{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159561,"perPage":"100","pages":21596,"page":8369,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da autotutela administrativa \u00e9 decorr\u00eancia do princ\u00edpio da legalidade e, a seu respeito, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":34587,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2018-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Juiz Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:26:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1026481,"hashId":"8b17c27040342180251c03725bcf6747","enunciado":"O princ\u00edpio da autotutela administrativa \u00e9 decorr\u00eancia do\r\nprinc\u00edpio da legalidade e, a seu respeito, \u00e9 correto afirmar:","resposta":3593252,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verificada a ilegalidade do ato, a Administra\u00e7\u00e3o pode optar entre a anula\u00e7\u00e3o e a revoga\u00e7\u00e3o, conforme a conveni\u00eancia de produ\u00e7\u00e3o de efeitos ex tunc ou ex nunc, respectivamente.","id":3593250,"corpo":"verificada a ilegalidade do ato, a Administra\u00e7\u00e3o pode\r\noptar entre a anula\u00e7\u00e3o e a revoga\u00e7\u00e3o, conforme\r\na conveni\u00eancia de produ\u00e7\u00e3o de efeitos ex tunc ou\r\nex nunc, respectivamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a anula\u00e7\u00e3o do ato administrativo ilegal pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o depende de provoca\u00e7\u00e3o do interessado e n\u00e3o gera responsabilidade administrativa perante terceiros.","id":3593251,"corpo":"a anula\u00e7\u00e3o do ato administrativo ilegal pela pr\u00f3pria\r\nAdministra\u00e7\u00e3o n\u00e3o depende de provoca\u00e7\u00e3o do interessado\r\ne n\u00e3o gera responsabilidade administrativa\r\nperante terceiros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a anula\u00e7\u00e3o do ato administrativo que tenha produzido efeitos no campo dos interesses individuais n\u00e3o prescinde de pr\u00e9vio contradit\u00f3rio que garanta o exerc\u00edcio da defesa da legitimidade do ato por aqueles que ser\u00e3o por ela atingidos.","id":3593252,"corpo":"a anula\u00e7\u00e3o do ato administrativo que tenha produzido\r\nefeitos no campo dos interesses individuais n\u00e3o\r\nprescinde de pr\u00e9vio contradit\u00f3rio que garanta o exerc\u00edcio\r\nda defesa da legitimidade do ato por aqueles\r\nque ser\u00e3o por ela atingidos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a anula\u00e7\u00e3o do ato administrativo ilegal pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o est\u00e1 imune ao controle jurisdicional.","id":3593253,"corpo":"a anula\u00e7\u00e3o do ato administrativo ilegal pela pr\u00f3pria\r\nAdministra\u00e7\u00e3o est\u00e1 imune ao controle jurisdicional.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374058,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Autotutela ou Sindicabilidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Autotutela ou Sindicabilidade","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407791,"slug":"direito-administrativo-principio-da-autotutela-ou-sindicabilidade"}],"slug":"direito-administrativo\/1026481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao processo disciplinar, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":34587,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2018-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Juiz Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:26:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1026482,"hashId":"e60e0bc7a6bea21192ceecc44cfd73f0","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao processo disciplinar, \u00e9 correto afirmar:","resposta":3593255,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Administra\u00e7\u00e3o tem discricionariedade para eleger entre duas ou mais penas legalmente previstas, e o Judici\u00e1rio pode substituir por outra a pena aplicada, caso demonstrada a pr\u00e1tica de abuso de poder ou desvio de finalidade.","id":3593254,"corpo":"a Administra\u00e7\u00e3o tem discricionariedade para eleger\r\nentre duas ou mais penas legalmente previstas, e o\r\nJudici\u00e1rio pode substituir por outra a pena aplicada,\r\ncaso demonstrada a pr\u00e1tica de abuso de poder ou\r\ndesvio de finalidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"demonstrado em ju\u00edzo o abuso de poder ou o desvio de finalidade, a pena aplicada pela Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser substitu\u00edda, mas anulada por decis\u00e3o judicial.","id":3593255,"corpo":"demonstrado em ju\u00edzo o abuso de poder ou o desvio\r\nde finalidade, a pena aplicada pela Administra\u00e7\u00e3o\r\nn\u00e3o pode ser substitu\u00edda, mas anulada por decis\u00e3o\r\njudicial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedado \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o, diante do princ\u00edpio da legalidade estrita e da tipicidade do il\u00edcito disciplinar, eleger uma pena aplic\u00e1vel dentre duas ou mais cominadas para determinada infra\u00e7\u00e3o.","id":3593256,"corpo":"\u00e9 vedado \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o, diante do princ\u00edpio da\r\nlegalidade estrita e da tipicidade do il\u00edcito disciplinar,\r\neleger uma pena aplic\u00e1vel dentre duas ou mais\r\ncominadas para determinada infra\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pena aplic\u00e1vel pela Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 aquela prevista em lei e s\u00f3 pode ser substitu\u00edda por decis\u00e3o judicial.","id":3593257,"corpo":"a pena aplic\u00e1vel pela Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 aquela prevista\r\nem lei e s\u00f3 pode ser substitu\u00edda por decis\u00e3o\r\njudicial.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374058,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Controle Judicial","oab":true,"nome":"Controle Judicial","pai":404414,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404415,"slug":"direito-administrativo-controle-judicial"}],"slug":"direito-administrativo\/1026482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o princ\u00edpio da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio, que informa a licita\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que ele","provas":[{"id":34587,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2018-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Juiz Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:26:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1026484,"hashId":"54cd6c1a4b2c684056b7647e3151319e","enunciado":"Sobre o princ\u00edpio da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio,\r\nque informa a licita\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que ele","resposta":3593262,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser observado com mitiga\u00e7\u00e3o do formalismo de modo a possibilitar que sejam superados eventuais v\u00edcios formais que n\u00e3o importem preju\u00edzo ao interesse coletivo ou aos demais licitantes.","id":3593262,"corpo":"deve ser observado com mitiga\u00e7\u00e3o do formalismo de\r\nmodo a possibilitar que sejam superados eventuais\r\nv\u00edcios formais que n\u00e3o importem preju\u00edzo ao interesse\r\ncoletivo ou aos demais licitantes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"significa a inexist\u00eancia de discricionariedade administrativa na licita\u00e7\u00e3o, dado que as cl\u00e1usulas e condi\u00e7\u00f5es da convoca\u00e7\u00e3o s\u00e3o estabelecidas em lei.","id":3593263,"corpo":"significa a inexist\u00eancia de discricionariedade administrativa\r\nna licita\u00e7\u00e3o, dado que as cl\u00e1usulas e condi\u00e7\u00f5es\r\nda convoca\u00e7\u00e3o s\u00e3o estabelecidas em lei.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem natureza absoluta, e sua observ\u00e2ncia poder\u00e1 ser dispensada quando se fa\u00e7a necess\u00e1rio para assegurar a escolha da proposta mais vantajosa pela Administra\u00e7\u00e3o.","id":3593264,"corpo":"n\u00e3o tem natureza absoluta, e sua observ\u00e2ncia poder\u00e1\r\nser dispensada quando se fa\u00e7a necess\u00e1rio para assegurar\r\na escolha da proposta mais vantajosa pela\r\nAdministra\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem natureza absoluta e deve ser observado em conson\u00e2ncia com o formalismo estrito que caracteriza o procedimento licitat\u00f3rio.","id":3593265,"corpo":"tem natureza absoluta e deve ser observado em conson\u00e2ncia\r\ncom o formalismo estrito que caracteriza o\r\nprocedimento licitat\u00f3rio.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374058,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio","pai":404456,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408234,"slug":"direito-administrativo-principio-da-vinculacao-ao-instrumento-convocatorio"}],"slug":"direito-administrativo\/1026484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os Administrativos","id":16277}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal n\u00ba 12.846\/2013 criou, no \u00e2mbito do Poder Executivo Federal, o ____________________________, que reunir\u00e1 e dar\u00e1 publicidade \u00e0s san\u00e7\u00f5es aplicadas pelos \u00f3rg\u00e3os ou entidades dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio de todas as esferas de governo. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":35047,"cargo":{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os Administrativos","id":16277},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-assistente-de-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - Assistente de Servi\u00e7os Administrativos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:26:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1033092,"hashId":"b8e50188aae4e111300bf976cbc9a84e","enunciado":"<p>A Lei Federal n\u00ba 12.846\/2013 criou, no \u00e2mbito do Poder Executivo Federal, o ____________________________, que reunir\u00e1 e dar\u00e1 publicidade \u00e0s san\u00e7\u00f5es aplicadas pelos \u00f3rg\u00e3os ou entidades dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio de todas as esferas de governo.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":3615014,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cadastro Nacional de Empresas Inid\u00f4neas e Suspensas \u2013 CEIS","id":3615013,"corpo":"Cadastro Nacional de Empresas Inid\u00f4neas e Suspensas \u2013 CEIS","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cadastro Nacional de Empresas Punidas \u2013 CNEP","id":3615014,"corpo":"Cadastro Nacional de Empresas Punidas \u2013 CNEP","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cadastro Nacional de Pessoas Jur\u00eddicas \u2013 CNPJ","id":3615015,"corpo":"Cadastro Nacional de Pessoas Jur\u00eddicas \u2013 CNPJ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cadastro Nacional de Pessoas Impedidas de Licitar \u2013 CNPIL","id":3615016,"corpo":"Cadastro Nacional de Pessoas Impedidas de Licitar \u2013 CNPIL","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cadastro Nacional de Fornecedores Impedidos de Licitar \u2013 CNFIL","id":3615017,"corpo":"Cadastro Nacional de Fornecedores Impedidos de Licitar \u2013 CNFIL","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375274,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422412,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-846-2013-dispoe-sobre-a-responsabilizacao-administrativa-e-civil-de-pessoas-juridicas-pela-pratica-de-atos-contra-a-administracao-publica-nacional-ou-estrangeira"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Do processo administrativo de responsabiliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Do processo administrativo de responsabiliza\u00e7\u00e3o","pai":422412,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422416,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-do-processo-administrativo-de-responsabilizacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1033092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16201},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Infraestrutura de TI","id":16202},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":16216},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Teste de Software","id":16226},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI","id":16227}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, qual das afirma\u00e7\u00f5es abaixo \u00e9 correta?","provas":[{"id":34594,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - Administrador de Banco de Dados - 2018"},{"id":34681,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16201},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Infraestrutura de TI","id":16202},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Infraestrutura de TI - 2018"},{"id":34761,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe - 2018"},{"id":34762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":16216},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2018"},{"id":34806,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Teste de Software","id":16226},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-teste-de-software","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Teste de Software - 2018"},{"id":34807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI","id":16227},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-gestao-de-ti","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:26:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"}],"id":1026521,"hashId":"3671d74f39c99a4d844ac0e3d6cc9b46","enunciado":"De acordo com o texto, qual das afirma\u00e7\u00f5es abaixo \u00e9\r\ncorreta?","resposta":3593346,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alguns assistentes virtuais j\u00e1 conseguem identificar e diferenciar certos casos de polissemia das l\u00ednguas naturais.","id":3593346,"corpo":"Alguns assistentes virtuais j\u00e1 conseguem identificar\r\ne diferenciar certos casos de polissemia das l\u00ednguas\r\nnaturais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Impressiona a cria\u00e7\u00e3o de recentes assistentes virtuais, motivada pelo fato de a intelig\u00eancia artificial tornar-se rapidamente obsoleta.","id":3593347,"corpo":"Impressiona a cria\u00e7\u00e3o de recentes assistentes\r\nvirtuais, motivada pelo fato de a intelig\u00eancia artificial\r\ntornar-se rapidamente obsoleta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O aumento da capacidade de armazenamento e de processamento de informa\u00e7\u00f5es nos \u00faltimos tempos torna desnecess\u00e1rios os filtros da intelig\u00eancia artificial.","id":3593348,"corpo":"O aumento da capacidade de armazenamento e\r\nde processamento de informa\u00e7\u00f5es nos \u00faltimos\r\ntempos torna desnecess\u00e1rios os filtros da intelig\u00eancia\r\nartificial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Limita\u00e7\u00f5es de ordem t\u00e9cnica ainda impedem que os rob\u00f4s humanoides sejam usados no cotidiano pelas pessoas.","id":3593349,"corpo":"Limita\u00e7\u00f5es de ordem t\u00e9cnica ainda impedem que\r\nos rob\u00f4s humanoides sejam usados no cotidiano\r\npelas pessoas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Provavelmente em 200 anos, o homo sapiens dominar\u00e1 o planeta de uma forma ainda n\u00e3o vista, com todo o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico acumulado.","id":3593350,"corpo":"Provavelmente em 200 anos, o homo sapiens\r\ndominar\u00e1 o planeta de uma forma ainda n\u00e3o vista,\r\ncom todo o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico acumulado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374068,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34594\/14.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1026521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16201},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Infraestrutura de TI","id":16202},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":16216},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Teste de Software","id":16226},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI","id":16227}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atribua V (verdadeiro) ou F (falso) \u00e0 an\u00e1lise dos seguintes casos de retomada pronominal no texto. ( ) O pronome eles (l. 02) retoma rob\u00f4s (l. 01). ( ) O pronome eles (l. 21) retoma Celulares modernos (l. 19-20). ( ) O pronome eles (l. 24) retoma Celulares modernos (l. 19-20). ( ) O pronome ele (l. 61) retoma o ser humano (l. 60-61). A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":34594,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - Administrador de Banco de Dados - 2018"},{"id":34681,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16201},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Infraestrutura de TI","id":16202},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Infraestrutura de TI - 2018"},{"id":34761,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe - 2018"},{"id":34762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":16216},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2018"},{"id":34806,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Teste de Software","id":16226},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-teste-de-software","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Teste de Software - 2018"},{"id":34807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI","id":16227},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-gestao-de-ti","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:26:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"}],"id":1026528,"hashId":"73569e9f831d5ac0af44c680423c04cf","enunciado":"<p>Atribua V (verdadeiro) ou F (falso) \u00e0 an\u00e1lise dos\r\nseguintes casos de retomada pronominal no texto.<\/p><p>\r\n( ) O pronome <strong>eles <\/strong>(l. 02) retoma <strong>rob\u00f4s<\/strong> (l. 01).\r\n<\/p><p>( ) O pronome<strong> eles<\/strong> (l. 21) retoma <strong>Celulares\r\nmodernos<\/strong> (l. 19-20).\r\n<\/p><p>( ) O pronome <strong>eles<\/strong> (l. 24) retoma <strong>Celulares\r\nmodernos<\/strong> (l. 19-20).<\/p><p>\r\n( ) O pronome <strong>ele <\/strong>(l. 61) retoma <strong>o ser humano<\/strong>\r\n(l. 60-61).\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses,\r\nde cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":3593383,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":3593381,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":3593382,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":3593383,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":3593384,"corpo":" F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":3593385,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374068,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34594\/14.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1026528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16201},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Infraestrutura de TI","id":16202},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":16216},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Teste de Software","id":16226},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI","id":16227}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o conceito adotado pelo Estatuto Estadual da Igualdade Racial, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.694, de 19 de janeiro de 2011, do Estado do Rio Grande do Sul, a\u00e7\u00f5es afirmativas s\u00e3o","provas":[{"id":34594,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - Administrador de Banco de Dados - 2018"},{"id":34681,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16201},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Infraestrutura de TI","id":16202},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Infraestrutura de TI - 2018"},{"id":34761,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe - 2018"},{"id":34762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":16216},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2018"},{"id":34806,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Teste de Software","id":16226},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-teste-de-software","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Teste de Software - 2018"},{"id":34807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI","id":16227},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-gestao-de-ti","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:26:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"}],"id":1026545,"hashId":"4feca7c72d3c4724a46e963bb59a43ae","enunciado":"De acordo com o conceito adotado pelo Estatuto Estadual\r\nda Igualdade Racial, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.694,\r\nde 19 de janeiro de 2011, do Estado do Rio Grande do\r\nSul, a\u00e7\u00f5es afirmativas s\u00e3o","resposta":3593466,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"programas e medidas especiais adotados pelo Estado e pela iniciativa privada para a corre\u00e7\u00e3o das desigualdades raciais e para a promo\u00e7\u00e3o da igualdade de oportunidades.","id":3593466,"corpo":"programas e medidas especiais adotados pelo\r\nEstado e pela iniciativa privada para a corre\u00e7\u00e3o\r\ndas desigualdades raciais e para a promo\u00e7\u00e3o da\r\nigualdade de oportunidades.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00f5es adotadas, exclusivamente, pelo Poder P\u00fablico para a supera\u00e7\u00e3o das desigualdades raciais.","id":3593467,"corpo":"a\u00e7\u00f5es adotadas, exclusivamente, pelo Poder P\u00fablico\r\npara a supera\u00e7\u00e3o das desigualdades raciais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00f5es judiciais promovidas por negros para repara\u00e7\u00e3o de les\u00e3o a direito individual.","id":3593468,"corpo":"a\u00e7\u00f5es judiciais promovidas por negros para repara\u00e7\u00e3o\r\nde les\u00e3o a direito individual.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"medidas restritas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o do acesso dos negros ao ensino gratuito.","id":3593469,"corpo":"medidas restritas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o do acesso dos negros\r\nao ensino gratuito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00f5es desenvolvidas, exclusivamente, por institui\u00e7\u00f5es privadas de ensino superior para viabilizar a ampla inclus\u00e3o de estudantes negros.","id":3593470,"corpo":"a\u00e7\u00f5es desenvolvidas, exclusivamente, por institui\u00e7\u00f5es\r\nprivadas de ensino superior para viabilizar\r\na ampla inclus\u00e3o de estudantes negros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374070,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Estatuto Estadual da Igualdade Racial - Lei n\u00ba 13.694\/2011","oab":false,"nome":"Estatuto Estadual da Igualdade Racial - Lei n\u00ba 13.694\/2011","pai":395531,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-estadual-da-igualdade-racial-lei-no-13-694-2011"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1026545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16201},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Infraestrutura de TI","id":16202},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":16216},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Teste de Software","id":16226},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI","id":16227}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":34594,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - Administrador de Banco de Dados - 2018"},{"id":34681,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16201},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Infraestrutura de TI","id":16202},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Infraestrutura de TI - 2018"},{"id":34761,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe - 2018"},{"id":34762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":16216},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2018"},{"id":34806,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Teste de Software","id":16226},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-teste-de-software","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Teste de Software - 2018"},{"id":34807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI","id":16227},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-gestao-de-ti","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:26:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"}],"id":1026547,"hashId":"5ffdccec038e737941edaa80745194f9","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34594\/17.gif\">","resposta":3593478,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P \u00e9 par, Q \u00e9 par e R \u00e9 par.","id":3593476,"corpo":"P \u00e9 par, Q \u00e9 par e R \u00e9 par.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"P \u00e9 par, Q \u00e9 \u00edmpar e R \u00e9 \u00edmpar.","id":3593477,"corpo":"P \u00e9 par, Q \u00e9 \u00edmpar e R \u00e9 \u00edmpar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P \u00e9 par, Q \u00e9 \u00edmpar e R \u00e9 par.","id":3593478,"corpo":"P \u00e9 par, Q \u00e9 \u00edmpar e R \u00e9 par.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P \u00e9 \u00edmpar, Q \u00e9 par e R \u00e9 \u00edmpar.","id":3593479,"corpo":"P \u00e9 \u00edmpar, Q \u00e9 par e R \u00e9 \u00edmpar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"P \u00e9 \u00edmpar, Q \u00e9 \u00edmpar e R \u00e9 par.","id":3593480,"corpo":"P \u00e9 \u00edmpar, Q \u00e9 \u00edmpar e R \u00e9 par.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374070,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/1026547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16201},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Infraestrutura de TI","id":16202},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":16216},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Teste de Software","id":16226},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI","id":16227}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na tabela abaixo, os n\u00fameros distribu\u00eddos nas linhas e nas colunas atendem a um padr\u00e3o de constru\u00e7\u00e3o. Atendendo a esse padr\u00e3o de constru\u00e7\u00e3o, o n\u00famero localizado na linha 8 e na coluna 5 \u00e9","provas":[{"id":34594,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - Administrador de Banco de Dados - 2018"},{"id":34681,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16201},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Infraestrutura de TI","id":16202},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Infraestrutura de TI - 2018"},{"id":34761,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe - 2018"},{"id":34762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":16216},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2018"},{"id":34806,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Teste de Software","id":16226},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-teste-de-software","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Teste de Software - 2018"},{"id":34807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI","id":16227},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-gestao-de-ti","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:26:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"}],"id":1026548,"hashId":"848aea010feedc56be1b36a24509f8c7","enunciado":"<p>Na tabela abaixo, os n\u00fameros distribu\u00eddos nas linhas e nas colunas atendem a um padr\u00e3o de constru\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34594\/18.gif\"><\/p><p>Atendendo a esse padr\u00e3o de constru\u00e7\u00e3o, o n\u00famero localizado na linha 8 e na coluna 5 \u00e9<\/p>","resposta":3593485,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13.","id":3593481,"corpo":"13.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"41.","id":3593482,"corpo":"41.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"61.","id":3593483,"corpo":"61.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"63.","id":3593484,"corpo":"63.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"129.","id":3593485,"corpo":"129.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374070,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404258,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-analitico-e-raciocinio-critico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1026548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16201},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Infraestrutura de TI","id":16202},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":16216},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Teste de Software","id":16226},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI","id":16227}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma urna n\u00e3o transparente cont\u00e9m 105 esferas, sendo 33 da cor vermelha, 35 da cor verde e 37 da cor azul. Sem escolher, o n\u00famero m\u00ednimo de esferas que devem ser retiradas da caixa de maneira que se possa garantir a obten\u00e7\u00e3o de tr\u00eas esferas de cores distintas \u00e9","provas":[{"id":34594,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - Administrador de Banco de Dados - 2018"},{"id":34681,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16201},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Infraestrutura de TI","id":16202},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Infraestrutura de TI - 2018"},{"id":34761,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe - 2018"},{"id":34762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":16216},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2018"},{"id":34806,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Teste de Software","id":16226},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-teste-de-software","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Teste de Software - 2018"},{"id":34807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI","id":16227},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-gestao-de-ti","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:26:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"}],"id":1026549,"hashId":"7f4235243abe688b450e0d8497181840","enunciado":"Uma urna n\u00e3o transparente cont\u00e9m 105 esferas, sendo\r\n33 da cor vermelha, 35 da cor verde e 37 da cor azul.\r\nSem escolher, o n\u00famero m\u00ednimo de esferas que devem\r\nser retiradas da caixa de maneira que se possa garantir\r\na obten\u00e7\u00e3o de tr\u00eas esferas de cores distintas \u00e9","resposta":3593489,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"68.","id":3593486,"corpo":"68.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"70.","id":3593487,"corpo":"70.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"72.","id":3593488,"corpo":"72.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"73.","id":3593489,"corpo":"73.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"74.","id":3593490,"corpo":"74.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374070,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1026549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16201},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Infraestrutura de TI","id":16202},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":16216},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Teste de Software","id":16226},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI","id":16227}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na tabela abaixo, encontram-se representadas as respostas de quatro estudantes, Alfredo, Beto, Carlos e Daniel, para quatro quest\u00f5es que deveriam ser respondidas com valores l\u00f3gicos ZERO (0) ou UM (1). Sabe-se que: um dos candidatos acertou todas as quest\u00f5es; um candidato acertou somente uma quest\u00e3o; Carlos acertou somente duas quest\u00f5es; e um dos candidatos errou todas as quest\u00f5es. Portanto, pode-se concluir que quem acertou todas as quest\u00f5es e quem errou todas as quest\u00f5es foram, respectivamente,","provas":[{"id":34594,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - Administrador de Banco de Dados - 2018"},{"id":34681,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16201},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-da-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Infraestrutura de TI","id":16202},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-infraestrutura-de-ti","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Infraestrutura de TI - 2018"},{"id":34761,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe - 2018"},{"id":34762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":16216},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2018"},{"id":34806,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Teste de Software","id":16226},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-teste-de-software","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Teste de Software - 2018"},{"id":34807,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI","id":16227},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-gestao-de-ti","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Gest\u00e3o de TI - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:26:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"}],"id":1026554,"hashId":"b8871d875e98710337f7f91ffa6733b4","enunciado":"<p>Na tabela abaixo, encontram-se representadas as\r\nrespostas de quatro estudantes, Alfredo, Beto, Carlos\r\ne Daniel, para quatro quest\u00f5es que deveriam ser\r\nrespondidas com valores l\u00f3gicos ZERO (0) ou UM (1). <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34594\/19.gif\"><\/p><p> Sabe-se que: um dos candidatos acertou todas as\r\nquest\u00f5es; um candidato acertou somente uma quest\u00e3o;\r\nCarlos acertou somente duas quest\u00f5es; e um dos\r\ncandidatos errou todas as quest\u00f5es.\r\nPortanto, pode-se concluir que quem acertou todas\r\nas quest\u00f5es e quem errou todas as quest\u00f5es foram,\r\nrespectivamente,<\/p>","resposta":3593511,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Daniel e Alfredo.","id":3593511,"corpo":"Daniel e Alfredo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Daniel e Beto.","id":3593512,"corpo":"Daniel e Beto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alfredo e Daniel.","id":3593513,"corpo":"Alfredo e Daniel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alfredo e Beto.","id":3593514,"corpo":"Alfredo e Beto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Beto e Daniel.","id":3593515,"corpo":"Beto e Daniel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374071,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404258,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-analitico-e-raciocinio-critico"},{"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":"raciocinio-logico\/1026554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos procedimentos l\u00f3gicos de um programa de computador, tem-se a seguinte express\u00e3o booleana, em que o sinal \"+\" representa o operador OR, o sinal \".\" representa o operador AND e A, B e C s\u00e3o vari\u00e1veis booleanas: A express\u00e3o que pode representar a simplifica\u00e7\u00e3o m\u00e1xima da express\u00e3o acima, mantendo a mesma l\u00f3gica, \u00e9:","provas":[{"id":34594,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - Administrador de Banco de Dados - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:26:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1026556,"hashId":"90a04eacbc6dc38e292f240d5199bce7","enunciado":"<p>Nos procedimentos l\u00f3gicos de um programa de computador,\r\ntem-se a seguinte express\u00e3o booleana, em que\r\no sinal \"+\" representa o operador OR, o sinal \".\" representa\r\no operador AND e A, B e C s\u00e3o vari\u00e1veis booleanas: <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34594\/21.gif\"><\/p><p>A express\u00e3o que pode representar a simplifica\u00e7\u00e3o\r\nm\u00e1xima da express\u00e3o acima, mantendo a mesma\r\nl\u00f3gica, \u00e9:<\/p>","resposta":3593524,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3593521,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34594\/22.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3593522,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34594\/23.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3593523,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34594\/24.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3593524,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34594\/25.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3593525,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34594\/26.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374072,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1026556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Disp\u00f5e-se de 5 pastas, numeradas de 1 a 5, com afirma\u00e7\u00f5es sobre o conte\u00fado dessas pastas. Dentro de uma delas est\u00e1 um cart\u00e3o de banco. Em qual das pastas est\u00e1 o cart\u00e3o, sabendo-se que todas as afirma\u00e7\u00f5es das pastas resultam em verdadeiro?","provas":[{"id":34594,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - Administrador de Banco de Dados - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:26:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1026558,"hashId":"9c71b877f8dce147eca6ee603fd3f5e6","enunciado":"<p>Disp\u00f5e-se de 5 pastas, numeradas de 1 a 5, com afirma\u00e7\u00f5es sobre o conte\u00fado dessas pastas. Dentro de uma delas\r\nest\u00e1 um cart\u00e3o de banco. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34594\/28.gif\"><\/p><p>Em qual das pastas est\u00e1 o cart\u00e3o, sabendo-se que todas as afirma\u00e7\u00f5es das pastas resultam em verdadeiro?<\/p>","resposta":3593533,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pasta 1.","id":3593531,"corpo":"Pasta 1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pasta 2.","id":3593532,"corpo":"Pasta 2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pasta 3.","id":3593533,"corpo":"Pasta 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pasta 4.","id":3593534,"corpo":"Pasta 4.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pasta 5.","id":3593535,"corpo":"Pasta 5.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374072,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404258,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-analitico-e-raciocinio-critico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1026558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A recupera\u00e7\u00e3o de falhas de transa\u00e7\u00e3o significa que o banco de dados \u00e9 restaurado ao estado consistente mais recente antes da falha. A recupera\u00e7\u00e3o \u00e9 dependente de t\u00e9cnicas de atualiza\u00e7\u00e3o da base de dados ao longo das transa\u00e7\u00f5es: adiada (quando n\u00e3o atualizam fisicamente o banco de dados at\u00e9 o ponto de confirma\u00e7\u00e3o \u2013 commit) ou imediata (que pode atualizar a base de dados antes do ponto de confirma\u00e7\u00e3o). Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre t\u00e9cnicas de recupera\u00e7\u00e3o de falhas de transa\u00e7\u00e3o n\u00e3o catastr\u00f3ficas. I - Baseiam-se em informa\u00e7\u00f5es sobre as mudan\u00e7as que foram aplicadas aos itens de dados pelas diversas transa\u00e7\u00f5es, tipicamente mantidas em um log de sistema. II - Em caso de falhas em atualiza\u00e7\u00e3o adiada, como nenhuma altera\u00e7\u00e3o foi efetivamente feita na base de dados, este tipo de recupera\u00e7\u00e3o \u00e9 chamado de No-Undo\/No-Redo. III - A t\u00e9cnica denominada Undo\/No-Redo \u00e9 usada para recupera\u00e7\u00e3o de falhas em atualiza\u00e7\u00e3o imediata e requer o uso da estrat\u00e9gia force para decidir quando os buffers atualizados da mem\u00f3ria principal s\u00e3o gravados de volta no disco. IV - A t\u00e9cnica denominada Undo\/Redo \u00e9 outra alternativa para recupera\u00e7\u00e3o de falhas em atualiza\u00e7\u00e3o imediata. \u00c9 necess\u00e1ria quando o ponto de confirma\u00e7\u00e3o foi atingido, mas n\u00e3o h\u00e1 garantias de que todas as mudan\u00e7as tenham sido gravadas em disco. Isto \u00e9 resultado da ado\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia steal\/no-force. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":34594,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - Administrador de Banco de Dados - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:26:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1026569,"hashId":"23e66cd1b361bc0a9110f3d821369bd2","enunciado":"<p>A recupera\u00e7\u00e3o de falhas de transa\u00e7\u00e3o significa que o\r\nbanco de dados \u00e9 restaurado ao estado consistente mais\r\nrecente antes da falha. A recupera\u00e7\u00e3o \u00e9 dependente de\r\nt\u00e9cnicas de atualiza\u00e7\u00e3o da base de dados ao longo das\r\ntransa\u00e7\u00f5es: adiada (quando n\u00e3o atualizam fisicamente\r\no banco de dados at\u00e9 o ponto de confirma\u00e7\u00e3o \u2013 commit)\r\nou imediata (que pode atualizar a base de dados antes\r\ndo ponto de confirma\u00e7\u00e3o).\r\n<\/p><p>Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre t\u00e9cnicas de\r\nrecupera\u00e7\u00e3o de falhas de transa\u00e7\u00e3o n\u00e3o catastr\u00f3ficas.\r\n<\/p><p>I - Baseiam-se em informa\u00e7\u00f5es sobre as mudan\u00e7as que\r\nforam aplicadas aos itens de dados pelas diversas\r\ntransa\u00e7\u00f5es, tipicamente mantidas em um log de\r\nsistema.\r\n<\/p><p>II - Em caso de falhas em atualiza\u00e7\u00e3o adiada, como\r\nnenhuma altera\u00e7\u00e3o foi efetivamente feita na base\r\nde dados, este tipo de recupera\u00e7\u00e3o \u00e9 chamado de\r\nNo-Undo\/No-Redo.\r\n<\/p><p>III - A t\u00e9cnica denominada Undo\/No-Redo \u00e9 usada\r\npara recupera\u00e7\u00e3o de falhas em atualiza\u00e7\u00e3o imediata\r\ne requer o uso da estrat\u00e9gia force para decidir\r\nquando os buffers atualizados da mem\u00f3ria principal\r\ns\u00e3o gravados de volta no disco.\r\n<\/p><p>IV - A t\u00e9cnica denominada Undo\/Redo \u00e9 outra alternativa\r\npara recupera\u00e7\u00e3o de falhas em atualiza\u00e7\u00e3o imediata.\r\n\u00c9 necess\u00e1ria quando o ponto de confirma\u00e7\u00e3o foi\r\natingido, mas n\u00e3o h\u00e1 garantias de que todas as\r\nmudan\u00e7as tenham sido gravadas em disco. Isto \u00e9\r\nresultado da ado\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia steal\/no-force.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3593588,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":3593586,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":3593587,"corpo":"Apenas I, II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":3593588,"corpo":"Apenas I, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":3593589,"corpo":"Apenas II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II, III e IV.","id":3593590,"corpo":" I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374073,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1026569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma produtora de filmes deseja controlar todos os filmes que produz, incluindo a participa\u00e7\u00e3o de atores e a dire\u00e7\u00e3o. Cada filme est\u00e1 associado a um \u00fanico diretor e a v\u00e1rios atores que participam de filme (diretor\/ator s\u00e3o pessoas). As informa\u00e7\u00f5es relevantes para as necessidades desta produtora est\u00e3o nas tabelas PESSOAS, FILMES e PARTICIPACOES, para as quais todos atributos e chaves prim\u00e1rias foram definidos por meio de SQL. Com base nessas defini\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas das defini\u00e7\u00f5es de chave estrangeira das tabelas FILMES e PARTICIPACOES.","provas":[{"id":34594,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - Administrador de Banco de Dados - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:26:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1026574,"hashId":"08131658c267fc491a1b24f1e5993c61","enunciado":"<p>Uma produtora de filmes deseja controlar todos os filmes\r\nque produz, incluindo a participa\u00e7\u00e3o de atores e a dire\u00e7\u00e3o.\r\nCada filme est\u00e1 associado a um \u00fanico diretor e a v\u00e1rios\r\natores que participam de filme (diretor\/ator s\u00e3o pessoas).\r\nAs informa\u00e7\u00f5es relevantes para as necessidades desta\r\nprodutora est\u00e3o nas tabelas PESSOAS, FILMES e\r\nPARTICIPACOES, para as quais todos atributos e\r\nchaves prim\u00e1rias foram definidos por meio de SQL. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34594\/41.gif\"><\/p><p>Com base nessas defini\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que\r\npreenche, correta e respectivamente, as lacunas das\r\ndefini\u00e7\u00f5es de chave estrangeira das tabelas FILMES e\r\nPARTICIPACOES.<\/p>","resposta":3593614,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PESSOAS on delete set null on update set null \u2013 PESSOAS on delete cascade \u2013 FILMES on delete cascade on update cascade","id":3593611,"corpo":"PESSOAS on delete set null on update set null \u2013\r\nPESSOAS on delete cascade \u2013 FILMES on delete\r\ncascade on update cascade","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PESSOAS on delete set null \u2013 PESSOAS on delete cascade \u2013 FILMES on delete cascade","id":3593612,"corpo":"PESSOAS on delete set null \u2013 PESSOAS on delete\r\ncascade \u2013 FILMES on delete cascade","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PESSOAS \u2013 PESSOAS \u2013 FILMES on delete cascade on update cascade","id":3593613,"corpo":"PESSOAS \u2013 PESSOAS \u2013 FILMES on delete cascade\r\non update cascade","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PESSOAS on delete set null \u2013 PESSOAS on delete cascade \u2013 FILMES on delete cascade on update cascade","id":3593614,"corpo":"PESSOAS on delete set null \u2013 PESSOAS on delete\r\ncascade \u2013 FILMES on delete cascade on update\r\ncascade","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PESSOAS \u2013 PESSOAS \u2013 FILMES on update cascade","id":3593615,"corpo":"PESSOAS \u2013 PESSOAS \u2013 FILMES on update cascade","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374074,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1026574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual solu\u00e7\u00e3o do IBM DB2 FOR Z\/OS V10 permite publicar dados transacionais confirmados ou que est\u00e3o no n\u00edvel da linha de tabelas de DB2, como mensagens em Extensible Markup Language (XML) ou formato delimitado?","provas":[{"id":34594,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - Administrador de Banco de Dados - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:26:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1026581,"hashId":"92ab57312256d650f87a36e0fb2262cc","enunciado":"Qual solu\u00e7\u00e3o do IBM DB2 FOR Z\/OS V10 permite publicar\r\ndados transacionais confirmados ou que est\u00e3o no n\u00edvel\r\nda linha de tabelas de DB2, como mensagens em\r\nExtensible Markup Language (XML) ou formato\r\ndelimitado?","resposta":3593647,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SQL Replication","id":3593646,"corpo":"SQL Replication","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Event Publishing","id":3593647,"corpo":"Event Publishing","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Q Replication","id":3593648,"corpo":"Q Replication","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Capture","id":3593649,"corpo":"Capture","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apply","id":3593650,"corpo":"Apply","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374075,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1026581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que uma transa\u00e7\u00e3o T transfira 400 reais da conta A para a conta B. Antes da execu\u00e7\u00e3o da transa\u00e7\u00e3o T, os valores das contas banc\u00e1rias A e B eram 1.000 e 2.000 reais, respectivamente. Imagine que T retire 500 reais da conta A e que haja falha antes de transferir para a conta B. Agora, os valores das contas A e B refletidos no banco de dados s\u00e3o 600 e 2.000 reais, respectivamente. Qual propriedade de processamento de transa\u00e7\u00f5es N\u00c3O foi garantida?","provas":[{"id":34594,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - Administrador de Banco de Dados - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:26:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1026589,"hashId":"017ed788c6d6d687c263996db864ce70","enunciado":"Suponha que uma transa\u00e7\u00e3o T transfira 400 reais da\r\nconta A para a conta B. Antes da execu\u00e7\u00e3o da transa\u00e7\u00e3o\r\nT, os valores das contas banc\u00e1rias A e B eram 1.000 e\r\n2.000 reais, respectivamente. Imagine que T retire 500\r\nreais da conta A e que haja falha antes de transferir\r\npara a conta B. Agora, os valores das contas A e B\r\nrefletidos no banco de dados s\u00e3o 600 e 2.000 reais,\r\nrespectivamente. Qual propriedade de processamento\r\nde transa\u00e7\u00f5es N\u00c3O foi garantida?","resposta":3593686,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atomicidade.","id":3593686,"corpo":"Atomicidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consist\u00eancia.","id":3593687,"corpo":"Consist\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Isolamento. ","id":3593688,"corpo":"Isolamento.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Durabilidade.","id":3593689,"corpo":"Durabilidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Seguran\u00e7a.","id":3593690,"corpo":" Seguran\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374075,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1026589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea T\u00e9cnico em G\u00e1s","id":16276},{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os Administrativos","id":16277}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja palavra, no que concerne \u00e0 ortografia e ao uso de acento gr\u00e1fico, preenche corretamente a lacuna da linha 12.","provas":[{"id":35046,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea T\u00e9cnico em G\u00e1s","id":16276},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-tecnico-de-nivel-medio-area-tecnico-em-gas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea T\u00e9cnico em G\u00e1s - 2018"},{"id":35047,"cargo":{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os Administrativos","id":16277},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-assistente-de-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - Assistente de Servi\u00e7os Administrativos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:26:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1033028,"hashId":"8d5e16d7411f6debd46959a03c3230db","enunciado":"Assinale a alternativa cuja palavra, no que concerne \u00e0 ortografia e ao uso de acento\r\ngr\u00e1fico, preenche corretamente a lacuna da linha 12.","resposta":3614697,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bio-gas","id":3614693,"corpo":"bio-gas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bio-g\u00e1s","id":3614694,"corpo":"bio-g\u00e1s","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"b\u00edogas","id":3614695,"corpo":"b\u00edogas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"b\u00edo-gaz","id":3614696,"corpo":"b\u00edo-gaz","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"biog\u00e1s","id":3614697,"corpo":"biog\u00e1s","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375264,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35046\/01.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1033028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea T\u00e9cnico em G\u00e1s","id":16276},{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os Administrativos","id":16277}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente \u00e0 ocorr\u00eancia de caso se (l. 08), afirma-se que:","provas":[{"id":35046,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea T\u00e9cnico em G\u00e1s","id":16276},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-tecnico-de-nivel-medio-area-tecnico-em-gas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea T\u00e9cnico em G\u00e1s - 2018"},{"id":35047,"cargo":{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os Administrativos","id":16277},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-assistente-de-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - Assistente de Servi\u00e7os Administrativos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:26:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1033032,"hashId":"190bd985b17eabd1ce7612a81f9c83a3","enunciado":"Relativamente \u00e0 ocorr\u00eancia de caso se (l. 08), afirma-se que:","resposta":3614715,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os dois voc\u00e1bulos s\u00e3o conjun\u00e7\u00f5es adverbiais.","id":3614713,"corpo":"Os dois voc\u00e1bulos s\u00e3o conjun\u00e7\u00f5es adverbiais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A supress\u00e3o de um deles n\u00e3o implicaria altera\u00e7\u00e3o na estrutura e no sentido.","id":3614714,"corpo":"A supress\u00e3o de um deles n\u00e3o implicaria altera\u00e7\u00e3o na estrutura e no sentido.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A palavra se \u00e9 um pronome.","id":3614715,"corpo":"A palavra se \u00e9 um pronome.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A primeira palavra \u00e9 um substantivo.","id":3614716,"corpo":"A primeira palavra \u00e9 um substantivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desconsiderando-se a repeti\u00e7\u00e3o, o voc\u00e1bulo caso poderia ser substitu\u00eddo por se, sem necessidade de ajustes na estrutura frasal.","id":3614717,"corpo":"Desconsiderando-se a repeti\u00e7\u00e3o, o voc\u00e1bulo caso poderia ser substitu\u00eddo por se, sem necessidade\r\nde ajustes na estrutura frasal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375264,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35046\/01.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403676,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-se"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1033032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea T\u00e9cnico em G\u00e1s","id":16276},{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os Administrativos","id":16277}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 38 da Lei Federal n\u00ba 11.909\/2009 estabelece que o exerc\u00edcio da atividade de estocagem de g\u00e1s natural em reservat\u00f3rios de hidrocarbonetos devolvidos \u00e0 Uni\u00e3o e em outras forma\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas n\u00e3o produtoras de hidrocarbonetos ser\u00e1 objeto de ___________ de uso, precedida de licita\u00e7\u00e3o na modalidade de ______________, nos termos do \u00a7 1\u00ba do art. 22 da Lei n\u00ba 8.666\/1993, devendo a explora\u00e7\u00e3o se dar por conta e risco do _______________. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":35046,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea T\u00e9cnico em G\u00e1s","id":16276},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-tecnico-de-nivel-medio-area-tecnico-em-gas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea T\u00e9cnico em G\u00e1s - 2018"},{"id":35047,"cargo":{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os Administrativos","id":16277},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-assistente-de-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - Assistente de Servi\u00e7os Administrativos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:26:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1033046,"hashId":"5093b569e27cca80a18ef71f84a091b3","enunciado":"<p>O art. 38 da Lei Federal n\u00ba 11.909\/2009 estabelece que o exerc\u00edcio da atividade de\r\nestocagem de g\u00e1s natural em reservat\u00f3rios de hidrocarbonetos devolvidos \u00e0 Uni\u00e3o e em outras\r\nforma\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas n\u00e3o produtoras de hidrocarbonetos ser\u00e1 objeto de ___________ de uso,\r\nprecedida de licita\u00e7\u00e3o na modalidade de ______________, nos termos do \u00a7 1\u00ba do art. 22 da Lei\r\nn\u00ba 8.666\/1993, devendo a explora\u00e7\u00e3o se dar por conta e risco do _______________.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":3614785,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autoriza\u00e7\u00e3o \u2013 preg\u00e3o eletr\u00f4nico \u2013 autorizado","id":3614783,"corpo":"autoriza\u00e7\u00e3o \u2013 preg\u00e3o eletr\u00f4nico \u2013 autorizado","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o \u2013 tomada de pre\u00e7os \u2013 concession\u00e1rio","id":3614784,"corpo":"concess\u00e3o \u2013 tomada de pre\u00e7os \u2013 concession\u00e1rio","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o \u2013 concorr\u00eancia \u2013 concession\u00e1rio","id":3614785,"corpo":"concess\u00e3o \u2013 concorr\u00eancia \u2013 concession\u00e1rio","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permiss\u00e3o \u2013 tomada de pre\u00e7os \u2013 permission\u00e1rio","id":3614786,"corpo":"permiss\u00e3o \u2013 tomada de pre\u00e7os \u2013 permission\u00e1rio","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permiss\u00e3o \u2013 concorr\u00eancia \u2013 permission\u00e1rio","id":3614787,"corpo":"permiss\u00e3o \u2013 concorr\u00eancia \u2013 permission\u00e1rio","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375265,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.909\/2009 - Disp\u00f5e sobre as atividades relativas ao transporte de g\u00e1s natural, de que trata o art. 177 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, bem como sobre as atividades de tratamento, processamento, estocagem, liquefa\u00e7\u00e3o, regaseifica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.909\/2009 - Disp\u00f5e sobre as atividades relativas ao transporte de g\u00e1s natural, de que trata o art. 177 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, bem como sobre as atividades de tratamento, processamento, estocagem, liquefa\u00e7\u00e3o, regaseifica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399732,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-909-2009-dispoe-sobre-as-atividades-relativas-ao-transporte-de-gas-natural-de-que-trata-o-art-177-da-constituicao-federal-bem-como-sobre-as-atividades-de-tratamento-processamento-estocagem-liquefacao-regaseificacao-e-comercializacao-de"}],"slug":"legislacao-federal\/1033046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea T\u00e9cnico em G\u00e1s","id":16276}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ind\u00fastria do g\u00e1s natural, existem quatro desenhos de mercado dos modelos estruturais. Esses modelos introduzem uma maior competi\u00e7\u00e3o e novas formas de intera\u00e7\u00e3o entre os agentes, refletindo o grau de desenvolvimento de um pa\u00eds na reforma dessa ind\u00fastria. Quais s\u00e3o esses quatro modelos estruturais da ind\u00fastria do g\u00e1s natural?","provas":[{"id":35046,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea T\u00e9cnico em G\u00e1s","id":16276},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-tecnico-de-nivel-medio-area-tecnico-em-gas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea T\u00e9cnico em G\u00e1s - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:26:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1033058,"hashId":"89efc23b9be6559c5f435d77329ee6c5","enunciado":"Na ind\u00fastria do g\u00e1s natural, existem quatro desenhos de mercado dos modelos estruturais. Esses modelos introduzem uma maior competi\u00e7\u00e3o e novas formas de intera\u00e7\u00e3o entre os agentes, refletindo o grau de desenvolvimento de um pa\u00eds na reforma dessa ind\u00fastria. Quais s\u00e3o esses quatro modelos estruturais da ind\u00fastria do g\u00e1s natural?","resposta":3614844,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intera\u00e7\u00e3o vertical; competi\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural; capacidades individuais; desempacotamento e competi\u00e7\u00e3o no varejo.","id":3614843,"corpo":"Intera\u00e7\u00e3o vertical; competi\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural; capacidades individuais; desempacotamento e competi\u00e7\u00e3o no varejo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intera\u00e7\u00e3o vertical, competi\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural, livre acesso e competi\u00e7\u00e3o no mercado atacadista; desempacotamento e competi\u00e7\u00e3o no varejo.","id":3614844,"corpo":"Intera\u00e7\u00e3o vertical, competi\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural, livre acesso e competi\u00e7\u00e3o no mercado atacadista; desempacotamento e competi\u00e7\u00e3o no varejo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intera\u00e7\u00e3o vertical; competi\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural; assinatura gratuita; desempacotamento e competi\u00e7\u00e3o no varejo.","id":3614845,"corpo":"Intera\u00e7\u00e3o vertical; competi\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural; assinatura gratuita; desempacotamento e competi\u00e7\u00e3o no varejo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intera\u00e7\u00e3o vertical; capacidades individuais; assinatura gratuita; desempacotamento e competi\u00e7\u00e3o no varejo.","id":3614846,"corpo":"Intera\u00e7\u00e3o vertical; capacidades individuais; assinatura gratuita; desempacotamento e competi\u00e7\u00e3o no varejo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assinatura gratuita; competi\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural; livre acesso e competi\u00e7\u00e3o no mercado atacadista; desempacotamento e competi\u00e7\u00e3o no varejo.","id":3614847,"corpo":"Assinatura gratuita; competi\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural; livre acesso e competi\u00e7\u00e3o no mercado atacadista; desempacotamento e competi\u00e7\u00e3o no varejo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375271,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANP","pai":395489,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395294,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-anp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1033058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea T\u00e9cnico em G\u00e1s","id":16276}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os gases s\u00e3o definidos como fluidos que, por sua vez, tem uma defini\u00e7\u00e3o mais elementar: \u201csubst\u00e2ncia que n\u00e3o tem forma pr\u00f3pria, assume o formato do recipiente\u201d. Estudos na mec\u00e2nica dos fluidos t\u00eam defini\u00e7\u00f5es para as suas caracter\u00edsticas e propriedades b\u00e1sicas, tais como densidade, massa espec\u00edfica e peso espec\u00edfico. Levando em considera\u00e7\u00e3o as defini\u00e7\u00f5es dessas caracter\u00edsticas e propriedades, analise as assertivas abaixo: I. Massa espec\u00edfica \u00e9 a massa de fluido por unidade de volume. II. Peso espec\u00edfico \u00e9 o peso de fluido por unidade de massa. III. A densidade \u00e9 obtida com o quociente entre a quantidade de massa e o volume que essa quantidade ocupa. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":35046,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea T\u00e9cnico em G\u00e1s","id":16276},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-tecnico-de-nivel-medio-area-tecnico-em-gas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea T\u00e9cnico em G\u00e1s - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:26:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1033059,"hashId":"9c66535442440974a27c0994442ffe0f","enunciado":"<p>Os gases s\u00e3o definidos como fluidos que, por sua vez, tem uma defini\u00e7\u00e3o mais elementar: \u201csubst\u00e2ncia que n\u00e3o tem forma pr\u00f3pria, assume o formato do recipiente\u201d. Estudos na mec\u00e2nica dos fluidos t\u00eam defini\u00e7\u00f5es para as suas caracter\u00edsticas e propriedades b\u00e1sicas, tais como densidade, massa espec\u00edfica e peso espec\u00edfico. Levando em considera\u00e7\u00e3o as defini\u00e7\u00f5es dessas caracter\u00edsticas e propriedades, analise as assertivas abaixo:<\/p><p>\r\nI. Massa espec\u00edfica \u00e9 a massa de fluido por unidade de volume.\r\n<\/p><p>II. Peso espec\u00edfico \u00e9 o peso de fluido por unidade de massa. <\/p><p>III. A densidade \u00e9 obtida com o quociente entre a quantidade de massa e o volume que essa quantidade ocupa.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3614850,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3614848,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3614849,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":3614850,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":3614851,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3614852,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375271,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","pai":394764,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394765,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-gas-e-bioenergia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1033059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea T\u00e9cnico em G\u00e1s","id":16276}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as normas t\u00e9cnicas regulamentadoras atribu\u00eddas ao setor de g\u00e1s est\u00e3o: Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPIs); Seguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em eletricidade; Condi\u00e7\u00f5es e meio ambiente de trabalho na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o; Seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho com inflam\u00e1veis e combust\u00edveis; e Seguran\u00e7a e sa\u00fade em espa\u00e7os confinados. Qual a alternativa cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta das nomenclaturas dessas normas citadas?","provas":[{"id":35046,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea T\u00e9cnico em G\u00e1s","id":16276},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-tecnico-de-nivel-medio-area-tecnico-em-gas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea T\u00e9cnico em G\u00e1s - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:26:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1033067,"hashId":"e35d0069b1531670399c10d24ad3efbf","enunciado":"Entre as normas t\u00e9cnicas regulamentadoras atribu\u00eddas ao setor de g\u00e1s est\u00e3o: Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPIs); Seguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em eletricidade; Condi\u00e7\u00f5es e meio ambiente de trabalho na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o; Seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho com inflam\u00e1veis e combust\u00edveis; e Seguran\u00e7a e sa\u00fade em espa\u00e7os confinados. Qual a alternativa cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta das nomenclaturas dessas normas citadas?","resposta":3614889,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NR 06; NR 10; NR 20; NR 18; NR 33.","id":3614888,"corpo":"NR 06; NR 10; NR 20; NR 18; NR 33.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NR 06; NR 10; NR 18; NR 20; NR 33.","id":3614889,"corpo":"NR 06; NR 10; NR 18; NR 20; NR 33.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NR 06; NR 33; NR 10; NR 18; NR 20.","id":3614890,"corpo":"NR 06; NR 33; NR 10; NR 18; NR 20.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NR 33; NR 06; NR 10: NR 18; NR 20.","id":3614891,"corpo":"NR 33; NR 06; NR 10: NR 18; NR 20.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"NR 06; NR 10; NR 33; NR 20; NR 18.","id":3614892,"corpo":"NR 06; NR 10; NR 33; NR 20; NR 18.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375272,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1033067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea T\u00e9cnico em G\u00e1s","id":16276}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na aquisi\u00e7\u00e3o de tubos de a\u00e7o carbono, \u00e9 de suma import\u00e2ncia especificar o tipo de extremidade. As figuras abaixo representam em forma de desenho as tr\u00eas op\u00e7\u00f5es poss\u00edveis, chamados, respectivamente, de:","provas":[{"id":35046,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea T\u00e9cnico em G\u00e1s","id":16276},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-tecnico-de-nivel-medio-area-tecnico-em-gas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - T\u00e9cnico de N\u00edvel M\u00e9dio - \u00c1rea T\u00e9cnico em G\u00e1s - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:26:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1033076,"hashId":"17895364db009a7781486bff2eaac8ff","enunciado":"<p>Na aquisi\u00e7\u00e3o de tubos de a\u00e7o carbono, \u00e9 de suma import\u00e2ncia especificar o tipo de extremidade. As figuras abaixo representam em forma de desenho as tr\u00eas op\u00e7\u00f5es poss\u00edveis, chamados, respectivamente, de:<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35046\/07.gif\"><\/p>","resposta":3614937,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 chanfrada; 2 \u2013 lisa; 3 \u2013 rosqueada.","id":3614933,"corpo":"1 \u2013 chanfrada; 2 \u2013 lisa; 3 \u2013 rosqueada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 rosqueada; 2 \u2013 lisa; 3 \u2013 chanfrada.","id":3614934,"corpo":"1 \u2013 rosqueada; 2 \u2013 lisa; 3 \u2013 chanfrada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 rosqueada; 2 \u2013 chanfrada; 3 \u2013 lisa.","id":3614935,"corpo":"1 \u2013 rosqueada; 2 \u2013 chanfrada; 3 \u2013 lisa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 chanfrada; 2 \u2013 rosqueada; 3 \u2013 lisa.","id":3614936,"corpo":"1 \u2013 chanfrada; 2 \u2013 rosqueada; 3 \u2013 lisa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 lisa; 2 \u2013 chanfrada; 3 \u2013 rosqueada.","id":3614937,"corpo":"1 \u2013 lisa; 2 \u2013 chanfrada; 3 \u2013 rosqueada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375272,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","pai":394764,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394765,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-gas-e-bioenergia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1033076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os Administrativos","id":16277}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base em Kaspary (2016), analise as seguintes assertivas relativas \u00e0 digita\u00e7\u00e3o qualitativa: I. Espa\u00e7os impr\u00f3prios \u2013 N\u00e3o se deve deixar espa\u00e7o: antes ou depois do h\u00edfen e entre os par\u00eanteses e o que est\u00e1 escrito dentro deles. II. Espa\u00e7o entre o n\u00famero e o s\u00edmbolo da unidade \u2013 \u00c9 indiferente deixar espa\u00e7o entre n\u00famero e o s\u00edmbolo da unidade ou escrev\u00ea-los sem intervalo. N\u00e3o se deve deixar espa\u00e7o sempre que houver a possibilidade de fraude em certos documentos. Como por exemplo: 10 h ou 10h. III. Emprego das aspas \u2013 Nas transcri\u00e7\u00f5es ou cita\u00e7\u00f5es integrais: quando as aspas abrangem todo o per\u00edodo, frase ou express\u00e3o, os sinais de pontua\u00e7\u00e3o que encerram o texto ficam exclu\u00eddos delas. Como por exemplo: \u201cO Direito Administrativo no Brasil n\u00e3o se atrasou cronologicamente das demais na\u00e7\u00f5es\u201d. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":35047,"cargo":{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os Administrativos","id":16277},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-assistente-de-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - Assistente de Servi\u00e7os Administrativos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:26:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1033080,"hashId":"6efcf27f6ab6254fb49aed8e25b915e1","enunciado":"<p>Com base em Kaspary (2016), analise as seguintes assertivas relativas \u00e0 digita\u00e7\u00e3o qualitativa:\r\n<\/p><p>I. Espa\u00e7os impr\u00f3prios \u2013 N\u00e3o se deve deixar espa\u00e7o: antes ou depois do h\u00edfen e entre os par\u00eanteses e o que est\u00e1 escrito dentro deles.\r\n<\/p><p>II. Espa\u00e7o entre o n\u00famero e o s\u00edmbolo da unidade \u2013 \u00c9 indiferente deixar espa\u00e7o entre n\u00famero e o s\u00edmbolo da unidade ou escrev\u00ea-los sem intervalo. N\u00e3o se deve deixar espa\u00e7o sempre que houver a possibilidade de fraude em certos documentos. Como por exemplo: 10 h ou 10h.<\/p><p>\r\nIII. Emprego das aspas \u2013 Nas transcri\u00e7\u00f5es ou cita\u00e7\u00f5es integrais: quando as aspas abrangem todo o per\u00edodo, frase ou express\u00e3o, os sinais de pontua\u00e7\u00e3o que encerram o texto ficam exclu\u00eddos delas. Como por exemplo: \u201cO Direito Administrativo no Brasil n\u00e3o se atrasou cronologicamente das demais na\u00e7\u00f5es\u201d.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3614954,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3614953,"corpo":"Apenas II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3614954,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":3614955,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":3614956,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3614957,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375273,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conhecimentos espec\u00edficos de L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"Conhecimentos espec\u00edficos de L\u00edngua Portuguesa","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403588,"slug":"lingua-portuguesa-conhecimentos-especificos-de-lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1033080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se limitar a pequenas quantidades o consumo de alimentos processados, quer como ingredientes de prepara\u00e7\u00f5es culin\u00e1rias, quer como acompanhamento de refei\u00e7\u00f5es baseadas em alimentos in natura.","provas":[{"id":34848,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34849,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34894,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34895,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34896,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:26:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1030175,"hashId":"61a0962ea04efae4395ef8b7087812d8","enunciado":"Deve-se limitar a pequenas quantidades o consumo\r\nde alimentos processados, quer como ingredientes de\r\nprepara\u00e7\u00f5es culin\u00e1rias, quer como acompanhamento\r\nde refei\u00e7\u00f5es baseadas em alimentos in natura.","resposta":3604964,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3604964,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3604965,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a alimentos e a suas formas de processamentos.","id":374777,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a alimentos e a suas formas\r\nde processamentos.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"}],"slug":"nutricao\/1030175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os alimentos ultraprocessados contribuem para a incid\u00eancia de doen\u00e7as como hipertens\u00e3o, diabetes e alguns tipos de c\u00e2ncer, e ainda aumentam a hipovitaminose nutricional.","provas":[{"id":34848,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34849,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34894,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34895,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34896,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:26:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1030177,"hashId":"29f209a7dee4483ce4a78ab29f519a50","enunciado":"Os alimentos ultraprocessados contribuem para a incid\u00eancia\r\nde doen\u00e7as como hipertens\u00e3o, diabetes e alguns tipos\r\nde c\u00e2ncer, e ainda aumentam a hipovitaminose nutricional.","resposta":3604968,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3604968,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3604969,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a alimentos e a suas formas de processamentos.","id":374777,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a alimentos e a suas formas\r\nde processamentos.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"}],"slug":"nutricao\/1030177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ricos em vitaminas, minerais e fibras, as frutas, verduras e os legumes s\u00e3o essenciais para o sistema imunol\u00f3gico, a vitalidade e o bom funcionamento intestinal. Por fornecerem alta quantidade desses nutrientes sem comprometer a glicemia, verduras e legumes devem ser consumidos em abund\u00e2ncia, ao passo que as frutas, por possu\u00edrem frutose em sua composi\u00e7\u00e3o, devem ser consumidas com modera\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":34848,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34849,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34894,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34895,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34896,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:26:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1030187,"hashId":"1a1200610bd4653aa6445614f312776c","enunciado":"Ricos em vitaminas, minerais e fibras, as frutas, verduras\r\ne os legumes s\u00e3o essenciais para o sistema imunol\u00f3gico,\r\na vitalidade e o bom funcionamento intestinal. Por fornecerem\r\nalta quantidade desses nutrientes sem comprometer a glicemia,\r\nverduras e legumes devem ser consumidos em abund\u00e2ncia,\r\nao passo que as frutas, por possu\u00edrem frutose em sua\r\ncomposi\u00e7\u00e3o, devem ser consumidas com modera\u00e7\u00e3o.","resposta":3604988,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3604988,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3604989,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, referentes a diabetes melito.","id":374779,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, referentes a diabetes melito.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 71 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"}],"slug":"nutricao\/1030187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O leite materno \u00e9 um alimento completo. Isso significa que, at\u00e9 os doze meses de idade, o beb\u00ea n\u00e3o precisa de nenhum outro alimento, como ch\u00e1, suco, \u00e1gua ou outro leite.","provas":[{"id":34848,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34849,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34894,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34895,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34896,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:26:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1030188,"hashId":"b56c0861fcff0265d7158d5971ab3cb8","enunciado":"O leite materno \u00e9 um alimento completo. Isso significa que,\r\nat\u00e9 os doze meses de idade, o beb\u00ea n\u00e3o precisa de nenhum\r\noutro alimento, como ch\u00e1, suco, \u00e1gua ou outro leite.","resposta":3604991,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3604990,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3604991,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do aleitamento materno, julgue os itens subsequentes.","id":374780,"enunciado":"A respeito do aleitamento materno, julgue os itens subsequentes.","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"}],"slug":"nutricao\/1030188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ressec\u00e7\u00e3o de tumores na cavidade oral pode levar a xerostomia e disgeusia.","provas":[{"id":34848,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34849,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34894,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34895,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34896,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:26:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1030230,"hashId":"0559cf6c24bd1d305fa058a9dde46efd","enunciado":"Ressec\u00e7\u00e3o de tumores na cavidade oral pode levar a\r\nxerostomia e disgeusia.","resposta":3605074,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3605074,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3605075,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que pacientes portadores de c\u00e2ncer no trato gastrintestinal regularmente se submetem a cirurgias para ressec\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o de tumores e partes do trato, com intuito curativo, e que compreender as mudan\u00e7as no p\u00f3s-cir\u00fargico imediato que afetem o trato gastrointestinal desses pacientes \u00e9 fundamental na pr\u00e1tica cl\u00ednica do nutricionista, julgue os itens a seguir.","id":374793,"enunciado":"Tendo em vista que pacientes portadores de c\u00e2ncer no trato\r\ngastrintestinal regularmente se submetem a cirurgias para ressec\u00e7\u00e3o\r\nou remo\u00e7\u00e3o de tumores e partes do trato, com intuito curativo, e que\r\ncompreender as mudan\u00e7as no p\u00f3s-cir\u00fargico imediato que afetem o\r\ntrato gastrointestinal desses pacientes \u00e9 fundamental na pr\u00e1tica\r\ncl\u00ednica do nutricionista, julgue os itens a seguir.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"}],"slug":"nutricao\/1030230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diarreia, hiperglicemia e m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o de gorduras s\u00e3o sintomas comuns em pacientes pancreatectomizados.","provas":[{"id":34848,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34849,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34894,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34895,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34896,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:26:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1030232,"hashId":"53e809fdd1a23911b672b028c380612a","enunciado":"Diarreia, hiperglicemia e m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o de gorduras s\u00e3o\r\nsintomas comuns em pacientes pancreatectomizados.","resposta":3605078,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3605078,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3605079,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que pacientes portadores de c\u00e2ncer no trato gastrintestinal regularmente se submetem a cirurgias para ressec\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o de tumores e partes do trato, com intuito curativo, e que compreender as mudan\u00e7as no p\u00f3s-cir\u00fargico imediato que afetem o trato gastrointestinal desses pacientes \u00e9 fundamental na pr\u00e1tica cl\u00ednica do nutricionista, julgue os itens a seguir.","id":374793,"enunciado":"Tendo em vista que pacientes portadores de c\u00e2ncer no trato\r\ngastrintestinal regularmente se submetem a cirurgias para ressec\u00e7\u00e3o\r\nou remo\u00e7\u00e3o de tumores e partes do trato, com intuito curativo, e que\r\ncompreender as mudan\u00e7as no p\u00f3s-cir\u00fargico imediato que afetem o\r\ntrato gastrointestinal desses pacientes \u00e9 fundamental na pr\u00e1tica\r\ncl\u00ednica do nutricionista, julgue os itens a seguir.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"}],"slug":"nutricao\/1030232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Examine as alternativas abaixo, relativas ao Tribunal do J\u00fari, assinalando a CORRETA:","provas":[{"id":30833,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2018-fundep-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FUNDEP - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":973749,"hashId":"217eb217bb9b1461445ecd5049d768fc","enunciado":"Examine as alternativas abaixo, relativas ao Tribunal do J\u00fari, assinalando a CORRETA:","resposta":3407904,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desde a reforma empreendida pela Lei 11.689\/08, n\u00e3o mais \u00e9 poss\u00edvel a juntada de documentos durante a audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o.","id":3407901,"corpo":"Desde a reforma empreendida pela\r\nLei 11.689\/08, n\u00e3o mais \u00e9 poss\u00edvel a juntada de documentos durante a audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dar-se-\u00e1 obrigatoriamente o adiamento do julgamento do acusado preso que n\u00e3o comparecer \u00e0 sess\u00e3o do Tribunal do J\u00fari, salvo havendo pedido de dispensa formulado por ele ou seu defensor.","id":3407902,"corpo":"Dar-se-\u00e1 obrigatoriamente o adiamento do julgamento do acusado preso que n\u00e3o comparecer \u00e0 sess\u00e3o do Tribunal do J\u00fari, salvo havendo pedido de dispensa formulado por ele ou seu defensor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo entendimento j\u00e1 pacificado, sendo dois ou mais acusados que tenham constitu\u00eddo um mesmo defensor, poder\u00e1 este recusar peremptoriamente no m\u00e1ximo at\u00e9 tr\u00eas jurados.","id":3407903,"corpo":"Segundo entendimento j\u00e1 pacificado,\r\nsendo dois ou mais acusados que tenham constitu\u00eddo um mesmo defensor, poder\u00e1 este recusar peremptoriamente no m\u00e1ximo at\u00e9\r\ntr\u00eas jurados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Embora vedada expressamente pelo CPP qualquer forma de discrimina\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os, a condi\u00e7\u00e3o de alfabetizado \u00e9 imprescind\u00edvel para o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o de jurado.","id":3407904,"corpo":"Embora vedada expressamente pelo CPP qualquer forma de discrimina\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os, a condi\u00e7\u00e3o de alfabetizado \u00e9 imprescind\u00edvel para\r\no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o de jurado.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364457,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","oab":true,"nome":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","pai":414971,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406688,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-especial-dos-crimes-de-competencia-do-tribunal-do-juri"}],"slug":"direito-processual-penal\/973749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Examine as alternativas abaixo, relativas ao Tribunal do J\u00fari, assinalando a CORRETA:","provas":[{"id":30833,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2018-fundep-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FUNDEP - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":973750,"hashId":"44a18fc0e301678df14a183fca7e24e8","enunciado":"Examine as alternativas abaixo, relativas ao Tribunal do J\u00fari, assinalando a CORRETA:","resposta":3407906,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No plen\u00e1rio, ap\u00f3s o interrogat\u00f3rio do acusado pelo juiz, por seu interm\u00e9dio a ele formular\u00e3o perguntas, nesta ordem, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, o assistente, o querelante e o defensor.","id":3407905,"corpo":"No plen\u00e1rio, ap\u00f3s o interrogat\u00f3rio do acusado pelo juiz, por seu interm\u00e9dio a ele formular\u00e3o perguntas, nesta ordem, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, o assistente, o querelante e o defensor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Se o Conselho de Senten\u00e7a promover a desclassifica\u00e7\u00e3o, pr\u00f3pria ou impr\u00f3pria, do crime inicialmente atribu\u00eddo \u00e0 compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari, ser\u00e3o ele e o conexo julgados pelo juiz presidente.","id":3407906,"corpo":"\r\nSe o Conselho de Senten\u00e7a promover a desclassifica\u00e7\u00e3o, pr\u00f3pria ou impr\u00f3pria, do crime inicialmente atribu\u00eddo \u00e0 compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari, ser\u00e3o ele e o conexo julgados pelo juiz presidente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O prazo decadencial para o ofertamento de representa\u00e7\u00e3o, na hip\u00f3tese em que o Tribunal do J\u00fari desclassifique crime de homic\u00eddio tentado para les\u00f5es corporais leves, corre, segundo pac\u00edfico entendimento, da data do conhecimento da autoria.","id":3407907,"corpo":"O prazo decadencial para o ofertamento de representa\u00e7\u00e3o, na hip\u00f3tese em que o Tribunal do J\u00fari desclassifique crime de homic\u00eddio tentado para les\u00f5es corporais leves, corre, segundo pac\u00edfico entendimento, da data do conhecimento da autoria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o tendo sido nesse particular alterada a disciplina original do CPP, aos jurados devem ser submetidos, obrigatoriamente, quesitos relativos \u00e0s agravantes e atenuantes alegadas pelas partes.","id":3407908,"corpo":"N\u00e3o tendo sido nesse particular alterada a disciplina original do CPP, aos jurados devem ser submetidos, obrigatoriamente, quesitos relativos \u00e0s agravantes e atenuantes alegadas pelas partes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364457,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","oab":true,"nome":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","pai":414971,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406688,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-especial-dos-crimes-de-competencia-do-tribunal-do-juri"}],"slug":"direito-processual-penal\/973750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":30833,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2018-fundep-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FUNDEP - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":973753,"hashId":"3838864441ea6c8935acf8991ac1d31c","enunciado":"Assinale a alternativa INCORRETA:","resposta":3407917,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A mudan\u00e7a de g\u00eanero deve observar a pr\u00e9via cirurgia de redesigna\u00e7\u00e3o sexual do interessado na altera\u00e7\u00e3o do registro p\u00fablico.","id":3407917,"corpo":"\r\nA mudan\u00e7a de g\u00eanero deve observar a pr\u00e9via cirurgia de redesigna\u00e7\u00e3o sexual do interessado na altera\u00e7\u00e3o do registro p\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No casamento avuncular (entre colaterais de terceiro grau) in extremis ou articulo mortis (nuncupativo), o assentimento do nubente enfermo pode ser inferido por gestos, desde que confirmada a vontade pelas testemunhas.","id":3407918,"corpo":"No casamento avuncular (entre colaterais de terceiro grau) in extremis ou articulo mortis (nuncupativo), o assentimento do nubente enfermo pode ser inferido por gestos, desde que confirmada a vontade pelas testemunhas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A paternidade socioafetiva pode ser reconhecida voluntariamente na via administrativa, ainda que no assento de nascimento conste o v\u00ednculo paterno-filial biol\u00f3gico.","id":3407919,"corpo":"A paternidade socioafetiva pode ser reconhecida voluntariamente na via administrativa, ainda que no assento de nascimento conste o v\u00ednculo paterno-filial biol\u00f3gico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na uni\u00e3o est\u00e1vel envolvendo pessoa maior de setenta anos, a exist\u00eancia de pacto antenupcial excepciona a obrigatoriedade do regime de separa\u00e7\u00e3o de bens.","id":3407920,"corpo":"Na uni\u00e3o est\u00e1vel envolvendo pessoa maior de setenta anos, a exist\u00eancia de pacto antenupcial excepciona a obrigatoriedade do regime de separa\u00e7\u00e3o de bens.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364458,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"nome_clean":"Registro e averba\u00e7\u00e3o no Registro Civil - (Art. 9\u00ba e 10)","oab":false,"nome":"Registro e averba\u00e7\u00e3o no Registro Civil - (Art. 9\u00ba e 10)","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415377,"slug":"direito-civil-registro-e-averbacao-no-registro-civil-art-9o-e-10"}],"slug":"direito-civil\/973753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":30833,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2018-fundep-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FUNDEP - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":973755,"hashId":"4f76f86e76859cf5ecaa2e1b16731e3a","enunciado":"Assinale a alternativa INCORRETA:","resposta":3407928,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A usurpa\u00e7\u00e3o indevida do tempo \u00fatil caracteriza dano moral indeniz\u00e1vel.","id":3407925,"corpo":"A usurpa\u00e7\u00e3o indevida do tempo \u00fatil caracteriza dano moral indeniz\u00e1vel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O dano moral \u00e9 presumido (re in ipsa) na viol\u00eancia praticada no \u00e2mbito dom\u00e9stico ou familiar.","id":3407926,"corpo":"O dano moral \u00e9 presumido (re in ipsa) na viol\u00eancia praticada no \u00e2mbito dom\u00e9stico ou familiar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Afeito ao princ\u00edpio da eticidade, o abuso de direito se distancia da import\u00e2ncia do ato volitivo, bastando a desproporcionalidade no exerc\u00edcio da autonomia, que frustra a boa-f\u00e9 objetiva, os bons costumes e a finalidade social da situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica.","id":3407927,"corpo":"Afeito ao princ\u00edpio da eticidade, o abuso de direito se distancia da import\u00e2ncia do ato volitivo, bastando a desproporcionalidade no exerc\u00edcio da autonomia, que frustra a boa-f\u00e9 objetiva, os bons costumes e a finalidade social da situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mensura\u00e7\u00e3o da indeniza\u00e7\u00e3o pela extens\u00e3o do dano tem pretens\u00e3o punitiva \u00e0 vista do grau do dolo ou da culpa do ofensor.","id":3407928,"corpo":"A mensura\u00e7\u00e3o da indeniza\u00e7\u00e3o pela extens\u00e3o do dano tem pretens\u00e3o punitiva \u00e0 vista do grau do dolo ou da culpa do ofensor.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364458,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais da Responsabilidade Civil","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais da Responsabilidade Civil","pai":406161,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406163,"slug":"direito-civil-nocoes-gerais-da-responsabilidade-civil"},{"nome_clean":"Dano punitivo","oab":false,"nome":"Dano punitivo","pai":406163,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424975,"slug":"direito-civil-dano-punitivo"}],"slug":"direito-civil\/973755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":30833,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2018-fundep-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FUNDEP - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":973758,"hashId":"e99988c000e66fb680f1287c3df14dfb","enunciado":"Assinale a alternativa CORRETA:","resposta":3407939,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na usucapi\u00e3o, a perda do direito de propriedade \u00e9 forma de prescri\u00e7\u00e3o extintiva, salvo quanto \u00e0 posse qualificada.","id":3407937,"corpo":"Na usucapi\u00e3o, a perda do direito de propriedade \u00e9 forma de prescri\u00e7\u00e3o extintiva, salvo quanto \u00e0 posse qualificada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos termos do enunciado, \u00e9 alternativa a responsabilidade civil pela repara\u00e7\u00e3o de danos acarretados pela publica\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria veiculada pela imprensa (S\u00famula n\u00ba 221\/STJ: \u201cS\u00e3o civilmente respons\u00e1veis pelo ressarcimento de dano, decorrente de publica\u00e7\u00e3o pela imprensa, tanto o autor do escrito quanto o propriet\u00e1rio do ve\u00edculo de divulga\u00e7\u00e3o\u201d).","id":3407938,"corpo":"Nos termos do enunciado, \u00e9 alternativa a responsabilidade civil pela repara\u00e7\u00e3o de danos acarretados pela publica\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria veiculada pela imprensa (S\u00famula n\u00ba 221\/STJ: \u201cS\u00e3o civilmente respons\u00e1veis pelo ressarcimento de dano, decorrente de publica\u00e7\u00e3o pela imprensa, tanto o autor do escrito quanto o propriet\u00e1rio do ve\u00edculo de divulga\u00e7\u00e3o\u201d).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A lei corretiva para o saneamento de imperfei\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas ou erros materiais havidos em texto vigente no ordenamento jur\u00eddico observa, no sil\u00eancio da cl\u00e1usula de vig\u00eancia, a vacatio legis (vac\u00e2ncia da lei) de quarenta e cinco dias.","id":3407939,"corpo":"A lei corretiva para o saneamento de imperfei\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas ou erros materiais havidos em texto vigente no ordenamento jur\u00eddico observa, no sil\u00eancio da cl\u00e1usula de vig\u00eancia, a vacatio legis (vac\u00e2ncia da lei) de quarenta e cinco dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Com o advento do Estatuto do Idoso, a senilidade, por si, autoriza a prote\u00e7\u00e3o judicial da curatela no caso de abrigamento asilar.","id":3407940,"corpo":"\r\nCom o advento do Estatuto do Idoso, a senilidade, por si, autoriza a prote\u00e7\u00e3o judicial da curatela no caso de abrigamento asilar.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364458,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Civil","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Civil","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405865,"slug":"direito-civil-teoria-geral-do-direito-civil"},{"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"},{"nome_clean":"Da Usucapi\u00e3o","oab":true,"nome":"Da Usucapi\u00e3o","pai":425001,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406026,"slug":"direito-civil-da-usucapiao"},{"nome_clean":"Vig\u00eancia e Efic\u00e1cia das Normas Jur\u00eddicas (Art. 1\u00ba)","oab":false,"nome":"Vig\u00eancia e Efic\u00e1cia das Normas Jur\u00eddicas (Art. 1\u00ba)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415355,"slug":"direito-civil-vigencia-e-eficacia-das-normas-juridicas-art-1o"},{"nome_clean":"Corre\u00e7\u00f5es no Texto da Lei","oab":false,"nome":"Corre\u00e7\u00f5es no Texto da Lei","pai":415355,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424787,"slug":"direito-civil-correcoes-no-texto-da-lei"}],"slug":"direito-civil\/973758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETO. Conforme jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a:","provas":[{"id":30833,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2018-fundep-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FUNDEP - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":973777,"hashId":"d4bbeb9f53f90c08ac03644f32ac00b7","enunciado":"Assinale a alternativa CORRETO. Conforme jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a:","resposta":3408016,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa proposta contra v\u00e1rios r\u00e9us, a contagem do prazo prescricional quinquenal (art.23, I, da Lei 8429\/92) ser\u00e1 \u00fanica para todos os demandados e ter\u00e1 como termo inicial a data em que o \u00faltimo requerido deixar o exerc\u00edcio do respectivo cargo ou mandato.","id":3408013,"corpo":"Na a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa proposta contra v\u00e1rios r\u00e9us, a contagem do prazo prescricional quinquenal (art.23, I,\r\nda Lei 8429\/92) ser\u00e1 \u00fanica para todos os demandados e ter\u00e1 como termo inicial a data em que o \u00faltimo requerido deixar o exerc\u00edcio do respectivo cargo ou mandato.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tratando-se de provid\u00eancia que envolve o patrim\u00f4nio do r\u00e9u, a medida cautelar de indisponibilidade de bens prevista no art. 7\u00ba da Lei 8429\/92 n\u00e3o se aplica aos atos de improbidade administrativa que impliquem somente viola\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":3408014,"corpo":"Tratando-se de provid\u00eancia que envolve o patrim\u00f4nio do r\u00e9u, a medida cautelar de indisponibilidade de bens prevista no art. 7\u00ba da Lei 8429\/92 n\u00e3o se aplica aos atos de improbidade administrativa que impliquem somente viola\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os bens de fam\u00edlia n\u00e3o podem ser objeto de medida de indisponibilidade prevista na Lei de Improbidade Administrativa, prevalecendo as disposi\u00e7\u00f5es da Lei 8009\/90 que impedem a aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel onde se estabelece a resid\u00eancia familiar.","id":3408015,"corpo":"Os bens de fam\u00edlia n\u00e3o podem ser objeto de medida de indisponibilidade prevista na Lei de Improbidade Administrativa, prevalecendo as disposi\u00e7\u00f5es da Lei 8009\/90 que impedem a aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel onde se estabelece a resid\u00eancia familiar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos casos de improbidade administrativa, a concess\u00e3o da medida cautelar de indisponibilidade de bens n\u00e3o exige a delimita\u00e7\u00e3o da responsabilidade de cada agente, sendo tal responsabilidade solid\u00e1ria at\u00e9, ao menos, a instru\u00e7\u00e3o final do feito em que se poder\u00e1 definir a quota de cada r\u00e9u para o ressarcimento.","id":3408016,"corpo":"Nos casos de improbidade administrativa, a concess\u00e3o da medida cautelar de indisponibilidade de bens n\u00e3o exige a delimita\u00e7\u00e3o da responsabilidade de cada agente, sendo tal responsabilidade solid\u00e1ria at\u00e9, ao menos, a instru\u00e7\u00e3o final do feito em que se poder\u00e1 definir a quota de cada r\u00e9u para o ressarcimento.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364459,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/973777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mata atl\u00e2ntica, um dos mais importantes biomas do territ\u00f3rio brasileiro, dada sua riqu\u00edssima biodiversidade, foi erigida, pelo \u00a74\u00ba do artigo 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio nacional, juntamente com a Floresta Amaz\u00f4nica, a Serra do Mar, o Pantanal Mato-Grossense e a Zona Costeira. O Promotor de Justi\u00e7a com atribui\u00e7\u00f5es para a defesa do meio ambiente da comarca de Manhumirim recebeu relat\u00f3rio da Pol\u00edcia Militar Florestal local, dando conta da ocorr\u00eancia de grave dano ambiental na zona rural do Munic\u00edpio de Alto Capara\u00f3, integrante da Comarca, consistente no desmatamento de consider\u00e1vel \u00e1rea de mata atl\u00e2ntica no interior do Parque Nacional do Capara\u00f3, unidade de preserva\u00e7\u00e3o criada pelo Decreto Federal n.\u00ba 50.646\/61. Nesse contexto, sabendo-se que Manhumirim n\u00e3o \u00e9 sede de ju\u00edzo federal, assinale a medida CORRETA a ser adotada pelo \u00f3rg\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o ministerial:","provas":[{"id":30833,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2018-fundep-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FUNDEP - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":973787,"hashId":"390bcd4dbd80235eab94af380d71593d","enunciado":"<p>A mata atl\u00e2ntica, um dos mais importantes biomas do territ\u00f3rio brasileiro, dada sua riqu\u00edssima biodiversidade, foi erigida, pelo \u00a74\u00ba do artigo 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio nacional, juntamente com a Floresta Amaz\u00f4nica, a Serra do Mar, o Pantanal Mato-Grossense e a Zona Costeira.\r\n<\/p><p>O Promotor de Justi\u00e7a com atribui\u00e7\u00f5es para a defesa do meio ambiente da comarca de Manhumirim recebeu relat\u00f3rio da Pol\u00edcia Militar Florestal local, dando conta da ocorr\u00eancia de grave dano ambiental na zona rural do Munic\u00edpio de Alto Capara\u00f3, integrante da Comarca, consistente no desmatamento de consider\u00e1vel \u00e1rea de mata atl\u00e2ntica no interior do Parque Nacional do Capara\u00f3, unidade de preserva\u00e7\u00e3o criada pelo Decreto Federal n.\u00ba 50.646\/61. Nesse contexto, sabendo-se que Manhumirim n\u00e3o \u00e9 sede de ju\u00edzo federal, assinale a medida CORRETA a ser adotada pelo \u00f3rg\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o ministerial:<\/p>","resposta":3408054,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instaurar inqu\u00e9rito civil p\u00fablico para apurar os fatos e ajuizar a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, uma vez que, por n\u00e3o ser a comarca de Manhumirim sede do ju\u00edzo federal, a a\u00e7\u00e3o deve ser processada e julgada na justi\u00e7a estadual, nos termos do \u00a73\u00ba do artigo 109 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":3408053,"corpo":"instaurar inqu\u00e9rito civil p\u00fablico para apurar os fatos e ajuizar a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, uma vez que, por n\u00e3o ser a comarca de Manhumirim sede do ju\u00edzo federal, a a\u00e7\u00e3o deve ser processada e julgada na justi\u00e7a estadual, nos termos do \u00a73\u00ba do artigo 109 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encaminhar o relat\u00f3rio da pol\u00edcia ambiental para o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal com atua\u00e7\u00e3o junto \u00e0 Subse\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria da Justi\u00e7a Federal mais pr\u00f3xima, para conhecimento e ado\u00e7\u00e3o das medidas cab\u00edveis, por se tratar de dano ambiental causado no interior de parque nacional.","id":3408054,"corpo":"encaminhar o relat\u00f3rio da pol\u00edcia ambiental para o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal com atua\u00e7\u00e3o junto \u00e0 Subse\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria da Justi\u00e7a Federal mais pr\u00f3xima, para conhecimento e ado\u00e7\u00e3o das medidas cab\u00edveis, por se tratar de dano ambiental causado no interior de parque nacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"instaurar inqu\u00e9rito civil p\u00fablico para apurar os fatos e ajuizar a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, j\u00e1 que o fato de tratar-se a mata atl\u00e2ntica de patrim\u00f4nio nacional, ou do dano ter ocorrido no interior de parque nacional, n\u00e3o atrai a compet\u00eancia da Justi\u00e7a Federal.","id":3408055,"corpo":"instaurar inqu\u00e9rito civil p\u00fablico para apurar os fatos e ajuizar a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, j\u00e1 que o fato de tratar-se a mata atl\u00e2ntica de patrim\u00f4nio nacional, ou do dano ter ocorrido no interior de parque nacional, n\u00e3o atrai a compet\u00eancia da Justi\u00e7a Federal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"encaminhar o relat\u00f3rio da pol\u00edcia ambiental para o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal com atua\u00e7\u00e3o junto \u00e0 Subse\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria da Justi\u00e7a Federal mais pr\u00f3xima, para conhecimento e ado\u00e7\u00e3o das medidas cab\u00edveis, por se tratar de dano \u00e0 mata atl\u00e2ntica, considerada patrim\u00f4nio nacional pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":3408056,"corpo":"encaminhar o relat\u00f3rio da pol\u00edcia ambiental para o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal com atua\u00e7\u00e3o junto \u00e0 Subse\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria da Justi\u00e7a Federal mais pr\u00f3xima, para conhecimento e ado\u00e7\u00e3o das medidas cab\u00edveis, por se tratar de dano \u00e0 mata atl\u00e2ntica, considerada patrim\u00f4nio nacional pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364459,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE MG","pai":395450,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394803,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/973787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certa empresa, com sede em Bel\u00e9m (Par\u00e1), obteve subven\u00e7\u00e3o fiscal do Governo da Uni\u00e3o por meio de redu\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda da Pessoa Jur\u00eddica e sem contrapresta\u00e7\u00e3o a ser realizada. Tem d\u00favidas sobre o registro cont\u00e1bil do fato e dos reflexos societ\u00e1rios e fiscais. Sobre o caso n\u00e3o se pode afirmar que","provas":[{"id":30835,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2018-fadesp-contador","tipo":1,"nome":"FADESP - BANPARA - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:21","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":973859,"hashId":"ec7b5d9e85f5168f819f8fe9eca44080","enunciado":"Certa empresa, com sede em Bel\u00e9m (Par\u00e1), obteve subven\u00e7\u00e3o fiscal do Governo da Uni\u00e3o por meio de redu\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda da Pessoa Jur\u00eddica e sem contrapresta\u00e7\u00e3o a ser realizada. Tem d\u00favidas sobre o registro cont\u00e1bil do fato e dos reflexos societ\u00e1rios e fiscais. Sobre o caso n\u00e3o se pode afirmar que","resposta":3408407,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 contabilizar diretamente o fato como Reserva de Incentivo fiscal no Patrim\u00f4nio L\u00edquido, assim o valor do benef\u00edcio ser\u00e1 tipo de Reserva de Lucro.","id":3408407,"corpo":"dever\u00e1 contabilizar diretamente o fato como Reserva de Incentivo fiscal no Patrim\u00f4nio L\u00edquido, assim o valor do benef\u00edcio ser\u00e1 tipo de Reserva de Lucro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 contabilizar o incentivo fiscal como receita, transitando pelo resultado da entidade econ\u00f4mica.","id":3408408,"corpo":"dever\u00e1 contabilizar o incentivo fiscal como receita, transitando pelo resultado da entidade econ\u00f4mica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" dever\u00e1 transferir o valor exato da subven\u00e7\u00e3o fiscal da conta Lucros Acumulados para a conta de Reserva de Incentivos Fiscais.","id":3408409,"corpo":" dever\u00e1 transferir o valor exato da subven\u00e7\u00e3o fiscal da conta Lucros Acumulados para a conta de Reserva de Incentivos Fiscais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o valor transferido para Reserva de Incentivo Fiscal n\u00e3o poder\u00e1 ser distribu\u00eddo aos acionistas como dividendos.","id":3408410,"corpo":" o valor transferido para Reserva de Incentivo Fiscal n\u00e3o poder\u00e1 ser distribu\u00eddo aos acionistas como dividendos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se, no exerc\u00edcio em que a empresa obtiver o benef\u00edcio fiscal, apurar preju\u00edzo cont\u00e1bil, a empresa n\u00e3o poder\u00e1 constituir a Reserva de Incentivos Fiscais.","id":3408411,"corpo":"se, no exerc\u00edcio em que a empresa obtiver o benef\u00edcio fiscal, apurar preju\u00edzo cont\u00e1bil, a empresa n\u00e3o poder\u00e1 constituir a Reserva de Incentivos Fiscais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364467,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"De Capital","oab":false,"nome":"De Capital","pai":4424,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4425,"slug":"contabilidade-geral-de-capital"},{"nome_clean":"De Lucro","oab":false,"nome":"De Lucro","pai":4424,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4438,"slug":"contabilidade-geral-de-lucro"}],"slug":"contabilidade-geral\/973859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os fatos novos propiciados pelas Leis n\u00ba 11.638\/2007 e Lei n\u00ba 11.941\/2009, destaca-se o subgrupo intang\u00edvel, alocado no ativo n\u00e3o circulante, sobre o qual n\u00e3o \u00e9 correto afirmar o seguinte:","provas":[{"id":30835,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2018-fadesp-contador","tipo":1,"nome":"FADESP - BANPARA - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:21","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":973868,"hashId":"021a8c2e45dd08c2b2be8c1e54ab3dbc","enunciado":"Dentre os fatos novos propiciados pelas Leis n\u00ba 11.638\/2007 e Lei n\u00ba 11.941\/2009, destaca-se o subgrupo intang\u00edvel, alocado no ativo n\u00e3o circulante, sobre o qual n\u00e3o \u00e9 correto afirmar o seguinte:","resposta":3408456,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o intang\u00edvel registra os direitos que tenham por objeto bens incorp\u00f3reos destinados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da empresa, como o goodwill adquirido.","id":3408452,"corpo":"o intang\u00edvel registra os direitos que tenham por objeto bens incorp\u00f3reos destinados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da empresa, como o goodwill adquirido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a contabilidade n\u00e3o reconhece como intang\u00edvel o capital humano face ao princ\u00edpio anglo-sax\u00f4nico arm\u2019s length, que norteia as transa\u00e7\u00f5es realizadas sob condi\u00e7\u00f5es de equil\u00edbrio e independ\u00eancia entre as partes envolvidas.","id":3408453,"corpo":"a contabilidade n\u00e3o reconhece como intang\u00edvel o capital humano face ao princ\u00edpio anglo-sax\u00f4nico arm\u2019s length, que norteia as transa\u00e7\u00f5es realizadas sob condi\u00e7\u00f5es de equil\u00edbrio e independ\u00eancia entre as partes envolvidas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ativos como marcas, patentes e direitos autorais s\u00e3o reconhecidos, mesmo que desenvolvidos internamente, desde que possuam caracter\u00edsticas de gerar benef\u00edcios futuros e possibilitem ser mensur\u00e1veis de forma confi\u00e1vel.","id":3408454,"corpo":"ativos como marcas, patentes e direitos autorais s\u00e3o reconhecidos, mesmo que desenvolvidos internamente, desde que possuam caracter\u00edsticas de gerar benef\u00edcios futuros e possibilitem ser mensur\u00e1veis de forma confi\u00e1vel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o valor amortiz\u00e1vel do intang\u00edvel que possui vida \u00fatil definida deve ser apropriado de forma sistem\u00e1tica ao longo de sua vida \u00fatil, e essa amortiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 iniciar a partir do momento em que o ativo estiver dispon\u00edvel para uso.","id":3408455,"corpo":" o valor amortiz\u00e1vel do intang\u00edvel que possui vida \u00fatil definida deve ser apropriado de forma sistem\u00e1tica ao longo de sua vida \u00fatil, e essa amortiza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 iniciar a partir do momento em que o ativo estiver dispon\u00edvel para uso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o m\u00e9todo de amortiza\u00e7\u00e3o a ser utilizado dever\u00e1 refletir o padr\u00e3o de consumo dos benef\u00edcios econ\u00f4micos futuros. Na impossibilidade de determinar esse padr\u00e3o com seguran\u00e7a, dever\u00e1 ser utilizado o m\u00e9todo da soma dos d\u00edgitos crescentes.","id":3408456,"corpo":"o m\u00e9todo de amortiza\u00e7\u00e3o a ser utilizado dever\u00e1 refletir o padr\u00e3o de consumo dos benef\u00edcios econ\u00f4micos futuros. Na impossibilidade de determinar esse padr\u00e3o com seguran\u00e7a, dever\u00e1 ser utilizado o m\u00e9todo da soma dos d\u00edgitos crescentes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364468,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.638\/2007 - Altera e revoga dispositivos da Lei no 6.404, de 15 de dezembro de 1976, e da Lei no 6.385, de 7 de dezembro de 1976, e estende \u00e0s sociedades de grande porte disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es financeiras","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.638\/2007 - Altera e revoga dispositivos da Lei no 6.404, de 15 de dezembro de 1976, e da Lei no 6.385, de 7 de dezembro de 1976, e estende \u00e0s sociedades de grande porte disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es financeiras","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395973,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-638-2007-altera-e-revoga-dispositivos-da-lei-no-6-404-de-15-de-dezembro-de-1976-e-da-lei-no-6-385-de-7-de-dezembro-de-1976-e-estende-as-sociedades-de-grande-porte-disposicoes-relativas-a-elaboracao-e-divulgacao-de-demonstracoes-financeiras"}],"slug":"legislacao-federal\/973868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As institui\u00e7\u00f5es financeiras devem contabilizar a reserva legal, desde que procedimentos cont\u00e1beis e jur\u00eddicos-societ\u00e1rios sejam acatados. Sobre a constitui\u00e7\u00e3o e a destina\u00e7\u00e3o da reserva legal n\u00e3o \u00e9 correto afirmar o seguinte:","provas":[{"id":30835,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2018-fadesp-contador","tipo":1,"nome":"FADESP - BANPARA - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:22","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":973891,"hashId":"f7b0f11452d614f6a09025d46dc07a30","enunciado":"As institui\u00e7\u00f5es financeiras devem contabilizar a reserva legal, desde que procedimentos cont\u00e1beis e jur\u00eddicos-societ\u00e1rios sejam acatados. Sobre a constitui\u00e7\u00e3o e a destina\u00e7\u00e3o da reserva legal n\u00e3o \u00e9 correto afirmar o seguinte:","resposta":3408571,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do lucro l\u00edquido do semestre, antes de qualquer dedu\u00e7\u00e3o, 5% s\u00e3o destinados \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o da reserva legal, que n\u00e3o pode ultrapassar 20% do capital social.","id":3408567,"corpo":"do lucro l\u00edquido do semestre, antes de qualquer dedu\u00e7\u00e3o, 5% s\u00e3o destinados \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o da reserva legal, que n\u00e3o pode ultrapassar 20% do capital social.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a obrigatoriedade de constitui\u00e7\u00e3o dessa reserva cessa quando o saldo da reserva legal, somado ao montante da Reserva de Capital, excede a 30% do capital social integralizado.","id":3408568,"corpo":"a obrigatoriedade de constitui\u00e7\u00e3o dessa reserva cessa quando o saldo da reserva legal, somado ao montante da Reserva de Capital, excede a 30% do capital social integralizado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o saldo da reserva legal poder\u00e1 compensar preju\u00edzos.","id":3408569,"corpo":"o saldo da reserva legal poder\u00e1 compensar preju\u00edzos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o saldo da reserva legal somente poder\u00e1 compensar preju\u00edzos quando esgotados os lucros acumulados e as demais reserva de lucro.","id":3408570,"corpo":"o saldo da reserva legal somente poder\u00e1 compensar preju\u00edzos quando esgotados os lucros acumulados e as demais reserva de lucro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o saldo da reserva legal n\u00e3o poder\u00e1 ser utilizado para aumentar o capital social da institui\u00e7\u00e3o financeira.","id":3408571,"corpo":"o saldo da reserva legal n\u00e3o poder\u00e1 ser utilizado para aumentar o capital social da institui\u00e7\u00e3o financeira.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364470,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Reserva Legal","oab":false,"nome":"Reserva Legal","pai":4438,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4439,"slug":"contabilidade-geral-reserva-legal"}],"slug":"contabilidade-geral\/973891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Analista T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas Sociais","id":15011},{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Analista de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas Sociais","id":15012}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O SUAS define tr\u00eas n\u00edveis de gest\u00e3o para os munic\u00edpios \u2013 inicial, b\u00e1sica e plena e a responsabilidade das tr\u00eas esferas de governo de viabilizar a gest\u00e3o articulada e o aprofundamento do pacto federativo. Sobre os requisitos para cada n\u00edvel de gest\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":30836,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Analista T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas Sociais","id":15011},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-tecnico-de-desenvolvimento-economico-area-analista-tecnico-em-gestao-de-politicas-sociais","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Analista T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas Sociais - 2018"},{"id":30837,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Analista de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas Sociais","id":15012},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-tecnico-de-desenvolvimento-social-area-analista-de-gestao-de-politicas-sociais","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Analista de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas Sociais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":973904,"hashId":"af65e53757d0479a664b7b2762e2c288","enunciado":"O SUAS define tr\u00eas n\u00edveis de gest\u00e3o para os munic\u00edpios \u2013 inicial, b\u00e1sica e plena e a responsabilidade das tr\u00eas\r\nesferas de governo de viabilizar a gest\u00e3o articulada e o aprofundamento do pacto federativo. Sobre os requisitos\r\npara cada n\u00edvel de gest\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar:","resposta":3408622,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A gest\u00e3o inicial depende da cria\u00e7\u00e3o do conselho, fundo e plano municipal de assist\u00eancia social.","id":3408621,"corpo":"A gest\u00e3o inicial depende da cria\u00e7\u00e3o do conselho, fundo e plano municipal de assist\u00eancia social.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o b\u00e1sica depende da cria\u00e7\u00e3o de sistema de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o por n\u00edvel de prote\u00e7\u00e3o social.","id":3408622,"corpo":"A gest\u00e3o b\u00e1sica depende da cria\u00e7\u00e3o de sistema de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o por n\u00edvel de prote\u00e7\u00e3o social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o b\u00e1sica depende da instala\u00e7\u00e3o de CRAS em n\u00famero e capacidade de acordo com o porte do munic\u00edpio.","id":3408623,"corpo":"A gest\u00e3o b\u00e1sica depende da instala\u00e7\u00e3o de CRAS em n\u00famero e capacidade de acordo com o porte do\r\nmunic\u00edpio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o plena precisa declarar a capacidade de atuar na prote\u00e7\u00e3o social especial de alta complexidade.","id":3408624,"corpo":"A gest\u00e3o plena precisa declarar a capacidade de atuar na prote\u00e7\u00e3o social especial de alta complexidade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364472,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NOB\/ SUAS","oab":true,"nome":"NOB\/ SUAS","pai":399636,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396521,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nob-suas"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/973904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Analista T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas Sociais","id":15011},{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Analista de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas Sociais","id":15012}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coluna da direita apresenta os servi\u00e7os oferecidos no SUAS e a da esquerda, o n\u00edvel de complexidade de cada servi\u00e7o. Numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda. Marque a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":30836,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Analista T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas Sociais","id":15011},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-tecnico-de-desenvolvimento-economico-area-analista-tecnico-em-gestao-de-politicas-sociais","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Analista T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas Sociais - 2018"},{"id":30837,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Analista de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas Sociais","id":15012},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-tecnico-de-desenvolvimento-social-area-analista-de-gestao-de-politicas-sociais","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Analista de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas Sociais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":973905,"hashId":"0b4a06b394db9f42d3e4f5122857b704","enunciado":"<p>A coluna da direita apresenta os servi\u00e7os oferecidos no SUAS e a da esquerda, o n\u00edvel de complexidade de cada\r\nservi\u00e7o. Numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30836\/07.gif\"><\/p><p>Marque a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":3408628,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 1, 3, 2","id":3408625,"corpo":"2, 1, 3, 2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 3, 2, 3","id":3408626,"corpo":"1, 3, 2, 3","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 2, 3, 1","id":3408627,"corpo":"3, 2, 3, 1","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 1, 2, 2","id":3408628,"corpo":"3, 1, 2, 2","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364472,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NOB\/ SUAS","oab":true,"nome":"NOB\/ SUAS","pai":399636,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396521,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nob-suas"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/973905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Arquiteto","id":15013},{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Arquiteto","id":15014}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para projetar prote\u00e7\u00f5es solares, \u00e9 necess\u00e1rio o conhecimento da m\u00e1scara de sombra que cada tipo de brise proporciona. Sobre essa tem\u00e1tica, assinale a m\u00e1scara de sombra correspondente ao brise vertical infinito.","provas":[{"id":30838,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Arquiteto","id":15013},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-tecnico-de-desenvolvimento-economico-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Arquiteto - 2018"},{"id":30839,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Arquiteto","id":15014},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-tecnico-de-desenvolvimento-social-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Arquiteto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":973913,"hashId":"04d8bcda7eb66e123f6f04c7477b9d99","enunciado":"Para projetar prote\u00e7\u00f5es solares, \u00e9 necess\u00e1rio o conhecimento da m\u00e1scara de sombra que cada tipo de brise\r\nproporciona. Sobre essa tem\u00e1tica, assinale a m\u00e1scara de sombra correspondente ao brise vertical infinito.","resposta":3408658,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3408657,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30838\/08.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3408658,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30838\/09.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3408659,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30838\/10.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3408660,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30838\/11.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364473,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"}],"slug":"arquitetura\/973913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Arquiteto","id":15013},{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Arquiteto","id":15014}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR6 define Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) como todo dispositivo ou produto, de uso individual utilizado pelo trabalhador, destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de riscos suscet\u00edveis de amea\u00e7ar a seguran\u00e7a e a sa\u00fade no trabalho. Sobre essa tem\u00e1tica, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) O equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual, de fabrica\u00e7\u00e3o nacional ou importado, s\u00f3 poder\u00e1 ser posto \u00e0 venda ou utilizado com a indica\u00e7\u00e3o do Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o (CA), expedido pelo \u00f3rg\u00e3o nacional competente em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego. ( ) A empresa pode cobrar o custo dos EPI, podendo ser parcelado o valor conforme combinado com o empregado. ( ) Cabe ao empregador responsabilizar-se pela guarda e conserva\u00e7\u00e3o dos EPI. ( ) Sempre que julgar necess\u00e1rio, o \u00f3rg\u00e3o nacional competente em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho poder\u00e1 requisitar amostras de EPI, identificadas com o nome do fabricante e o n\u00famero de refer\u00eancia, al\u00e9m de outros requisitos. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":30838,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Arquiteto","id":15013},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-tecnico-de-desenvolvimento-economico-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Arquiteto - 2018"},{"id":30839,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Arquiteto","id":15014},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-tecnico-de-desenvolvimento-social-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Arquiteto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":973919,"hashId":"aed3af1b3d7b2c2c83186601071c98a1","enunciado":"<p>A NR6 define Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) como todo dispositivo ou produto, de uso individual\r\nutilizado pelo trabalhador, destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de riscos suscet\u00edveis de amea\u00e7ar a seguran\u00e7a e a sa\u00fade no\r\ntrabalho. Sobre essa tem\u00e1tica, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.\r\n<\/p><p>( ) O equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual, de fabrica\u00e7\u00e3o nacional ou importado, s\u00f3 poder\u00e1 ser posto \u00e0 venda\r\nou utilizado com a indica\u00e7\u00e3o do Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o (CA), expedido pelo \u00f3rg\u00e3o nacional\r\ncompetente em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.\r\n<\/p><p>( ) A empresa pode cobrar o custo dos EPI, podendo ser parcelado o valor conforme combinado com o\r\nempregado.<\/p><p>\r\n( ) Cabe ao empregador responsabilizar-se pela guarda e conserva\u00e7\u00e3o dos EPI.\r\n<\/p><p>( ) Sempre que julgar necess\u00e1rio, o \u00f3rg\u00e3o nacional competente em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho\r\npoder\u00e1 requisitar amostras de EPI, identificadas com o nome do fabricante e o n\u00famero de refer\u00eancia,\r\nal\u00e9m de outros requisitos.\r\n<\/p><p>Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":3408684,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F","id":3408681,"corpo":"V, V, V, F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" F, V, F, V","id":3408682,"corpo":" F, V, F, V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, F ","id":3408683,"corpo":"F, F, V, F\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" V, F, F, V","id":3408684,"corpo":" V, F, F, V","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364473,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/973919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fonoaudi\u00f3logo, membro de uma equipe do NASF, \u00e9 capaz de avaliar a exist\u00eancia de uma dispraxia, sem exames espec\u00edficos pr\u00e9vios, podendo encaminhar o paciente para diagn\u00f3stico preciso, ap\u00f3s a respectiva avalia\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o da equipe na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","provas":[{"id":29721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":954510,"hashId":"481bdb4cdb847811d11d37ed110ac23c","enunciado":"O fonoaudi\u00f3logo, membro de uma equipe do NASF, \u00e9\r\ncapaz de avaliar a exist\u00eancia de uma dispraxia, sem\r\nexames espec\u00edficos pr\u00e9vios, podendo encaminhar o\r\npaciente para diagn\u00f3stico preciso, ap\u00f3s a respectiva\r\navalia\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o da equipe na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","resposta":3340800,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3340800,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3340801,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de sete anos de idade apresenta fala incompreens\u00edvel, devido \u00e0s muitas trocas, e dificuldades para executar movimentos que exigem coordena\u00e7\u00e3o motora. A escola relata que a crian\u00e7a apresenta problemas comportamentais e dificuldades de aprendizagem. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":360959,"enunciado":"<p>Uma crian\u00e7a de sete anos de idade apresenta fala\r\nincompreens\u00edvel, devido \u00e0s muitas trocas, e dificuldades para\r\nexecutar movimentos que exigem coordena\u00e7\u00e3o motora. A\r\nescola relata que a crian\u00e7a apresenta problemas\r\ncomportamentais e dificuldades de aprendizagem. <\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401450,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-e-saude-coletiva"}],"slug":"fonoaudiologia\/954510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O atendimento fonoaudiol\u00f3gico di\u00e1rio est\u00e1 previsto nas interna\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia em caso de AVC e tem por objetivo o restabelecimento parcial ou total das fun\u00e7\u00f5es orofaciais e de comunica\u00e7\u00e3o o mais breve poss\u00edvel.","provas":[{"id":29721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":954517,"hashId":"76da28089e00155f3c41917066efcfc3","enunciado":"O atendimento fonoaudiol\u00f3gico di\u00e1rio est\u00e1 previsto nas\r\ninterna\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia em caso de AVC e tem por\r\nobjetivo o restabelecimento parcial ou total das fun\u00e7\u00f5es\r\norofaciais e de comunica\u00e7\u00e3o o mais breve poss\u00edvel.","resposta":3340815,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3340814,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3340815,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Homem de 65 anos de idade, apresentava perda de for\u00e7a nas pernas, perda de vis\u00e3o e fala lentificada, com dificuldades de compreens\u00e3o e mem\u00f3ria. A respeito do caso cl\u00ednico e dos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":360960,"enunciado":"<p>Homem de 65 anos de idade, apresentava perda de for\u00e7a nas\r\npernas, perda de vis\u00e3o e fala lentificada, com dificuldades de\r\ncompreens\u00e3o e mem\u00f3ria.\r\n<\/p><p>A respeito do caso cl\u00ednico e dos conhecimentos correlatos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Hospitalar","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418024,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-hospitalar"}],"slug":"fonoaudiologia\/954517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Portaria MS\/GM n o 2.809\/2012 define a presen\u00e7a de um fonoaudi\u00f3logo para cuidados prolongados em unidades hospitalares.","provas":[{"id":29721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":954518,"hashId":"983ce9d245e8a82708066caee8c0c758","enunciado":"A Portaria MS\/GM n o 2.809\/2012 define a presen\u00e7a de\r\num fonoaudi\u00f3logo para cuidados prolongados em\r\nunidades hospitalares.","resposta":3340816,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3340816,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3340817,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Homem de 65 anos de idade, apresentava perda de for\u00e7a nas pernas, perda de vis\u00e3o e fala lentificada, com dificuldades de compreens\u00e3o e mem\u00f3ria. A respeito do caso cl\u00ednico e dos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":360960,"enunciado":"<p>Homem de 65 anos de idade, apresentava perda de for\u00e7a nas\r\npernas, perda de vis\u00e3o e fala lentificada, com dificuldades de\r\ncompreens\u00e3o e mem\u00f3ria.\r\n<\/p><p>A respeito do caso cl\u00ednico e dos conhecimentos correlatos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/954518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na afasia de Wernicke, o paciente costuma apresentar flu\u00eancia verbal, por\u00e9m sem significado, articulando as palavras com dificuldade, trocando-as por fonemas que consiga produzir, o que torna a fala inintelig\u00edvel.","provas":[{"id":29721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":954519,"hashId":"3b08d515938a9f2ec4fe951c4d82529c","enunciado":"Na afasia de Wernicke, o paciente costuma apresentar\r\nflu\u00eancia verbal, por\u00e9m sem significado, articulando as\r\npalavras com dificuldade, trocando-as por fonemas que\r\nconsiga produzir, o que torna a fala inintelig\u00edvel.","resposta":3340818,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3340818,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3340819,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Homem de 65 anos de idade, apresentava perda de for\u00e7a nas pernas, perda de vis\u00e3o e fala lentificada, com dificuldades de compreens\u00e3o e mem\u00f3ria. A respeito do caso cl\u00ednico e dos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":360960,"enunciado":"<p>Homem de 65 anos de idade, apresentava perda de for\u00e7a nas\r\npernas, perda de vis\u00e3o e fala lentificada, com dificuldades de\r\ncompreens\u00e3o e mem\u00f3ria.\r\n<\/p><p>A respeito do caso cl\u00ednico e dos conhecimentos correlatos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Oral","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Oral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401438,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-oral"}],"slug":"fonoaudiologia\/954519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para atender bem essa popula\u00e7\u00e3o nas UBS, o fonoaudi\u00f3logo do NASF deve realizar educa\u00e7\u00e3o continuada no que tange \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o e \u00e0 import\u00e2ncia desta, \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o materna e \u00e0 rela\u00e7\u00e3o desta com a nutri\u00e7\u00e3o, ao desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es orofaciais e com a audi\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da execu\u00e7\u00e3o do teste da linguinha e da execu\u00e7\u00e3o do procedimento adequado, caso se identifique qualquer altera\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":954525,"hashId":"b755a6ee03e3a71c793777212fcc6a07","enunciado":"Para atender bem essa popula\u00e7\u00e3o nas UBS, o\r\nfonoaudi\u00f3logo do NASF deve realizar educa\u00e7\u00e3o\r\ncontinuada no que tange \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o e \u00e0 import\u00e2ncia\r\ndesta, \u00e0 amamenta\u00e7\u00e3o materna e \u00e0 rela\u00e7\u00e3o desta com a\r\nnutri\u00e7\u00e3o, ao desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es orofaciais e\r\ncom a audi\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da execu\u00e7\u00e3o do teste da linguinha\r\ne da execu\u00e7\u00e3o do procedimento adequado, caso se\r\nidentifique qualquer altera\u00e7\u00e3o.","resposta":3340830,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3340830,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3340831,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um rec\u00e9m-nascido (RN), com quatro dias de idade, \u00e9 levado pela m\u00e3e a uma UBS, para realizar as triagens neonatais. No tocante ao caso cl\u00ednico e aos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":360961,"enunciado":"<p>Um rec\u00e9m-nascido (RN), com quatro dias de idade, \u00e9 levado\r\npela m\u00e3e a uma UBS, para realizar as triagens neonatais.\r\n<\/p><p>No tocante ao caso cl\u00ednico e aos conhecimentos correlatos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia e Sa\u00fade Coletiva","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401450,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-e-saude-coletiva"}],"slug":"fonoaudiologia\/954525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O surgimento da doen\u00e7a est\u00e1 relacionado ao tempo de exposi\u00e7\u00e3o, \u00e0s caracter\u00edsticas do ru\u00eddo e do ambiente de trabalho e \u00e0 suscetibilidade individual, podendo ter os respectivos efeitos laborais potencializados, pela exposi\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea a outros agressores, como \u00e1lcool e fumo.","provas":[{"id":29721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":954532,"hashId":"3f63ee752541943decf3cbbeab372055","enunciado":"O surgimento da doen\u00e7a est\u00e1 relacionado ao tempo de\r\nexposi\u00e7\u00e3o, \u00e0s caracter\u00edsticas do ru\u00eddo e do ambiente de\r\ntrabalho e \u00e0 suscetibilidade individual, podendo ter os\r\nrespectivos efeitos laborais potencializados, pela exposi\u00e7\u00e3o\r\nsimult\u00e2nea a outros agressores, como \u00e1lcool e fumo.","resposta":3340844,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3340844,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3340845,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um trabalhador da ind\u00fastria t\u00eaxtil apresentava queixas de zumbido em ambos os ouvidos, tontura e ins\u00f4nia. Ele estava afastado das respectivas fun\u00e7\u00f5es, aguardando um parecer da medicina do trabalho. Com base no caso cl\u00ednico apresentado e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":360962,"enunciado":"<p>Um trabalhador da ind\u00fastria t\u00eaxtil apresentava queixas de\r\nzumbido em ambos os ouvidos, tontura e ins\u00f4nia. Ele estava\r\nafastado das respectivas fun\u00e7\u00f5es, aguardando um parecer da\r\nmedicina do trabalho.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico apresentado e nos conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Geral","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401420,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-geral"}],"slug":"fonoaudiologia\/954532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apenas para trabalhadores que executam atividades a grandes alturas, est\u00e1 prevista a avalia\u00e7\u00e3o vestibular peri\u00f3dica.","provas":[{"id":29721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":954537,"hashId":"746390c8b195f65577d3868faeece08e","enunciado":"Apenas para trabalhadores que executam atividades a\r\ngrandes alturas, est\u00e1 prevista a avalia\u00e7\u00e3o vestibular\r\nperi\u00f3dica.","resposta":3340854,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3340854,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3340855,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um trabalhador da ind\u00fastria t\u00eaxtil apresentava queixas de zumbido em ambos os ouvidos, tontura e ins\u00f4nia. Ele estava afastado das respectivas fun\u00e7\u00f5es, aguardando um parecer da medicina do trabalho. Com base no caso cl\u00ednico apresentado e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":360962,"enunciado":"<p>Um trabalhador da ind\u00fastria t\u00eaxtil apresentava queixas de\r\nzumbido em ambos os ouvidos, tontura e ins\u00f4nia. Ele estava\r\nafastado das respectivas fun\u00e7\u00f5es, aguardando um parecer da\r\nmedicina do trabalho.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico apresentado e nos conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/954537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O apoio matricial envolve agregar novas a\u00e7\u00f5es na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, por meio de uma interven\u00e7\u00e3o direta em a\u00e7\u00f5es individuais ou coletivas, utilizando compet\u00eancias profissionais espec\u00edficas de algumas forma\u00e7\u00f5es profissionais que comp\u00f5em o NASF.","provas":[{"id":29721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":954541,"hashId":"3ef7cdce0a75edecd98ed2450771d609","enunciado":"O apoio matricial envolve agregar novas a\u00e7\u00f5es na\r\nAten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, por meio de uma interven\u00e7\u00e3o direta em\r\na\u00e7\u00f5es individuais ou coletivas, utilizando compet\u00eancias\r\nprofissionais espec\u00edficas de algumas forma\u00e7\u00f5es\r\nprofissionais que comp\u00f5em o NASF.","resposta":3340862,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3340862,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3340863,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de 45 anos de idade relata ter depress\u00e3o. Apresenta dificuldades para dormir, crises de dor, voz entrecortada e gagueira. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico apresentado e aos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":360963,"enunciado":"<p>Uma mulher de 45 anos de idade relata ter depress\u00e3o.\r\nApresenta dificuldades para dormir, crises de dor, voz\r\nentrecortada e gagueira.<\/p><p>\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico apresentado e aos conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/954541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Visitas domiciliares s\u00e3o estrat\u00e9gias importantes para o melhor entendimento do processo de adoecimento do usu\u00e1rio e para verificar a necessidade de projetos de educa\u00e7\u00e3o popular em sa\u00fade, caso os contextos familiar e social contribuam para o adoecimento de todos os envolvidos.","provas":[{"id":29721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":954543,"hashId":"258c89406f4d96e2e5ee956504c42a7e","enunciado":"Visitas domiciliares s\u00e3o estrat\u00e9gias importantes para o\r\nmelhor entendimento do processo de adoecimento do\r\nusu\u00e1rio e para verificar a necessidade de projetos de\r\neduca\u00e7\u00e3o popular em sa\u00fade, caso os contextos familiar\r\ne social contribuam para o adoecimento de todos os\r\nenvolvidos.","resposta":3340867,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3340866,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3340867,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de 45 anos de idade relata ter depress\u00e3o. Apresenta dificuldades para dormir, crises de dor, voz entrecortada e gagueira. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico apresentado e aos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":360963,"enunciado":"<p>Uma mulher de 45 anos de idade relata ter depress\u00e3o.\r\nApresenta dificuldades para dormir, crises de dor, voz\r\nentrecortada e gagueira.<\/p><p>\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico apresentado e aos conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/954543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A audiometria apresenta perda neurossensorial bilateral assim\u00e9trica, devido \u00e0 prov\u00e1vel presbiacusia sensorial associada.","provas":[{"id":29721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":954548,"hashId":"f1b2832d7f83c8e39343e641dfd56393","enunciado":"A audiometria apresenta perda neurossensorial bilateral\r\nassim\u00e9trica, devido \u00e0 prov\u00e1vel presbiacusia sensorial\r\nassociada.","resposta":3340876,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3340876,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3340877,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 70 anos de idade foi encaminhado a um otorrinolaringologista com pedido m\u00e9dico de solicita\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica completa, para esclarecimento de hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de schwannoma \u00e0 direita. No que concerne ao caso cl\u00ednico e aos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":360964,"enunciado":"<p>Um paciente de 70 anos de idade foi encaminhado a um\r\notorrinolaringologista com pedido m\u00e9dico de solicita\u00e7\u00e3o de\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica completa, para esclarecimento de\r\nhip\u00f3tese diagn\u00f3stica de schwannoma \u00e0 direita.\r\n<\/p><p>No que concerne ao caso cl\u00ednico e aos conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/954548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A logoaudiometria estar\u00e1 pior em 60% \u00e0 direita, assim como a onda III, no potencial evocado auditivo, estar\u00e1 com atraso na respectiva lat\u00eancia absoluta.","provas":[{"id":29721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":954549,"hashId":"e9f23af3ecee2320f09bd5a92ad2b56b","enunciado":"A logoaudiometria estar\u00e1 pior em 60% \u00e0 direita, assim\r\ncomo a onda III, no potencial evocado auditivo, estar\u00e1\r\ncom atraso na respectiva lat\u00eancia absoluta.","resposta":3340879,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3340878,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3340879,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 70 anos de idade foi encaminhado a um otorrinolaringologista com pedido m\u00e9dico de solicita\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica completa, para esclarecimento de hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de schwannoma \u00e0 direita. No que concerne ao caso cl\u00ednico e aos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":360964,"enunciado":"<p>Um paciente de 70 anos de idade foi encaminhado a um\r\notorrinolaringologista com pedido m\u00e9dico de solicita\u00e7\u00e3o de\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica completa, para esclarecimento de\r\nhip\u00f3tese diagn\u00f3stica de schwannoma \u00e0 direita.\r\n<\/p><p>No que concerne ao caso cl\u00ednico e aos conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/954549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Outras patologias que causam perda neurossensorial unilateral ou assim\u00e9trica, como diagn\u00f3stico diferencial do Schwannoma, seriam a doen\u00e7a de M\u00e9ni\u00e8re, o trauma ac\u00fastico e a ototoxicidade.","provas":[{"id":29721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":954554,"hashId":"bf02f9804cbe3e3a4a5edc2831bd4db1","enunciado":"Outras patologias que causam perda neurossensorial\r\nunilateral ou assim\u00e9trica, como diagn\u00f3stico diferencial\r\ndo Schwannoma, seriam a doen\u00e7a de M\u00e9ni\u00e8re, o trauma\r\nac\u00fastico e a ototoxicidade.","resposta":3340888,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3340888,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3340889,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 70 anos de idade foi encaminhado a um otorrinolaringologista com pedido m\u00e9dico de solicita\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica completa, para esclarecimento de hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de schwannoma \u00e0 direita. No que concerne ao caso cl\u00ednico e aos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":360964,"enunciado":"<p>Um paciente de 70 anos de idade foi encaminhado a um\r\notorrinolaringologista com pedido m\u00e9dico de solicita\u00e7\u00e3o de\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica completa, para esclarecimento de\r\nhip\u00f3tese diagn\u00f3stica de schwannoma \u00e0 direita.\r\n<\/p><p>No que concerne ao caso cl\u00ednico e aos conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/954554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Erros decorrentes de m\u00faltiplas representa\u00e7\u00f5es podem ser evidenciados apenas em \u201chogi\u201d, \u201caseiti\u201d, \u201cbicirceta\u201d e \u201cmoxila\u201d.","provas":[{"id":29721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":954558,"hashId":"7d758a475f0693eda4d02c623dc31a01","enunciado":"Erros decorrentes de m\u00faltiplas representa\u00e7\u00f5es podem\r\nser evidenciados apenas em \u201chogi\u201d, \u201caseiti\u201d, \u201cbicirceta\u201d\r\ne \u201cmoxila\u201d.","resposta":3340897,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3340896,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3340897,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a apresenta trocas na escrita e na fala. Quando foi solicitado a ela recontar algo que fez hoje, a produ\u00e7\u00e3o de texto da crian\u00e7a foi: \u201cHogi fui numercadu purque minamai pidiu carni, p\u00e3o, aseiti, olu. Fui di bicirceta com a moxila atrais\u201d. Com base no caso e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":360965,"enunciado":"<p>Uma crian\u00e7a apresenta trocas na escrita e na fala. Quando foi\r\nsolicitado a ela recontar algo que fez hoje, a produ\u00e7\u00e3o de texto\r\nda crian\u00e7a foi: \u201cHogi fui numercadu purque minamai pidiu\r\ncarni, p\u00e3o, aseiti, olu. Fui di bicirceta com a moxila atrais\u201d.\r\n<\/p><p>Com base no caso e nos conhecimentos correlatos, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Escrita","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Escrita","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401442,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-escrita"}],"slug":"fonoaudiologia\/954558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trabalho integrado com o Programa Sa\u00fade na Escola poder\u00e1 trazer benef\u00edcios aos alunos, em vista das caracter\u00edsticas socioculturais dos erros apresentados.","provas":[{"id":29721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":954560,"hashId":"76c7efacbd5e55458e2d2c168837d93a","enunciado":"O trabalho integrado com o Programa Sa\u00fade na Escola\r\npoder\u00e1 trazer benef\u00edcios aos alunos, em vista das\r\ncaracter\u00edsticas socioculturais dos erros apresentados.","resposta":3340901,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3340900,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3340901,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a apresenta trocas na escrita e na fala. Quando foi solicitado a ela recontar algo que fez hoje, a produ\u00e7\u00e3o de texto da crian\u00e7a foi: \u201cHogi fui numercadu purque minamai pidiu carni, p\u00e3o, aseiti, olu. Fui di bicirceta com a moxila atrais\u201d. Com base no caso e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":360965,"enunciado":"<p>Uma crian\u00e7a apresenta trocas na escrita e na fala. Quando foi\r\nsolicitado a ela recontar algo que fez hoje, a produ\u00e7\u00e3o de texto\r\nda crian\u00e7a foi: \u201cHogi fui numercadu purque minamai pidiu\r\ncarni, p\u00e3o, aseiti, olu. Fui di bicirceta com a moxila atrais\u201d.\r\n<\/p><p>Com base no caso e nos conhecimentos correlatos, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Especialidade","oab":false,"nome":"Especialidade","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4464,"slug":"medicina-especialidade"}],"slug":"medicina\/954560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um projeto de discuss\u00e3o entre professores e o fonoaudi\u00f3logo da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica poderia facilitar a inser\u00e7\u00e3o do trabalho terap\u00eautico individualizado nas escolas, com os casos mais graves levantados mediante a conex\u00e3o entre a escola e o NASF.","provas":[{"id":29721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":954562,"hashId":"acd7f89cad6e9141cc4d8db8dff13d45","enunciado":"Um projeto de discuss\u00e3o entre professores e o\r\nfonoaudi\u00f3logo da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica poderia facilitar a\r\ninser\u00e7\u00e3o do trabalho terap\u00eautico individualizado nas\r\nescolas, com os casos mais graves levantados mediante\r\na conex\u00e3o entre a escola e o NASF.","resposta":3340904,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3340904,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3340905,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a apresenta trocas na escrita e na fala. Quando foi solicitado a ela recontar algo que fez hoje, a produ\u00e7\u00e3o de texto da crian\u00e7a foi: \u201cHogi fui numercadu purque minamai pidiu carni, p\u00e3o, aseiti, olu. Fui di bicirceta com a moxila atrais\u201d. Com base no caso e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":360965,"enunciado":"<p>Uma crian\u00e7a apresenta trocas na escrita e na fala. Quando foi\r\nsolicitado a ela recontar algo que fez hoje, a produ\u00e7\u00e3o de texto\r\nda crian\u00e7a foi: \u201cHogi fui numercadu purque minamai pidiu\r\ncarni, p\u00e3o, aseiti, olu. Fui di bicirceta com a moxila atrais\u201d.\r\n<\/p><p>Com base no caso e nos conhecimentos correlatos, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Escrita","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Escrita","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401442,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-escrita"}],"slug":"fonoaudiologia\/954562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A m\u00e3e dever\u00e1 ser orientada quanto \u00e0 necessidade de complementa\u00e7\u00e3o nutricional, em vista das dificuldades da crian\u00e7a em estabelecer uma boa press\u00e3o intraoral para sugar com efici\u00eancia.","provas":[{"id":29721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":954564,"hashId":"8557277e279025d573d39660017e4da5","enunciado":"A m\u00e3e dever\u00e1 ser orientada quanto \u00e0 necessidade de\r\ncomplementa\u00e7\u00e3o nutricional, em vista das dificuldades\r\nda crian\u00e7a em estabelecer uma boa press\u00e3o intraoral\r\npara sugar com efici\u00eancia.","resposta":3340908,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3340908,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3340909,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma m\u00e3e descobre, durante o pr\u00e9-natal, que o beb\u00ea que ela esperava \u00e9 portador de fissura labiopalatal. Com base no caso cl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":360966,"enunciado":"<p>Uma m\u00e3e descobre, durante o pr\u00e9-natal, que o beb\u00ea que ela\r\nesperava \u00e9 portador de fissura labiopalatal.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Desenvolvimento da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401431,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/954564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 indicado que a crian\u00e7a passe pela realiza\u00e7\u00e3o da pl\u00e1stica labial e da queiloplastia dos tr\u00eas meses de idade at\u00e9 um ano de vida.","provas":[{"id":29721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":954565,"hashId":"ec86033d6920c9f3d9b9dd02f77c54a4","enunciado":"\u00c9 indicado que a crian\u00e7a passe pela realiza\u00e7\u00e3o da\r\npl\u00e1stica labial e da queiloplastia dos tr\u00eas meses de idade\r\nat\u00e9 um ano de vida.","resposta":3340911,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3340910,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3340911,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma m\u00e3e descobre, durante o pr\u00e9-natal, que o beb\u00ea que ela esperava \u00e9 portador de fissura labiopalatal. Com base no caso cl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":360966,"enunciado":"<p>Uma m\u00e3e descobre, durante o pr\u00e9-natal, que o beb\u00ea que ela\r\nesperava \u00e9 portador de fissura labiopalatal.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Desenvolvimento da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401431,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/954565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00fasculo elevador do v\u00e9u palatino \u00e9 o m\u00fasculo respons\u00e1vel pela abertura do \u00f3stio da tuba auditiva. Nos casos de fissura, o mau funcionamento do referido m\u00fasculo acarreta grande suscetibilidade de otites na inf\u00e2ncia, mesmo ap\u00f3s a palatoplastia.","provas":[{"id":29721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":954569,"hashId":"13f2eac1606d21057ccc663406738aa9","enunciado":"O m\u00fasculo elevador do v\u00e9u palatino \u00e9 o m\u00fasculo\r\nrespons\u00e1vel pela abertura do \u00f3stio da tuba auditiva. Nos\r\ncasos de fissura, o mau funcionamento do referido\r\nm\u00fasculo acarreta grande suscetibilidade de otites na\r\ninf\u00e2ncia, mesmo ap\u00f3s a palatoplastia.","resposta":3340918,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3340918,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3340919,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma m\u00e3e descobre, durante o pr\u00e9-natal, que o beb\u00ea que ela esperava \u00e9 portador de fissura labiopalatal. Com base no caso cl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":360966,"enunciado":"<p>Uma m\u00e3e descobre, durante o pr\u00e9-natal, que o beb\u00ea que ela\r\nesperava \u00e9 portador de fissura labiopalatal.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401422,"slug":"fonoaudiologia-anatomia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/954569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A terapia fonoaudiol\u00f3gica pr\u00e9-cir\u00fargica \u00e9 de grande valia, pois a estimula\u00e7\u00e3o de medializa\u00e7\u00e3o das paredes laterais da faringe e de anterioriza\u00e7\u00e3o da parede far\u00edngea posterior minimizar\u00e1 o papel do palato no fechamento do esf\u00edncter velofar\u00edngeo, facilitando a cirurgia.","provas":[{"id":29721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":954570,"hashId":"a4ed23c319d09f813766d4e96d174d44","enunciado":"A terapia fonoaudiol\u00f3gica pr\u00e9-cir\u00fargica \u00e9 de grande\r\nvalia, pois a estimula\u00e7\u00e3o de medializa\u00e7\u00e3o das paredes\r\nlaterais da faringe e de anterioriza\u00e7\u00e3o da parede\r\nfar\u00edngea posterior minimizar\u00e1 o papel do palato no\r\nfechamento do esf\u00edncter velofar\u00edngeo, facilitando a\r\ncirurgia.","resposta":3340921,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3340920,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3340921,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma m\u00e3e descobre, durante o pr\u00e9-natal, que o beb\u00ea que ela esperava \u00e9 portador de fissura labiopalatal. Com base no caso cl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":360966,"enunciado":"<p>Uma m\u00e3e descobre, durante o pr\u00e9-natal, que o beb\u00ea que ela\r\nesperava \u00e9 portador de fissura labiopalatal.\r\n<\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fon\u00e9tica Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Fon\u00e9tica Cl\u00ednica","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401428,"slug":"fonoaudiologia-fonetica-clinica"}],"slug":"fonoaudiologia\/954570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os efeitos da prematuridade ao nascimento, al\u00e9m de quest\u00f5es relacionadas \u00e0 sobrevida do beb\u00ea, envolvem riscos de altera\u00e7\u00e3o no desenvolvimento neuropsicomotor da crian\u00e7a, como a capacidade de sugar e deglutir, al\u00e9m de alimentar-se por via oral, coordenando a alimenta\u00e7\u00e3o e a respira\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":954587,"hashId":"260a9035f5798c0b2851d5a723f208b7","enunciado":"Os efeitos da prematuridade ao nascimento, al\u00e9m de\r\nquest\u00f5es relacionadas \u00e0 sobrevida do beb\u00ea, envolvem\r\nriscos de altera\u00e7\u00e3o no desenvolvimento\r\nneuropsicomotor da crian\u00e7a, como a capacidade de\r\nsugar e deglutir, al\u00e9m de alimentar-se por via oral,\r\ncoordenando a alimenta\u00e7\u00e3o e a respira\u00e7\u00e3o.","resposta":3340955,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3340954,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3340955,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma m\u00e3e de 13 anos de idade teve um filho prematuro que est\u00e1 internado h\u00e1 mais de 30 dias em UTI neonatal. No tocante ao caso e aos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":360969,"enunciado":"<p>Uma m\u00e3e de 13 anos de idade teve um filho prematuro que\r\nest\u00e1 internado h\u00e1 mais de 30 dias em UTI neonatal.\r\n<\/p><p>No tocante ao caso e aos conhecimentos correlatos, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418025,"slug":"fonoaudiologia-neonatologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/954587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fonoaudi\u00f3logo, na UTI neonatal, tem, como objetivos de trabalho, a adequa\u00e7\u00e3o do sistema sens\u00f3rio-motor oral da crian\u00e7a, bem como a degluti\u00e7\u00e3o segura e eficaz do beb\u00ea, a promo\u00e7\u00e3o do aleitamento materno, a triagem auditiva neonatal, a humaniza\u00e7\u00e3o do ambiente e a intera\u00e7\u00e3o com a equipe multiprofissional.","provas":[{"id":29721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":954588,"hashId":"e274a9b1b5e2cf37eb0db78348455e2a","enunciado":"O fonoaudi\u00f3logo, na UTI neonatal, tem, como objetivos\r\nde trabalho, a adequa\u00e7\u00e3o do sistema sens\u00f3rio-motor oral\r\nda crian\u00e7a, bem como a degluti\u00e7\u00e3o segura e eficaz do\r\nbeb\u00ea, a promo\u00e7\u00e3o do aleitamento materno, a triagem\r\nauditiva neonatal, a humaniza\u00e7\u00e3o do ambiente e a\r\nintera\u00e7\u00e3o com a equipe multiprofissional.","resposta":3340956,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3340956,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3340957,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma m\u00e3e de 13 anos de idade teve um filho prematuro que est\u00e1 internado h\u00e1 mais de 30 dias em UTI neonatal. No tocante ao caso e aos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":360969,"enunciado":"<p>Uma m\u00e3e de 13 anos de idade teve um filho prematuro que\r\nest\u00e1 internado h\u00e1 mais de 30 dias em UTI neonatal.\r\n<\/p><p>No tocante ao caso e aos conhecimentos correlatos, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418025,"slug":"fonoaudiologia-neonatologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/954588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 preconizado que, mesmo com o resultado de \u201cpassa\u201d na triagem auditiva neonatal, o desenvolvimento do comportamento auditivo do beb\u00ea seja acompanhado pelo menos uma vez por ano, devido ao risco de que a crian\u00e7a seja afetada por perda auditiva ou altera\u00e7\u00f5es no processamento auditivo.","provas":[{"id":29721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":954589,"hashId":"74d25dac1db928b374c3f17d3a130cfb","enunciado":"\u00c9 preconizado que, mesmo com o resultado de \u201cpassa\u201d\r\nna triagem auditiva neonatal, o desenvolvimento do\r\ncomportamento auditivo do beb\u00ea seja acompanhado\r\npelo menos uma vez por ano, devido ao risco de que a\r\ncrian\u00e7a seja afetada por perda auditiva ou altera\u00e7\u00f5es no\r\nprocessamento auditivo.","resposta":3340958,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3340958,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3340959,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma m\u00e3e de 13 anos de idade teve um filho prematuro que est\u00e1 internado h\u00e1 mais de 30 dias em UTI neonatal. No tocante ao caso e aos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":360969,"enunciado":"<p>Uma m\u00e3e de 13 anos de idade teve um filho prematuro que\r\nest\u00e1 internado h\u00e1 mais de 30 dias em UTI neonatal.\r\n<\/p><p>No tocante ao caso e aos conhecimentos correlatos, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418025,"slug":"fonoaudiologia-neonatologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/954589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A preval\u00eancia da incapacidade aumenta com a idade, mas a idade, sozinha, n\u00e3o prediz incapacidade.","provas":[{"id":29721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":954595,"hashId":"94bce78f883fe3691db085627b88fdf0","enunciado":"A preval\u00eancia da incapacidade aumenta com a idade,\r\nmas a idade, sozinha, n\u00e3o prediz incapacidade.","resposta":3340970,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3340970,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3340971,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A finalidade primordial da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa, em conformidade com a Portaria MS\/GMo 2n.528\/2006, \u00e9 recuperar, manter e promover a autonomia e a independ\u00eancia dos indiv\u00edduos idosos, direcionando medidas coletivas e individuais de sa\u00fade para tal fim, em conson\u00e2ncia com os princ\u00edpios e as diretrizes do SUS. Com base no exposto e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":360970,"enunciado":"<p>A finalidade primordial da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa\r\nIdosa, em conformidade com a Portaria MS\/GMo 2n.528\/2006, \u00e9\r\nrecuperar, manter e promover a autonomia e a independ\u00eancia dos\r\nindiv\u00edduos idosos, direcionando medidas coletivas e individuais\r\nde sa\u00fade para tal fim, em conson\u00e2ncia com os princ\u00edpios e as\r\ndiretrizes do SUS.\r\n<\/p><p>Com base no exposto e nos conhecimentos correlatos, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/954595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Fatores f\u00edsicos, psicol\u00f3gicos e sociais, al\u00e9m do ambiente no qual se est\u00e1 inserido, influenciam parcialmente a sa\u00fade dos idosos, n\u00e3o sendo foco do SUS.","provas":[{"id":29721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":954598,"hashId":"bd2d0fe8145ce38151573de317b82676","enunciado":"Fatores f\u00edsicos, psicol\u00f3gicos e sociais, al\u00e9m do\r\nambiente no qual se est\u00e1 inserido, influenciam\r\nparcialmente a sa\u00fade dos idosos, n\u00e3o sendo foco do\r\nSUS.","resposta":3340977,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3340976,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3340977,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A finalidade primordial da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa, em conformidade com a Portaria MS\/GMo 2n.528\/2006, \u00e9 recuperar, manter e promover a autonomia e a independ\u00eancia dos indiv\u00edduos idosos, direcionando medidas coletivas e individuais de sa\u00fade para tal fim, em conson\u00e2ncia com os princ\u00edpios e as diretrizes do SUS. Com base no exposto e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":360970,"enunciado":"<p>A finalidade primordial da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa\r\nIdosa, em conformidade com a Portaria MS\/GMo 2n.528\/2006, \u00e9\r\nrecuperar, manter e promover a autonomia e a independ\u00eancia dos\r\nindiv\u00edduos idosos, direcionando medidas coletivas e individuais\r\nde sa\u00fade para tal fim, em conson\u00e2ncia com os princ\u00edpios e as\r\ndiretrizes do SUS.\r\n<\/p><p>Com base no exposto e nos conhecimentos correlatos, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/954598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o alvo da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa apenas os cidad\u00e3os brasileiros com mais de 65 anos de idade.","provas":[{"id":29721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":954600,"hashId":"1e52441ed660dce7886a6ec6a13f59e6","enunciado":"S\u00e3o alvo da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa\r\napenas os cidad\u00e3os brasileiros com mais de 65 anos de\r\nidade.","resposta":3340980,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3340980,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3340981,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A finalidade primordial da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa, em conformidade com a Portaria MS\/GMo 2n.528\/2006, \u00e9 recuperar, manter e promover a autonomia e a independ\u00eancia dos indiv\u00edduos idosos, direcionando medidas coletivas e individuais de sa\u00fade para tal fim, em conson\u00e2ncia com os princ\u00edpios e as diretrizes do SUS. Com base no exposto e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":360970,"enunciado":"<p>A finalidade primordial da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa\r\nIdosa, em conformidade com a Portaria MS\/GMo 2n.528\/2006, \u00e9\r\nrecuperar, manter e promover a autonomia e a independ\u00eancia dos\r\nindiv\u00edduos idosos, direcionando medidas coletivas e individuais\r\nde sa\u00fade para tal fim, em conson\u00e2ncia com os princ\u00edpios e as\r\ndiretrizes do SUS.\r\n<\/p><p>Com base no exposto e nos conhecimentos correlatos, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/954600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Os servi\u00e7os em telessa\u00fade prestados por fonoaudi\u00f3logos s\u00e3o os seguintes: teleconsultoria, segunda opini\u00e3o formativa, teleconsulta, telediagn\u00f3stico, telemonitoramento e teleduca\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29752,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"},{"id":29755,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":14627},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-medico-multiprofissional-area-fonoaudiologia-multiprofissional-em-gestao-de-politicas-publicas-para-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Multiprofissional - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:30:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":954617,"hashId":"d0018659ca9514cea04efac31f6a6f92","enunciado":" Os servi\u00e7os em telessa\u00fade prestados por fonoaudi\u00f3logos s\u00e3o\r\nos seguintes: teleconsultoria, segunda opini\u00e3o formativa,\r\nteleconsulta, telediagn\u00f3stico, telemonitoramento e\r\nteleduca\u00e7\u00e3o.","resposta":3341014,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341014,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341015,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Conselho Federal de Fonoaudiologia (CFFa) regulamentou a a\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica em telessa\u00fade a partir da Resolu\u00e7\u00e3o CFFa no 366\/2009. Em rela\u00e7\u00e3o ao exposto, julgue os itens a seguir.","id":360972,"enunciado":"<p>O Conselho Federal de Fonoaudiologia (CFFa) regulamentou\r\na a\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica em telessa\u00fade a partir da Resolu\u00e7\u00e3o\r\nCFFa no 366\/2009.\r\n<\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o ao exposto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFFA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFFA","pai":401499,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401500,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cffa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/954617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modalidade de assist\u00eancia de atendimento e interna\u00e7\u00e3o domiciliares inclui procedimentos m\u00e9dicos, de enfermagem, fisioterap\u00eauticos, psicol\u00f3gicos e de assist\u00eancia social, para o cuidado integral dos pacientes em seu domic\u00edlio.","provas":[{"id":29722,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":954651,"hashId":"8ad49197654283c71210bbf05732657e","enunciado":"A modalidade de assist\u00eancia de atendimento e interna\u00e7\u00e3o\r\ndomiciliares inclui procedimentos m\u00e9dicos, de enfermagem,\r\nfisioterap\u00eauticos, psicol\u00f3gicos e de assist\u00eancia social, para\r\no cuidado integral dos pacientes em seu domic\u00edlio.","resposta":3341082,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341082,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341083,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das modalidades assistenciais, julgue os itens subsequentes.","id":360981,"enunciado":"Acerca das modalidades assistenciais, julgue os itens subsequentes.","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Do Subsistema de Atendimento e Interna\u00e7\u00e3o Domiciliar - Art. 19-I","oab":false,"nome":"Do Subsistema de Atendimento e Interna\u00e7\u00e3o Domiciliar - Art. 19-I","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424075,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-subsistema-de-atendimento-e-internacao-domiciliar-art-19-i"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/954651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 contraindica\u00e7\u00e3o de contato entre pacientes oncol\u00f3gicos em processo de quimioterapia e pessoas portadoras de doen\u00e7as transmiss\u00edveis.","provas":[{"id":29722,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":954659,"hashId":"98b26981eba4c29cec534c47e7e79da0","enunciado":"N\u00e3o h\u00e1 contraindica\u00e7\u00e3o de contato entre pacientes oncol\u00f3gicos\r\nem processo de quimioterapia e pessoas portadoras de doen\u00e7as\r\ntransmiss\u00edveis.","resposta":3341099,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341098,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341099,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da assist\u00eancia de enfermagem ao paciente oncol\u00f3gico, julgue os itens subsecutivos.","id":360984,"enunciado":"A respeito da assist\u00eancia de enfermagem ao paciente oncol\u00f3gico,\r\njulgue os itens subsecutivos.","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"}],"slug":"enfermagem\/954659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frequ\u00eancia respirat\u00f3ria considerada normal para crian\u00e7as de doze meses a cinco anos de idade \u00e9 entre trinta e sessenta movimentos por minuto.","provas":[{"id":29722,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":954667,"hashId":"517c0735817a8c7cff8a75db10b29025","enunciado":"A frequ\u00eancia respirat\u00f3ria considerada normal para crian\u00e7as\r\nde doze meses a cinco anos de idade \u00e9 entre trinta e sessenta\r\nmovimentos por minuto.","resposta":3341115,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341114,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341115,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a doen\u00e7as diarreicas e respirat\u00f3rias prevalentes em rec\u00e9m-nascidos e crian\u00e7as, julgue os itens a seguir.","id":360988,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a doen\u00e7as diarreicas e respirat\u00f3rias prevalentes\r\nem rec\u00e9m-nascidos e crian\u00e7as, julgue os itens a seguir.","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428195,"slug":"enfermagem-frequencia-respiratoria"}],"slug":"enfermagem\/954667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O consumo excessivo de sucos por crian\u00e7as com faixa et\u00e1ria entre dois anos de idade e seis anos de idade se correlaciona com diarreia cr\u00f4nica e baixo crescimento.","provas":[{"id":29722,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":954669,"hashId":"37b30cee8162a407141e68d870f72872","enunciado":"O consumo excessivo de sucos por crian\u00e7as com faixa et\u00e1ria\r\nentre dois anos de idade e seis anos de idade se correlaciona\r\ncom diarreia cr\u00f4nica e baixo crescimento.","resposta":3341118,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341118,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341119,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a doen\u00e7as diarreicas e respirat\u00f3rias prevalentes em rec\u00e9m-nascidos e crian\u00e7as, julgue os itens a seguir.","id":360988,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a doen\u00e7as diarreicas e respirat\u00f3rias prevalentes\r\nem rec\u00e9m-nascidos e crian\u00e7as, julgue os itens a seguir.","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405801,"slug":"enfermagem-diarreia-e-desidratacao"}],"slug":"enfermagem\/954669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O descolamento prematuro de placenta em grau 1 compromete a vitalidade do feto.","provas":[{"id":29722,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":954680,"hashId":"4cec063cab4e1adbab1714d7d76ed7cd","enunciado":"O descolamento prematuro de placenta em grau 1 compromete\r\na vitalidade do feto.","resposta":3341141,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341140,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341141,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es nacionais para gesta\u00e7\u00f5es de alto risco, julgue os itens subsecutivos.","id":360992,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es nacionais para gesta\u00e7\u00f5es de alto risco,\r\njulgue os itens subsecutivos.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es da Gesta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es da Gesta\u00e7\u00e3o","pai":413328,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405795,"slug":"enfermagem-complicacoes-da-gestacao"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"}],"slug":"enfermagem\/954680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pouco tempo gasto com o trabalho de campo e a descontra\u00e7\u00e3o no ambiente onde s\u00e3o realizadas as coletas de dados, frequentemente sem estresse, s\u00e3o vantagens da observa\u00e7\u00e3o participante em uma pesquisa com seres humanos.","provas":[{"id":29722,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":954691,"hashId":"bdcc74114d0e34e71f3d3c6e7db114f8","enunciado":"O pouco tempo gasto com o trabalho de campo e a\r\ndescontra\u00e7\u00e3o no ambiente onde s\u00e3o realizadas as coletas\r\nde dados, frequentemente sem estresse, s\u00e3o vantagens da\r\nobserva\u00e7\u00e3o participante em uma pesquisa com seres humanos.","resposta":3341163,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341162,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341163,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 metodologia cient\u00edfica empregada nas pesquisas em sa\u00fade e enfermagem, julgue os itens subsecutivos.","id":360995,"enunciado":"Quanto \u00e0 metodologia cient\u00edfica empregada nas pesquisas em\r\nsa\u00fade e enfermagem, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Metodologia da pesquisa","oab":false,"nome":"Metodologia da pesquisa","pai":428338,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428359,"slug":"enfermagem-metodologia-da-pesquisa"}],"slug":"enfermagem\/954691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14628}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o princ\u00edpio da integralidade, deve-se investir de forma diferente em regi\u00f5es carentes, sobretudo diferenciando-se as necessidades de cada usu\u00e1rio, com o objetivo de diminuir as desigualdades.","provas":[{"id":29723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14628},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-do-trauma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"}],"id":954702,"hashId":"5719b9567f53a39cb2b97547f53ed6ef","enunciado":"De acordo com o princ\u00edpio da integralidade, deve-se investir\r\nde forma diferente em regi\u00f5es carentes, sobretudo\r\ndiferenciando-se as necessidades de cada usu\u00e1rio, com\r\no objetivo de diminuir as desigualdades.","resposta":3341185,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341184,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341185,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos princ\u00edpios, da estrutura e da organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), julgue os itens a seguir.","id":360998,"enunciado":"A respeito dos princ\u00edpios, da estrutura e da organiza\u00e7\u00e3o\r\ndo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), julgue os itens a seguir.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/954702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14628}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O FAST \u2014 m\u00e9todo r\u00e1pido, n\u00e3o invasivo, com boa acur\u00e1cia e que pode ser feito \u00e0 beira do leito \u2014 \u00e9 um dos m\u00e9todos mais r\u00e1pidos de diagn\u00f3stico de sangramento ou de les\u00e3o de v\u00edscera oca.","provas":[{"id":29723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14628},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-do-trauma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"}],"id":954719,"hashId":"130f1c5feec976729734b98d7e4afb38","enunciado":"O FAST \u2014 m\u00e9todo r\u00e1pido, n\u00e3o invasivo, com boa acur\u00e1cia\r\ne que pode ser feito \u00e0 beira do leito \u2014 \u00e9 um dos m\u00e9todos\r\nmais r\u00e1pidos de diagn\u00f3stico de sangramento ou de les\u00e3o\r\nde v\u00edscera oca.","resposta":3341218,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341218,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341219,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos FAST (Focused Assessment with Sonography in Trauma) e LPD (lavado peritoneal diagn\u00f3stico), que podem ser utilizados na avalia\u00e7\u00e3o do trauma abdominal fechado, julgue os itens a seguir.","id":361003,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos FAST (Focused Assessment with\r\nSonography in Trauma) e LPD (lavado peritoneal diagn\u00f3stico),\r\nque podem ser utilizados na avalia\u00e7\u00e3o do trauma abdominal\r\nfechado, julgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Trauma","oab":false,"nome":"Cirurgia do Trauma","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400804,"slug":"medicina-cirurgia-do-trauma"}],"slug":"medicina\/954719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14628}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Havendo les\u00f5es de ba\u00e7o, o tratamento preferencial deve ser o conservador, principalmente nas les\u00f5es de graus de I a III, quando n\u00e3o h\u00e1 extravasamento de contraste na fase arterial da tomografia computadorizada pelo hilo espl\u00eanico.","provas":[{"id":29723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14628},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-do-trauma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"}],"id":954727,"hashId":"57cc2debeddd8cb014aa9fbfd485b259","enunciado":"Havendo les\u00f5es de ba\u00e7o, o tratamento preferencial deve ser\r\no conservador, principalmente nas les\u00f5es de graus de I a III,\r\nquando n\u00e3o h\u00e1 extravasamento de contraste na fase arterial\r\nda tomografia computadorizada pelo hilo espl\u00eanico.","resposta":3341234,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341234,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341235,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do tratamento e de procedimentos adotados para as diferentes classifica\u00e7\u00f5es do grau de les\u00f5es de v\u00edsceras abdominais, julgue os itens que se seguem.","id":361004,"enunciado":"Acerca do tratamento e de procedimentos adotados para as\r\ndiferentes classifica\u00e7\u00f5es do grau de les\u00f5es de v\u00edsceras abdominais,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Trauma","oab":false,"nome":"Cirurgia do Trauma","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400804,"slug":"medicina-cirurgia-do-trauma"}],"slug":"medicina\/954727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14628}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fratura da coluna tor\u00e1cica, conhecida como fratura de Chance, \u00e9 provocada pela distra\u00e7\u00e3o-flex\u00e3o vertebral associada com trauma abdominal fechado, como ocorre nos acidentes com uso de cinto de seguran\u00e7a nos ve\u00edculos. Nesses casos, h\u00e1 les\u00e3o de ligamento da coluna m\u00e9dia e posterior e seu tratamento \u00e9 exclusivamente cir\u00fargico.","provas":[{"id":29723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14628},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-do-trauma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"}],"id":954730,"hashId":"df0e80b804e8f14698e9d56dced9a29e","enunciado":"A fratura da coluna tor\u00e1cica, conhecida como fratura\r\nde Chance, \u00e9 provocada pela distra\u00e7\u00e3o-flex\u00e3o vertebral\r\nassociada com trauma abdominal fechado, como ocorre\r\nnos acidentes com uso de cinto de seguran\u00e7a nos ve\u00edculos.\r\nNesses casos, h\u00e1 les\u00e3o de ligamento da coluna m\u00e9dia\r\ne posterior e seu tratamento \u00e9 exclusivamente cir\u00fargico.","resposta":3341241,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341240,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341241,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como o pesco\u00e7o tem m\u00faltiplas estruturas vitais com pouca prote\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica, em um mesmo paciente, os traumatismos cervicais e raquimedulares podem estar associados. Considerando essa afirma\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":361005,"enunciado":"Como o pesco\u00e7o tem m\u00faltiplas estruturas vitais com pouca prote\u00e7\u00e3o\r\nanat\u00f4mica, em um mesmo paciente, os traumatismos cervicais\r\ne raquimedulares podem estar associados. Considerando essa\r\nafirma\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Trauma","oab":false,"nome":"Cirurgia do Trauma","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400804,"slug":"medicina-cirurgia-do-trauma"}],"slug":"medicina\/954730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14628}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No reconhecimento de estruturas pass\u00edveis de les\u00f5es e na escolha do tratamento dessas les\u00f5es, o pesco\u00e7o \u00e9 dividido em zonas: a zona I vai da f\u00farcula esternal \u00e0 cartilagem cricoide, tem grandes vasos e acesso cir\u00fargico dificultado; a zona II vai da cartilagem cricoide ao \u00e2ngulo da mand\u00edbula e possibilita melhor progn\u00f3stico quando lesada; a zona III vai do \u00e2ngulo da mand\u00edbula \u00e0 base do cr\u00e2nio e cont\u00e9m car\u00f3tida distal, gl\u00e2ndulas salivares e a faringe.","provas":[{"id":29723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14628},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-do-trauma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"}],"id":954732,"hashId":"e740f8a72d3ed640f259bd2d2fdf6b83","enunciado":"No reconhecimento de estruturas pass\u00edveis de les\u00f5es e na\r\nescolha do tratamento dessas les\u00f5es, o pesco\u00e7o \u00e9 dividido\r\nem zonas: a zona I vai da f\u00farcula esternal \u00e0 cartilagem\r\ncricoide, tem grandes vasos e acesso cir\u00fargico dificultado;\r\na zona II vai da cartilagem cricoide ao \u00e2ngulo da mand\u00edbula\r\ne possibilita melhor progn\u00f3stico quando lesada; a zona III\r\nvai do \u00e2ngulo da mand\u00edbula \u00e0 base do cr\u00e2nio e cont\u00e9m\r\ncar\u00f3tida distal, gl\u00e2ndulas salivares e a faringe.","resposta":3341244,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341244,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341245,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como o pesco\u00e7o tem m\u00faltiplas estruturas vitais com pouca prote\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica, em um mesmo paciente, os traumatismos cervicais e raquimedulares podem estar associados. Considerando essa afirma\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":361005,"enunciado":"Como o pesco\u00e7o tem m\u00faltiplas estruturas vitais com pouca prote\u00e7\u00e3o\r\nanat\u00f4mica, em um mesmo paciente, os traumatismos cervicais\r\ne raquimedulares podem estar associados. Considerando essa\r\nafirma\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Trauma","oab":false,"nome":"Cirurgia do Trauma","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400804,"slug":"medicina-cirurgia-do-trauma"}],"slug":"medicina\/954732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14628}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 necessidade de avalia\u00e7\u00e3o radiogr\u00e1fica pr\u00e9via de t\u00f3rax e pelve para pacientes com indica\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o ultrassonogr\u00e1fica direcionada para o trauma (FAST).","provas":[{"id":29723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14628},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-do-trauma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"}],"id":954742,"hashId":"eaf54729333bf31326f6dd8e16623da4","enunciado":"N\u00e3o h\u00e1 necessidade de avalia\u00e7\u00e3o radiogr\u00e1fica pr\u00e9via de\r\nt\u00f3rax e pelve para pacientes com indica\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o\r\nultrassonogr\u00e1fica direcionada para o trauma (FAST).","resposta":3341264,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341264,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341265,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da realiza\u00e7\u00e3o de exames de imagem para a avalia\u00e7\u00e3o complementar de pacientes v\u00edtimas de traumas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":361008,"enunciado":"A respeito da realiza\u00e7\u00e3o de exames de imagem para a avalia\u00e7\u00e3o\r\ncomplementar de pacientes v\u00edtimas de traumas, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Trauma","oab":false,"nome":"Cirurgia do Trauma","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400804,"slug":"medicina-cirurgia-do-trauma"}],"slug":"medicina\/954742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14628}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos casos de impossibilidade de descompress\u00e3o cir\u00fargica imediata, o bloqueio neuromuscular farmacol\u00f3gico pode ser utilizado para paliar os sintomas compressivos dos pacientes acometidos pela referida s\u00edndrome.","provas":[{"id":29723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14628},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-do-trauma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"}],"id":954744,"hashId":"6553844c20dc8404ee77e3596c95f445","enunciado":"Nos casos de impossibilidade de descompress\u00e3o cir\u00fargica\r\nimediata, o bloqueio neuromuscular farmacol\u00f3gico pode ser\r\nutilizado para paliar os sintomas compressivos dos pacientes\r\nacometidos pela referida s\u00edndrome.","resposta":3341268,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341268,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341269,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 S\u00edndrome do Compartimento Abdominal, julgue os itens subsequentes.","id":361009,"enunciado":"No que se refere \u00e0 S\u00edndrome do Compartimento Abdominal,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Trauma","oab":false,"nome":"Cirurgia do Trauma","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400804,"slug":"medicina-cirurgia-do-trauma"}],"slug":"medicina\/954744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14628}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o do volume sangu\u00edneo e do ritmo de filtra\u00e7\u00e3o glomerular e aumento da pCO2 e do hemat\u00f3crito s\u00e3o as principais altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas no terceiro trimestre de gravidez.","provas":[{"id":29723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14628},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-do-trauma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"}],"id":954748,"hashId":"9e6ae9962d014d2d629e0f2cc8b43975","enunciado":"Diminui\u00e7\u00e3o do volume sangu\u00edneo e do ritmo de filtra\u00e7\u00e3o\r\nglomerular e aumento da pCO2 e do hemat\u00f3crito s\u00e3o\r\nas principais altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas no terceiro trimestre\r\nde gravidez.","resposta":3341277,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3341276,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3341277,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento de les\u00f5es traum\u00e1ticas em mulheres gr\u00e1vidas, julgue os itens que se seguem.","id":361010,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento de les\u00f5es traum\u00e1ticas em mulheres\r\ngr\u00e1vidas, julgue os itens que se seguem.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Trauma","oab":false,"nome":"Cirurgia do Trauma","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400804,"slug":"medicina-cirurgia-do-trauma"}],"slug":"medicina\/954748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ata, cartogr\u00e1fico, reservado e rascunho s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":29726,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-arquivista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:18","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":954785,"hashId":"6944e03646d2e817a284e8da4ee99b42","enunciado":"Ata, cartogr\u00e1fico, reservado e rascunho s\u00e3o, respectivamente:","resposta":3341353,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Natureza do assunto, forma, g\u00eanero, esp\u00e9cie.","id":3341352,"corpo":"Natureza do assunto, forma, g\u00eanero, esp\u00e9cie.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esp\u00e9cie, g\u00eanero, natureza do assunto, forma.","id":3341353,"corpo":"Esp\u00e9cie, g\u00eanero, natureza do assunto, forma.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Forma, natureza do assunto, g\u00eanero, esp\u00e9cie.","id":3341354,"corpo":"Forma, natureza do assunto, g\u00eanero, esp\u00e9cie.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"G\u00eanero, forma, esp\u00e9cie, natureza do assunto.","id":3341355,"corpo":"G\u00eanero, forma, esp\u00e9cie, natureza do assunto.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361022,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/954785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o CONARQ n\u00ba 2, de 18 de outubro de 1995, que disp\u00f5e sobre as medidas a serem observadas na transfer\u00eancia ou no recolhimento de acervos documentais para institui\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas p\u00fablicas, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":29726,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-arquivista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:18","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":954792,"hashId":"4ffd5eeaf49493f76a00be7d668f834e","enunciado":"Referente \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o CONARQ n\u00ba 2, de 18 de outubro de 1995, que disp\u00f5e sobre as medidas a serem observadas na\r\ntransfer\u00eancia ou no recolhimento de acervos documentais para institui\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas p\u00fablicas, assinale a\r\nalternativa INCORRETA.","resposta":3341382,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O instrumento descritivo deve constar dados sobre o \u00f3rg\u00e3o de proced\u00eancia, \u00f3rg\u00e3o de proveni\u00eancia e datas-limite dos documentos.","id":3341380,"corpo":"O instrumento descritivo deve constar dados sobre o \u00f3rg\u00e3o de proced\u00eancia, \u00f3rg\u00e3o de proveni\u00eancia e datas-limite dos\r\ndocumentos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A passagem de um conjunto de documentos de um arquivo corrente para o arquivo intermedi\u00e1rio \u00e9 chamada de transfer\u00eancia.","id":3341381,"corpo":"A passagem de um conjunto de documentos de um arquivo corrente para o arquivo intermedi\u00e1rio \u00e9 chamada de\r\ntransfer\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O Arquivo Nacional baixar\u00e1 instru\u00e7\u00f5es normativas quanto \u00e0 transfer\u00eancia e recolhimento de documentos nas institui\u00e7\u00f5es arquivisticas municipais.","id":3341382,"corpo":" O Arquivo Nacional baixar\u00e1 instru\u00e7\u00f5es normativas quanto \u00e0 transfer\u00eancia e recolhimento de documentos nas\r\ninstitui\u00e7\u00f5es arquivisticas municipais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os acervos documentais a serem transferidos ou recolhidos \u00e0s institui\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas p\u00fablicas devem estar acompanhados de instrumento descritivo que permita sua identifica\u00e7\u00e3o e controle.","id":3341383,"corpo":"Os acervos documentais a serem transferidos ou recolhidos \u00e0s institui\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas p\u00fablicas devem estar\r\nacompanhados de instrumento descritivo que permita sua identifica\u00e7\u00e3o e controle.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361022,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404137,"slug":"arquivologia-resolucoes-do-conarq"}],"slug":"arquivologia\/954792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prazo para possibilitar \u00e0s partes interessadas em desentranhar pe\u00e7as de processos em fase de elimina\u00e7\u00e3o, previsto na Resolu\u00e7\u00e3o do CONARQ n\u00ba 5, de 30 de setembro de 1996, que disp\u00f5e sobre a publica\u00e7\u00e3o de editais para elimina\u00e7\u00e3o de documentos \u00e9 de","provas":[{"id":29726,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-arquivista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":954793,"hashId":"daa0597e84a284f9b1a74b2457e1ea39","enunciado":"O prazo para possibilitar \u00e0s partes interessadas em desentranhar pe\u00e7as de processos em fase de elimina\u00e7\u00e3o, previsto\r\nna Resolu\u00e7\u00e3o do CONARQ n\u00ba 5, de 30 de setembro de 1996, que disp\u00f5e sobre a publica\u00e7\u00e3o de editais para elimina\u00e7\u00e3o\r\nde documentos \u00e9 de","resposta":3341387,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 a 20 dias.","id":3341384,"corpo":"10 a 20 dias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 a 35 dias.","id":3341385,"corpo":"15 a 35 dias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 a 30 dias.","id":3341386,"corpo":"20 a 30 dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 a 45 dias.","id":3341387,"corpo":"30 a 45 dias.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361022,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404137,"slug":"arquivologia-resolucoes-do-conarq"}],"slug":"arquivologia\/954793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 20, de 16 de julho de 2004, trata sobre a inser\u00e7\u00e3o dos documentos digitais em programas de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos dos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do Sistema Nacional de Arquivos. De acordo com a referida Resolu\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":29726,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-arquivista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":954795,"hashId":"fd6530bf6395cf557abd3f1666d56b5a","enunciado":"A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 20, de 16 de julho de 2004, trata sobre a inser\u00e7\u00e3o dos documentos digitais em programas de gest\u00e3o\r\narquiv\u00edstica de documentos dos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do Sistema Nacional de Arquivos. De acordo com a\r\nreferida Resolu\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":3341393,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O documento arquiv\u00edstico digital \u00e9 aquele codificado em d\u00edgitos bin\u00e1rios.","id":3341392,"corpo":"O documento arquiv\u00edstico digital \u00e9 aquele codificado em d\u00edgitos bin\u00e1rios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os requisitos funcionais referem-se \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es abertos e independ\u00eancia de fornecedor.","id":3341393,"corpo":"Os requisitos funcionais referem-se \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es abertos e independ\u00eancia de fornecedor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os profissionais de arquivo devem participar da concep\u00e7\u00e3o dos sistemas eletr\u00f4nicos de gest\u00e3o de documentos.","id":3341394,"corpo":"Os profissionais de arquivo devem participar da concep\u00e7\u00e3o dos sistemas eletr\u00f4nicos de gest\u00e3o de documentos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os metadados s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es estruturadas e codificadas que permitem gerenciar os documentos digitais ao longo do tempo.","id":3341395,"corpo":"Os metadados s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es estruturadas e codificadas que permitem gerenciar os documentos digitais ao longo\r\ndo tempo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361023,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404137,"slug":"arquivologia-resolucoes-do-conarq"}],"slug":"arquivologia\/954795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos reposit\u00f3rios digitais confi\u00e1veis para a transfer\u00eancia e recolhimento de documentos arquiv\u00edsticos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":29726,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-arquivista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":954804,"hashId":"42c9f486b5a72968ce47e38fcbf4f01a","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos reposit\u00f3rios digitais confi\u00e1veis para a transfer\u00eancia e recolhimento de documentos arquiv\u00edsticos,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":3341430,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por ser tratar de um ambiente de preserva\u00e7\u00e3o s\u00e3o empregados apenas nos arquivos permanentes.","id":3341428,"corpo":"Por ser tratar de um ambiente de preserva\u00e7\u00e3o s\u00e3o empregados apenas nos arquivos permanentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em resumo um reposit\u00f3rio digital confi\u00e1vel \u00e9 a uma solu\u00e7\u00e3o informatizada para armazenamento (storage).","id":3341429,"corpo":"Em resumo um reposit\u00f3rio digital confi\u00e1vel \u00e9 a uma solu\u00e7\u00e3o informatizada para armazenamento (storage).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um reposit\u00f3rio digital confi\u00e1vel dever\u00e1 dispor de pol\u00edticas, pr\u00e1ticas e desempenho que possam ser audit\u00e1veis e mensur\u00e1veis.","id":3341430,"corpo":"Um reposit\u00f3rio digital confi\u00e1vel dever\u00e1 dispor de pol\u00edticas, pr\u00e1ticas e desempenho que possam ser audit\u00e1veis e\r\nmensur\u00e1veis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A responsabilidade pelo projeto, implanta\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de um reposit\u00f3rio digital de documentos arquiv\u00edsticos \u00e9 do profissional de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.","id":3341431,"corpo":"A responsabilidade pelo projeto, implanta\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de um reposit\u00f3rio digital de documentos arquiv\u00edsticos \u00e9\r\ndo profissional de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361024,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/954804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o metadados de identifica\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":29726,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-arquivista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":954806,"hashId":"8569d0d8496fc855c9a2fbb376288aae","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29726\/10.gif\"><\/p><p>S\u00e3o metadados de identifica\u00e7\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":3341439,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Data(s) de produ\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o.","id":3341436,"corpo":"Data(s) de produ\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Express\u00e3o do contexto documental.","id":3341437,"corpo":"Express\u00e3o do contexto documental.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nomes das pessoas envolvidas na produ\u00e7\u00e3o dos materiais digitais.","id":3341438,"corpo":"Nomes das pessoas envolvidas na produ\u00e7\u00e3o dos materiais digitais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nome da pessoa ou unidade administrativa que utiliza os documentos.","id":3341439,"corpo":"Nome da pessoa ou unidade administrativa que utiliza os documentos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361024,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/954806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Amap\u00e1","sigla":"DPE AP","id":3379,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro Paulo, preso em flagrante pela suposta pr\u00e1tica de crime de roubo, n\u00e3o \u00e9 conduzido pelos agentes do Estado para comparecimento \u00e0 audi\u00eancia de cust\u00f3dia designada para acontecer no dia seguinte ao do flagrante. A pris\u00e3o \u00e9 convertida em preventiva, sendo indeferido o requerimento de remarca\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de cust\u00f3dia formulado pelo Defensor P\u00fablico incumbido do caso, sob o fundamento de estar o julgador convicto das raz\u00f5es para manuten\u00e7\u00e3o do decreto de pris\u00e3o. Pretende o Defensor P\u00fablico compelir o \u00f3rg\u00e3o judicial \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de cust\u00f3dia, mediante ado\u00e7\u00e3o de medida a ser proposta perante o Supremo Tribunal Federal &#8722; STF por membro da Defensoria P\u00fablica. Nessa hip\u00f3tese, \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o pertinente e da jurisprud\u00eancia do STF,","provas":[{"id":29927,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Amap\u00e1","sigla":"DPE AP","id":3379,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ap-ap-2018-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AP - Defensor P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":958625,"hashId":"a21e8a69d45038f3b03928c1768c9ae8","enunciado":"<p>Pedro Paulo, preso em flagrante pela suposta pr\u00e1tica de crime de roubo, n\u00e3o \u00e9 conduzido pelos agentes do Estado para\r\ncomparecimento \u00e0 audi\u00eancia de cust\u00f3dia designada para acontecer no dia seguinte ao do flagrante. A pris\u00e3o \u00e9 convertida em\r\npreventiva, sendo indeferido o requerimento de remarca\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de cust\u00f3dia formulado pelo Defensor P\u00fablico\r\nincumbido do caso, sob o fundamento de estar o julgador convicto das raz\u00f5es para manuten\u00e7\u00e3o do decreto de pris\u00e3o. Pretende\r\no Defensor P\u00fablico compelir o \u00f3rg\u00e3o judicial \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de cust\u00f3dia, mediante ado\u00e7\u00e3o de medida a ser proposta\r\nperante o Supremo Tribunal Federal &#8722; STF por membro da Defensoria P\u00fablica.\r\n<\/p><p>Nessa hip\u00f3tese, \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o pertinente e da jurisprud\u00eancia do STF,<\/p>","resposta":3352238,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 cab\u00edvel argui\u00e7\u00e3o de descumprimento fundamental, perante o STF, por viola\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios do devido processo legal e da presun\u00e7\u00e3o de n\u00e3o culpabilidade.","id":3352235,"corpo":"\u00e9 cab\u00edvel argui\u00e7\u00e3o de descumprimento fundamental, perante o STF, por viola\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios do devido processo legal e\r\nda presun\u00e7\u00e3o de n\u00e3o culpabilidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a despeito da ofensa \u00e0 decis\u00e3o proferida em sede de controle concentrado pelo STF, reconhecendo a obrigatoriedade de os \u00f3rg\u00e3os judiciais realizarem audi\u00eancia de cust\u00f3dia com o comparecimento do preso perante a autoridade judici\u00e1ria no prazo m\u00e1ximo de 24 horas contado do momento da pris\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel reclama\u00e7\u00e3o ou outra medida diretamente perante o STF por n\u00e3o terem sido esgotadas as inst\u00e2ncias ordin\u00e1rias.","id":3352236,"corpo":"a despeito da ofensa \u00e0 decis\u00e3o proferida em sede de controle concentrado pelo STF, reconhecendo a obrigatoriedade de\r\nos \u00f3rg\u00e3os judiciais realizarem audi\u00eancia de cust\u00f3dia com o comparecimento do preso perante a autoridade judici\u00e1ria no\r\nprazo m\u00e1ximo de 24 horas contado do momento da pris\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel reclama\u00e7\u00e3o ou outra medida diretamente\r\nperante o STF por n\u00e3o terem sido esgotadas as inst\u00e2ncias ordin\u00e1rias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 que se falar em ofensa \u00e0 decis\u00e3o do STF que determina a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de cust\u00f3dia, com o comparecimento do preso perante a autoridade judici\u00e1ria no prazo m\u00e1ximo de 24 horas contado do momento da pris\u00e3o, uma vez que a convers\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante em preventiva convalida o v\u00edcio da n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o do ato processual.","id":3352237,"corpo":"n\u00e3o h\u00e1 que se falar em ofensa \u00e0 decis\u00e3o do STF que determina a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de cust\u00f3dia, com o\r\ncomparecimento do preso perante a autoridade judici\u00e1ria no prazo m\u00e1ximo de 24 horas contado do momento da pris\u00e3o,\r\numa vez que a convers\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante em preventiva convalida o v\u00edcio da n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o do ato processual.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 cab\u00edvel reclama\u00e7\u00e3o perante o STF, para garantia da autoridade de decis\u00e3o por este proferida em sede de controle concentrado, que reconhece a obrigatoriedade de os \u00f3rg\u00e3os judiciais realizarem audi\u00eancia de cust\u00f3dia, viabilizando-se o comparecimento do preso perante a autoridade judici\u00e1ria no prazo m\u00e1ximo de 24 horas, contado do momento da pris\u00e3o.","id":3352238,"corpo":"\u00e9 cab\u00edvel reclama\u00e7\u00e3o perante o STF, para garantia da autoridade de decis\u00e3o por este proferida em sede de controle\r\nconcentrado, que reconhece a obrigatoriedade de os \u00f3rg\u00e3os judiciais realizarem audi\u00eancia de cust\u00f3dia, viabilizando-se o\r\ncomparecimento do preso perante a autoridade judici\u00e1ria no prazo m\u00e1ximo de 24 horas, contado do momento da pris\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 cab\u00edvel habeas corpus, perante o STF, diante da ilegalidade de convers\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante em preventiva sem a pr\u00e9via realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de cust\u00f3dia, por ato imput\u00e1vel ao Estado.","id":3352239,"corpo":"\u00e9 cab\u00edvel habeas corpus, perante o STF, diante da ilegalidade de convers\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante em preventiva sem a\r\npr\u00e9via realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de cust\u00f3dia, por ato imput\u00e1vel ao Estado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361793,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"}],"slug":"direito-processual-penal\/958625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Institui\u00e7\u00f5es participativas, como as confer\u00eancias nacionais e os conselhos de pol\u00edticas p\u00fablicas, buscam aproxima\u00e7\u00e3o entre atores da sociedade civil e atores estatais.","provas":[{"id":29950,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3 - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":959228,"hashId":"1d77f42632e140750f38b3ffa1eb5a84","enunciado":"Institui\u00e7\u00f5es participativas, como as confer\u00eancias nacionais e os\r\nconselhos de pol\u00edticas p\u00fablicas, buscam aproxima\u00e7\u00e3o entre\r\natores da sociedade civil e atores estatais.","resposta":3354061,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3354061,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3354062,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Grupos organizados da sociedade, como os movimentos sociais, buscam influenciar as pol\u00edticas p\u00fablicas e os agentes estatais. Nesse sentido, julgue os itens a seguir, acerca das rela\u00e7\u00f5es entre Estado e sociedade.","id":361910,"enunciado":"Grupos organizados da sociedade, como os movimentos sociais,\r\nbuscam influenciar as pol\u00edticas p\u00fablicas e os agentes estatais. Nesse\r\nsentido, julgue os itens a seguir, acerca das rela\u00e7\u00f5es entre Estado e\r\nsociedade.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398442,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-politicas-publicas"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/959228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma\u00e7\u00e3o de novos movimentos sociais a partir da intera\u00e7\u00e3o entre ativistas que atuam como agentes do Estado e ativistas sociais e a ocupa\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos por representantes de movimentos sociais indicam que as fronteiras entre Estado e sociedade s\u00e3o flex\u00edveis.","provas":[{"id":29950,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3 - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:31:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":959229,"hashId":"952f48a600e64225a0ac5677e8f956af","enunciado":"A forma\u00e7\u00e3o de novos movimentos sociais a partir da intera\u00e7\u00e3o\r\nentre ativistas que atuam como agentes do Estado e ativistas\r\nsociais e a ocupa\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos por representantes de\r\nmovimentos sociais indicam que as fronteiras entre Estado e\r\nsociedade s\u00e3o flex\u00edveis.","resposta":3354063,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3354063,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3354064,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Grupos organizados da sociedade, como os movimentos sociais, buscam influenciar as pol\u00edticas p\u00fablicas e os agentes estatais. Nesse sentido, julgue os itens a seguir, acerca das rela\u00e7\u00f5es entre Estado e sociedade.","id":361910,"enunciado":"Grupos organizados da sociedade, como os movimentos sociais,\r\nbuscam influenciar as pol\u00edticas p\u00fablicas e os agentes estatais. Nesse\r\nsentido, julgue os itens a seguir, acerca das rela\u00e7\u00f5es entre Estado e\r\nsociedade.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"Movimentos sociais","oab":false,"nome":"Movimentos sociais","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398422,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-movimentos-sociais"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/959229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Amap\u00e1","sigla":"DPE AP","id":3379,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a finalidade da pena e sua aplica\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":29927,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Amap\u00e1","sigla":"DPE AP","id":3379,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ap-ap-2018-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AP - Defensor P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":958647,"hashId":"4835010a2f9f42a9e1d3cb86a83c8cfc","enunciado":"Sobre a finalidade da pena e sua aplica\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3352346,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a preven\u00e7\u00e3o especial positiva pressup\u00f5e que, na sociedade moderna e plural, desenvolvem-se m\u00faltiplos subsistemas culturais, que possuem distintos c\u00f3digos de conduta, muitas vezes contrapostos. O Estado, transformado em um \u00f3rg\u00e3o secular desde o Iluminismo, decide qual deve ser o modo de vida mais correto, para em seguida imp\u00f4-lo por meio do c\u00e1rcere.","id":3352345,"corpo":"a preven\u00e7\u00e3o especial positiva pressup\u00f5e que, na sociedade moderna e plural, desenvolvem-se m\u00faltiplos subsistemas\r\nculturais, que possuem distintos c\u00f3digos de conduta, muitas vezes contrapostos. O Estado, transformado em um \u00f3rg\u00e3o\r\nsecular desde o Iluminismo, decide qual deve ser o modo de vida mais correto, para em seguida imp\u00f4-lo por meio do\r\nc\u00e1rcere.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as teorias absolutas da pena tiveram aspectos positivos, como no idealismo alem\u00e3o, no qual serviram para defender o cidad\u00e3o da arbitrariedade do poder do monarca. Mas, mesmo atualmente gozando de baixa reputa\u00e7\u00e3o, por n\u00e3o levarem em considera\u00e7\u00e3o o homem como um ser social, possuem previs\u00e3o legal.","id":3352346,"corpo":"as teorias absolutas da pena tiveram aspectos positivos, como no idealismo alem\u00e3o, no qual serviram para defender o\r\ncidad\u00e3o da arbitrariedade do poder do monarca. Mas, mesmo atualmente gozando de baixa reputa\u00e7\u00e3o, por n\u00e3o levarem\r\nem considera\u00e7\u00e3o o homem como um ser social, possuem previs\u00e3o legal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a escola finalista introduz o pensamento de preven\u00e7\u00e3o geral positiva, de que a pena deveria assumir uma miss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de bens jur\u00eddicos sem observar os valores \u00e9tico-sociais, que pressup\u00f5e, entre outros objetivos, a conforma\u00e7\u00e3o dos valores morais da comunidade.","id":3352347,"corpo":" a escola finalista introduz o pensamento de preven\u00e7\u00e3o geral positiva, de que a pena deveria assumir uma miss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o\r\nde bens jur\u00eddicos sem observar os valores \u00e9tico-sociais, que pressup\u00f5e, entre outros objetivos, a conforma\u00e7\u00e3o dos\r\nvalores morais da comunidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a individualiza\u00e7\u00e3o da pena, prevista no texto constitucional e reconhecida pela jurisprud\u00eancia, tem como fundamento maior a preven\u00e7\u00e3o geral e especial, afastado o car\u00e1ter retributivo por expressa defini\u00e7\u00e3o legal, e permite ao juiz, em qualquer fase da dosimetria, aumentar ou diminuir a pena aqu\u00e9m e al\u00e9m dos marcos da pena prevista no tipo.","id":3352348,"corpo":"a individualiza\u00e7\u00e3o da pena, prevista no texto constitucional e reconhecida pela jurisprud\u00eancia, tem como fundamento maior\r\na preven\u00e7\u00e3o geral e especial, afastado o car\u00e1ter retributivo por expressa defini\u00e7\u00e3o legal, e permite ao juiz, em qualquer\r\nfase da dosimetria, aumentar ou diminuir a pena aqu\u00e9m e al\u00e9m dos marcos da pena prevista no tipo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a base da teoria unificadora dial\u00e9tica da pena \u00e9 a de que o direito penal enfrenta o indiv\u00edduo de tr\u00eas maneiras: amea\u00e7ando com penas, impondo-as e executando-as, e que cada uma dessas tr\u00eas esferas de atividade necessita de justifica\u00e7\u00e3o em separado, sempre alternando entre retribui\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o geral e especial.","id":3352349,"corpo":"a base da teoria unificadora dial\u00e9tica da pena \u00e9 a de que o direito penal enfrenta o indiv\u00edduo de tr\u00eas maneiras: amea\u00e7ando\r\ncom penas, impondo-as e executando-as, e que cada uma dessas tr\u00eas esferas de atividade necessita de justifica\u00e7\u00e3o em\r\nseparado, sempre alternando entre retribui\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o geral e especial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361795,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"nome_clean":"Teorias Sobre a Finalidade da Pena","oab":false,"nome":"Teorias Sobre a Finalidade da Pena","pai":418699,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413841,"slug":"direito-penal-teorias-sobre-a-finalidade-da-pena"},{"nome_clean":"Teoria Absoluta e sua Finalidade Retributiva","oab":false,"nome":"Teoria Absoluta e sua Finalidade Retributiva","pai":413841,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413842,"slug":"direito-penal-teoria-absoluta-e-sua-finalidade-retributiva"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00e3o Penal","oab":false,"nome":"San\u00e7\u00e3o Penal","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418699,"slug":"direito-penal-sancao-penal"}],"slug":"direito-penal\/958647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Amap\u00e1","sigla":"DPE AP","id":3379,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A audi\u00eancia de cust\u00f3dia","provas":[{"id":29927,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Amap\u00e1","sigla":"DPE AP","id":3379,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ap-ap-2018-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AP - Defensor P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":958660,"hashId":"1ab84691b803a20211937c472810ec01","enunciado":"A audi\u00eancia de cust\u00f3dia","resposta":3352411,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi prevista na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, mas s\u00f3 foi implementada ap\u00f3s mais de duas d\u00e9cadas por decis\u00e3o do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.","id":3352410,"corpo":"foi prevista na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, mas s\u00f3 foi implementada ap\u00f3s mais de duas d\u00e9cadas por decis\u00e3o do\r\nMinist\u00e9rio da Justi\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem por objetivo tanto a garantia dos direitos fundamentais da pessoa que foi presa em flagrante quanto a preven\u00e7\u00e3o da tortura e maus tratos no momento da pris\u00e3o.","id":3352411,"corpo":"tem por objetivo tanto a garantia dos direitos fundamentais da pessoa que foi presa em flagrante quanto a preven\u00e7\u00e3o da\r\ntortura e maus tratos no momento da pris\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser dispensada se houver ind\u00edcio de que a pessoa presa tem transtorno mental.","id":3352412,"corpo":"pode ser dispensada se houver ind\u00edcio de que a pessoa presa tem transtorno mental.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem sua realiza\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter opcional, pois n\u00e3o h\u00e1 lei que a regule.","id":3352413,"corpo":"tem sua realiza\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter opcional, pois n\u00e3o h\u00e1 lei que a regule.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode ser realizada no prazo de at\u00e9 dez dias em caso de crime grave.","id":3352414,"corpo":"pode ser realizada no prazo de at\u00e9 dez dias em caso de crime grave.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361796,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Audi\u00eancia de cust\u00f3dia","oab":false,"nome":"Audi\u00eancia de cust\u00f3dia","pai":414702,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414714,"slug":"direito-processual-penal-audiencia-de-custodia"}],"slug":"direito-processual-penal\/958660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Amap\u00e1","sigla":"DPE AP","id":3379,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fase de conhecimento, a pris\u00e3o domiciliar","provas":[{"id":29927,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Amap\u00e1","sigla":"DPE AP","id":3379,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ap-ap-2018-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AP - Defensor P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":958662,"hashId":"95307ba21903a9d45226989ec9b71ea4","enunciado":"Na fase de conhecimento, a pris\u00e3o domiciliar","resposta":3352422,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 propriamente uma pris\u00e3o, de modo que n\u00e3o confere direito \u00e0 detra\u00e7\u00e3o.","id":3352420,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 propriamente uma pris\u00e3o, de modo que n\u00e3o confere direito \u00e0 detra\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para ser concedida \u00e0 m\u00e3e com filhos de at\u00e9 doze anos depende de comprova\u00e7\u00e3o da imprescindibilidade para os cuidados da crian\u00e7a.","id":3352421,"corpo":"para ser concedida \u00e0 m\u00e3e com filhos de at\u00e9 doze anos depende de comprova\u00e7\u00e3o da imprescindibilidade para os cuidados\r\nda crian\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser concedida ao preso se for imprescind\u00edvel aos cuidados de pessoa com defici\u00eancia.","id":3352422,"corpo":"pode ser concedida ao preso se for imprescind\u00edvel aos cuidados de pessoa com defici\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consiste no recolhimento noturno em Casa de Albergado com monitora\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica.","id":3352423,"corpo":"consiste no recolhimento noturno em Casa de Albergado com monitora\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para a gestante depende de comprova\u00e7\u00e3o do risco da gravidez ou de estar com pelo menos sete meses de gesta\u00e7\u00e3o.","id":3352424,"corpo":"para a gestante depende de comprova\u00e7\u00e3o do risco da gravidez ou de estar com pelo menos sete meses de gesta\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361796,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"nome_clean":"Pris\u00e3o domiciliar","oab":true,"nome":"Pris\u00e3o domiciliar","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406676,"slug":"direito-processual-penal-prisao-domiciliar"}],"slug":"direito-processual-penal\/958662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Amap\u00e1","sigla":"DPE AP","id":3379,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ricardo viveu em uni\u00e3o est\u00e1vel com Viviane, com quem teve quatro filhos, Bruno, Cleber, Daiane e Fl\u00e1via. Durante a uni\u00e3o, que perdurou por 35 anos, at\u00e9 a morte de Ricardo, Viviane se dedicava aos cuidados da casa e dos filhos, enquanto Ricardo trabalhava como motorista. Antes da uni\u00e3o est\u00e1vel, Ricardo havia adquirido um pequeno terreno em \u00e1rea rural. Na const\u00e2ncia do relacionamento, adquiriram a casa em que a fam\u00edlia morava e um autom\u00f3vel. Com a morte de Ricardo, foi aberto invent\u00e1rio e a fam\u00edlia procura a Defensoria P\u00fablica para obter orienta\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 forma correta a ser realizada a partilha. Ricardo faleceu ab intestatio e n\u00e3o tinha pacto de conviv\u00eancia com Viviane. Diante desta situa\u00e7\u00e3o e, em conformidade com o entendimento dos Tribunais Superiores, o Defensor dever\u00e1 apresentar orienta\u00e7\u00e3o esclarecendo que, em rela\u00e7\u00e3o aos bens adquiridos na const\u00e2ncia da uni\u00e3o est\u00e1vel (casa e ve\u00edculo), Viviane","provas":[{"id":29927,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Amap\u00e1","sigla":"DPE AP","id":3379,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ap-ap-2018-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AP - Defensor P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":958672,"hashId":"a0a1bbf2021b55a291cfdad29fcc6634","enunciado":"Ricardo viveu em uni\u00e3o est\u00e1vel com Viviane, com quem teve quatro filhos, Bruno, Cleber, Daiane e Fl\u00e1via. Durante a uni\u00e3o, que\r\nperdurou por 35 anos, at\u00e9 a morte de Ricardo, Viviane se dedicava aos cuidados da casa e dos filhos, enquanto Ricardo\r\ntrabalhava como motorista. Antes da uni\u00e3o est\u00e1vel, Ricardo havia adquirido um pequeno terreno em \u00e1rea rural. Na const\u00e2ncia do\r\nrelacionamento, adquiriram a casa em que a fam\u00edlia morava e um autom\u00f3vel. Com a morte de Ricardo, foi aberto invent\u00e1rio e a\r\nfam\u00edlia procura a Defensoria P\u00fablica para obter orienta\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 forma correta a ser realizada a partilha. Ricardo faleceu ab\r\nintestatio e n\u00e3o tinha pacto de conviv\u00eancia com Viviane. Diante desta situa\u00e7\u00e3o e, em conformidade com o entendimento dos\r\nTribunais Superiores, o Defensor dever\u00e1 apresentar orienta\u00e7\u00e3o esclarecendo que, em rela\u00e7\u00e3o aos bens adquiridos na\r\nconst\u00e2ncia da uni\u00e3o est\u00e1vel (casa e ve\u00edculo), Viviane","resposta":3352472,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem direito \u00e0 mea\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a todos os bens a serem inventariados, mas n\u00e3o concorrer\u00e1 com os descendentes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 heran\u00e7a, de modo que metade dos bens deixados por Ricardo ser\u00e3o destinados a Viviane, e a outra metade, aos descendentes, em partes iguais.","id":3352470,"corpo":"tem direito \u00e0 mea\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a todos os bens a serem inventariados, mas n\u00e3o concorrer\u00e1 com os descendentes em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 heran\u00e7a, de modo que metade dos bens deixados por Ricardo ser\u00e3o destinados a Viviane, e a outra metade, aos\r\ndescendentes, em partes iguais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem direito \u00e0 mea\u00e7\u00e3o por n\u00e3o ter contribu\u00eddo financeiramente para a aquisi\u00e7\u00e3o dos bens, mas concorrer\u00e1 com os filhos em rela\u00e7\u00e3o a todos os bens da heran\u00e7a de Ricardo, sendo-lhe reservado o quinh\u00e3o m\u00ednimo de um quarto da heran\u00e7a, enquanto que os outros tr\u00eas quartos ser\u00e3o divididos pelos descendentes em partes iguais.","id":3352471,"corpo":"n\u00e3o tem direito \u00e0 mea\u00e7\u00e3o por n\u00e3o ter contribu\u00eddo financeiramente para a aquisi\u00e7\u00e3o dos bens, mas concorrer\u00e1 com os filhos\r\nem rela\u00e7\u00e3o a todos os bens da heran\u00e7a de Ricardo, sendo-lhe reservado o quinh\u00e3o m\u00ednimo de um quarto da heran\u00e7a,\r\nenquanto que os outros tr\u00eas quartos ser\u00e3o divididos pelos descendentes em partes iguais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem direito \u00e0 mea\u00e7\u00e3o, mesmo n\u00e3o tendo contribu\u00eddo financeiramente para a sua aquisi\u00e7\u00e3o, ao passo que a outra metade ser\u00e1 dividida exclusivamente pelos filhos (um quarto para cada); j\u00e1 quanto ao terreno adquirido antes da uni\u00e3o est\u00e1vel, haver\u00e1 concorr\u00eancia de Viviane com os descendentes do autor da heran\u00e7a, sendo reservado a Viviane um quarto, enquanto os outros tr\u00eas quartos ser\u00e3o divididos pelos descendentes em partes iguais.","id":3352472,"corpo":"tem direito \u00e0 mea\u00e7\u00e3o, mesmo n\u00e3o tendo contribu\u00eddo financeiramente para a sua aquisi\u00e7\u00e3o, ao passo que a outra metade\r\nser\u00e1 dividida exclusivamente pelos filhos (um quarto para cada); j\u00e1 quanto ao terreno adquirido antes da uni\u00e3o est\u00e1vel,\r\nhaver\u00e1 concorr\u00eancia de Viviane com os descendentes do autor da heran\u00e7a, sendo reservado a Viviane um quarto,\r\nenquanto os outros tr\u00eas quartos ser\u00e3o divididos pelos descendentes em partes iguais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem direito \u00e0 mea\u00e7\u00e3o, mesmo n\u00e3o tendo contribu\u00eddo financeiramente para a sua aquisi\u00e7\u00e3o, ao passo que a outra metade ser\u00e1 dividida exclusivamente pelos filhos (um quarto para cada); j\u00e1 quanto ao terreno adquirido antes da uni\u00e3o est\u00e1vel, haver\u00e1 concorr\u00eancia de Viviane com os descendentes do autor da heran\u00e7a, sendo a divis\u00e3o por cabe\u00e7a e em partes iguais.","id":3352473,"corpo":"tem direito \u00e0 mea\u00e7\u00e3o, mesmo n\u00e3o tendo contribu\u00eddo financeiramente para a sua aquisi\u00e7\u00e3o, ao passo que a outra metade\r\nser\u00e1 dividida exclusivamente pelos filhos (um quarto para cada); j\u00e1 quanto ao terreno adquirido antes da uni\u00e3o est\u00e1vel,\r\nhaver\u00e1 concorr\u00eancia de Viviane com os descendentes do autor da heran\u00e7a, sendo a divis\u00e3o por cabe\u00e7a e em partes iguais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem direito \u00e0 mea\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a todos os bens a serem inventariados e ainda concorrer\u00e1 com os descendentes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 outra metade (heran\u00e7a), de modo que Viviane ter\u00e1 direito \u00e0 metade de todos os bens deixados por Ricardo, ao passo que a outra metade deve ser dividida na seguinte propor\u00e7\u00e3o: um quarto para Viviane, e os outros tr\u00eas quartos ser\u00e3o divididos pelos descendentes, em partes iguais.","id":3352474,"corpo":"tem direito \u00e0 mea\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a todos os bens a serem inventariados e ainda concorrer\u00e1 com os descendentes em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 outra metade (heran\u00e7a), de modo que Viviane ter\u00e1 direito \u00e0 metade de todos os bens deixados por Ricardo, ao\r\npasso que a outra metade deve ser dividida na seguinte propor\u00e7\u00e3o: um quarto para Viviane, e os outros tr\u00eas quartos ser\u00e3o\r\ndivididos pelos descendentes, em partes iguais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361797,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","oab":true,"nome":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406160,"slug":"direito-civil-direito-das-sucessoes-art-1-784-ao-2-027"},{"nome_clean":"Sucess\u00e3o Leg\u00edtima (Art. 1.829 ao 1.856)","oab":true,"nome":"Sucess\u00e3o Leg\u00edtima (Art. 1.829 ao 1.856)","pai":406160,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406176,"slug":"direito-civil-sucessao-legitima-art-1-829-ao-1-856"},{"nome_clean":"Sucess\u00e3o do Companheiro e do C\u00f4njuge","oab":false,"nome":"Sucess\u00e3o do Companheiro e do C\u00f4njuge","pai":406176,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416321,"slug":"direito-civil-sucessao-do-companheiro-e-do-conjuge"}],"slug":"direito-civil\/958672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Amap\u00e1","sigla":"DPE AP","id":3379,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No cumprimento de senten\u00e7a que reconhe\u00e7a a exigibilidade de obriga\u00e7\u00e3o de fazer ou de n\u00e3o fazer,","provas":[{"id":29927,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Amap\u00e1","sigla":"DPE AP","id":3379,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ap-ap-2018-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AP - Defensor P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":958685,"hashId":"5ea80b7f06f596a12c49a632c691de09","enunciado":"No cumprimento de senten\u00e7a que reconhe\u00e7a a exigibilidade de obriga\u00e7\u00e3o de fazer ou de n\u00e3o fazer,","resposta":3352537,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o executado incidir\u00e1 nas penas de litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9 quando injustificadamente descumprir a ordem judicial, prejudicada a responsabiliza\u00e7\u00e3o por crime de desobedi\u00eancia.","id":3352535,"corpo":"o executado incidir\u00e1 nas penas de litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9 quando injustificadamente descumprir a ordem judicial, prejudicada a\r\nresponsabiliza\u00e7\u00e3o por crime de desobedi\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o mandado de busca e apreens\u00e3o de pessoas e coisas ser\u00e1 cumprido por dois oficiais de justi\u00e7a, defeso o arrombamento.","id":3352536,"corpo":"o mandado de busca e apreens\u00e3o de pessoas e coisas ser\u00e1 cumprido por dois oficiais de justi\u00e7a, defeso o arrombamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o juiz poder\u00e1, de of\u00edcio ou a requerimento, modificar o valor ou a periodicidade da multa vincenda, ou exclu\u00ed-la, caso verifique que se tornou insuficiente ou excessiva e que o obrigado demonstrou cumprimento parcial superveniente.","id":3352537,"corpo":"o juiz poder\u00e1, de of\u00edcio ou a requerimento, modificar o valor ou a periodicidade da multa vincenda, ou exclu\u00ed-la, caso\r\nverifique que se tornou insuficiente ou excessiva e que o obrigado demonstrou cumprimento parcial superveniente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a multa depende de requerimento da parte e poder\u00e1 ser aplicada em qualquer fase do processo, de conhecimento, em tutela provis\u00f3ria ou em fase de execu\u00e7\u00e3o.","id":3352538,"corpo":"a multa depende de requerimento da parte e poder\u00e1 ser aplicada em qualquer fase do processo, de conhecimento, em\r\ntutela provis\u00f3ria ou em fase de execu\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a decis\u00e3o que fixa a multa n\u00e3o \u00e9 pass\u00edvel de cumprimento provis\u00f3rio, s\u00f3 se permitindo sua execu\u00e7\u00e3o com o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a favor\u00e1vel \u00e0 parte.","id":3352539,"corpo":"a decis\u00e3o que fixa a multa n\u00e3o \u00e9 pass\u00edvel de cumprimento provis\u00f3rio, s\u00f3 se permitindo sua execu\u00e7\u00e3o com o tr\u00e2nsito em\r\njulgado da senten\u00e7a favor\u00e1vel \u00e0 parte.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361798,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Do cumprimento da senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do cumprimento da senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402165,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-cumprimento-da-sentenca"},{"nome_clean":"Cumprimento de Senten\u00e7a de Obriga\u00e7\u00e3o de Fazer e de n\u00e3o Fazer","oab":false,"nome":"Cumprimento de Senten\u00e7a de Obriga\u00e7\u00e3o de Fazer e de n\u00e3o Fazer","pai":402165,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415782,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-cumprimento-de-sentenca-de-obrigacao-de-fazer-e-de-nao-fazer"},{"nome_clean":"Multa Coercitiva","oab":false,"nome":"Multa Coercitiva","pai":415782,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424133,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-multa-coercitiva"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00e3o Posterior do Valor e da Periodicidade","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00e3o Posterior do Valor e da Periodicidade","pai":424133,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424135,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-alteracao-posterior-do-valor-e-da-periodicidade"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/958685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Amap\u00e1","sigla":"DPE AP","id":3379,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" \u00c0 luz das normas constitucionais sobre as limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar e da jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal,","provas":[{"id":29927,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Amap\u00e1","sigla":"DPE AP","id":3379,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ap-ap-2018-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AP - Defensor P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:31:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":958709,"hashId":"72f73c55dd3bb96c120c38ee21ee3fc8","enunciado":" \u00c0 luz das normas constitucionais sobre as limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar e da jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal,","resposta":3352655,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a multa morat\u00f3ria, embora n\u00e3o seja tributo, n\u00e3o pode ter um importe que lhe confira caracter\u00edstica confiscat\u00f3ria, inviabilizando inclusive o recolhimento de futuros tributos.","id":3352655,"corpo":"a multa morat\u00f3ria, embora n\u00e3o seja tributo, n\u00e3o pode ter um importe que lhe confira caracter\u00edstica confiscat\u00f3ria,\r\ninviabilizando inclusive o recolhimento de futuros tributos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o imposto sobre grandes fortunas, caso institu\u00eddo por lei complementar federal, poder\u00e1 assumir efeito confiscat\u00f3rio, tendo em vista os princ\u00edpios da fun\u00e7\u00e3o social da propriedade e da redu\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais e sociais.","id":3352656,"corpo":"o imposto sobre grandes fortunas, caso institu\u00eddo por lei complementar federal, poder\u00e1 assumir efeito confiscat\u00f3rio, tendo\r\nem vista os princ\u00edpios da fun\u00e7\u00e3o social da propriedade e da redu\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais e sociais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a taxa judici\u00e1ria, devida em raz\u00e3o do acionamento do servi\u00e7o prestado pelo Poder Judici\u00e1rio, poder\u00e1 ter sua al\u00edquota majorada por Decreto editado pelo Governador, observado o limite m\u00e1ximo fixado em lei, dada sua natureza de pre\u00e7o p\u00fablico.","id":3352657,"corpo":"a taxa judici\u00e1ria, devida em raz\u00e3o do acionamento do servi\u00e7o prestado pelo Poder Judici\u00e1rio, poder\u00e1 ter sua al\u00edquota\r\nmajorada por Decreto editado pelo Governador, observado o limite m\u00e1ximo fixado em lei, dada sua natureza de pre\u00e7o\r\np\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos pelos Munic\u00edpios aos Estados e \u00e0 Uni\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser tributada por meio de taxa, tendo em vista o princ\u00edpio da imunidade rec\u00edproca, que decorre do princ\u00edpio federativo.","id":3352658,"corpo":" a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos pelos Munic\u00edpios aos Estados e \u00e0 Uni\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser tributada por meio de taxa, tendo\r\nem vista o princ\u00edpio da imunidade rec\u00edproca, que decorre do princ\u00edpio federativo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as taxas institu\u00eddas em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia poder\u00e3o ser cobradas no mesmo exerc\u00edcio financeiro em que haja sido publicada a lei que as instituiu ou aumentou.","id":3352659,"corpo":"as taxas institu\u00eddas em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia poder\u00e3o ser cobradas no mesmo exerc\u00edcio financeiro em\r\nque haja sido publicada a lei que as instituiu ou aumentou.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361802,"enunciado":"","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/958709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}