{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159561,"perPage":"100","pages":21596,"page":8376,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar \u00e9, atualmente, considerada pelos seus principais pensadores, pela LDB\/96 e pelas diretrizes curriculares para o ensino fundamental e m\u00e9dio, como um componente curricular.( SILVEIRA, G. C. F.; PINTO, J. F. Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na perspectiva da cultura corporal: uma proposta pedag\u00f3gica. In Revista Brasileira de Ci\u00eancias do Esporte.). A partir dessa considera\u00e7\u00e3o, na escola, a fun\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica \u00e9:","provas":[{"id":43205,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-professor-area-educacao-fisica-3","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:44:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1293693,"hashId":"961aa6508bbb5346a1a877c62ffcdb6d","enunciado":"<p align=\"justify\">A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar \u00e9, atualmente, considerada pelos seus principais pensadores, pela LDB\/96 e pelas diretrizes curriculares para o ensino fundamental e m\u00e9dio, como um componente curricular.( SILVEIRA, G. C. F.; PINTO, J. F. Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na perspectiva da cultura corporal: uma proposta pedag\u00f3gica. In Revista Brasileira de Ci\u00eancias do Esporte.). A partir dessa considera\u00e7\u00e3o, na escola, a fun\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica \u00e9:<\/p>","resposta":4707494,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Treinamento, descanso para a rotina da escola, descontextualizada hist\u00f3rica e socialmente, acreditando que o movimento humano \u00e9 uma forma de express\u00e3o cultural.","id":4707493,"corpo":"<p align=justify>Treinamento, descanso para a rotina da escola, descontextualizada hist\u00f3rica e socialmente, acreditando que o movimento humano \u00e9 uma forma de express\u00e3o cultural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 educar para compreender e transformar a realidade que nos cerca, a partir de sua especificidade que \u00e9 a cultura de movimento humano.","id":4707494,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 educar para compreender e transformar a realidade que nos cerca, a partir de sua especificidade que \u00e9 a cultura de movimento humano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 atender \u00e0 educa\u00e7\u00e3o global do aluno, deixar de lado este aspecto de nossa cultura, parte do patrim\u00f4nio cultural da humanidade, que est\u00e1 t\u00e3o presente em nosso dia-a-dia.","id":4707495,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 atender \u00e0 educa\u00e7\u00e3o global do aluno, deixar de lado este aspecto de nossa cultura, parte do patrim\u00f4nio cultural da humanidade, que est\u00e1 t\u00e3o presente em nosso dia-a-dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4707496,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/1293693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Publicidade e sua disciplina na Lei n. 8.078\/90, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:I. \u00c9 enganosa, dentre outras a publicidade discriminat\u00f3ria de qualquer natureza, a que incite \u00e0 viol\u00eancia, explore o medo ou a supersti\u00e7\u00e3o, se aproveite da defici\u00eancia de julgamento e experi\u00eancia da crian\u00e7a, desrespeita valores ambientais, ou que seja capaz de induzir o consumidor a se comportar de forma prejudicial ou perigosa \u00e0 sua sa\u00fade ou seguran\u00e7a.II. A publicidade \u00e9 enganosa por omiss\u00e3o quando deixar de informar sobre dado essencial do produto ou servi\u00e7o.III. O \u00f4nus da prova da veracidade e corre\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o ou comunica\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria cabe a quem as patrocina. A experi\u00eancia comum, n\u00e3o se costuma assinar, como livros empresariais e assentos dom\u00e9sticos.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":47923,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2018-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ AM - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1454677,"hashId":"6eacc1da081f6e56707a5b463a689563","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Publicidade e sua disciplina na Lei n. 8.078\/90, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 enganosa, dentre outras a publicidade discriminat\u00f3ria de qualquer natureza, a que incite \u00e0 viol\u00eancia, explore o medo ou a supersti\u00e7\u00e3o, se aproveite da defici\u00eancia de julgamento e experi\u00eancia da crian\u00e7a, desrespeita valores ambientais, ou que seja capaz de induzir o consumidor a se comportar de forma prejudicial ou perigosa \u00e0 sua sa\u00fade ou seguran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A publicidade \u00e9 enganosa por omiss\u00e3o quando deixar de informar sobre dado essencial do produto ou servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O \u00f4nus da prova da veracidade e corre\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o ou comunica\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria cabe a quem as patrocina. A experi\u00eancia comum, n\u00e3o se costuma assinar, como livros empresariais e assentos dom\u00e9sticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":5393029,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III.","id":5393029,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II e III.","id":5393030,"corpo":"<p>As assertivas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III.","id":5393031,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II.","id":5393032,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da publicidade","oab":true,"nome":"Da publicidade","pai":406908,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406910,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-publicidade"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1454677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a tutela provis\u00f3ria no C\u00f3digo de Processo Civil, \u00e9 INCORRETO:","provas":[{"id":47923,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2018-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ AM - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1454694,"hashId":"d236833e9f6a4f858776670ce02aa144","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a tutela provis\u00f3ria no C\u00f3digo de Processo Civil, \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5393100,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na tutela da evid\u00eancia ser\u00e1 exigido conforme norma expressa no C\u00f3digo de Processo Civil, a demonstra\u00e7\u00e3o de perigo de dano ou de risco ao resultado \u00fatil do processo.","id":5393100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na tutela da evid\u00eancia ser\u00e1 exigido conforme norma expressa no C\u00f3digo de Processo Civil, a demonstra\u00e7\u00e3o de perigo de dano ou de risco ao resultado \u00fatil do processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na tutela de urg\u00eancia, deferida em car\u00e1ter antecedente, o r\u00e9u ser\u00e1 citado e intimado para audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o havendo autocomposi\u00e7\u00e3o, o prazo para contestar ter\u00e1 sua flu\u00eancia da negativa de acordo.","id":5393101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na tutela de urg\u00eancia, deferida em car\u00e1ter antecedente, o r\u00e9u ser\u00e1 citado e intimado para audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o havendo autocomposi\u00e7\u00e3o, o prazo para contestar ter\u00e1 sua flu\u00eancia da negativa de acordo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na tutela de urg\u00eancia, independente da natureza da medida, cautelar ou antecipada os requisitos legais para devida concess\u00e3o s\u00e3o respectivamente, a probabilidade do direito e o risco de dano ou resultado \u00fatil do processo, podendo ser dispensada a cau\u00e7\u00e3o, caso a parte interessada comprove a sua hipossufici\u00eancia.","id":5393102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na tutela de urg\u00eancia, independente da natureza da medida, cautelar ou antecipada os requisitos legais para devida concess\u00e3o s\u00e3o respectivamente, a probabilidade do direito e o risco de dano ou resultado \u00fatil do processo, podendo ser dispensada a cau\u00e7\u00e3o, caso a parte interessada comprove a sua hipossufici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As decis\u00f5es interlocut\u00f3rias que dizem respeito a tutela provis\u00f3ria ser\u00e3o recorr\u00edveis via agravo de instrumento, j\u00e1 as senten\u00e7as que confirmam, concedem, ou revogam a tutela provis\u00f3ria ser\u00e3o recorr\u00edveis por meio de apela\u00e7\u00e3o, a qual ser\u00e1 desprovida de efeito suspensivo.","id":5393103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As decis\u00f5es interlocut\u00f3rias que dizem respeito a tutela provis\u00f3ria ser\u00e3o recorr\u00edveis via agravo de instrumento, j\u00e1 as senten\u00e7as que confirmam, concedem, ou revogam a tutela provis\u00f3ria ser\u00e3o recorr\u00edveis por meio de apela\u00e7\u00e3o, a qual ser\u00e1 desprovida de efeito suspensivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Da Tutela Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Tutela Provis\u00f3ria","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402141,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-tutela-provisoria"},{"nome_clean":"Da tutela da evid\u00eancia","oab":true,"nome":"Da tutela da evid\u00eancia","pai":402141,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402144,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-tutela-da-evidencia"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1454694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao procedimento comum \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":47923,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2018-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ AM - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1454697,"hashId":"fdf8b952e160db83ce2e60b63713bf41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao procedimento comum \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5393115,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia s\u00e3o causas de indeferimento da peti\u00e7\u00e3o inicial, com base na seguran\u00e7a jur\u00eddica.","id":5393112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia s\u00e3o causas de indeferimento da peti\u00e7\u00e3o inicial, com base na seguran\u00e7a jur\u00eddica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na atual sistem\u00e1tica processual, a formula\u00e7\u00e3o pelo autor de pedido indeterminado, independentemente da natureza jur\u00eddica da causa, acarretar\u00e1 a in\u00e9pcia da peti\u00e7\u00e3o inicial.","id":5393113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na atual sistem\u00e1tica processual, a formula\u00e7\u00e3o pelo autor de pedido indeterminado, independentemente da natureza jur\u00eddica da causa, acarretar\u00e1 a in\u00e9pcia da peti\u00e7\u00e3o inicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incumbe ao r\u00e9u, antes de discutir o m\u00e9rito, alegar na contesta\u00e7\u00e3o a incompet\u00eancia absoluta e relativa, j\u00e1 a indevida concess\u00e3o do benef\u00edcio de gratuidade da justi\u00e7a dever\u00e1 ser impugnada via pe\u00e7a processual apartada, sob pena de nulidade.","id":5393114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incumbe ao r\u00e9u, antes de discutir o m\u00e9rito, alegar na contesta\u00e7\u00e3o a incompet\u00eancia absoluta e relativa, j\u00e1 a indevida concess\u00e3o do benef\u00edcio de gratuidade da justi\u00e7a dever\u00e1 ser impugnada via pe\u00e7a processual apartada, sob pena de nulidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso n\u00e3o disponha o autor dos dados completos do r\u00e9u, poder\u00e1 o mesmo na peti\u00e7\u00e3o inicial, requerer ao juiz as dilig\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 sua obten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo motivo para seu indeferimento.","id":5393115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso n\u00e3o disponha o autor dos dados completos do r\u00e9u, poder\u00e1 o mesmo na peti\u00e7\u00e3o inicial, requerer ao juiz as dilig\u00eancias necess\u00e1rias \u00e0 sua obten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo motivo para seu indeferimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"nome_clean":"Da peti\u00e7\u00e3o inicial","oab":true,"nome":"Da peti\u00e7\u00e3o inicial","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402152,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-peticao-inicial"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1454697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","descricao":"MPE - BA - Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPBA","oab":false,"id":684}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada)","id":20294}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os crimes contra a honra, previstos no C\u00f3digo Eleitoral (Lei n\u00ba 4.737\/65), com a caracter\u00edstica da especialidade, afastando a incid\u00eancia da lei penal comum,","provas":[{"id":47939,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada)","id":20294},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","descricao":"MPE - BA - Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPBA","oab":false,"id":684},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2018-mpba-promotor-de-justica-substituto-prova-anulada","tipo":1,"nome":"MPBA - MPE BA - Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada) - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1455506,"hashId":"9a549ae7f694b6e53e86744de51ba667","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crimes contra a honra, previstos no C\u00f3digo Eleitoral (Lei n\u00ba 4.737\/65), com a caracter\u00edstica da especialidade, afastando a incid\u00eancia da lei penal comum,<\/p><p><br><\/p>","resposta":5397075,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"podem ser praticados em qualquer das fases do processo eleitoral.","id":5397072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem ser praticados em qualquer das fases do processo eleitoral.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00eam sujeito passivo especial, isto \u00e9, apenas quem seja candidato a cargo eletivo, a partir do registro da candidatura.","id":5397073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00eam sujeito passivo especial, isto \u00e9, apenas quem seja candidato a cargo eletivo, a partir do registro da candidatura.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dependem do oferecimento de queixa crime, ou de representa\u00e7\u00e3o, sujeitando a a\u00e7\u00e3o penal sempre \u00e0 iniciativa da v\u00edtima.","id":5397074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dependem do oferecimento de queixa crime, ou de representa\u00e7\u00e3o, sujeitando a a\u00e7\u00e3o penal sempre \u00e0 iniciativa da v\u00edtima.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o sempre de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, incondicionada, por iniciativa exclusiva do Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral.","id":5397075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o sempre de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, incondicionada, por iniciativa exclusiva do Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o comportam a exce\u00e7\u00e3o da verdade do fato imputado, diferentemente do que sucede na previs\u00e3o da lei penal comum","id":5397076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o comportam a exce\u00e7\u00e3o da verdade do fato imputado, diferentemente do que sucede na previs\u00e3o da lei penal comum<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Eleitoral - Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Eleitoral - Introdu\u00e7\u00e3o","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403987,"slug":"direito-eleitoral-codigo-eleitoral-introducao"},{"nome_clean":"Crimes Eleitorais e Processo Penal Eleitoral","oab":true,"nome":"Crimes Eleitorais e Processo Penal Eleitoral","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404000,"slug":"direito-eleitoral-crimes-eleitorais-e-processo-penal-eleitoral"}],"slug":"direito-eleitoral\/1455506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","descricao":"MPE - BA - Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPBA","oab":false,"id":684}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada)","id":20294}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A argui\u00e7\u00e3o temer\u00e1ria ou de m\u00e1-f\u00e9 de uma das causas de inelegibilidade, impedientes da disputa de cargo eletivo, caracteriza-se por ser:","provas":[{"id":47939,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada)","id":20294},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","descricao":"MPE - BA - Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPBA","oab":false,"id":684},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2018-mpba-promotor-de-justica-substituto-prova-anulada","tipo":1,"nome":"MPBA - MPE BA - Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada) - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1455508,"hashId":"60deebfb0997c8e8f954a3485ffdcc6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A argui\u00e7\u00e3o temer\u00e1ria ou de m\u00e1-f\u00e9 de uma das causas de inelegibilidade, impedientes da disputa de cargo eletivo, caracteriza-se por ser:<\/p>","resposta":5397084,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente uma infra\u00e7\u00e3o de natureza eleitoral, que se esgota no processo de registro do candidato, sem outra consequ\u00eancia.","id":5397082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente uma infra\u00e7\u00e3o de natureza eleitoral, que se esgota no processo de registro do candidato, sem outra consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma pr\u00e1tica fraudulenta, com o objetivo de lesar a f\u00e9 p\u00fablica, tipificando crime comum (T\u00edtulo X do CP).","id":5397083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pr\u00e1tica fraudulenta, com o objetivo de lesar a f\u00e9 p\u00fablica, tipificando crime comum (T\u00edtulo X do CP).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um crime especial, que protege o direito p\u00fablico subjetivo de disputar cargo eletivo, mas que n\u00e3o tem previs\u00e3o no C\u00f3digo Eleitoral.","id":5397084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um crime especial, que protege o direito p\u00fablico subjetivo de disputar cargo eletivo, mas que n\u00e3o tem previs\u00e3o no C\u00f3digo Eleitoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um crime especial, mas de sujeito ativo comum, visto que a impugna\u00e7\u00e3o \u00e9 direito de qualquer eleitor.","id":5397085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um crime especial, mas de sujeito ativo comum, visto que a impugna\u00e7\u00e3o \u00e9 direito de qualquer eleitor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas uma infra\u00e7\u00e3o administrativa, sujeita a processo disciplinar.","id":5397086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma infra\u00e7\u00e3o administrativa, sujeita a processo disciplinar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Eleitoral - Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Eleitoral - Introdu\u00e7\u00e3o","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403987,"slug":"direito-eleitoral-codigo-eleitoral-introducao"},{"nome_clean":"Crimes Eleitorais e Processo Penal Eleitoral","oab":true,"nome":"Crimes Eleitorais e Processo Penal Eleitoral","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404000,"slug":"direito-eleitoral-crimes-eleitorais-e-processo-penal-eleitoral"}],"slug":"direito-eleitoral\/1455508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","descricao":"MPE - BA - Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPBA","oab":false,"id":684}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada)","id":20294}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crime de corrup\u00e7\u00e3o eleitoral, tipificado no art. 299 do C\u00f3digo Eleitoral (diferente dos crimes de corrup\u00e7\u00e3o previstos nos arts. 317 e 333 do C\u00f3digo Penal),","provas":[{"id":47939,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada)","id":20294},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","descricao":"MPE - BA - Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPBA","oab":false,"id":684},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2018-mpba-promotor-de-justica-substituto-prova-anulada","tipo":1,"nome":"MPBA - MPE BA - Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada) - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1455509,"hashId":"484cbe5beaa58d7a5c17c4e510b63e65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O crime de corrup\u00e7\u00e3o eleitoral, tipificado no art. 299 do C\u00f3digo Eleitoral (diferente dos crimes de corrup\u00e7\u00e3o previstos nos arts. 317 e 333 do C\u00f3digo Penal),<\/p>","resposta":5397090,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente contempla a chamada corrup\u00e7\u00e3o ativa, por parte de quem deseja alcan\u00e7ar a vantagem eleitoral.","id":5397087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente contempla a chamada corrup\u00e7\u00e3o ativa, por parte de quem deseja alcan\u00e7ar a vantagem eleitoral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abrange, a um s\u00f3 tempo, mas com pena diferenciada entre uma e outra, tanto a corrup\u00e7\u00e3o ativa quanto a corrup\u00e7\u00e3o passiva.","id":5397088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abrange, a um s\u00f3 tempo, mas com pena diferenciada entre uma e outra, tanto a corrup\u00e7\u00e3o ativa quanto a corrup\u00e7\u00e3o passiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exige sempre sujeito ativo especial, seja a corrup\u00e7\u00e3o ativa ou passiva.","id":5397089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exige sempre sujeito ativo especial, seja a corrup\u00e7\u00e3o ativa ou passiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cont\u00e9m pena id\u00eantica, na estrutura \u00fanica do tipo, para as formas ativa e passiva de corrup\u00e7\u00e3o eleitoral.","id":5397090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cont\u00e9m pena id\u00eantica, na estrutura \u00fanica do tipo, para as formas ativa e passiva de corrup\u00e7\u00e3o eleitoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 tipo penal que exige apenas o dolo gen\u00e9rico, pois a execu\u00e7\u00e3o da conduta n\u00e3o se vincula a um fim especial de agir.","id":5397091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 tipo penal que exige apenas o dolo gen\u00e9rico, pois a execu\u00e7\u00e3o da conduta n\u00e3o se vincula a um fim especial de agir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Eleitoral - Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Eleitoral - Introdu\u00e7\u00e3o","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403987,"slug":"direito-eleitoral-codigo-eleitoral-introducao"},{"nome_clean":"Crimes Eleitorais e Processo Penal Eleitoral","oab":true,"nome":"Crimes Eleitorais e Processo Penal Eleitoral","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404000,"slug":"direito-eleitoral-crimes-eleitorais-e-processo-penal-eleitoral"}],"slug":"direito-eleitoral\/1455509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","descricao":"MPE - BA - Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPBA","oab":false,"id":684}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada)","id":20294}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A senten\u00e7a, como representa\u00e7\u00e3o da concretude da conclus\u00e3o do processo, encerra um ju\u00edzo jur\u00eddico de valor sobre os fatos posto \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do judici\u00e1rio e sobre ela podemos ainda afirmar:","provas":[{"id":47939,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada)","id":20294},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","descricao":"MPE - BA - Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPBA","oab":false,"id":684},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2018-mpba-promotor-de-justica-substituto-prova-anulada","tipo":1,"nome":"MPBA - MPE BA - Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada) - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1455544,"hashId":"48eb10d2ae4dfad08b59e4cc438fc123","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a, como representa\u00e7\u00e3o da concretude da conclus\u00e3o do processo, encerra um ju\u00edzo jur\u00eddico de valor sobre os fatos posto \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do judici\u00e1rio e sobre ela podemos ainda afirmar:<\/p>","resposta":5397257,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o extingue o processo, salvo disposi\u00e7\u00e3o expressa em contr\u00e1rio, mas p\u00f5e fim \u00e0 fase cognitiva do procedimento comum, bem como extingue a execu\u00e7\u00e3o.","id":5397257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o extingue o processo, salvo disposi\u00e7\u00e3o expressa em contr\u00e1rio, mas p\u00f5e fim \u00e0 fase cognitiva do procedimento comum, bem como extingue a execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encerando o processo sem a an\u00e1lise merit\u00f3ria, portanto pela ocorr\u00eancia de anomalia processual, indica estarmos diante de senten\u00e7a definitiva.","id":5397258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encerando o processo sem a an\u00e1lise merit\u00f3ria, portanto pela ocorr\u00eancia de anomalia processual, indica estarmos diante de senten\u00e7a definitiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por ser t\u00edtulo executivo judicial por excel\u00eancia, serve de base ao processo de execu\u00e7\u00e3o quando a senten\u00e7a determina o pagamento de quantia certa.","id":5397259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ser t\u00edtulo executivo judicial por excel\u00eancia, serve de base ao processo de execu\u00e7\u00e3o quando a senten\u00e7a determina o pagamento de quantia certa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Embora n\u00e3o sejam elementos essenciais, padece de nulidade a senten\u00e7a quando faltante o relat\u00f3rio, os fundamentos ou mesmo o dispositivo.","id":5397260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora n\u00e3o sejam elementos essenciais, padece de nulidade a senten\u00e7a quando faltante o relat\u00f3rio, os fundamentos ou mesmo o dispositivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sendo penal condenat\u00f3ria, \u00e9 t\u00edtulo executivo judicial, bastando para tanto, a exemplo dos demais t\u00edtulos executivos judiciais, a intima\u00e7\u00e3o do devedor pelo ju\u00edzo c\u00edvel competente para cumprimento.","id":5397261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo penal condenat\u00f3ria, \u00e9 t\u00edtulo executivo judicial, bastando para tanto, a exemplo dos demais t\u00edtulos executivos judiciais, a intima\u00e7\u00e3o do devedor pelo ju\u00edzo c\u00edvel competente para cumprimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402163,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sentenca"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1455544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","descricao":"MPE - BA - Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPBA","oab":false,"id":684}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada)","id":20294}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das assertivas a seguir n\u00e3o se aplica ao recurso de apela\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":47939,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada)","id":20294},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","descricao":"MPE - BA - Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPBA","oab":false,"id":684},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2018-mpba-promotor-de-justica-substituto-prova-anulada","tipo":1,"nome":"MPBA - MPE BA - Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada) - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1455546,"hashId":"f3d67fb1e3c8a6e02d50c53f04faf8b5","enunciado":"<p>Uma das assertivas a seguir n\u00e3o se aplica ao recurso de apela\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5397268,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como instrumento processual, o interessado requer o reexame de uma decis\u00e3o com fito de modific\u00e1-la, cass\u00e1-la ou integr\u00e1-la.","id":5397267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como instrumento processual, o interessado requer o reexame de uma decis\u00e3o com fito de modific\u00e1-la, cass\u00e1-la ou integr\u00e1-la.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Interposto perante o ju\u00edzo prolator da decis\u00e3o, os seus requisitos de admissibilidade dever\u00e3o ser inicialmente verificados pelo ju\u00edzo a quo.","id":5397268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interposto perante o ju\u00edzo prolator da decis\u00e3o, os seus requisitos de admissibilidade dever\u00e3o ser inicialmente verificados pelo ju\u00edzo a <em>quo<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recebendo a apela\u00e7\u00e3o, o relator sorteado poder\u00e1 decidir, sem submiss\u00e3o ao colegiado, em casos de n\u00e3o impugna\u00e7\u00e3o especifica dos fundamentos da decis\u00e3o recorrida.","id":5397269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recebendo a apela\u00e7\u00e3o, o relator sorteado poder\u00e1 decidir, sem submiss\u00e3o ao colegiado, em casos de n\u00e3o impugna\u00e7\u00e3o especifica dos fundamentos da decis\u00e3o recorrida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A apela\u00e7\u00e3o ter\u00e1, em regra, efeito suspensivo, muito embora possa o relator, nos casos em que o seu efeito \u00e9 meramente devolutivo, suspender a efic\u00e1cia da senten\u00e7a se demonstrada a probabilidade de provimento do recurso.","id":5397270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A apela\u00e7\u00e3o ter\u00e1, em regra, efeito suspensivo, muito embora possa o relator, nos casos em que o seu efeito \u00e9 meramente devolutivo, suspender a efic\u00e1cia da senten\u00e7a se demonstrada a probabilidade de provimento do recurso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A apela\u00e7\u00e3o devolver\u00e1 ao tribunal o conhecimento dos demais fundamentos dos pedidos do autor, mesmo que tenha o juiz acolhido apenas um deles, se a defesa ou o pedido contiver mais de um fundamento.","id":5397271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A apela\u00e7\u00e3o devolver\u00e1 ao tribunal o conhecimento dos demais fundamentos dos pedidos do autor, mesmo que tenha o juiz acolhido apenas um deles, se a defesa ou o pedido contiver mais de um fundamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Da apela\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Da apela\u00e7\u00e3o","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402224,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-apelacao"},{"nome_clean":"Recursos","oab":false,"nome":"Recursos","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424454,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Recursos em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Recursos em Esp\u00e9cie","pai":424454,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424538,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos-em-especie"},{"nome_clean":"Apela\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Apela\u00e7\u00e3o","pai":424538,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424539,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-apelacao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1455546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","descricao":"MPE - BA - Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPBA","oab":false,"id":684}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada)","id":20294}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os recursos especial e extraordin\u00e1rio visam combater ofensa \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal ou \u00e0s leis infraconstitucionais, por isso o seu procedimento, quando encartado no C\u00f3digo de Processo Civil, n\u00e3o nos permite dizer correto que:","provas":[{"id":47939,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada)","id":20294},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","descricao":"MPE - BA - Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPBA","oab":false,"id":684},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2018-mpba-promotor-de-justica-substituto-prova-anulada","tipo":1,"nome":"MPBA - MPE BA - Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada) - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1455553,"hashId":"1de9ff15ede5936b5d2de1a8c729ce87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os recursos especial e extraordin\u00e1rio visam combater ofensa \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal ou \u00e0s leis infraconstitucionais, por isso o seu procedimento, quando encartado no C\u00f3digo de Processo Civil, n\u00e3o nos permite dizer correto que:<\/p>","resposta":5397302,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Podem ser manejados simultaneamente, cabendo primeiro ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a julgar o especial, remetendo posteriormente o extraordin\u00e1rio para o Supremo Tribunal Federal.","id":5397299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem ser manejados simultaneamente, cabendo primeiro ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a julgar o especial, remetendo posteriormente o extraordin\u00e1rio para o Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os dois possuem pressupostos prim\u00e1rios na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":5397300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dois possuem pressupostos prim\u00e1rios na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ambos s\u00e3o pass\u00edveis de suspens\u00e3o em face de incidente de resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas.","id":5397301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambos s\u00e3o pass\u00edveis de suspens\u00e3o em face de incidente de resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por n\u00e3o atacarem o m\u00e9rito ou as provas colhidas, mas a afronta direta a lei ou \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, deles n\u00e3o podem exsurgir efeitos suspensivos.","id":5397302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por n\u00e3o atacarem o m\u00e9rito ou as provas colhidas, mas a afronta direta a lei ou \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal, deles n\u00e3o podem exsurgir efeitos suspensivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Podem ser sobrestados se versarem sobre controv\u00e9rsia de car\u00e1ter repetitivo ainda n\u00e3o decidida pelo Supremo Tribunal Federal ou pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, conforme se trate de mat\u00e9ria constitucional ou infraconstitucional.","id":5397303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem ser sobrestados se versarem sobre controv\u00e9rsia de car\u00e1ter repetitivo ainda n\u00e3o decidida pelo Supremo Tribunal Federal ou pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, conforme se trate de mat\u00e9ria constitucional ou infraconstitucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Recursos","oab":false,"nome":"Recursos","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424454,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Recurso Extraordin\u00e1rio","oab":false,"nome":"Recurso Extraordin\u00e1rio","pai":424478,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424480,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recurso-extraordinario"},{"nome_clean":"Recursos em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Recursos em Esp\u00e9cie","pai":424454,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424538,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos-em-especie"},{"nome_clean":"Recurso Especial","oab":false,"nome":"Recurso Especial","pai":424564,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424566,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recurso-especial"},{"nome_clean":"Recurso Extraordin\u00e1rio","oab":false,"nome":"Recurso Extraordin\u00e1rio","pai":424564,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424567,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recurso-extraordinario"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1455553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","descricao":"MPE - BA - Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPBA","oab":false,"id":684}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada)","id":20294}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Direito \u00e0 Sa\u00fade, prevalece o entendimento de que:","provas":[{"id":47939,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada)","id":20294},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","descricao":"MPE - BA - Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPBA","oab":false,"id":684},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2018-mpba-promotor-de-justica-substituto-prova-anulada","tipo":1,"nome":"MPBA - MPE BA - Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada) - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1455630,"hashId":"bde172d29d46d89e531651cbe6227cb0","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao Direito \u00e0 Sa\u00fade, prevalece o entendimento de que:<\/p>","resposta":5397654,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com o STF, o Estado pode ser obrigado a fornecer e\/ou custear tanto tratamentos experimentais, quanto aqueles ainda n\u00e3o testados pelo SUS, uma vez que a meta do poder p\u00fablico deve ser sempre resguardar a sa\u00fade da pessoa necessitada.","id":5397652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o STF, o Estado pode ser obrigado a fornecer e\/ou custear tanto tratamentos experimentais, quanto aqueles ainda n\u00e3o testados pelo SUS, uma vez que a meta do poder p\u00fablico deve ser sempre resguardar a sa\u00fade da pessoa necessitada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o e os Estados ao transferirem automaticamente recursos financeiros, alocados em seus respectivos or\u00e7amentos, para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios, n\u00e3o o fazem, necessariamente, para dep\u00f3sito nos Fundos Municipais de Sa\u00fade, posto que a sua institui\u00e7\u00e3o, neste \u00e2mbito, conforme previs\u00e3o legal, \u00e9 facultativa.","id":5397653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o e os Estados ao transferirem automaticamente recursos financeiros, alocados em seus respectivos or\u00e7amentos, para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios, n\u00e3o o fazem, necessariamente, para dep\u00f3sito nos Fundos Municipais de Sa\u00fade, posto que a sua institui\u00e7\u00e3o, neste \u00e2mbito, conforme previs\u00e3o legal, \u00e9 facultativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A posi\u00e7\u00e3o nos Tribunais Superiores atualmente \u00e9 de que h\u00e1 legitimidade do Minist\u00e9rio P\u00fablico para intentar a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica de cunho individual nos casos que envolvem direito \u00e0 sa\u00fade.","id":5397654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A posi\u00e7\u00e3o nos Tribunais Superiores atualmente \u00e9 de que h\u00e1 legitimidade do Minist\u00e9rio P\u00fablico para intentar a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica de cunho individual nos casos que envolvem direito \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exclui-se da compet\u00eancia do sistema \u00fanico de sa\u00fade a execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica, bem como as de sa\u00fade do trabalhador, uma vez que atribui\u00e7\u00f5es estranhas \u00e0 rede p\u00fablica de sa\u00fade.","id":5397655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exclui-se da compet\u00eancia do sistema \u00fanico de sa\u00fade a execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica, bem como as de sa\u00fade do trabalhador, uma vez que atribui\u00e7\u00f5es estranhas \u00e0 rede p\u00fablica de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o da proposta or\u00e7ament\u00e1ria do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o concorrente da Uni\u00e3o e dos Estados, exclu\u00eddos os Munic\u00edpios, tendo em vista a maior amplitude financeira do ente federal e estadual.","id":5397656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o da proposta or\u00e7ament\u00e1ria do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o concorrente da Uni\u00e3o e dos Estados, exclu\u00eddos os Munic\u00edpios, tendo em vista a maior amplitude financeira do ente federal e estadual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Fontes Diretas","oab":false,"nome":"Fontes Diretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407283,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-diretas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1455630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","descricao":"MPE - BA - Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPBA","oab":false,"id":684}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada)","id":20294}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 incorreto afirmar, quanto \u00e0 disciplina jur\u00eddica do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente:","provas":[{"id":47939,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada)","id":20294},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","descricao":"MPE - BA - Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPBA","oab":false,"id":684},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2018-mpba-promotor-de-justica-substituto-prova-anulada","tipo":1,"nome":"MPBA - MPE BA - Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada) - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1455635,"hashId":"39edadbee5d0bee67524437a2627e5d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 incorreto afirmar, quanto \u00e0 disciplina jur\u00eddica do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente:<\/p>","resposta":5397675,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 desnecess\u00e1ria a oitiva do menor infrator antes de se decretar a regress\u00e3o da medida socioeducativa, tendo em vista o car\u00e1ter pedag\u00f3gico desta modalidade de san\u00e7\u00e3o.","id":5397675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 desnecess\u00e1ria a oitiva do menor infrator antes de se decretar a regress\u00e3o da medida socioeducativa, tendo em vista o car\u00e1ter pedag\u00f3gico desta modalidade de san\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia para processar e julgar as a\u00e7\u00f5es conexas de interesse de menor \u00e9, em princ\u00edpio, do foro do domic\u00edlio do detentor de sua guarda.","id":5397676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia para processar e julgar as a\u00e7\u00f5es conexas de interesse de menor \u00e9, em princ\u00edpio, do foro do domic\u00edlio do detentor de sua guarda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de medidas socioeducativas ao adolescente, pela pr\u00e1tica de ato infracional, \u00e9 da compet\u00eancia exclusiva do juiz.","id":5397677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o de medidas socioeducativas ao adolescente, pela pr\u00e1tica de ato infracional, \u00e9 da compet\u00eancia exclusiva do juiz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ato infracional an\u00e1logo ao tr\u00e1fico de drogas, por si s\u00f3, n\u00e3o conduz obrigatoriamente \u00e0 imposi\u00e7\u00e3o de medida socioeducativa de interna\u00e7\u00e3o do adolescente.","id":5397678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato infracional an\u00e1logo ao tr\u00e1fico de drogas, por si s\u00f3, n\u00e3o conduz obrigatoriamente \u00e0 imposi\u00e7\u00e3o de medida socioeducativa de interna\u00e7\u00e3o do adolescente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No procedimento para aplica\u00e7\u00e3o de medida socioeducativa, \u00e9 nula a desist\u00eancia de outras provas em face da confiss\u00e3o do adolescente.","id":5397679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No procedimento para aplica\u00e7\u00e3o de medida socioeducativa, \u00e9 nula a desist\u00eancia de outras provas em face da confiss\u00e3o do adolescente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"nome_clean":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","oab":true,"nome":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406595,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-pratica-de-ato-infracional"},{"nome_clean":"Do Acesso \u00e0 Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Acesso \u00e0 Justi\u00e7a","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406598,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-acesso-a-justica"},{"nome_clean":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","oab":true,"nome":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","pai":406595,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411491,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-socio-educativas"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1455635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o preparo de medicamentos homeop\u00e1ticos pelos m\u00e9todos hahnemanniano ou korsakoviano, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43777,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1312685,"hashId":"6530c83f9497eed23794109e3efb551a","enunciado":"<p align=justify>Considerando o preparo de medicamentos homeop\u00e1ticos pelos m\u00e9todos hahnemanniano ou korsakoviano, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4792015,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Drogas insol\u00faveis, quando preparadas na escala decimal, devem ser trituradas at\u00e9 a 8 DH.","id":4792012,"corpo":"<p align=justify>Drogas insol\u00faveis, quando preparadas na escala decimal, devem ser trituradas at\u00e9 a 8 DH.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Drogas sol\u00faveis, quando preparadas na escala cinquenta milesimal, devem ser solubilizadas em etanol a 30% (v\/v) at\u00e9 a 3 LM.","id":4792013,"corpo":"<p align=justify>Drogas sol\u00faveis, quando preparadas na escala cinquenta milesimal, devem ser solubilizadas em etanol a 30% (v\/v) at\u00e9 a 3 LM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tintura-m\u00e3e deve ser dilu\u00edda 100 vezes para preparar a 1 K.","id":4792014,"corpo":"<p align=justify>A tintura-m\u00e3e deve ser dilu\u00edda 100 vezes para preparar a 1 K.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A prepara\u00e7\u00e3o de uma 30 CH para armazenar pode ser com etanol 77% (v\/v).","id":4792015,"corpo":"<p align=justify>A prepara\u00e7\u00e3o de uma 30 CH para armazenar pode ser com etanol 77% (v\/v).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As pot\u00eancias decimais s\u00e3o preparadas com 90 partes de insumo inerte e 1 parte de insumo ativo.","id":4792016,"corpo":"<p align=justify>As pot\u00eancias decimais s\u00e3o preparadas com 90 partes de insumo inerte e 1 parte de insumo ativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Fitoter\u00e1picos e Homeop\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Fitoter\u00e1picos e Homeop\u00e1ticos","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398704,"slug":"farmacia-fitoterapicos-e-homeopaticos"}],"slug":"farmacia\/1312685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando um estoque de medicamentos que cont\u00e9m 720 itens no valor de R$ 1.200.000,00, assinale a alternativa que apresenta o n\u00famero de itens que representam 10% do estoque e quanto representa 70% do valor do estoque.","provas":[{"id":43777,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1312692,"hashId":"77ccbaa8814e2cb6a8bc209539866fbe","enunciado":"<p align=justify>Considerando um estoque de medicamentos que cont\u00e9m 720 itens no valor de R$ 1.200.000,00, assinale a alternativa que apresenta o n\u00famero de itens que representam 10% do estoque e quanto representa 70% do valor do estoque.<\/p>","resposta":4792038,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"84 itens \u2013 R$ 840.000,00. ","id":4792037,"corpo":"<p align=justify>84 itens \u2013 R$ 840.000,00.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"72 itens \u2013 R$ 840.000,00.","id":4792038,"corpo":"<p align=justify>72 itens \u2013 R$ 840.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"72 itens \u2013 R$ 720.000,00. ","id":4792039,"corpo":"<p align=justify>72 itens \u2013 R$ 720.000,00.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"84 itens \u2013 R$ 720.000,00.","id":4792040,"corpo":"<p align=justify>84 itens \u2013 R$ 720.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"84 itens \u2013 R$ 1.000.000,00.","id":4792041,"corpo":"<p align=justify>84 itens \u2013 R$ 1.000.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"}],"slug":"farmacia\/1312692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente utiliza 30 mg por via oral de um determinado f\u00e1rmaco que apresenta 80% de biodisponibilidade, por\u00e9m o referido f\u00e1rmaco, quando administrado por via d\u00e9rmica, tem 60% de biodisponibilidade. Diante do exposto, quanto dever\u00e1 ser utilizado em uma formula\u00e7\u00e3o semiss\u00f3lida para o paciente ter a mesma quantidade de f\u00e1rmaco absorvido inalterado por via d\u00e9rmica?","provas":[{"id":43777,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1312698,"hashId":"29093489d9a0318730400c0147441933","enunciado":"<p align=justify>Um paciente utiliza 30 mg por via oral de um determinado f\u00e1rmaco que apresenta 80% de biodisponibilidade, por\u00e9m o referido f\u00e1rmaco, quando administrado por via d\u00e9rmica, tem 60% de biodisponibilidade. Diante do exposto, quanto dever\u00e1 ser utilizado em uma formula\u00e7\u00e3o semiss\u00f3lida para o paciente ter a mesma quantidade de f\u00e1rmaco absorvido inalterado por via d\u00e9rmica?<\/p>","resposta":4792065,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14 mg. ","id":4792062,"corpo":"<p align=justify>14 mg.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24 mg.","id":4792063,"corpo":"<p align=justify>24 mg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"37,5 mg. ","id":4792064,"corpo":"<p align=justify>37,5 mg.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40 mg.","id":4792065,"corpo":"<p align=justify>40 mg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"54 mg.","id":4792066,"corpo":"<p align=justify>54 mg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":"farmacia\/1312698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Notifica\u00e7\u00e3o de Receita \u00e9 o documento que, acompanhado da receita, autoriza a dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e0 base de subst\u00e2ncias constantes nas listas A1, A2, A3, B1, B2, C2 e C3 da Portaria 344\/98 e suas atualiza\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o ao tema, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":43777,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1312727,"hashId":"25fdafb40ec2d04a4ae8f4fcc292f5ce","enunciado":"<p align=justify>A Notifica\u00e7\u00e3o de Receita \u00e9 o documento que, acompanhado da receita, autoriza a dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e0 base de subst\u00e2ncias constantes nas listas A1, A2, A3, B1, B2, C2 e C3 da Portaria 344\/98 e suas atualiza\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o ao tema, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4792216,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o de receita deve ser preenchida de forma leg\u00edvel, com a quantidade em algarismos ar\u00e1bicos e por extenso, sem emendas ou rasuras.","id":4792212,"corpo":"<p align=justify>A notifica\u00e7\u00e3o de receita deve ser preenchida de forma leg\u00edvel, com a quantidade em algarismos ar\u00e1bicos e por extenso, sem emendas ou rasuras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o de receita n\u00e3o \u00e9 exigida para pacientes internados nos estabelecimentos hospitalares, e a dispensa\u00e7\u00e3o pode ser feita mediante receita ou outro documento equivalente, subscrita em papel privativo do estabelecimento.","id":4792213,"corpo":"<p align=justify>A notifica\u00e7\u00e3o de receita n\u00e3o \u00e9 exigida para pacientes internados nos estabelecimentos hospitalares, e a dispensa\u00e7\u00e3o pode ser feita mediante receita ou outro documento equivalente, subscrita em papel privativo do estabelecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o permitidas prescri\u00e7\u00f5es por cirurgi\u00f5es-dentistas e m\u00e9dicos veterin\u00e1rios, desde que feitas para uso odontol\u00f3gico e veterin\u00e1rio, respectivamente.","id":4792214,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o permitidas prescri\u00e7\u00f5es por cirurgi\u00f5es-dentistas e m\u00e9dicos veterin\u00e1rios, desde que feitas para uso odontol\u00f3gico e veterin\u00e1rio, respectivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o de receita A, de cor amarela, \u00e9 fornecida pela autoridade sanit\u00e1ria competente do Estado, Munic\u00edpio ou Distrito Federal aos profissionais e institui\u00e7\u00f5es devidamente cadastrados.","id":4792215,"corpo":"<p align=justify>A notifica\u00e7\u00e3o de receita A, de cor amarela, \u00e9 fornecida pela autoridade sanit\u00e1ria competente do Estado, Munic\u00edpio ou Distrito Federal aos profissionais e institui\u00e7\u00f5es devidamente cadastrados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o de receita B poder\u00e1 conter quantidade correspondente a, no m\u00e1ximo, 30 (trinta) dias de tratamento.","id":4792216,"corpo":"<p align=justify>A notifica\u00e7\u00e3o de receita B poder\u00e1 conter quantidade correspondente a, no m\u00e1ximo, 30 (trinta) dias de tratamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 344\/1998: Aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","oab":false,"nome":"Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 344\/1998: Aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398696,"slug":"farmacia-portaria-ministerio-da-saude-no-344-1998-aprova-o-regulamento-tecnico-sobre-substancias-e-medicamentos-sujeitos-a-controle-especial"}],"slug":"farmacia\/1312727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as pr\u00e1ticas farmac\u00eauticas no N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43777,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1312732,"hashId":"58ddaa40092e5f77fd64d43912bd34de","enunciado":"<p align=justify>Considerando as pr\u00e1ticas farmac\u00eauticas no N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4792235,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A atividade priorit\u00e1ria do farmac\u00eautico no NASF \u00e9 a aten\u00e7\u00e3o direta ao paciente, ou seja, a cl\u00ednica farmac\u00eautica.","id":4792232,"corpo":"<p align=justify>A atividade priorit\u00e1ria do farmac\u00eautico no NASF \u00e9 a aten\u00e7\u00e3o direta ao paciente, ou seja, a cl\u00ednica farmac\u00eautica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O encaminhamento de casos para o profissional farmac\u00eautico deve ser feita somente ap\u00f3s discuss\u00e3o nas reuni\u00f5es de matriciamento, em que s\u00e3o priorizados os casos que necessitam de acompanhamento farmacoterap\u00eautico.","id":4792233,"corpo":"<p align=justify>O encaminhamento de casos para o profissional farmac\u00eautico deve ser feita somente ap\u00f3s discuss\u00e3o nas reuni\u00f5es de matriciamento, em que s\u00e3o priorizados os casos que necessitam de acompanhamento farmacoterap\u00eautico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o de medicamentos faz parte das atribui\u00e7\u00f5es do farmac\u00eautico no NASF e inclui todas as etapas do processo, ou seja, sele\u00e7\u00e3o, programa\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o, controle de qualidade e armazenamento dos medicamentos.","id":4792234,"corpo":"<p align=justify>A gest\u00e3o de medicamentos faz parte das atribui\u00e7\u00f5es do farmac\u00eautico no NASF e inclui todas as etapas do processo, ou seja, sele\u00e7\u00e3o, programa\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o, controle de qualidade e armazenamento dos medicamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica do profissional farmac\u00eautico no NASF pode ser aliada \u00e0s demandas para educa\u00e7\u00e3o permanente, necess\u00e1rias \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o dos profissionais da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":4792235,"corpo":"<p align=justify>A pr\u00e1tica do profissional farmac\u00eautico no NASF pode ser aliada \u00e0s demandas para educa\u00e7\u00e3o permanente, necess\u00e1rias \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o dos profissionais da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para otimizar os processos de trabalho, o farmac\u00eautico lotado no NASF deve desenvolver suas atividades em ambiente pr\u00f3prio, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio, por exemplo, o deslocamento para Unidades de Sa\u00fade.","id":4792236,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Para otimizar os processos de trabalho, o farmac\u00eautico lotado no NASF deve desenvolver suas atividades em ambiente pr\u00f3prio, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio, por exemplo, o deslocamento para Unidades de Sa\u00fade.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/1312732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos (PNM) constitui um dos elementos fundamentais para e efetiva implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es capazes de promover a melhoria das condi\u00e7\u00f5es da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o ao tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43777,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1312735,"hashId":"1c5edb12675f0fc4830fc417719d673e","enunciado":"<p align=justify>A Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos (PNM) constitui um dos elementos fundamentais para e efetiva implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es capazes de promover a melhoria das condi\u00e7\u00f5es da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o ao tema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4792248,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas fun\u00e7\u00f5es do Estado para a efetiva implementa\u00e7\u00e3o da PNM, as a\u00e7\u00f5es devem se restringir ao \u00e2mbito da sa\u00fade \u2013 na esfera federal representada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u2013, uma vez que a atua\u00e7\u00e3o com outros setores tende a desviar o foco das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.","id":4792247,"corpo":"<p align=justify>Nas fun\u00e7\u00f5es do Estado para a efetiva implementa\u00e7\u00e3o da PNM, as a\u00e7\u00f5es devem se restringir ao \u00e2mbito da sa\u00fade \u2013 na esfera federal representada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u2013, uma vez que a atua\u00e7\u00e3o com outros setores tende a desviar o foco das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o da PNM cabem fundamentalmente ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":4792248,"corpo":"<p align=justify>A implementa\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o da PNM cabem fundamentalmente ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A promo\u00e7\u00e3o do uso racional de medicamentos junto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, aos prescritores e aos dispensadores \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica da esfera da gest\u00e3o municipal da sa\u00fade.","id":4792249,"corpo":"<p align=justify>A promo\u00e7\u00e3o do uso racional de medicamentos junto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, aos prescritores e aos dispensadores \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica da esfera da gest\u00e3o municipal da sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A execu\u00e7\u00e3o financeira das a\u00e7\u00f5es da PNM, incluindo o aporte de recursos, \u00e9 responsabilidade das esferas estadual e municipal, cabendo \u00e0 esfera federal aprovar previamente o plano de aplica\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros dos estados e munic\u00edpios.","id":4792250,"corpo":"<p align=justify>A execu\u00e7\u00e3o financeira das a\u00e7\u00f5es da PNM, incluindo o aporte de recursos, \u00e9 responsabilidade das esferas estadual e municipal, cabendo \u00e0 esfera federal aprovar previamente o plano de aplica\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros dos estados e munic\u00edpios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cabe \u00e0 esfera municipal elaborar a RENAME, a partir das necessidades decorrentes do perfil nosol\u00f3gico da popula\u00e7\u00e3o.","id":4792251,"corpo":"<p align=justify>Cabe \u00e0 esfera municipal elaborar a RENAME, a partir das necessidades decorrentes do perfil nosol\u00f3gico da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1312735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dose adulta de um f\u00e1rmaco \u00e9 de 5 g. Qual \u00e9 a dose para uma crian\u00e7a de 3 anos de idade?","provas":[{"id":43777,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1312741,"hashId":"058e81ed23a2dcac6a66e0342b3357ab","enunciado":"<p align=justify>A dose adulta de um f\u00e1rmaco \u00e9 de 5 g. Qual \u00e9 a dose para uma crian\u00e7a de 3 anos de idade?<\/p>","resposta":4792275,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,5 g. ","id":4792272,"corpo":"<p align=justify>2,5 g.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,75 g.","id":4792273,"corpo":"<p align=justify>1,75 g.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,5 g. ","id":4792274,"corpo":"<p align=justify>1,5 g.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 g.","id":4792275,"corpo":"<p align=justify>1 g.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,75 g.","id":4792276,"corpo":"<p align=justify>0,75 g.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos em farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos em farmacot\u00e9cnica","pai":419131,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419132,"slug":"farmacia-calculos-em-farmacotecnica"}],"slug":"farmacia\/1312741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A biotransforma\u00e7\u00e3o de um f\u00e1rmaco no organismo correlaciona-se com:","provas":[{"id":43777,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1312746,"hashId":"98fd8fb250abbf2cd24d01e5e8f0eac1","enunciado":"<p align=justify>A biotransforma\u00e7\u00e3o de um f\u00e1rmaco no organismo correlaciona-se com:<\/p>","resposta":4792305,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o do paciente e concentra\u00e7\u00e3o dos coadjuvantes t\u00e9cnicos na prepara\u00e7\u00e3o.","id":4792302,"corpo":"<p align=justify>condi\u00e7\u00e3o do paciente e concentra\u00e7\u00e3o dos coadjuvantes t\u00e9cnicos na prepara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"forma farmac\u00eautica escolhida e solubilidade dos excipientes.","id":4792303,"corpo":"<p align=justify>forma farmac\u00eautica escolhida e solubilidade dos excipientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concentra\u00e7\u00e3o dos coadjuvantes t\u00e9cnicos na forma farmac\u00eautica em rela\u00e7\u00e3o n\u00famero de doses administradas por 72 horas.","id":4792304,"corpo":"<p align=justify>concentra\u00e7\u00e3o dos coadjuvantes t\u00e9cnicos na forma farmac\u00eautica em rela\u00e7\u00e3o n\u00famero de doses administradas por 72 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vias de administra\u00e7\u00e3o e forma farmac\u00eautica escolhida em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 biodisponibilidade.","id":4792305,"corpo":"<p align=justify>vias de administra\u00e7\u00e3o e forma farmac\u00eautica escolhida em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 biodisponibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"excre\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco na forma ionizada.","id":4792306,"corpo":"<p align=justify>excre\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco na forma ionizada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","pai":398301,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398295,"slug":"farmacia-vias-de-administracao-medicamentosa"}],"slug":"farmacia\/1312746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","descricao":"MPE - BA - Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPBA","oab":false,"id":684}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada)","id":20294}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios organizar\u00e3o, em regime de colabora\u00e7\u00e3o, os respectivos sistemas de ensino. Os Munic\u00edpios n\u00e3o se incumbir\u00e3o de:","provas":[{"id":47939,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada)","id":20294},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","descricao":"MPE - BA - Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPBA","oab":false,"id":684},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2018-mpba-promotor-de-justica-substituto-prova-anulada","tipo":1,"nome":"MPBA - MPE BA - Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1455747,"hashId":"9f28a20e2d19006736d91827469737ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios organizar\u00e3o, em regime de colabora\u00e7\u00e3o, os respectivos sistemas de ensino. Os Munic\u00edpios n\u00e3o se incumbir\u00e3o de:<\/p>","resposta":5398181,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organizar, manter e desenvolver os \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es oficiais dos seus sistemas de ensino, integrando-os \u00e0s pol\u00edticas e planos educacionais da Uni\u00e3o e dos Estados.","id":5398177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar, manter e desenvolver os \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es oficiais dos seus sistemas de ensino, integrando-os \u00e0s pol\u00edticas e planos educacionais da Uni\u00e3o e dos Estados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exercer a\u00e7\u00e3o redistributiva em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas escolas.","id":5398178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exercer a\u00e7\u00e3o redistributiva em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas escolas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oferecer a educa\u00e7\u00e3o infantil em creches e pr\u00e9-escolas e, com prioridade, o ensino fundamental, permitida a atua\u00e7\u00e3o em outros n\u00edveis de ensino somente quando estiverem atendidas plenamente as necessidades de sua \u00e1rea de compet\u00eancia e com recursos acima dos percentuais m\u00ednimos vinculados pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino.","id":5398179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferecer a educa\u00e7\u00e3o infantil em creches e pr\u00e9-escolas e, com prioridade, o ensino fundamental, permitida a atua\u00e7\u00e3o em outros n\u00edveis de ensino somente quando estiverem atendidas plenamente as necessidades de sua \u00e1rea de compet\u00eancia e com recursos acima dos percentuais m\u00ednimos vinculados pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assumir o transporte escolar dos alunos da rede municipal.","id":5398180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assumir o transporte escolar dos alunos da rede municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Baixar normas gerais sobre cursos de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.","id":5398181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baixar normas gerais sobre cursos de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1455747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","descricao":"MPE - BA - Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPBA","oab":false,"id":684}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada)","id":20294}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o est\u00e1 inclu\u00edda no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de:","provas":[{"id":47939,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada)","id":20294},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","descricao":"MPE - BA - Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPBA","oab":false,"id":684},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2018-mpba-promotor-de-justica-substituto-prova-anulada","tipo":1,"nome":"MPBA - MPE BA - Promotor de Justi\u00e7a Substituto (Prova Anulada) - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1455766,"hashId":"c6619f7bd8074e96d9defd3b03b6a06b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o est\u00e1 inclu\u00edda no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de:<\/p>","resposta":5398268,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.","id":5398264,"corpo":"<p>Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.","id":5398265,"corpo":"<p>Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade do trabalhador.","id":5398266,"corpo":"<p>Sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assist\u00eancia terap\u00eautica integral, inclusive farmac\u00eautica.","id":5398267,"corpo":"<p>Assist\u00eancia terap\u00eautica integral, inclusive farmac\u00eautica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as a\u00e7\u00f5es acima est\u00e3o inclu\u00eddas no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":5398268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as a\u00e7\u00f5es acima est\u00e3o inclu\u00eddas no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1455766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Sargento","id":19928}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"0 fen\u00f4meno flashover, quando todos os materiais presentes no ambiente atingem seu ponto de igni\u00e7\u00e3o, ocorre ao final de qual fase?","provas":[{"id":46538,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Sargento","id":19928},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Para\u00edba","sigla":"CBM PB","id":3615,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-pb-pb-2018-ibade-bombeiro-militar-sargento-3","tipo":1,"nome":"IBADE - CBM PB - Bombeiro Militar \/ Sargento - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:48:26","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1415571,"hashId":"fa462a82b227fb224b7dca6effcd95d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">0 fen\u00f4meno flashover, quando todos os materiais presentes no ambiente atingem seu ponto de igni\u00e7\u00e3o, ocorre ao final de qual fase?<\/p>","resposta":5217345,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Crescente","id":5217345,"corpo":"<p>Crescente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Totalmente desenvolvida","id":5217346,"corpo":"<p>Totalmente desenvolvida<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Final","id":5217347,"corpo":"<p>Final<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inicial","id":5217348,"corpo":"<p>Inicial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Bombeiro","oab":false,"nome":"Bombeiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401263,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-bombeiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1415571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Contrato de ades\u00e3o \u00e9 aquele cujas cl\u00e1usulas tenham sido aprovadas pela autoridade competente ou estabelecidas unilateralmente pelo fornecedor de produtos ou servi\u00e7os, sem que o consumidor possa discutir ou modificar substancialmente seu conte\u00fado. No que se refere a este instituto de direito podemos afirmar:I. As cl\u00e1usulas que implicarem limita\u00e7\u00e3o de direito do consumidor dever\u00e3o ser redigidas com destaque, permitindo sua imediata e f\u00e1cil compreens\u00e3o.II. Nos contratos de ades\u00e3o n\u00e3o se admite cl\u00e1usula resolut\u00f3ria.III. A inser\u00e7\u00e3o de cl\u00e1usula no formul\u00e1rio desfigura a natureza de ades\u00e3o do contrato.IV. Os contratos de ades\u00e3o escritos ser\u00e3o redigidos em termos claros e com caracteres ostensivos e leg\u00edveis, cujo tamanho da fonte n\u00e3o ser\u00e1 inferior ao corpo doze, de modo a facilitar sua compreens\u00e3o pelo consumidor.A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":47909,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2018-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ AM - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1454303,"hashId":"bd3e460360d4b581abcc8a8a5e4f4e96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Contrato de ades\u00e3o \u00e9 aquele cujas cl\u00e1usulas tenham sido aprovadas pela autoridade competente ou estabelecidas unilateralmente pelo fornecedor de produtos ou servi\u00e7os, sem que o consumidor possa discutir ou modificar substancialmente seu conte\u00fado. No que se refere a este instituto de direito podemos afirmar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As cl\u00e1usulas que implicarem limita\u00e7\u00e3o de direito do consumidor dever\u00e3o ser redigidas com destaque, permitindo sua imediata e f\u00e1cil compreens\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nos contratos de ades\u00e3o n\u00e3o se admite cl\u00e1usula resolut\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A inser\u00e7\u00e3o de cl\u00e1usula no formul\u00e1rio desfigura a natureza de ades\u00e3o do contrato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os contratos de ades\u00e3o escritos ser\u00e3o redigidos em termos claros e com caracteres ostensivos e leg\u00edveis, cujo tamanho da fonte n\u00e3o ser\u00e1 inferior ao corpo doze, de modo a facilitar sua compreens\u00e3o pelo consumidor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":5391352,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a assertiva IV est\u00e1 incorreta.","id":5391350,"corpo":"<p>Apenas a assertiva IV est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5391351,"corpo":"<p>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.","id":5391352,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e IV est\u00e3o incorretas.","id":5391353,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","oab":true,"nome":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406914,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-protecao-contratual"},{"nome_clean":"Contratos de Ades\u00e3o","oab":true,"nome":"Contratos de Ades\u00e3o","pai":406914,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406917,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-contratos-de-adesao"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1454303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os atos processuais s\u00e3o p\u00fablicos, todavia tramitam em segredo de justi\u00e7a os processos:I. Em que constem dados protegidos pelo direito constitucional \u00e0 intimidade.II. Que versem sobre casamento, separa\u00e7\u00e3o de corpos, div\u00f3rcio, separa\u00e7\u00e3o, uni\u00e3o est\u00e1vel, filia\u00e7\u00e3o, alimentos e guarda de crian\u00e7as e adolescentes e Usucapi\u00e3o.III. Em que o exija o interesse p\u00fablico ou social.IV. Que versem sobre arbitragem, inclusive sobre cumprimento de carta arbitral, desde que a confidencialidade estipulada na arbitragem seja comprovada perante o ju\u00edzo.A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":47909,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2018-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ AM - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1454339,"hashId":"55e6d585bfe4ce0ea0aac264595df28b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos processuais s\u00e3o p\u00fablicos, todavia tramitam em segredo de justi\u00e7a os processos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em que constem dados protegidos pelo direito constitucional \u00e0 intimidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Que versem sobre casamento, separa\u00e7\u00e3o de corpos, div\u00f3rcio, separa\u00e7\u00e3o, uni\u00e3o est\u00e1vel, filia\u00e7\u00e3o, alimentos e guarda de crian\u00e7as e adolescentes e Usucapi\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em que o exija o interesse p\u00fablico ou social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Que versem sobre arbitragem, inclusive sobre cumprimento de carta arbitral, desde que a confidencialidade estipulada na arbitragem seja comprovada perante o ju\u00edzo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":5391515,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a assertiva IV est\u00e1 incorreta.","id":5391514,"corpo":"<p>Apenas a assertiva IV est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5391515,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e IV est\u00e3o incorretas.","id":5391516,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5391517,"corpo":"<p>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1454339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente ao t\u00edtulo das nulidades, disposto no C\u00f3digo de Processo Civil \u2013 CPC\/15, podemos afirmar que:I. Quando a lei prescrever determinada forma sob pena de nulidade, a decreta\u00e7\u00e3o desta pode ser requerida pela parte que lhe deu causa.II. A nulidade dos atos deve ser alegada na primeira oportunidade em que couber \u00e0 parte falar nos autos, sob pena de preclus\u00e3o.III. \u00c9 anul\u00e1vel o processo quando o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o for intimado a acompanhar o feito em que deva intervir.IV. Ao pronunciar a nulidade, o juiz declarar\u00e1 que atos s\u00e3o atingidos e ordenar\u00e1 as provid\u00eancias necess\u00e1rias a fim de que sejam repetidos ou retificados.A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":47909,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2018-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ AM - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1454355,"hashId":"07574fb7cda7140ea1837db72fd10faa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente ao t\u00edtulo das nulidades, disposto no C\u00f3digo de Processo Civil \u2013 CPC\/15, podemos afirmar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quando a lei prescrever determinada forma sob pena de nulidade, a decreta\u00e7\u00e3o desta pode ser requerida pela parte que lhe deu causa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A nulidade dos atos deve ser alegada na primeira oportunidade em que couber \u00e0 parte falar nos autos, sob pena de preclus\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 anul\u00e1vel o processo quando o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o for intimado a acompanhar o feito em que deva intervir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ao pronunciar a nulidade, o juiz declarar\u00e1 que atos s\u00e3o atingidos e ordenar\u00e1 as provid\u00eancias necess\u00e1rias a fim de que sejam repetidos ou retificados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":5391590,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5391587,"corpo":"<p>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o incorretas.","id":5391588,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva IV est\u00e1 incorreta.","id":5391589,"corpo":"<p>Apenas a assertiva IV est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e IV est\u00e3o corretas.","id":5391590,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Invalidades Processuais","oab":false,"nome":"Invalidades Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423191,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-invalidades-processuais"},{"nome_clean":"V\u00edcio e Nulidade","oab":false,"nome":"V\u00edcio e Nulidade","pai":423191,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423193,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-vicio-e-nulidade"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1454355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os atos processuais ser\u00e3o realizados em dias \u00fateis:","provas":[{"id":47909,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2018-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ AM - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1454359,"hashId":"86fcfc3b29a354f9c1332afe83de1808","enunciado":"<p>Os atos processuais ser\u00e3o realizados em dias \u00fateis:<\/p>","resposta":5391608,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Das 8 (oito) \u00e0s 20 (vinte) horas.","id":5391605,"corpo":"<p>Das 8 (oito) \u00e0s 20 (vinte) horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Das 7 (sete) \u00e0s 19 (dezenove) horas.","id":5391606,"corpo":"<p>Das 7 (sete) \u00e0s 19 (dezenove) horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Das 6 (seis) \u00e0s 18 (dezoito) horas.","id":5391607,"corpo":"<p>Das 6 (seis) \u00e0s 18 (dezoito) horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Das 6 (seis) \u00e0s 20 (vinte) horas.","id":5391608,"corpo":"<p>Das 6 (seis) \u00e0s 20 (vinte) horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1454359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fim de preservar ou prontamente restabelecer, em locais restritos e determinados, a ordem p\u00fablica ou a paz social amea\u00e7adas por grave e iminente instabilidade institucional ou atingidas por calamidades de grandes propor\u00e7\u00f5es na natureza o presidente da Rep\u00fablica pode decretar o chamado:","provas":[{"id":47909,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2018-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ AM - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1454371,"hashId":"2b8b40734c531377c2337e9aa1106e15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fim de preservar ou prontamente restabelecer, em locais restritos e determinados, a ordem p\u00fablica ou a paz social amea\u00e7adas por grave e iminente instabilidade institucional ou atingidas por calamidades de grandes propor\u00e7\u00f5es na natureza o presidente da Rep\u00fablica pode decretar o chamado:<\/p>","resposta":5391661,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estado de necessidade.","id":5391659,"corpo":"<p>Estado de necessidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estado de exce\u00e7\u00e3o.","id":5391660,"corpo":"<p>Estado de exce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estado de defesa.","id":5391661,"corpo":"<p>Estado de defesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estado de s\u00edtio.","id":5391662,"corpo":"<p>Estado de s\u00edtio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica (artigo 84 da CF)","oab":true,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica (artigo 84 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405263,"slug":"direito-constitucional-atribuicoes-do-presidente-da-republica-artigo-84-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1454371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tributo institu\u00eddo para fazer face ao custo de obras p\u00fablicas de que decorra valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, tendo como limite total a despesa realizada e como limite individual o acr\u00e9scimo de valor que da obra resultar para cada im\u00f3vel beneficiado \u00e9 intitulado de:","provas":[{"id":47909,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2018-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ AM - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1454389,"hashId":"bed35aa37f28097f7658c0c81fc081c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tributo institu\u00eddo para fazer face ao custo de obras p\u00fablicas de que decorra valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, tendo como limite total a despesa realizada e como limite individual o acr\u00e9scimo de valor que da obra resultar para cada im\u00f3vel beneficiado \u00e9 intitulado de:<\/p>","resposta":5391739,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Taxa.","id":5391738,"corpo":"<p>Taxa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o de Melhoria.","id":5391739,"corpo":"<p>Contribui\u00e7\u00e3o de Melhoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza.","id":5391740,"corpo":"<p>Imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imposto extraordin\u00e1rio.","id":5391741,"corpo":"<p>Imposto extraordin\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es de melhoria","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es de melhoria","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407165,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-de-melhoria"}],"slug":"direito-tributario\/1454389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os primeiros dias de 2016 foram tumultuados para Joaquim Guzm\u00e1n Loera, conhecido como El Chapo. Ap\u00f3s diversas fugas da pris\u00e3o, o traficante mais procurado do s\u00e9culo XXI e l\u00edder do cartel de Sinaloa foi preso pela terceira vez em 8 de janeiro, na cidade de:","provas":[{"id":47909,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2018-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ AM - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:48:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1454407,"hashId":"d8c38caba74590872ca4fe2139629fa9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os primeiros dias de 2016 foram tumultuados para Joaquim Guzm\u00e1n Loera, conhecido como El Chapo. Ap\u00f3s diversas fugas da pris\u00e3o, o traficante mais procurado do s\u00e9culo XXI e l\u00edder do cartel de Sinaloa foi preso pela terceira vez em 8 de janeiro, na cidade de:<\/p>","resposta":5391815,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Puerto Nari\u00f1o na Col\u00f4mbia.","id":5391814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Puerto Nari\u00f1o na Col\u00f4mbia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Los Mochis, no M\u00e9xico.","id":5391815,"corpo":"<p>Los Mochis, no M\u00e9xico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Los Angeles, nos EUA.","id":5391816,"corpo":"<p>Los Angeles, nos EUA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Belford Roxo, no Brasil.","id":5391817,"corpo":"<p>Belford Roxo, no Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1454407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cO presidente americano, Bill Clinton, disse que estava \u2018profundamente entristecido\u2019\u201d, as palavras \u201cprofundamente\u201d e \u201centristecido\u201d s\u00e3o formadas, respectivamente, por","provas":[{"id":46848,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-agente-tecnico-forense","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Agente T\u00e9cnico Forense - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1425107,"hashId":"5e10fe8eee2213743923bd5441f4ba92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cO presidente americano, Bill Clinton, disse que estava \u2018profundamente entristecido\u2019\u201d, as palavras \u201cprofundamente\u201d e \u201centristecido\u201d s\u00e3o formadas, respectivamente, por<\/p>","resposta":5258301,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o sufixal e composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o.","id":5258299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deriva\u00e7\u00e3o sufixal e composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o sufixal e deriva\u00e7\u00e3o prefixal.","id":5258300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deriva\u00e7\u00e3o sufixal e deriva\u00e7\u00e3o prefixal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o sufixal e deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.","id":5258301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deriva\u00e7\u00e3o sufixal e deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica e composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o.","id":5258302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica e composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o sufixal e deriva\u00e7\u00e3o sufixal.","id":5258303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deriva\u00e7\u00e3o sufixal e deriva\u00e7\u00e3o sufixal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"20 ANOS SEM DIANA: MORTE DA PRINCESA DEIXOU MUNDO DE LUTO E ABALOU A MONARQUIA Lady Di morreu no dia 31 de agosto de 1997 em um tr\u00e1gico acidente de carro; apesar de n\u00e3o ter direito ao t\u00edtulo de nobreza em raz\u00e3o de seu div\u00f3rcio do pr\u00edncipe Charles, brit\u00e2nicos exigiram uma homenagem \u00e0 altura daquela que foi o s\u00edmbolo de uma gera\u00e7\u00e3o No dia 31 de agosto de 1997, a princesa Diana morreu em um acidente de tr\u00e2nsito em Paris. Durante uma semana, at\u00e9 o funeral acompanhado por uma multid\u00e3o, o Reino Unido passou por um momento de luto sem precedentes que estremeceu a monarquia. Divorciada h\u00e1 um ano do pr\u00edncipe Charles, a mulher de 36 anos e seu namorado, o produtor de cinema eg\u00edpcio Dodi Al-Fayed, foram perseguidos durante todo o ver\u00e3o no Mediterr\u00e2neo pelos paparazzi. No dia 30 de agosto, o casal chegou durante a tarde a Paris e foi jantar no Ritz, um hotel de luxo na Pra\u00e7a Vend\u00f4me, antes de tentar deixar o local de modo discreto por volta da meia-noite em um Mercedes. Perseguido por fot\u00f3grafos que estavam em uma motocicleta, o autom\u00f3vel entrou em alta velocidade em um t\u00fanel e bateu em uma pilastra de cimento. Diana foi retirada pelas equipes de emerg\u00eancia do Mercedes destru\u00eddo. Dodi Al-Fayed e o motorista, que segundo a investiga\u00e7\u00e3o tinha um n\u00edvel elevado de \u00e1lcool no sangue, morreram na hora. O seguran\u00e7a ficou gravemente ferido. Sete fot\u00f3grafos foram detidos. No dia seguinte, as fotos do acidente foram vendidas para revistas por US$ 1 milh\u00e3o. A princesa, que sofreu uma grave hemorragia interna, foi transportada para o hospital Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re. \u00c0s 4h, foi declarada morta. O embaixador da Fran\u00e7a ligou para os assistentes da rainha Elizabeth II em Balmoral, na Esc\u00f3cia, onde o duque de Edimburgo, o pr\u00edncipe Charles e seus filhos, os pr\u00edncipes William, ent\u00e3o com 15 anos, e Harry, de 12, passavam o ver\u00e3o. \u201cPRINCESA DO POVO\u201d O Reino Unido acordou de luto. Sem conter as l\u00e1grimas, centenas de londrinos come\u00e7aram a depositar flores diante dos Pal\u00e1cios de Buckingham e Kensington, a resid\u00eancia da princesa. Com a voz embargada pela emo\u00e7\u00e3o, o ent\u00e3o primeiro-ministro, o trabalhista Tony Blair, prestou uma homenagem \u00e0 \"princesa do povo\". O mundo inteiro expressou consterna\u00e7\u00e3o com a morte. O presidente americano, Bill Clinton, disse que estava \"profundamente entristecido\". Na \u00cdndia, madre Teresa rezou por Diana. Michael Jackson, \"consternado\", cancelou um show na B\u00e9lgica. Os paparazzi foram os primeiros acusados. O irm\u00e3o de Diana, Charles Spencer, culpou os tabl\u00f3ides, que segundo ele tinham \"sangue nas m\u00e3os\". Criticada, a imprensa popular elevou Diana ao patamar de \u00edcone. \"Nasceu lady. Depois foi nossa princesa. A morte fez dela uma santa\", escreveu o Daily Mirror. O fervor popular era cada vez maior [...] MONARQUIA A organiza\u00e7\u00e3o do funeral foi um quebracabe\u00e7as. Desde seu div\u00f3rcio, Lady Di n\u00e3o tinha mais direito ao t\u00edtulo de alteza real ou a uma cerim\u00f4nia nacional. Mas os brit\u00e2nicos exigiam uma homenagem \u00e0 altura de sua \"rainha dos cora\u00e7\u00f5es\". O descontentamento da opini\u00e3o p\u00fablica aumentava \u00e0 medida que se prolongava o sil\u00eancio da fam\u00edlia real, que permaneceu entrincheirada em Balmoral. Furiosos com a aus\u00eancia de uma bandeira a meio mastro no Pal\u00e1cio de Buckingham, os jornais exigiam um discurso da rainha aos s\u00faditos. \"A fam\u00edlia real nos abandonou\", criticou o jornal The Sun. \"Ferida\", Elizabeth II se resignou a prestar uma homenagem a uma nora que nunca desejou, em uma mensagem exibida na televis\u00e3o - a segunda em 45 anos de reinado -, antes de se inclinar publicamente diante do caix\u00e3o. \u201dSe os Windsor n\u00e3o aprenderem a li\u00e7\u00e3o, n\u00e3o v\u00e3o apenas enterrar Diana, mas tamb\u00e9m o seu futuro\", advertiu o jornal The Guardian. Uma pesquisa publicada na \u00e9poca mostrava que um em cada quatro brit\u00e2nicos se declarava a favor da aboli\u00e7\u00e3o da monarquia. No dia seguinte, quase um milh\u00e3o de pessoas acompanharam o cortejo f\u00fanebre em sil\u00eancio, interrompido apenas pelo choro dos presentes e pelo som dos sinos. Cabisbaixos, William e Harry caminharam atr\u00e1s do caix\u00e3o, ao lado do pr\u00edncipe Charles, do duque de Edimburgo, o pr\u00edncipe Philip, e do conde Spencer, diante dos olhares de 2,5 bilh\u00f5es telespectadores ao redor do mundo. Na abadia de Westminster, 2 mil convidados, entre eles Hillary Clinton, Tony Blair, Luciano Pavarotti, Margaret Thatcher e Tom Cruise, assistiram \u00e0 cerim\u00f4nia. Elton John interpretou a can\u00e7\u00e3o \"Candle in the Wind\", com uma altera\u00e7\u00e3o na letra para homenagear Diana. Durante a tarde, a princesa foi sepultada em uma cerim\u00f4nia privada em Althorp, noroeste de Londres. Desde ent\u00e3o, descansa em um t\u00famulo em uma ilha que foi a resid\u00eancia de sua fam\u00edlia. O Estado de S.Paulo. 31 Agosto 2017.","id":422557,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">20 ANOS SEM DIANA: MORTE DA PRINCESA DEIXOU MUNDO DE LUTO E ABALOU A MONARQUIA <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lady Di morreu no dia 31 de agosto de 1997 em um tr\u00e1gico acidente de carro; apesar de n\u00e3o ter direito ao t\u00edtulo de nobreza em raz\u00e3o de seu div\u00f3rcio do pr\u00edncipe Charles, brit\u00e2nicos exigiram uma homenagem \u00e0 altura daquela que foi o s\u00edmbolo de uma gera\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No dia 31 de agosto de 1997, a princesa Diana morreu em um acidente de tr\u00e2nsito em Paris. Durante uma semana, at\u00e9 o funeral acompanhado por uma multid\u00e3o, o Reino Unido passou por um momento de luto sem precedentes que estremeceu a monarquia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Divorciada h\u00e1 um ano do pr\u00edncipe Charles, a mulher de 36 anos e seu namorado, o produtor de cinema eg\u00edpcio Dodi Al-Fayed, foram perseguidos durante todo o ver\u00e3o no Mediterr\u00e2neo pelos paparazzi. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No dia 30 de agosto, o casal chegou durante a tarde a Paris e foi jantar no Ritz, um hotel de luxo na Pra\u00e7a Vend\u00f4me, antes de tentar deixar o local de modo discreto por volta da meia-noite em um Mercedes. Perseguido por fot\u00f3grafos que estavam em uma motocicleta, o autom\u00f3vel entrou em alta velocidade em um t\u00fanel e bateu em uma pilastra de cimento. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Diana foi retirada pelas equipes de emerg\u00eancia do Mercedes destru\u00eddo. Dodi Al-Fayed e o motorista, que segundo a investiga\u00e7\u00e3o tinha um n\u00edvel elevado de \u00e1lcool no sangue, morreram na hora. O seguran\u00e7a ficou gravemente ferido. Sete fot\u00f3grafos foram detidos. No dia seguinte, as fotos do acidente foram vendidas para revistas por US$ 1 milh\u00e3o. A princesa, que sofreu uma grave hemorragia interna, foi transportada para o hospital Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re. \u00c0s 4h, foi declarada morta. O embaixador da Fran\u00e7a ligou para os assistentes da rainha Elizabeth II em Balmoral, na Esc\u00f3cia, onde o duque de Edimburgo, o pr\u00edncipe Charles e seus filhos, os pr\u00edncipes William, ent\u00e3o com 15 anos, e Harry, de 12, passavam o ver\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cPRINCESA DO POVO\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Reino Unido acordou de luto. Sem conter as l\u00e1grimas, centenas de londrinos come\u00e7aram a depositar flores diante dos Pal\u00e1cios de Buckingham e Kensington, a resid\u00eancia da princesa. Com a voz embargada pela emo\u00e7\u00e3o, o ent\u00e3o primeiro-ministro, o trabalhista Tony Blair, prestou uma homenagem \u00e0 \"princesa do povo\". <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O mundo inteiro expressou consterna\u00e7\u00e3o com a morte. O presidente americano, Bill Clinton, disse que estava \"profundamente entristecido\". Na \u00cdndia, madre Teresa rezou por Diana. Michael Jackson, \"consternado\", cancelou um show na B\u00e9lgica. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os paparazzi foram os primeiros acusados. O irm\u00e3o de Diana, Charles Spencer, culpou os tabl\u00f3ides, que segundo ele tinham \"sangue nas m\u00e3os\". Criticada, a imprensa popular elevou Diana ao patamar de \u00edcone. \"Nasceu lady. Depois foi nossa princesa. A morte fez dela uma santa\", escreveu o <em>Daily Mirror<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O fervor popular era cada vez maior [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">MONARQUIA <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A organiza\u00e7\u00e3o do funeral foi um quebracabe\u00e7as. Desde seu div\u00f3rcio, Lady Di n\u00e3o tinha mais direito ao t\u00edtulo de alteza real ou a uma cerim\u00f4nia nacional. Mas os brit\u00e2nicos exigiam uma homenagem \u00e0 altura de sua \"rainha dos cora\u00e7\u00f5es\". <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O descontentamento da opini\u00e3o p\u00fablica aumentava \u00e0 medida que se prolongava o sil\u00eancio da fam\u00edlia real, que permaneceu entrincheirada em Balmoral. Furiosos com a aus\u00eancia de uma bandeira a meio mastro no Pal\u00e1cio de Buckingham, os jornais exigiam um discurso da rainha aos s\u00faditos. \"A fam\u00edlia real nos abandonou\", criticou o jornal <em>The Sun. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\"Ferida\", Elizabeth II se resignou a prestar uma homenagem a uma nora que nunca desejou, em uma mensagem exibida na televis\u00e3o - a segunda em 45 anos de reinado -, antes de se inclinar publicamente diante do caix\u00e3o. \u201dSe os Windsor n\u00e3o aprenderem a li\u00e7\u00e3o, n\u00e3o v\u00e3o apenas enterrar Diana, mas tamb\u00e9m o seu futuro\", advertiu o jornal <em>The Guardian. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma pesquisa publicada na \u00e9poca mostrava que um em cada quatro brit\u00e2nicos se declarava a favor da aboli\u00e7\u00e3o da monarquia. No dia seguinte, quase um milh\u00e3o de pessoas acompanharam o cortejo f\u00fanebre em sil\u00eancio, interrompido apenas pelo choro dos presentes e pelo som dos sinos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Cabisbaixos, William e Harry caminharam atr\u00e1s do caix\u00e3o, ao lado do pr\u00edncipe Charles, do duque de Edimburgo, o pr\u00edncipe Philip, e do conde Spencer, diante dos olhares de 2,5 bilh\u00f5es telespectadores ao redor do mundo. Na abadia de Westminster, 2 mil convidados, entre eles Hillary Clinton, Tony Blair, Luciano Pavarotti, Margaret Thatcher e Tom Cruise, assistiram \u00e0 cerim\u00f4nia. Elton John interpretou a can\u00e7\u00e3o \"Candle in the Wind\", com uma altera\u00e7\u00e3o na letra para homenagear Diana. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Durante a tarde, a princesa foi sepultada em uma cerim\u00f4nia privada em Althorp, noroeste de Londres. Desde ent\u00e3o, descansa em um t\u00famulo em uma ilha que foi a resid\u00eancia de sua fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Estado de S.Paulo. 31 Agosto 2017.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409087,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1425107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta, respectivamente, um adjetivo e um adv\u00e9rbio.","provas":[{"id":46848,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-agente-tecnico-forense","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Agente T\u00e9cnico Forense - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1425118,"hashId":"f901496eb6cf6d24bcce027c02459b2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta, respectivamente, um adjetivo e um adv\u00e9rbio.<\/p>","resposta":5258351,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Morte \/ morreu.","id":5258348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Morte \/ morreu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Homenagem \/ homenagear.","id":5258349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Homenagem \/ homenagear.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Divorciada \/ div\u00f3rcio.","id":5258350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Divorciada \/ div\u00f3rcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grave \/ gravemente.","id":5258351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grave \/ gravemente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Consternado \/ consterna\u00e7\u00e3o","id":5258352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consternado \/ consterna\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"20 ANOS SEM DIANA: MORTE DA PRINCESA DEIXOU MUNDO DE LUTO E ABALOU A MONARQUIA Lady Di morreu no dia 31 de agosto de 1997 em um tr\u00e1gico acidente de carro; apesar de n\u00e3o ter direito ao t\u00edtulo de nobreza em raz\u00e3o de seu div\u00f3rcio do pr\u00edncipe Charles, brit\u00e2nicos exigiram uma homenagem \u00e0 altura daquela que foi o s\u00edmbolo de uma gera\u00e7\u00e3o No dia 31 de agosto de 1997, a princesa Diana morreu em um acidente de tr\u00e2nsito em Paris. Durante uma semana, at\u00e9 o funeral acompanhado por uma multid\u00e3o, o Reino Unido passou por um momento de luto sem precedentes que estremeceu a monarquia. Divorciada h\u00e1 um ano do pr\u00edncipe Charles, a mulher de 36 anos e seu namorado, o produtor de cinema eg\u00edpcio Dodi Al-Fayed, foram perseguidos durante todo o ver\u00e3o no Mediterr\u00e2neo pelos paparazzi. No dia 30 de agosto, o casal chegou durante a tarde a Paris e foi jantar no Ritz, um hotel de luxo na Pra\u00e7a Vend\u00f4me, antes de tentar deixar o local de modo discreto por volta da meia-noite em um Mercedes. Perseguido por fot\u00f3grafos que estavam em uma motocicleta, o autom\u00f3vel entrou em alta velocidade em um t\u00fanel e bateu em uma pilastra de cimento. Diana foi retirada pelas equipes de emerg\u00eancia do Mercedes destru\u00eddo. Dodi Al-Fayed e o motorista, que segundo a investiga\u00e7\u00e3o tinha um n\u00edvel elevado de \u00e1lcool no sangue, morreram na hora. O seguran\u00e7a ficou gravemente ferido. Sete fot\u00f3grafos foram detidos. No dia seguinte, as fotos do acidente foram vendidas para revistas por US$ 1 milh\u00e3o. A princesa, que sofreu uma grave hemorragia interna, foi transportada para o hospital Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re. \u00c0s 4h, foi declarada morta. O embaixador da Fran\u00e7a ligou para os assistentes da rainha Elizabeth II em Balmoral, na Esc\u00f3cia, onde o duque de Edimburgo, o pr\u00edncipe Charles e seus filhos, os pr\u00edncipes William, ent\u00e3o com 15 anos, e Harry, de 12, passavam o ver\u00e3o. \u201cPRINCESA DO POVO\u201d O Reino Unido acordou de luto. Sem conter as l\u00e1grimas, centenas de londrinos come\u00e7aram a depositar flores diante dos Pal\u00e1cios de Buckingham e Kensington, a resid\u00eancia da princesa. Com a voz embargada pela emo\u00e7\u00e3o, o ent\u00e3o primeiro-ministro, o trabalhista Tony Blair, prestou uma homenagem \u00e0 \"princesa do povo\". O mundo inteiro expressou consterna\u00e7\u00e3o com a morte. O presidente americano, Bill Clinton, disse que estava \"profundamente entristecido\". Na \u00cdndia, madre Teresa rezou por Diana. Michael Jackson, \"consternado\", cancelou um show na B\u00e9lgica. Os paparazzi foram os primeiros acusados. O irm\u00e3o de Diana, Charles Spencer, culpou os tabl\u00f3ides, que segundo ele tinham \"sangue nas m\u00e3os\". Criticada, a imprensa popular elevou Diana ao patamar de \u00edcone. \"Nasceu lady. Depois foi nossa princesa. A morte fez dela uma santa\", escreveu o Daily Mirror. O fervor popular era cada vez maior [...] MONARQUIA A organiza\u00e7\u00e3o do funeral foi um quebracabe\u00e7as. Desde seu div\u00f3rcio, Lady Di n\u00e3o tinha mais direito ao t\u00edtulo de alteza real ou a uma cerim\u00f4nia nacional. Mas os brit\u00e2nicos exigiam uma homenagem \u00e0 altura de sua \"rainha dos cora\u00e7\u00f5es\". O descontentamento da opini\u00e3o p\u00fablica aumentava \u00e0 medida que se prolongava o sil\u00eancio da fam\u00edlia real, que permaneceu entrincheirada em Balmoral. Furiosos com a aus\u00eancia de uma bandeira a meio mastro no Pal\u00e1cio de Buckingham, os jornais exigiam um discurso da rainha aos s\u00faditos. \"A fam\u00edlia real nos abandonou\", criticou o jornal The Sun. \"Ferida\", Elizabeth II se resignou a prestar uma homenagem a uma nora que nunca desejou, em uma mensagem exibida na televis\u00e3o - a segunda em 45 anos de reinado -, antes de se inclinar publicamente diante do caix\u00e3o. \u201dSe os Windsor n\u00e3o aprenderem a li\u00e7\u00e3o, n\u00e3o v\u00e3o apenas enterrar Diana, mas tamb\u00e9m o seu futuro\", advertiu o jornal The Guardian. Uma pesquisa publicada na \u00e9poca mostrava que um em cada quatro brit\u00e2nicos se declarava a favor da aboli\u00e7\u00e3o da monarquia. No dia seguinte, quase um milh\u00e3o de pessoas acompanharam o cortejo f\u00fanebre em sil\u00eancio, interrompido apenas pelo choro dos presentes e pelo som dos sinos. Cabisbaixos, William e Harry caminharam atr\u00e1s do caix\u00e3o, ao lado do pr\u00edncipe Charles, do duque de Edimburgo, o pr\u00edncipe Philip, e do conde Spencer, diante dos olhares de 2,5 bilh\u00f5es telespectadores ao redor do mundo. Na abadia de Westminster, 2 mil convidados, entre eles Hillary Clinton, Tony Blair, Luciano Pavarotti, Margaret Thatcher e Tom Cruise, assistiram \u00e0 cerim\u00f4nia. Elton John interpretou a can\u00e7\u00e3o \"Candle in the Wind\", com uma altera\u00e7\u00e3o na letra para homenagear Diana. Durante a tarde, a princesa foi sepultada em uma cerim\u00f4nia privada em Althorp, noroeste de Londres. Desde ent\u00e3o, descansa em um t\u00famulo em uma ilha que foi a resid\u00eancia de sua fam\u00edlia. O Estado de S.Paulo. 31 Agosto 2017.","id":422557,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">20 ANOS SEM DIANA: MORTE DA PRINCESA DEIXOU MUNDO DE LUTO E ABALOU A MONARQUIA <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lady Di morreu no dia 31 de agosto de 1997 em um tr\u00e1gico acidente de carro; apesar de n\u00e3o ter direito ao t\u00edtulo de nobreza em raz\u00e3o de seu div\u00f3rcio do pr\u00edncipe Charles, brit\u00e2nicos exigiram uma homenagem \u00e0 altura daquela que foi o s\u00edmbolo de uma gera\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No dia 31 de agosto de 1997, a princesa Diana morreu em um acidente de tr\u00e2nsito em Paris. Durante uma semana, at\u00e9 o funeral acompanhado por uma multid\u00e3o, o Reino Unido passou por um momento de luto sem precedentes que estremeceu a monarquia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Divorciada h\u00e1 um ano do pr\u00edncipe Charles, a mulher de 36 anos e seu namorado, o produtor de cinema eg\u00edpcio Dodi Al-Fayed, foram perseguidos durante todo o ver\u00e3o no Mediterr\u00e2neo pelos paparazzi. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No dia 30 de agosto, o casal chegou durante a tarde a Paris e foi jantar no Ritz, um hotel de luxo na Pra\u00e7a Vend\u00f4me, antes de tentar deixar o local de modo discreto por volta da meia-noite em um Mercedes. Perseguido por fot\u00f3grafos que estavam em uma motocicleta, o autom\u00f3vel entrou em alta velocidade em um t\u00fanel e bateu em uma pilastra de cimento. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Diana foi retirada pelas equipes de emerg\u00eancia do Mercedes destru\u00eddo. Dodi Al-Fayed e o motorista, que segundo a investiga\u00e7\u00e3o tinha um n\u00edvel elevado de \u00e1lcool no sangue, morreram na hora. O seguran\u00e7a ficou gravemente ferido. Sete fot\u00f3grafos foram detidos. No dia seguinte, as fotos do acidente foram vendidas para revistas por US$ 1 milh\u00e3o. A princesa, que sofreu uma grave hemorragia interna, foi transportada para o hospital Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re. \u00c0s 4h, foi declarada morta. O embaixador da Fran\u00e7a ligou para os assistentes da rainha Elizabeth II em Balmoral, na Esc\u00f3cia, onde o duque de Edimburgo, o pr\u00edncipe Charles e seus filhos, os pr\u00edncipes William, ent\u00e3o com 15 anos, e Harry, de 12, passavam o ver\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cPRINCESA DO POVO\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Reino Unido acordou de luto. Sem conter as l\u00e1grimas, centenas de londrinos come\u00e7aram a depositar flores diante dos Pal\u00e1cios de Buckingham e Kensington, a resid\u00eancia da princesa. Com a voz embargada pela emo\u00e7\u00e3o, o ent\u00e3o primeiro-ministro, o trabalhista Tony Blair, prestou uma homenagem \u00e0 \"princesa do povo\". <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O mundo inteiro expressou consterna\u00e7\u00e3o com a morte. O presidente americano, Bill Clinton, disse que estava \"profundamente entristecido\". Na \u00cdndia, madre Teresa rezou por Diana. Michael Jackson, \"consternado\", cancelou um show na B\u00e9lgica. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os paparazzi foram os primeiros acusados. O irm\u00e3o de Diana, Charles Spencer, culpou os tabl\u00f3ides, que segundo ele tinham \"sangue nas m\u00e3os\". Criticada, a imprensa popular elevou Diana ao patamar de \u00edcone. \"Nasceu lady. Depois foi nossa princesa. A morte fez dela uma santa\", escreveu o <em>Daily Mirror<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O fervor popular era cada vez maior [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">MONARQUIA <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A organiza\u00e7\u00e3o do funeral foi um quebracabe\u00e7as. Desde seu div\u00f3rcio, Lady Di n\u00e3o tinha mais direito ao t\u00edtulo de alteza real ou a uma cerim\u00f4nia nacional. Mas os brit\u00e2nicos exigiam uma homenagem \u00e0 altura de sua \"rainha dos cora\u00e7\u00f5es\". <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O descontentamento da opini\u00e3o p\u00fablica aumentava \u00e0 medida que se prolongava o sil\u00eancio da fam\u00edlia real, que permaneceu entrincheirada em Balmoral. Furiosos com a aus\u00eancia de uma bandeira a meio mastro no Pal\u00e1cio de Buckingham, os jornais exigiam um discurso da rainha aos s\u00faditos. \"A fam\u00edlia real nos abandonou\", criticou o jornal <em>The Sun. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\"Ferida\", Elizabeth II se resignou a prestar uma homenagem a uma nora que nunca desejou, em uma mensagem exibida na televis\u00e3o - a segunda em 45 anos de reinado -, antes de se inclinar publicamente diante do caix\u00e3o. \u201dSe os Windsor n\u00e3o aprenderem a li\u00e7\u00e3o, n\u00e3o v\u00e3o apenas enterrar Diana, mas tamb\u00e9m o seu futuro\", advertiu o jornal <em>The Guardian. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma pesquisa publicada na \u00e9poca mostrava que um em cada quatro brit\u00e2nicos se declarava a favor da aboli\u00e7\u00e3o da monarquia. No dia seguinte, quase um milh\u00e3o de pessoas acompanharam o cortejo f\u00fanebre em sil\u00eancio, interrompido apenas pelo choro dos presentes e pelo som dos sinos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Cabisbaixos, William e Harry caminharam atr\u00e1s do caix\u00e3o, ao lado do pr\u00edncipe Charles, do duque de Edimburgo, o pr\u00edncipe Philip, e do conde Spencer, diante dos olhares de 2,5 bilh\u00f5es telespectadores ao redor do mundo. Na abadia de Westminster, 2 mil convidados, entre eles Hillary Clinton, Tony Blair, Luciano Pavarotti, Margaret Thatcher e Tom Cruise, assistiram \u00e0 cerim\u00f4nia. Elton John interpretou a can\u00e7\u00e3o \"Candle in the Wind\", com uma altera\u00e7\u00e3o na letra para homenagear Diana. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Durante a tarde, a princesa foi sepultada em uma cerim\u00f4nia privada em Althorp, noroeste de Londres. Desde ent\u00e3o, descansa em um t\u00famulo em uma ilha que foi a resid\u00eancia de sua fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Estado de S.Paulo. 31 Agosto 2017.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1425118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas ora\u00e7\u00f5es \u201c[...] escreveu o Daily Mirror[...]\u201d, \u201c[...] criticou o jornal The Sun[...]\u201d e \u201c[...] advertiu o jornal The Guardian[...]\u201d, tem-se","provas":[{"id":46848,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-agente-tecnico-forense","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Agente T\u00e9cnico Forense - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1425122,"hashId":"a6c6ddfaf5525ccd817356e6ef54657a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas ora\u00e7\u00f5es \u201c[...] escreveu o <em>Daily Mirror<\/em>[...]\u201d, \u201c[...] criticou o jornal <em>The Sun<\/em>[...]\u201d e \u201c[...] advertiu o jornal <em>The Guardian<\/em>[...]\u201d, tem-se<\/p>","resposta":5258370,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"predicado nominal e sujeito composto.","id":5258366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">predicado nominal e sujeito composto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"predicado nominal e sujeito simples posposto.","id":5258367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">predicado nominal e sujeito simples posposto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"predicado nominal e sujeito desinencial.","id":5258368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">predicado nominal e sujeito desinencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"predicado verbal e sujeito desinencial.","id":5258369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">predicado verbal e sujeito desinencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"predicado verbal e sujeito simples posposto.","id":5258370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">predicado verbal e sujeito simples posposto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"20 ANOS SEM DIANA: MORTE DA PRINCESA DEIXOU MUNDO DE LUTO E ABALOU A MONARQUIA Lady Di morreu no dia 31 de agosto de 1997 em um tr\u00e1gico acidente de carro; apesar de n\u00e3o ter direito ao t\u00edtulo de nobreza em raz\u00e3o de seu div\u00f3rcio do pr\u00edncipe Charles, brit\u00e2nicos exigiram uma homenagem \u00e0 altura daquela que foi o s\u00edmbolo de uma gera\u00e7\u00e3o No dia 31 de agosto de 1997, a princesa Diana morreu em um acidente de tr\u00e2nsito em Paris. Durante uma semana, at\u00e9 o funeral acompanhado por uma multid\u00e3o, o Reino Unido passou por um momento de luto sem precedentes que estremeceu a monarquia. Divorciada h\u00e1 um ano do pr\u00edncipe Charles, a mulher de 36 anos e seu namorado, o produtor de cinema eg\u00edpcio Dodi Al-Fayed, foram perseguidos durante todo o ver\u00e3o no Mediterr\u00e2neo pelos paparazzi. No dia 30 de agosto, o casal chegou durante a tarde a Paris e foi jantar no Ritz, um hotel de luxo na Pra\u00e7a Vend\u00f4me, antes de tentar deixar o local de modo discreto por volta da meia-noite em um Mercedes. Perseguido por fot\u00f3grafos que estavam em uma motocicleta, o autom\u00f3vel entrou em alta velocidade em um t\u00fanel e bateu em uma pilastra de cimento. Diana foi retirada pelas equipes de emerg\u00eancia do Mercedes destru\u00eddo. Dodi Al-Fayed e o motorista, que segundo a investiga\u00e7\u00e3o tinha um n\u00edvel elevado de \u00e1lcool no sangue, morreram na hora. O seguran\u00e7a ficou gravemente ferido. Sete fot\u00f3grafos foram detidos. No dia seguinte, as fotos do acidente foram vendidas para revistas por US$ 1 milh\u00e3o. A princesa, que sofreu uma grave hemorragia interna, foi transportada para o hospital Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re. \u00c0s 4h, foi declarada morta. O embaixador da Fran\u00e7a ligou para os assistentes da rainha Elizabeth II em Balmoral, na Esc\u00f3cia, onde o duque de Edimburgo, o pr\u00edncipe Charles e seus filhos, os pr\u00edncipes William, ent\u00e3o com 15 anos, e Harry, de 12, passavam o ver\u00e3o. \u201cPRINCESA DO POVO\u201d O Reino Unido acordou de luto. Sem conter as l\u00e1grimas, centenas de londrinos come\u00e7aram a depositar flores diante dos Pal\u00e1cios de Buckingham e Kensington, a resid\u00eancia da princesa. Com a voz embargada pela emo\u00e7\u00e3o, o ent\u00e3o primeiro-ministro, o trabalhista Tony Blair, prestou uma homenagem \u00e0 \"princesa do povo\". O mundo inteiro expressou consterna\u00e7\u00e3o com a morte. O presidente americano, Bill Clinton, disse que estava \"profundamente entristecido\". Na \u00cdndia, madre Teresa rezou por Diana. Michael Jackson, \"consternado\", cancelou um show na B\u00e9lgica. Os paparazzi foram os primeiros acusados. O irm\u00e3o de Diana, Charles Spencer, culpou os tabl\u00f3ides, que segundo ele tinham \"sangue nas m\u00e3os\". Criticada, a imprensa popular elevou Diana ao patamar de \u00edcone. \"Nasceu lady. Depois foi nossa princesa. A morte fez dela uma santa\", escreveu o Daily Mirror. O fervor popular era cada vez maior [...] MONARQUIA A organiza\u00e7\u00e3o do funeral foi um quebracabe\u00e7as. Desde seu div\u00f3rcio, Lady Di n\u00e3o tinha mais direito ao t\u00edtulo de alteza real ou a uma cerim\u00f4nia nacional. Mas os brit\u00e2nicos exigiam uma homenagem \u00e0 altura de sua \"rainha dos cora\u00e7\u00f5es\". O descontentamento da opini\u00e3o p\u00fablica aumentava \u00e0 medida que se prolongava o sil\u00eancio da fam\u00edlia real, que permaneceu entrincheirada em Balmoral. Furiosos com a aus\u00eancia de uma bandeira a meio mastro no Pal\u00e1cio de Buckingham, os jornais exigiam um discurso da rainha aos s\u00faditos. \"A fam\u00edlia real nos abandonou\", criticou o jornal The Sun. \"Ferida\", Elizabeth II se resignou a prestar uma homenagem a uma nora que nunca desejou, em uma mensagem exibida na televis\u00e3o - a segunda em 45 anos de reinado -, antes de se inclinar publicamente diante do caix\u00e3o. \u201dSe os Windsor n\u00e3o aprenderem a li\u00e7\u00e3o, n\u00e3o v\u00e3o apenas enterrar Diana, mas tamb\u00e9m o seu futuro\", advertiu o jornal The Guardian. Uma pesquisa publicada na \u00e9poca mostrava que um em cada quatro brit\u00e2nicos se declarava a favor da aboli\u00e7\u00e3o da monarquia. No dia seguinte, quase um milh\u00e3o de pessoas acompanharam o cortejo f\u00fanebre em sil\u00eancio, interrompido apenas pelo choro dos presentes e pelo som dos sinos. Cabisbaixos, William e Harry caminharam atr\u00e1s do caix\u00e3o, ao lado do pr\u00edncipe Charles, do duque de Edimburgo, o pr\u00edncipe Philip, e do conde Spencer, diante dos olhares de 2,5 bilh\u00f5es telespectadores ao redor do mundo. Na abadia de Westminster, 2 mil convidados, entre eles Hillary Clinton, Tony Blair, Luciano Pavarotti, Margaret Thatcher e Tom Cruise, assistiram \u00e0 cerim\u00f4nia. Elton John interpretou a can\u00e7\u00e3o \"Candle in the Wind\", com uma altera\u00e7\u00e3o na letra para homenagear Diana. Durante a tarde, a princesa foi sepultada em uma cerim\u00f4nia privada em Althorp, noroeste de Londres. Desde ent\u00e3o, descansa em um t\u00famulo em uma ilha que foi a resid\u00eancia de sua fam\u00edlia. O Estado de S.Paulo. 31 Agosto 2017.","id":422557,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">20 ANOS SEM DIANA: MORTE DA PRINCESA DEIXOU MUNDO DE LUTO E ABALOU A MONARQUIA <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lady Di morreu no dia 31 de agosto de 1997 em um tr\u00e1gico acidente de carro; apesar de n\u00e3o ter direito ao t\u00edtulo de nobreza em raz\u00e3o de seu div\u00f3rcio do pr\u00edncipe Charles, brit\u00e2nicos exigiram uma homenagem \u00e0 altura daquela que foi o s\u00edmbolo de uma gera\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No dia 31 de agosto de 1997, a princesa Diana morreu em um acidente de tr\u00e2nsito em Paris. Durante uma semana, at\u00e9 o funeral acompanhado por uma multid\u00e3o, o Reino Unido passou por um momento de luto sem precedentes que estremeceu a monarquia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Divorciada h\u00e1 um ano do pr\u00edncipe Charles, a mulher de 36 anos e seu namorado, o produtor de cinema eg\u00edpcio Dodi Al-Fayed, foram perseguidos durante todo o ver\u00e3o no Mediterr\u00e2neo pelos paparazzi. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No dia 30 de agosto, o casal chegou durante a tarde a Paris e foi jantar no Ritz, um hotel de luxo na Pra\u00e7a Vend\u00f4me, antes de tentar deixar o local de modo discreto por volta da meia-noite em um Mercedes. Perseguido por fot\u00f3grafos que estavam em uma motocicleta, o autom\u00f3vel entrou em alta velocidade em um t\u00fanel e bateu em uma pilastra de cimento. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Diana foi retirada pelas equipes de emerg\u00eancia do Mercedes destru\u00eddo. Dodi Al-Fayed e o motorista, que segundo a investiga\u00e7\u00e3o tinha um n\u00edvel elevado de \u00e1lcool no sangue, morreram na hora. O seguran\u00e7a ficou gravemente ferido. Sete fot\u00f3grafos foram detidos. No dia seguinte, as fotos do acidente foram vendidas para revistas por US$ 1 milh\u00e3o. A princesa, que sofreu uma grave hemorragia interna, foi transportada para o hospital Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re. \u00c0s 4h, foi declarada morta. O embaixador da Fran\u00e7a ligou para os assistentes da rainha Elizabeth II em Balmoral, na Esc\u00f3cia, onde o duque de Edimburgo, o pr\u00edncipe Charles e seus filhos, os pr\u00edncipes William, ent\u00e3o com 15 anos, e Harry, de 12, passavam o ver\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cPRINCESA DO POVO\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Reino Unido acordou de luto. Sem conter as l\u00e1grimas, centenas de londrinos come\u00e7aram a depositar flores diante dos Pal\u00e1cios de Buckingham e Kensington, a resid\u00eancia da princesa. Com a voz embargada pela emo\u00e7\u00e3o, o ent\u00e3o primeiro-ministro, o trabalhista Tony Blair, prestou uma homenagem \u00e0 \"princesa do povo\". <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O mundo inteiro expressou consterna\u00e7\u00e3o com a morte. O presidente americano, Bill Clinton, disse que estava \"profundamente entristecido\". Na \u00cdndia, madre Teresa rezou por Diana. Michael Jackson, \"consternado\", cancelou um show na B\u00e9lgica. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os paparazzi foram os primeiros acusados. O irm\u00e3o de Diana, Charles Spencer, culpou os tabl\u00f3ides, que segundo ele tinham \"sangue nas m\u00e3os\". Criticada, a imprensa popular elevou Diana ao patamar de \u00edcone. \"Nasceu lady. Depois foi nossa princesa. A morte fez dela uma santa\", escreveu o <em>Daily Mirror<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O fervor popular era cada vez maior [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">MONARQUIA <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A organiza\u00e7\u00e3o do funeral foi um quebracabe\u00e7as. Desde seu div\u00f3rcio, Lady Di n\u00e3o tinha mais direito ao t\u00edtulo de alteza real ou a uma cerim\u00f4nia nacional. Mas os brit\u00e2nicos exigiam uma homenagem \u00e0 altura de sua \"rainha dos cora\u00e7\u00f5es\". <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O descontentamento da opini\u00e3o p\u00fablica aumentava \u00e0 medida que se prolongava o sil\u00eancio da fam\u00edlia real, que permaneceu entrincheirada em Balmoral. Furiosos com a aus\u00eancia de uma bandeira a meio mastro no Pal\u00e1cio de Buckingham, os jornais exigiam um discurso da rainha aos s\u00faditos. \"A fam\u00edlia real nos abandonou\", criticou o jornal <em>The Sun. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\"Ferida\", Elizabeth II se resignou a prestar uma homenagem a uma nora que nunca desejou, em uma mensagem exibida na televis\u00e3o - a segunda em 45 anos de reinado -, antes de se inclinar publicamente diante do caix\u00e3o. \u201dSe os Windsor n\u00e3o aprenderem a li\u00e7\u00e3o, n\u00e3o v\u00e3o apenas enterrar Diana, mas tamb\u00e9m o seu futuro\", advertiu o jornal <em>The Guardian. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma pesquisa publicada na \u00e9poca mostrava que um em cada quatro brit\u00e2nicos se declarava a favor da aboli\u00e7\u00e3o da monarquia. No dia seguinte, quase um milh\u00e3o de pessoas acompanharam o cortejo f\u00fanebre em sil\u00eancio, interrompido apenas pelo choro dos presentes e pelo som dos sinos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Cabisbaixos, William e Harry caminharam atr\u00e1s do caix\u00e3o, ao lado do pr\u00edncipe Charles, do duque de Edimburgo, o pr\u00edncipe Philip, e do conde Spencer, diante dos olhares de 2,5 bilh\u00f5es telespectadores ao redor do mundo. Na abadia de Westminster, 2 mil convidados, entre eles Hillary Clinton, Tony Blair, Luciano Pavarotti, Margaret Thatcher e Tom Cruise, assistiram \u00e0 cerim\u00f4nia. Elton John interpretou a can\u00e7\u00e3o \"Candle in the Wind\", com uma altera\u00e7\u00e3o na letra para homenagear Diana. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Durante a tarde, a princesa foi sepultada em uma cerim\u00f4nia privada em Althorp, noroeste de Londres. Desde ent\u00e3o, descansa em um t\u00famulo em uma ilha que foi a resid\u00eancia de sua fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Estado de S.Paulo. 31 Agosto 2017.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1425122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que constitui um estrangeirismo.","provas":[{"id":46848,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-agente-tecnico-forense","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Agente T\u00e9cnico Forense - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1425125,"hashId":"db15b71a26e2964a038b51bafd7fc7a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que constitui um estrangeirismo.<\/p>","resposta":5258383,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Windsor.","id":5258379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Windsor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entrincheirada.","id":5258380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entrincheirada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cabisbaixos.","id":5258381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabisbaixos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Telespectadores.","id":5258382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Telespectadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paparazzi.","id":5258383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paparazzi.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"20 ANOS SEM DIANA: MORTE DA PRINCESA DEIXOU MUNDO DE LUTO E ABALOU A MONARQUIA Lady Di morreu no dia 31 de agosto de 1997 em um tr\u00e1gico acidente de carro; apesar de n\u00e3o ter direito ao t\u00edtulo de nobreza em raz\u00e3o de seu div\u00f3rcio do pr\u00edncipe Charles, brit\u00e2nicos exigiram uma homenagem \u00e0 altura daquela que foi o s\u00edmbolo de uma gera\u00e7\u00e3o No dia 31 de agosto de 1997, a princesa Diana morreu em um acidente de tr\u00e2nsito em Paris. Durante uma semana, at\u00e9 o funeral acompanhado por uma multid\u00e3o, o Reino Unido passou por um momento de luto sem precedentes que estremeceu a monarquia. Divorciada h\u00e1 um ano do pr\u00edncipe Charles, a mulher de 36 anos e seu namorado, o produtor de cinema eg\u00edpcio Dodi Al-Fayed, foram perseguidos durante todo o ver\u00e3o no Mediterr\u00e2neo pelos paparazzi. No dia 30 de agosto, o casal chegou durante a tarde a Paris e foi jantar no Ritz, um hotel de luxo na Pra\u00e7a Vend\u00f4me, antes de tentar deixar o local de modo discreto por volta da meia-noite em um Mercedes. Perseguido por fot\u00f3grafos que estavam em uma motocicleta, o autom\u00f3vel entrou em alta velocidade em um t\u00fanel e bateu em uma pilastra de cimento. Diana foi retirada pelas equipes de emerg\u00eancia do Mercedes destru\u00eddo. Dodi Al-Fayed e o motorista, que segundo a investiga\u00e7\u00e3o tinha um n\u00edvel elevado de \u00e1lcool no sangue, morreram na hora. O seguran\u00e7a ficou gravemente ferido. Sete fot\u00f3grafos foram detidos. No dia seguinte, as fotos do acidente foram vendidas para revistas por US$ 1 milh\u00e3o. A princesa, que sofreu uma grave hemorragia interna, foi transportada para o hospital Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re. \u00c0s 4h, foi declarada morta. O embaixador da Fran\u00e7a ligou para os assistentes da rainha Elizabeth II em Balmoral, na Esc\u00f3cia, onde o duque de Edimburgo, o pr\u00edncipe Charles e seus filhos, os pr\u00edncipes William, ent\u00e3o com 15 anos, e Harry, de 12, passavam o ver\u00e3o. \u201cPRINCESA DO POVO\u201d O Reino Unido acordou de luto. Sem conter as l\u00e1grimas, centenas de londrinos come\u00e7aram a depositar flores diante dos Pal\u00e1cios de Buckingham e Kensington, a resid\u00eancia da princesa. Com a voz embargada pela emo\u00e7\u00e3o, o ent\u00e3o primeiro-ministro, o trabalhista Tony Blair, prestou uma homenagem \u00e0 \"princesa do povo\". O mundo inteiro expressou consterna\u00e7\u00e3o com a morte. O presidente americano, Bill Clinton, disse que estava \"profundamente entristecido\". Na \u00cdndia, madre Teresa rezou por Diana. Michael Jackson, \"consternado\", cancelou um show na B\u00e9lgica. Os paparazzi foram os primeiros acusados. O irm\u00e3o de Diana, Charles Spencer, culpou os tabl\u00f3ides, que segundo ele tinham \"sangue nas m\u00e3os\". Criticada, a imprensa popular elevou Diana ao patamar de \u00edcone. \"Nasceu lady. Depois foi nossa princesa. A morte fez dela uma santa\", escreveu o Daily Mirror. O fervor popular era cada vez maior [...] MONARQUIA A organiza\u00e7\u00e3o do funeral foi um quebracabe\u00e7as. Desde seu div\u00f3rcio, Lady Di n\u00e3o tinha mais direito ao t\u00edtulo de alteza real ou a uma cerim\u00f4nia nacional. Mas os brit\u00e2nicos exigiam uma homenagem \u00e0 altura de sua \"rainha dos cora\u00e7\u00f5es\". O descontentamento da opini\u00e3o p\u00fablica aumentava \u00e0 medida que se prolongava o sil\u00eancio da fam\u00edlia real, que permaneceu entrincheirada em Balmoral. Furiosos com a aus\u00eancia de uma bandeira a meio mastro no Pal\u00e1cio de Buckingham, os jornais exigiam um discurso da rainha aos s\u00faditos. \"A fam\u00edlia real nos abandonou\", criticou o jornal The Sun. \"Ferida\", Elizabeth II se resignou a prestar uma homenagem a uma nora que nunca desejou, em uma mensagem exibida na televis\u00e3o - a segunda em 45 anos de reinado -, antes de se inclinar publicamente diante do caix\u00e3o. \u201dSe os Windsor n\u00e3o aprenderem a li\u00e7\u00e3o, n\u00e3o v\u00e3o apenas enterrar Diana, mas tamb\u00e9m o seu futuro\", advertiu o jornal The Guardian. Uma pesquisa publicada na \u00e9poca mostrava que um em cada quatro brit\u00e2nicos se declarava a favor da aboli\u00e7\u00e3o da monarquia. No dia seguinte, quase um milh\u00e3o de pessoas acompanharam o cortejo f\u00fanebre em sil\u00eancio, interrompido apenas pelo choro dos presentes e pelo som dos sinos. Cabisbaixos, William e Harry caminharam atr\u00e1s do caix\u00e3o, ao lado do pr\u00edncipe Charles, do duque de Edimburgo, o pr\u00edncipe Philip, e do conde Spencer, diante dos olhares de 2,5 bilh\u00f5es telespectadores ao redor do mundo. Na abadia de Westminster, 2 mil convidados, entre eles Hillary Clinton, Tony Blair, Luciano Pavarotti, Margaret Thatcher e Tom Cruise, assistiram \u00e0 cerim\u00f4nia. Elton John interpretou a can\u00e7\u00e3o \"Candle in the Wind\", com uma altera\u00e7\u00e3o na letra para homenagear Diana. Durante a tarde, a princesa foi sepultada em uma cerim\u00f4nia privada em Althorp, noroeste de Londres. Desde ent\u00e3o, descansa em um t\u00famulo em uma ilha que foi a resid\u00eancia de sua fam\u00edlia. O Estado de S.Paulo. 31 Agosto 2017.","id":422557,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">20 ANOS SEM DIANA: MORTE DA PRINCESA DEIXOU MUNDO DE LUTO E ABALOU A MONARQUIA <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lady Di morreu no dia 31 de agosto de 1997 em um tr\u00e1gico acidente de carro; apesar de n\u00e3o ter direito ao t\u00edtulo de nobreza em raz\u00e3o de seu div\u00f3rcio do pr\u00edncipe Charles, brit\u00e2nicos exigiram uma homenagem \u00e0 altura daquela que foi o s\u00edmbolo de uma gera\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No dia 31 de agosto de 1997, a princesa Diana morreu em um acidente de tr\u00e2nsito em Paris. Durante uma semana, at\u00e9 o funeral acompanhado por uma multid\u00e3o, o Reino Unido passou por um momento de luto sem precedentes que estremeceu a monarquia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Divorciada h\u00e1 um ano do pr\u00edncipe Charles, a mulher de 36 anos e seu namorado, o produtor de cinema eg\u00edpcio Dodi Al-Fayed, foram perseguidos durante todo o ver\u00e3o no Mediterr\u00e2neo pelos paparazzi. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No dia 30 de agosto, o casal chegou durante a tarde a Paris e foi jantar no Ritz, um hotel de luxo na Pra\u00e7a Vend\u00f4me, antes de tentar deixar o local de modo discreto por volta da meia-noite em um Mercedes. Perseguido por fot\u00f3grafos que estavam em uma motocicleta, o autom\u00f3vel entrou em alta velocidade em um t\u00fanel e bateu em uma pilastra de cimento. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Diana foi retirada pelas equipes de emerg\u00eancia do Mercedes destru\u00eddo. Dodi Al-Fayed e o motorista, que segundo a investiga\u00e7\u00e3o tinha um n\u00edvel elevado de \u00e1lcool no sangue, morreram na hora. O seguran\u00e7a ficou gravemente ferido. Sete fot\u00f3grafos foram detidos. No dia seguinte, as fotos do acidente foram vendidas para revistas por US$ 1 milh\u00e3o. A princesa, que sofreu uma grave hemorragia interna, foi transportada para o hospital Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re. \u00c0s 4h, foi declarada morta. O embaixador da Fran\u00e7a ligou para os assistentes da rainha Elizabeth II em Balmoral, na Esc\u00f3cia, onde o duque de Edimburgo, o pr\u00edncipe Charles e seus filhos, os pr\u00edncipes William, ent\u00e3o com 15 anos, e Harry, de 12, passavam o ver\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cPRINCESA DO POVO\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Reino Unido acordou de luto. Sem conter as l\u00e1grimas, centenas de londrinos come\u00e7aram a depositar flores diante dos Pal\u00e1cios de Buckingham e Kensington, a resid\u00eancia da princesa. Com a voz embargada pela emo\u00e7\u00e3o, o ent\u00e3o primeiro-ministro, o trabalhista Tony Blair, prestou uma homenagem \u00e0 \"princesa do povo\". <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O mundo inteiro expressou consterna\u00e7\u00e3o com a morte. O presidente americano, Bill Clinton, disse que estava \"profundamente entristecido\". Na \u00cdndia, madre Teresa rezou por Diana. Michael Jackson, \"consternado\", cancelou um show na B\u00e9lgica. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os paparazzi foram os primeiros acusados. O irm\u00e3o de Diana, Charles Spencer, culpou os tabl\u00f3ides, que segundo ele tinham \"sangue nas m\u00e3os\". Criticada, a imprensa popular elevou Diana ao patamar de \u00edcone. \"Nasceu lady. Depois foi nossa princesa. A morte fez dela uma santa\", escreveu o <em>Daily Mirror<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O fervor popular era cada vez maior [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">MONARQUIA <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A organiza\u00e7\u00e3o do funeral foi um quebracabe\u00e7as. Desde seu div\u00f3rcio, Lady Di n\u00e3o tinha mais direito ao t\u00edtulo de alteza real ou a uma cerim\u00f4nia nacional. Mas os brit\u00e2nicos exigiam uma homenagem \u00e0 altura de sua \"rainha dos cora\u00e7\u00f5es\". <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O descontentamento da opini\u00e3o p\u00fablica aumentava \u00e0 medida que se prolongava o sil\u00eancio da fam\u00edlia real, que permaneceu entrincheirada em Balmoral. Furiosos com a aus\u00eancia de uma bandeira a meio mastro no Pal\u00e1cio de Buckingham, os jornais exigiam um discurso da rainha aos s\u00faditos. \"A fam\u00edlia real nos abandonou\", criticou o jornal <em>The Sun. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\"Ferida\", Elizabeth II se resignou a prestar uma homenagem a uma nora que nunca desejou, em uma mensagem exibida na televis\u00e3o - a segunda em 45 anos de reinado -, antes de se inclinar publicamente diante do caix\u00e3o. \u201dSe os Windsor n\u00e3o aprenderem a li\u00e7\u00e3o, n\u00e3o v\u00e3o apenas enterrar Diana, mas tamb\u00e9m o seu futuro\", advertiu o jornal <em>The Guardian. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma pesquisa publicada na \u00e9poca mostrava que um em cada quatro brit\u00e2nicos se declarava a favor da aboli\u00e7\u00e3o da monarquia. No dia seguinte, quase um milh\u00e3o de pessoas acompanharam o cortejo f\u00fanebre em sil\u00eancio, interrompido apenas pelo choro dos presentes e pelo som dos sinos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Cabisbaixos, William e Harry caminharam atr\u00e1s do caix\u00e3o, ao lado do pr\u00edncipe Charles, do duque de Edimburgo, o pr\u00edncipe Philip, e do conde Spencer, diante dos olhares de 2,5 bilh\u00f5es telespectadores ao redor do mundo. Na abadia de Westminster, 2 mil convidados, entre eles Hillary Clinton, Tony Blair, Luciano Pavarotti, Margaret Thatcher e Tom Cruise, assistiram \u00e0 cerim\u00f4nia. Elton John interpretou a can\u00e7\u00e3o \"Candle in the Wind\", com uma altera\u00e7\u00e3o na letra para homenagear Diana. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Durante a tarde, a princesa foi sepultada em uma cerim\u00f4nia privada em Althorp, noroeste de Londres. Desde ent\u00e3o, descansa em um t\u00famulo em uma ilha que foi a resid\u00eancia de sua fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Estado de S.Paulo. 31 Agosto 2017.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"V\u00edcios da linguagem","oab":false,"nome":"V\u00edcios da linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403710,"slug":"lingua-portuguesa-vicios-da-linguagem"},{"nome_clean":"Estrangeirismo","oab":false,"nome":"Estrangeirismo","pai":403710,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409492,"slug":"lingua-portuguesa-estrangeirismo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1425125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o t\u00edtulo do texto, \u201c20 anos sem Diana: Morte da princesa deixou o mundo de luto e abalou a monarquia\u201d, \u00e9 correto afirmar que ele possui","provas":[{"id":46848,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-agente-tecnico-forense","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Agente T\u00e9cnico Forense - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1425127,"hashId":"7129d2159be2683f450bce87cd11aeb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o t\u00edtulo do texto, \u201c20 anos sem Diana: Morte da princesa deixou o mundo de luto e abalou a monarquia\u201d, \u00e9 correto afirmar que ele possui<\/p>","resposta":5258393,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma ora\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o l\u00f3gico-sem\u00e2ntica de explica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s os dois pontos.","id":5258389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma ora\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o l\u00f3gico-sem\u00e2ntica de explica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s os dois pontos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"duas ora\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o l\u00f3gico-sem\u00e2ntica de explica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s os dois pontos.","id":5258390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas ora\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o l\u00f3gico-sem\u00e2ntica de explica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s os dois pontos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas ora\u00e7\u00f5es, sendo uma explicativa e duas com rela\u00e7\u00e3o l\u00f3gico-sem\u00e2ntica de adi\u00e7\u00e3o entre si.","id":5258391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas ora\u00e7\u00f5es, sendo uma explicativa e duas com rela\u00e7\u00e3o l\u00f3gico-sem\u00e2ntica de adi\u00e7\u00e3o entre si.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00eas ora\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o l\u00f3gico-sem\u00e2ntica de adi\u00e7\u00e3o entre si.","id":5258392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas ora\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o l\u00f3gico-sem\u00e2ntica de adi\u00e7\u00e3o entre si.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"duas ora\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o l\u00f3gico-sem\u00e2ntica de adi\u00e7\u00e3o entre si.","id":5258393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas ora\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o l\u00f3gico-sem\u00e2ntica de adi\u00e7\u00e3o entre si.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"20 ANOS SEM DIANA: MORTE DA PRINCESA DEIXOU MUNDO DE LUTO E ABALOU A MONARQUIA Lady Di morreu no dia 31 de agosto de 1997 em um tr\u00e1gico acidente de carro; apesar de n\u00e3o ter direito ao t\u00edtulo de nobreza em raz\u00e3o de seu div\u00f3rcio do pr\u00edncipe Charles, brit\u00e2nicos exigiram uma homenagem \u00e0 altura daquela que foi o s\u00edmbolo de uma gera\u00e7\u00e3o No dia 31 de agosto de 1997, a princesa Diana morreu em um acidente de tr\u00e2nsito em Paris. Durante uma semana, at\u00e9 o funeral acompanhado por uma multid\u00e3o, o Reino Unido passou por um momento de luto sem precedentes que estremeceu a monarquia. Divorciada h\u00e1 um ano do pr\u00edncipe Charles, a mulher de 36 anos e seu namorado, o produtor de cinema eg\u00edpcio Dodi Al-Fayed, foram perseguidos durante todo o ver\u00e3o no Mediterr\u00e2neo pelos paparazzi. No dia 30 de agosto, o casal chegou durante a tarde a Paris e foi jantar no Ritz, um hotel de luxo na Pra\u00e7a Vend\u00f4me, antes de tentar deixar o local de modo discreto por volta da meia-noite em um Mercedes. Perseguido por fot\u00f3grafos que estavam em uma motocicleta, o autom\u00f3vel entrou em alta velocidade em um t\u00fanel e bateu em uma pilastra de cimento. Diana foi retirada pelas equipes de emerg\u00eancia do Mercedes destru\u00eddo. Dodi Al-Fayed e o motorista, que segundo a investiga\u00e7\u00e3o tinha um n\u00edvel elevado de \u00e1lcool no sangue, morreram na hora. O seguran\u00e7a ficou gravemente ferido. Sete fot\u00f3grafos foram detidos. No dia seguinte, as fotos do acidente foram vendidas para revistas por US$ 1 milh\u00e3o. A princesa, que sofreu uma grave hemorragia interna, foi transportada para o hospital Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re. \u00c0s 4h, foi declarada morta. O embaixador da Fran\u00e7a ligou para os assistentes da rainha Elizabeth II em Balmoral, na Esc\u00f3cia, onde o duque de Edimburgo, o pr\u00edncipe Charles e seus filhos, os pr\u00edncipes William, ent\u00e3o com 15 anos, e Harry, de 12, passavam o ver\u00e3o. \u201cPRINCESA DO POVO\u201d O Reino Unido acordou de luto. Sem conter as l\u00e1grimas, centenas de londrinos come\u00e7aram a depositar flores diante dos Pal\u00e1cios de Buckingham e Kensington, a resid\u00eancia da princesa. Com a voz embargada pela emo\u00e7\u00e3o, o ent\u00e3o primeiro-ministro, o trabalhista Tony Blair, prestou uma homenagem \u00e0 \"princesa do povo\". O mundo inteiro expressou consterna\u00e7\u00e3o com a morte. O presidente americano, Bill Clinton, disse que estava \"profundamente entristecido\". Na \u00cdndia, madre Teresa rezou por Diana. Michael Jackson, \"consternado\", cancelou um show na B\u00e9lgica. Os paparazzi foram os primeiros acusados. O irm\u00e3o de Diana, Charles Spencer, culpou os tabl\u00f3ides, que segundo ele tinham \"sangue nas m\u00e3os\". Criticada, a imprensa popular elevou Diana ao patamar de \u00edcone. \"Nasceu lady. Depois foi nossa princesa. A morte fez dela uma santa\", escreveu o Daily Mirror. O fervor popular era cada vez maior [...] MONARQUIA A organiza\u00e7\u00e3o do funeral foi um quebracabe\u00e7as. Desde seu div\u00f3rcio, Lady Di n\u00e3o tinha mais direito ao t\u00edtulo de alteza real ou a uma cerim\u00f4nia nacional. Mas os brit\u00e2nicos exigiam uma homenagem \u00e0 altura de sua \"rainha dos cora\u00e7\u00f5es\". O descontentamento da opini\u00e3o p\u00fablica aumentava \u00e0 medida que se prolongava o sil\u00eancio da fam\u00edlia real, que permaneceu entrincheirada em Balmoral. Furiosos com a aus\u00eancia de uma bandeira a meio mastro no Pal\u00e1cio de Buckingham, os jornais exigiam um discurso da rainha aos s\u00faditos. \"A fam\u00edlia real nos abandonou\", criticou o jornal The Sun. \"Ferida\", Elizabeth II se resignou a prestar uma homenagem a uma nora que nunca desejou, em uma mensagem exibida na televis\u00e3o - a segunda em 45 anos de reinado -, antes de se inclinar publicamente diante do caix\u00e3o. \u201dSe os Windsor n\u00e3o aprenderem a li\u00e7\u00e3o, n\u00e3o v\u00e3o apenas enterrar Diana, mas tamb\u00e9m o seu futuro\", advertiu o jornal The Guardian. Uma pesquisa publicada na \u00e9poca mostrava que um em cada quatro brit\u00e2nicos se declarava a favor da aboli\u00e7\u00e3o da monarquia. No dia seguinte, quase um milh\u00e3o de pessoas acompanharam o cortejo f\u00fanebre em sil\u00eancio, interrompido apenas pelo choro dos presentes e pelo som dos sinos. Cabisbaixos, William e Harry caminharam atr\u00e1s do caix\u00e3o, ao lado do pr\u00edncipe Charles, do duque de Edimburgo, o pr\u00edncipe Philip, e do conde Spencer, diante dos olhares de 2,5 bilh\u00f5es telespectadores ao redor do mundo. Na abadia de Westminster, 2 mil convidados, entre eles Hillary Clinton, Tony Blair, Luciano Pavarotti, Margaret Thatcher e Tom Cruise, assistiram \u00e0 cerim\u00f4nia. Elton John interpretou a can\u00e7\u00e3o \"Candle in the Wind\", com uma altera\u00e7\u00e3o na letra para homenagear Diana. Durante a tarde, a princesa foi sepultada em uma cerim\u00f4nia privada em Althorp, noroeste de Londres. Desde ent\u00e3o, descansa em um t\u00famulo em uma ilha que foi a resid\u00eancia de sua fam\u00edlia. O Estado de S.Paulo. 31 Agosto 2017.","id":422557,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">20 ANOS SEM DIANA: MORTE DA PRINCESA DEIXOU MUNDO DE LUTO E ABALOU A MONARQUIA <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lady Di morreu no dia 31 de agosto de 1997 em um tr\u00e1gico acidente de carro; apesar de n\u00e3o ter direito ao t\u00edtulo de nobreza em raz\u00e3o de seu div\u00f3rcio do pr\u00edncipe Charles, brit\u00e2nicos exigiram uma homenagem \u00e0 altura daquela que foi o s\u00edmbolo de uma gera\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No dia 31 de agosto de 1997, a princesa Diana morreu em um acidente de tr\u00e2nsito em Paris. Durante uma semana, at\u00e9 o funeral acompanhado por uma multid\u00e3o, o Reino Unido passou por um momento de luto sem precedentes que estremeceu a monarquia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Divorciada h\u00e1 um ano do pr\u00edncipe Charles, a mulher de 36 anos e seu namorado, o produtor de cinema eg\u00edpcio Dodi Al-Fayed, foram perseguidos durante todo o ver\u00e3o no Mediterr\u00e2neo pelos paparazzi. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No dia 30 de agosto, o casal chegou durante a tarde a Paris e foi jantar no Ritz, um hotel de luxo na Pra\u00e7a Vend\u00f4me, antes de tentar deixar o local de modo discreto por volta da meia-noite em um Mercedes. Perseguido por fot\u00f3grafos que estavam em uma motocicleta, o autom\u00f3vel entrou em alta velocidade em um t\u00fanel e bateu em uma pilastra de cimento. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Diana foi retirada pelas equipes de emerg\u00eancia do Mercedes destru\u00eddo. Dodi Al-Fayed e o motorista, que segundo a investiga\u00e7\u00e3o tinha um n\u00edvel elevado de \u00e1lcool no sangue, morreram na hora. O seguran\u00e7a ficou gravemente ferido. Sete fot\u00f3grafos foram detidos. No dia seguinte, as fotos do acidente foram vendidas para revistas por US$ 1 milh\u00e3o. A princesa, que sofreu uma grave hemorragia interna, foi transportada para o hospital Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re. \u00c0s 4h, foi declarada morta. O embaixador da Fran\u00e7a ligou para os assistentes da rainha Elizabeth II em Balmoral, na Esc\u00f3cia, onde o duque de Edimburgo, o pr\u00edncipe Charles e seus filhos, os pr\u00edncipes William, ent\u00e3o com 15 anos, e Harry, de 12, passavam o ver\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cPRINCESA DO POVO\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Reino Unido acordou de luto. Sem conter as l\u00e1grimas, centenas de londrinos come\u00e7aram a depositar flores diante dos Pal\u00e1cios de Buckingham e Kensington, a resid\u00eancia da princesa. Com a voz embargada pela emo\u00e7\u00e3o, o ent\u00e3o primeiro-ministro, o trabalhista Tony Blair, prestou uma homenagem \u00e0 \"princesa do povo\". <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O mundo inteiro expressou consterna\u00e7\u00e3o com a morte. O presidente americano, Bill Clinton, disse que estava \"profundamente entristecido\". Na \u00cdndia, madre Teresa rezou por Diana. Michael Jackson, \"consternado\", cancelou um show na B\u00e9lgica. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os paparazzi foram os primeiros acusados. O irm\u00e3o de Diana, Charles Spencer, culpou os tabl\u00f3ides, que segundo ele tinham \"sangue nas m\u00e3os\". Criticada, a imprensa popular elevou Diana ao patamar de \u00edcone. \"Nasceu lady. Depois foi nossa princesa. A morte fez dela uma santa\", escreveu o <em>Daily Mirror<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O fervor popular era cada vez maior [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">MONARQUIA <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A organiza\u00e7\u00e3o do funeral foi um quebracabe\u00e7as. Desde seu div\u00f3rcio, Lady Di n\u00e3o tinha mais direito ao t\u00edtulo de alteza real ou a uma cerim\u00f4nia nacional. Mas os brit\u00e2nicos exigiam uma homenagem \u00e0 altura de sua \"rainha dos cora\u00e7\u00f5es\". <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O descontentamento da opini\u00e3o p\u00fablica aumentava \u00e0 medida que se prolongava o sil\u00eancio da fam\u00edlia real, que permaneceu entrincheirada em Balmoral. Furiosos com a aus\u00eancia de uma bandeira a meio mastro no Pal\u00e1cio de Buckingham, os jornais exigiam um discurso da rainha aos s\u00faditos. \"A fam\u00edlia real nos abandonou\", criticou o jornal <em>The Sun. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\"Ferida\", Elizabeth II se resignou a prestar uma homenagem a uma nora que nunca desejou, em uma mensagem exibida na televis\u00e3o - a segunda em 45 anos de reinado -, antes de se inclinar publicamente diante do caix\u00e3o. \u201dSe os Windsor n\u00e3o aprenderem a li\u00e7\u00e3o, n\u00e3o v\u00e3o apenas enterrar Diana, mas tamb\u00e9m o seu futuro\", advertiu o jornal <em>The Guardian. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma pesquisa publicada na \u00e9poca mostrava que um em cada quatro brit\u00e2nicos se declarava a favor da aboli\u00e7\u00e3o da monarquia. No dia seguinte, quase um milh\u00e3o de pessoas acompanharam o cortejo f\u00fanebre em sil\u00eancio, interrompido apenas pelo choro dos presentes e pelo som dos sinos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Cabisbaixos, William e Harry caminharam atr\u00e1s do caix\u00e3o, ao lado do pr\u00edncipe Charles, do duque de Edimburgo, o pr\u00edncipe Philip, e do conde Spencer, diante dos olhares de 2,5 bilh\u00f5es telespectadores ao redor do mundo. Na abadia de Westminster, 2 mil convidados, entre eles Hillary Clinton, Tony Blair, Luciano Pavarotti, Margaret Thatcher e Tom Cruise, assistiram \u00e0 cerim\u00f4nia. Elton John interpretou a can\u00e7\u00e3o \"Candle in the Wind\", com uma altera\u00e7\u00e3o na letra para homenagear Diana. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Durante a tarde, a princesa foi sepultada em uma cerim\u00f4nia privada em Althorp, noroeste de Londres. Desde ent\u00e3o, descansa em um t\u00famulo em uma ilha que foi a resid\u00eancia de sua fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Estado de S.Paulo. 31 Agosto 2017.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1425127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as leis e normas que regulamentam a profiss\u00e3o de professor, encontra-se a que se refere \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o. Sobre o tema, \u00e9 correto afirmar que os candidatos ao magist\u00e9rio dos estabelecimentos de ensino devem saber, quanto \u00e0s regras da CLT, que: ","provas":[{"id":46844,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2018-ibade-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Rio Branco - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1425128,"hashId":"b3379f835e4eb8203d77d356bf0c3df7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as leis e normas que regulamentam a profiss\u00e3o de professor, encontra-se a que se refere \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o. Sobre o tema, \u00e9 correto afirmar que os candidatos ao magist\u00e9rio dos estabelecimentos de ensino devem saber, quanto \u00e0s regras da CLT, que: <\/p>","resposta":5258397,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e3o descontadas, no decurso de 9 (nove) dias. as faltas verificadas por motivo de gala ou de luto em consequ\u00eancia de falecimento do c\u00f4njuge, do pai ou m\u00e3e, ou de filho. ","id":5258394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e3o descontadas, no decurso de 9 (nove) dias. as faltas verificadas por motivo de gala ou de luto em consequ\u00eancia de falecimento do c\u00f4njuge, do pai ou m\u00e3e, ou de filho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00e9 vetado aos professores, no per\u00edodo de exames, presta\u00e7\u00e3o de mais de 8 (oito) horas de trabalho di\u00e1rio, mesmo diante do pagamento complementar. ","id":5258395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00e9 vetado aos professores, no per\u00edodo de exames, presta\u00e7\u00e3o de mais de 8 (oito) horas de trabalho di\u00e1rio, mesmo diante do pagamento complementar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no per\u00edodo de f\u00e9rias, pode se exigir dos professores outro servi\u00e7o al\u00e9m do relacionado com a realiza\u00e7\u00e3o de exames. ","id":5258396,"corpo":"<p>no per\u00edodo de f\u00e9rias, pode se exigir dos professores outro servi\u00e7o al\u00e9m do relacionado com a realiza\u00e7\u00e3o de exames. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sempre que o estabelecimento de ensino tiver necessidade de aumentar o n\u00famero de aulas marcado nos hor\u00e1rios, remunerar\u00e1 o professor, findo cada m\u00eas, com uma import\u00e2ncia correspondente ao n\u00famero de aulas excedentes. ","id":5258397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sempre que o estabelecimento de ensino tiver necessidade de aumentar o n\u00famero de aulas marcado nos hor\u00e1rios, remunerar\u00e1 o professor, findo cada m\u00eas, com uma import\u00e2ncia correspondente ao n\u00famero de aulas excedentes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no per\u00edodo de exames e de fenas escolares, \u00e9 assegurado aos professores, o pagamento, diferenciado da periodicidade contratual, da remunera\u00e7\u00e3o por eles percebida.","id":5258398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no per\u00edodo de exames e de fenas escolares, \u00e9 assegurado aos professores, o pagamento, diferenciado da periodicidade contratual, da remunera\u00e7\u00e3o por eles percebida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-remuneracao-e-salario"},{"nome_clean":"Da Jornada de Trabalho","oab":true,"nome":"Da Jornada de Trabalho","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406779,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-jornada-de-trabalho"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio - Caracter\u00edsticas e Distin\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio - Caracter\u00edsticas e Distin\u00e7\u00f5es","pai":406773,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406784,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-remuneracao-e-salario-caracteristicas-e-distincoes"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1425128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta valor equivalente a Um Gigabyte.","provas":[{"id":46848,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-agente-tecnico-forense","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Agente T\u00e9cnico Forense - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1425141,"hashId":"8120cb5acbae521a760be89f9acae638","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta valor equivalente a Um Gigabyte.<\/p>","resposta":5258456,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1024 Megabytes.","id":5258456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1024 Megabytes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1024 Kbytes.","id":5258457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1024 Kbytes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1024 Bytes.","id":5258458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1024 Bytes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"28 Megabytes.","id":5258459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2<sup>8<\/sup> Megabytes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,2 Terabyte.","id":5258460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,2 Terabyte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Unidades de Armazenamento","oab":false,"nome":"Unidades de Armazenamento","pai":419745,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419746,"slug":"informatica-unidades-de-armazenamento"}],"slug":"informatica\/1425141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta extens\u00f5es de arquivos de \u00e1udio.","provas":[{"id":46848,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-agente-tecnico-forense","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Agente T\u00e9cnico Forense - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1425150,"hashId":"438acab2e21eac04b2f0a7e996b5cd51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta extens\u00f5es de arquivos de \u00e1udio.<\/p>","resposta":5258503,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":".mp3 e .doc","id":5258499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">.mp3 e .doc<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":".mp4 e .xls","id":5258500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">.mp4 e .xls<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":".avi e .jpg","id":5258501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">.avi e .jpg<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":".wav e .ppt","id":5258502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">.wav e .ppt<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":".ogg e .wma","id":5258503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">.ogg e .wma<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Extens\u00f5es de arquivos","oab":false,"nome":"Extens\u00f5es de arquivos","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419860,"slug":"informatica-extensoes-de-arquivos"}],"slug":"informatica\/1425150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o dispositivo que utiliza a tecnologia descrita a seguir. \u201cPequenas quantidades de g\u00e1s neon e xenon s\u00e3o depositadas em pequenas c\u00e2maras seladas, entre duas placas de vidro. Cada c\u00e2mara cont\u00e9m dois eletrodos (um deles protegido por uma camada isolante) e tamb\u00e9m uma camada de f\u00f3sforo (similar ao f\u00f3sforo usado nos monitores CRT)\u201d.","provas":[{"id":46848,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Forense","id":20017},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-agente-tecnico-forense","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Agente T\u00e9cnico Forense - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:51:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":1425153,"hashId":"071d3f86637cd350d60946dd205ea84d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o dispositivo que utiliza a tecnologia descrita a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cPequenas quantidades de g\u00e1s neon e xenon s\u00e3o depositadas em pequenas c\u00e2maras seladas, entre duas placas de vidro. Cada c\u00e2mara cont\u00e9m dois eletrodos (um deles protegido por uma camada isolante) e tamb\u00e9m uma camada de f\u00f3sforo (similar ao f\u00f3sforo usado nos monitores CRT)\u201d.<\/p>","resposta":5258514,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Monitores LCD.","id":5258513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitores LCD.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Monitores de Plasma.","id":5258514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitores de Plasma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Monitores OLED.","id":5258515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitores OLED.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Projetores Multim\u00eddia.","id":5258516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projetores Multim\u00eddia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Scanner de mesa.","id":5258517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Scanner de mesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Monitor","oab":false,"nome":"Monitor","pai":419773,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419775,"slug":"informatica-monitor"}],"slug":"informatica\/1425153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Contemplar o cuidado na esfera da institui\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Infantil significa:I. compreend\u00ea-lo como parte integrante da educa\u00e7\u00e3o, embora possa exigir conhecimentos, habilidades e instrumentos que extrapolam a dimens\u00e3o pedag\u00f3gica.II. valorizar e ajudar a desenvolver capacidades.III. integrar v\u00e1rios campos de conhecimentos e a coopera\u00e7\u00e3o de profissionais de diferentes \u00e1reas.IV. entender que n\u00e3o se pode mimar a crian\u00e7a, haja vista que uma das expectativas da fam\u00edlia \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o integral e disciplinar desenvolvida nas escolas.Est\u00e1 correto apenas o que se aponta em:","provas":[{"id":46844,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2018-ibade-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Rio Branco - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1425243,"hashId":"6cce718303f7797d183f31a66e95395a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Contemplar o cuidado na esfera da institui\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Infantil significa:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. compreend\u00ea-lo como parte integrante da educa\u00e7\u00e3o, embora possa exigir conhecimentos, habilidades e instrumentos que extrapolam a dimens\u00e3o pedag\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. valorizar e ajudar a desenvolver capacidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. integrar v\u00e1rios campos de conhecimentos e a coopera\u00e7\u00e3o de profissionais de diferentes \u00e1reas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. entender que n\u00e3o se pode mimar a crian\u00e7a, haja vista que uma das expectativas da fam\u00edlia \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o integral e disciplinar desenvolvida nas escolas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se aponta em:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5258934,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l, ll e lll.","id":5258934,"corpo":"<p>l, ll e lll.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":5258935,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":5258936,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":5258937,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":5258938,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1425243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Vygostky:I. a escrita tem in\u00edcio com os gestos, \u00e9 o signo visual inicial que cont\u00e9m a futura escrita da crian\u00e7a.II. a segunda esfera de atividades que une os gestos e a linguagem escrita \u00e9 a dos jogos das crian\u00e7as.III. o brinquedo simb\u00f3lico das crian\u00e7as pode ser entendido como um sistema pouco complexo de 'fala' atrav\u00e9s de gestos que comunicam e indicam os significados dos objetos usados para brincar.IV. a brincadeira de faz-de-conta \u00e9 considerada como um dos grandes contribuidores para o desenvolvimento da linguagem escrita - que \u00e9 um sistema de simbolismo da segunda ordem.V. as brincadeiras s\u00e3o consideradas atividades importantes na educa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, uma vez que permitem o desenvolvimento afetivo, motor, cognitivo, social e moral.Est\u00e3o corretos apenas:","provas":[{"id":46844,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2018-ibade-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Rio Branco - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1425261,"hashId":"bbf23bdacef0734631e9c0291d0d1cf4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Vygostky:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. a escrita tem in\u00edcio com os gestos, \u00e9 o signo visual inicial que cont\u00e9m a futura escrita da crian\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. a segunda esfera de atividades que une os gestos e a linguagem escrita \u00e9 a dos jogos das crian\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. o brinquedo simb\u00f3lico das crian\u00e7as pode ser entendido como um sistema pouco complexo de 'fala' atrav\u00e9s de gestos que comunicam e indicam os significados dos objetos usados para brincar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. a brincadeira de faz-de-conta \u00e9 considerada como um dos grandes contribuidores para o desenvolvimento da linguagem escrita - que \u00e9 um sistema de simbolismo da segunda ordem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. as brincadeiras s\u00e3o consideradas atividades importantes na educa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, uma vez que permitem o desenvolvimento afetivo, motor, cognitivo, social e moral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos apenas:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5259022,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":5259018,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e V.","id":5259019,"corpo":"<p>I, II, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V.","id":5259020,"corpo":"<p>I, III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":5259021,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, IV e V.","id":5259022,"corpo":"<p>I, II, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Teoria Hist\u00f3rico-Cultural de Vygotsky","oab":false,"nome":"Teoria Hist\u00f3rico-Cultural de Vygotsky","pai":405518,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425969,"slug":"pedagogia-teoria-historico-cultural-de-vygotsky"},{"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":"pedagogia\/1425261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Referencial Curricular Nacional para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, para que as aprendizagens infantis ocorram com sucesso, \u00e9 preciso que o professor considere, na organiza\u00e7\u00e3o do trabalho educativo: ","provas":[{"id":46844,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2018-ibade-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Rio Branco - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1425266,"hashId":"6d1f7910356d5f3fb4d3917002030286","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Referencial Curricular Nacional para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, para que as aprendizagens infantis ocorram com sucesso, \u00e9 preciso que o professor considere, na organiza\u00e7\u00e3o do trabalho educativo: <\/p>","resposta":5259042,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o grau de desafio que as atividades apresentam e o fato de que devam ser significativas e apresentadas de maneira integrada para as crian\u00e7as e o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel das pr\u00e1ticas sociais reais. ","id":5259042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o grau de desafio que as atividades apresentam e o fato de que devam ser significativas e apresentadas de maneira integrada para as crian\u00e7as e o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel das pr\u00e1ticas sociais reais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a resolu\u00e7\u00e3o de problemas como forma de avalia\u00e7\u00e3o e consequ\u00eancia pedag\u00f3gica. ","id":5259043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a resolu\u00e7\u00e3o de problemas como forma de avalia\u00e7\u00e3o e consequ\u00eancia pedag\u00f3gica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a intera\u00e7\u00e3o com crian\u00e7as, apenas, da mesma idade em situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas diversas como fator de promo\u00e7\u00e3o da aprendizagem e do desenvolvimento e da capacidade de relacionar-se. ","id":5259044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a intera\u00e7\u00e3o com crian\u00e7as, apenas, da mesma idade em situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas diversas como fator de promo\u00e7\u00e3o da aprendizagem e do desenvolvimento e da capacidade de relacionar-se. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o coletivo o a diversidade. ","id":5259045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o coletivo o a diversidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os conhecimentos pr\u00e9vios de qualquer natureza que as crian\u00e7as j\u00e1 possuem sobre o assunto, j\u00e1 que elas aprendem por meio de constru\u00e7\u00f5es objetivas e solu\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias, particulares e provis\u00f3rias para resolver problemas.","id":5259046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os conhecimentos pr\u00e9vios de qualquer natureza que as crian\u00e7as j\u00e1 possuem sobre o assunto, j\u00e1 que elas aprendem por meio de constru\u00e7\u00f5es objetivas e solu\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias, particulares e provis\u00f3rias para resolver problemas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1425266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rui Chamone Jorge (1997) afirma que a Terapia Ocupacional \u00e9 um m\u00e9todo de preven\u00e7\u00e3o, de tratamento, de cura e de reabilita\u00e7\u00e3o que aproxima o ajudador do ajudado, por meio de ocupa\u00e7\u00f5es livres e criativas. Sendo psicoterap\u00eautico, considera a atividade como:","provas":[{"id":45274,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Terapeuta Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1369830,"hashId":"87892539f35f39735da0a4ef9e20a5b4","enunciado":"<p align=justify>Rui Chamone Jorge (1997) afirma que a Terapia Ocupacional \u00e9 um m\u00e9todo de preven\u00e7\u00e3o, de tratamento, de cura e de reabilita\u00e7\u00e3o que aproxima o ajudador do ajudado, por meio de ocupa\u00e7\u00f5es livres e criativas. Sendo psicoterap\u00eautico, considera a atividade como:<\/p>","resposta":5032202,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um modelo de interven\u00e7\u00e3o direta.","id":5032200,"corpo":"<p align=justify>um modelo de interven\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma t\u00e9cnica r\u00edgida e direcionada a determinados objetivos.","id":5032201,"corpo":"<p align=justify>uma t\u00e9cnica r\u00edgida e direcionada a determinados objetivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um m\u00e9todo cr\u00edtico laborativo das rela\u00e7\u00f5es humanas.","id":5032202,"corpo":"<p align=justify>um m\u00e9todo cr\u00edtico laborativo das rela\u00e7\u00f5es humanas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fim-meio, na constru\u00e7\u00e3o do conhecimento.","id":5032203,"corpo":"<p align=justify>fim-meio, na constru\u00e7\u00e3o do conhecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1369830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Benetton (1996), a Terapia Ocupacional tem sua a\u00e7\u00e3o voltada para os seguintes campos de acordo com seu escrito \u201cTerapia ocupacional e reabilita\u00e7\u00e3o psicossocial: uma rela\u00e7\u00e3o poss\u00edvel\u201d:","provas":[{"id":45274,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Terapeuta Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1369841,"hashId":"a6da630f1456cfdfd89f955efd07729a","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Benetton (1996), a Terapia Ocupacional tem sua a\u00e7\u00e3o voltada para os seguintes campos de acordo com seu escrito \u201c<em>Terapia ocupacional e reabilita\u00e7\u00e3o psicossocial: uma rela\u00e7\u00e3o poss\u00edvel<\/em>\u201d:<\/p>","resposta":5032231,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para o treinamento e o desenvolvimento de habilidades e para a necessidade te\u00f3rica, capaz de captar a realidade e o movimento social.","id":5032231,"corpo":"<p align=justify>para o treinamento e o desenvolvimento de habilidades e para a necessidade te\u00f3rica, capaz de captar a realidade e o movimento social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na constru\u00e7\u00e3o de um cotidiano para os indiv\u00edduos exclu\u00eddos da sociedade e de uma abordagem centrada no cliente.","id":5032232,"corpo":"<p align=justify>na constru\u00e7\u00e3o de um cotidiano para os indiv\u00edduos exclu\u00eddos da sociedade e de uma abordagem centrada no cliente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no campo voltado para readapta\u00e7\u00e3o psicossocial e para a pr\u00e1tica social.","id":5032233,"corpo":"<p align=justify>no campo voltado para readapta\u00e7\u00e3o psicossocial e para a pr\u00e1tica social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no campo da pr\u00e1tica social e do lazer.","id":5032234,"corpo":"<p align=justify>no campo da pr\u00e1tica social e do lazer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1369841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Terapia Ocupacional aplicada \u00e0 Psiquiatria, o tratamento em grupo \u00e9 especialmente indicado para pacientes com aus\u00eancia de motiva\u00e7\u00e3o. Para isso, a rela\u00e7\u00e3o paciente e terapeuta \u00e9 de grande import\u00e2ncia, por tanto essa rela\u00e7\u00e3o se d\u00e1 por meio da:","provas":[{"id":45274,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Terapeuta Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:39:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1369851,"hashId":"c09ca4cf8f54253361b784e32830e4b6","enunciado":"<p align=justify>Na Terapia Ocupacional aplicada \u00e0 Psiquiatria, o tratamento em grupo \u00e9 especialmente indicado para pacientes com aus\u00eancia de motiva\u00e7\u00e3o. Para isso, a rela\u00e7\u00e3o paciente e terapeuta \u00e9 de grande import\u00e2ncia, por tanto essa rela\u00e7\u00e3o se d\u00e1 por meio da:<\/p>","resposta":5032263,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compreens\u00e3o.","id":5032260,"corpo":"<p align=justify>compreens\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o.","id":5032261,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"postura.","id":5032262,"corpo":"<p align=justify>postura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atividade.","id":5032263,"corpo":"<p align=justify>atividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1369851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Trombly (2005), a aprendizagem \u00e9 o resultado dos processos associados \u00e0 pr\u00e1tica ou \u00e0 experi\u00eancia, que produzem mudan\u00e7as relativamente permanentes no conhecimento, nas habilidades e no comportamento da pessoa. A oligofrenia \u00e9 uma enfermidade caracterizada por uma defici\u00eancia global de toda atividade ps\u00edquica. Classificada de acordo com n\u00edvel de desenvolvimento mental, ou seja, sua maior dificuldade \u00e9 com a aprendizagem, relacionada \u00e0:","provas":[{"id":45274,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Terapeuta Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1369902,"hashId":"7324bff49b9128dcbec2a65bf76bfcdf","enunciado":"<p align=justify>Segundo Trombly (2005), a aprendizagem \u00e9 o resultado dos processos associados \u00e0 pr\u00e1tica ou \u00e0 experi\u00eancia, que produzem mudan\u00e7as relativamente permanentes no conhecimento, nas habilidades e no comportamento da pessoa. A oligofrenia \u00e9 uma enfermidade caracterizada por uma defici\u00eancia global de toda atividade ps\u00edquica. Classificada de acordo com n\u00edvel de desenvolvimento mental, ou seja, sua maior dificuldade \u00e9 com a aprendizagem, relacionada \u00e0:<\/p>","resposta":5032416,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compreens\u00e3o.","id":5032413,"corpo":"<p align=justify>compreens\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"iniciativa.","id":5032414,"corpo":"<p align=justify>iniciativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imagina\u00e7\u00e3o.","id":5032415,"corpo":"<p align=justify>imagina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria.","id":5032416,"corpo":"<p align=justify>mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o em Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o em Terapia Ocupacional","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425482,"slug":"terapia-ocupacional-administracao-em-terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1369902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Benetton (1991), pessoas ou atividades podem ser utilizadas como instrumentos de uma articula\u00e7\u00e3o associativa. A possibilidade de reconhecer essa transfer\u00eancia independente do processo terap\u00eautico \u00e9 que a torna esse instrumento de terapia. As atividades permitem a continuidade dessas associa\u00e7\u00f5es. Com base nesse enunciado \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":45274,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Terapeuta Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1369924,"hashId":"e0664b583d00bf6a3f92794956e8ae88","enunciado":"<p align=justify>Segundo Benetton (1991), pessoas ou atividades podem ser utilizadas como instrumentos de uma articula\u00e7\u00e3o associativa. A possibilidade de reconhecer essa transfer\u00eancia independente do processo terap\u00eautico \u00e9 que a torna esse instrumento de terapia. As atividades permitem a continuidade dessas associa\u00e7\u00f5es. Com base nesse enunciado \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5032510,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pessoas ou atividades n\u00e3o devem ser usadas como instrumentos de uma avalia\u00e7\u00e3o associativa.","id":5032507,"corpo":"<p align=justify>pessoas ou atividades n\u00e3o devem ser usadas como instrumentos de uma avalia\u00e7\u00e3o associativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o redimensionamento dos v\u00e1rios aspectos da terapia ocupacional n\u00e3o apresenta rela\u00e7\u00e3o direta com a din\u00e2mica da tr\u00edade paciente\/atividade\/terapeuta.","id":5032508,"corpo":"<p align=justify>o redimensionamento dos v\u00e1rios aspectos da terapia ocupacional n\u00e3o apresenta rela\u00e7\u00e3o direta com a din\u00e2mica da tr\u00edade paciente\/atividade\/terapeuta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s ser conhecida, a escolha de ser ou n\u00e3o trabalhada faz parte da op\u00e7\u00e3o do paciente.","id":5032509,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s ser conhecida, a escolha de ser ou n\u00e3o trabalhada faz parte da op\u00e7\u00e3o do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por meio da continuidade dessas associa\u00e7\u00f5es, espera-se que o paciente tamb\u00e9m possa contar a sua pr\u00f3pria hist\u00f3ria.","id":5032510,"corpo":"<p align=justify>por meio da continuidade dessas associa\u00e7\u00f5es, espera-se que o paciente tamb\u00e9m possa contar a sua pr\u00f3pria hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1369924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O posicionamento apropriado realizado pelo paciente que promove estiramento passivo e suave da articula\u00e7\u00e3o e realiza exerc\u00edcios com a finalidade de promover o fortalecimento dos m\u00fasculos controlados pela mesma articula\u00e7\u00e3o, refere-se ao tratamento indicado para se prevenir contraturas do tipo:","provas":[{"id":45274,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Terapeuta Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1369926,"hashId":"91057d2db3bf39bb06ea4c73b87cf9aa","enunciado":"<p align=justify>O posicionamento apropriado realizado pelo paciente que promove estiramento passivo e suave da articula\u00e7\u00e3o e realiza exerc\u00edcios com a finalidade de promover o fortalecimento dos m\u00fasculos controlados pela mesma articula\u00e7\u00e3o, refere-se ao tratamento indicado para se prevenir contraturas do tipo:<\/p>","resposta":5032529,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas contraturas leves.","id":5032528,"corpo":"<p align=justify>apenas contraturas leves.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qualquer tipo de contratura: da leve \u00e0 moderada.","id":5032529,"corpo":"<p align=justify>qualquer tipo de contratura: da leve \u00e0 moderada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contratura moderada somente.","id":5032530,"corpo":"<p align=justify>contratura moderada somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhum tipo de contratura.","id":5032531,"corpo":"<p align=justify>nenhum tipo de contratura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1369926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que o paciente readquira uma sensa\u00e7\u00e3o de t\u00f4nus muscular normal e da postura normal, assim como dos movimentos normais, \u00e9 importante que haja a facilita\u00e7\u00e3o dos movimentos. E por esse meio adquire-se experi\u00eancias sensitivas motoras. J\u00e1 as defici\u00eancias sensitivas s\u00e3o formadas em considera\u00e7\u00e3o. Qual m\u00e9todo ser\u00e1 utilizado pela Terapia Ocupacional?","provas":[{"id":45274,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Terapeuta Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1369943,"hashId":"b54024545082bbd6c9d14bb05937e865","enunciado":"<p align=justify>Para que o paciente readquira uma sensa\u00e7\u00e3o de t\u00f4nus muscular normal e da postura normal, assim como dos movimentos normais, \u00e9 importante que haja a facilita\u00e7\u00e3o dos movimentos. E por esse meio adquire-se experi\u00eancias sensitivas motoras. J\u00e1 as defici\u00eancias sensitivas s\u00e3o formadas em considera\u00e7\u00e3o. Qual m\u00e9todo ser\u00e1 utilizado pela Terapia Ocupacional?<\/p>","resposta":5032575,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9todo de Rood.","id":5032573,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9todo de Rood.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de Brunstoom.","id":5032574,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9todo de Brunstoom.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de Bobath.","id":5032575,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9todo de Bobath.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Facilita\u00e7\u00e3o neuromuscular proprioceptiva (FNP).","id":5032576,"corpo":"<p align=justify>Facilita\u00e7\u00e3o neuromuscular proprioceptiva (FNP).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416751,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1369943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cordoma \u00e9 uma neoplasia maligna que acomete mais frequentemente a:","provas":[{"id":45338,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1372209,"hashId":"b61972d5b4ad308733dd226a6b4db23e","enunciado":"<p align=justify>O cordoma \u00e9 uma neoplasia maligna que acomete mais frequentemente a:<\/p>","resposta":5041065,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regi\u00e3o cervicotor\u00e1cica.","id":5041062,"corpo":"<p align=justify>regi\u00e3o cervicotor\u00e1cica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"regi\u00e3o paravertebral.","id":5041063,"corpo":"<p align=justify>regi\u00e3o paravertebral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regi\u00e3o esfeno-occipital.","id":5041064,"corpo":"<p align=justify>regi\u00e3o esfeno-occipital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regi\u00e3o sacrococc\u00edgea.","id":5041065,"corpo":"<p align=justify>regi\u00e3o sacrococc\u00edgea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1372209","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as doen\u00e7as sist\u00eamicas que podem cursar com oste\u00f3lise distal da clav\u00edcula, destacamos:","provas":[{"id":45338,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:40:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1372211,"hashId":"47aeb2850179a93efe55926848950b88","enunciado":"<p align=justify>Entre as doen\u00e7as sist\u00eamicas que podem cursar com oste\u00f3lise distal da clav\u00edcula, destacamos:<\/p>","resposta":5041071,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sd. de Cushing.","id":5041070,"corpo":"<p align=justify>Sd. de Cushing.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hiperparatireoidismo.","id":5041071,"corpo":"<p align=justify>hiperparatireoidismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anemia hemol\u00edtica.","id":5041072,"corpo":"<p align=justify>anemia hemol\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pseudogota.","id":5041073,"corpo":"<p align=justify>pseudogota.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1372211","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19329}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione o servi\u00e7o cl\u00ednico a sua defini\u00e7\u00e3o: __________ Servi\u00e7o que possibilita a identifica\u00e7\u00e3o prov\u00e1vel de doen\u00e7a ou condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade em pessoas assintom\u00e1ticas ou sob risco de desenvolv\u00ea-las, pela realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos, exames ou aplica\u00e7\u00e3o de testes r\u00e1pidos, com subsequente orienta\u00e7\u00e3o e encaminhamento do paciente a outro profissional ou servi\u00e7o de sa\u00fade para diagn\u00f3stico e tratamento. __________ Servi\u00e7o que compreende diferentes estrat\u00e9gias educativas que integram o saber popular e cient\u00edfico, de modo a contribuir para aumentar conhecimentos, desenvolver habilidades e atitudes sobre os problemas de sa\u00fade e seus tratamentos. Tem como objetivo a autonomia dos pacientes e o comprometimento de todos (pacientes, profissionais, gestores, cuidadores) com a promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as e melhoria da qualidade de vida. ____________Ato profissional farmac\u00eautico de proporcionar medicamentos e outros produtos para o cuidado em sa\u00fade a um paciente, geralmente em cumprimento a uma prescri\u00e7\u00e3o de profissional habilitado. Neste ato, o farmac\u00eautico analisa a prescri\u00e7\u00e3o e orienta o paciente\/cuidador sobre o uso adequado dos medicamentos, seus benef\u00edcios e poss\u00edveis riscos, sua conserva\u00e7\u00e3o e descarte, adequando as orienta\u00e7\u00f5es \u00e0s suas necessidades educacionais. __________ Servi\u00e7o pelo qual o farmac\u00eautico atende a uma demanda relativa a problema de sa\u00fade autolimitado, realiza anamnese, prescreve e orienta a ado\u00e7\u00e3o de medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas, bem como medicamentos e outros produtos com finalidade terap\u00eautica, cuja dispensa\u00e7\u00e3o n\u00e3o exige prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica e, quando necess\u00e1rio, encaminha o paciente a outro servi\u00e7o ou profissional da sa\u00fade. ___________ Servi\u00e7o pelo qual o farmac\u00eautico faz uma an\u00e1lise estruturada e cr\u00edtica sobre os medicamentos utilizados pelo paciente, com os objetivos de minimizar a ocorr\u00eancia de problemas relacionados \u00e0 farmacoterapia, melhorar a ades\u00e3o ao tratamento e os resultados terap\u00eauticos, bem como reduzir o desperd\u00edcio de recursos.","provas":[{"id":45419,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19329},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2018-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1374549,"hashId":"d6dc2b6b871f1ca4fdede9bac2812f7d","enunciado":"<p align=\"justify\">Relacione o servi\u00e7o cl\u00ednico a sua defini\u00e7\u00e3o: <\/p><p align=\"justify\">__________ Servi\u00e7o que possibilita a identifica\u00e7\u00e3o\r\nprov\u00e1vel de doen\u00e7a ou condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade em\r\npessoas assintom\u00e1ticas ou sob risco de desenvolv\u00ea-las,\r\npela realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos, exames ou aplica\u00e7\u00e3o de testes r\u00e1pidos, com subsequente\r\norienta\u00e7\u00e3o e encaminhamento do paciente a outro\r\nprofissional ou servi\u00e7o de sa\u00fade para diagn\u00f3stico e\r\ntratamento.<\/p><p align=\"justify\">\r\n__________ Servi\u00e7o que compreende diferentes\r\nestrat\u00e9gias educativas que integram o saber popular e\r\ncient\u00edfico, de modo a contribuir para aumentar\r\nconhecimentos, desenvolver habilidades e atitudes\r\nsobre os problemas de sa\u00fade e seus tratamentos.\r\nTem como objetivo a autonomia dos pacientes e o\r\ncomprometimento de todos (pacientes, profissionais,\r\ngestores, cuidadores) com a promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade,\r\npreven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as e melhoria da\r\nqualidade de vida. <\/p><p align=\"justify\">____________Ato profissional farmac\u00eautico de\r\nproporcionar medicamentos e outros produtos para o\r\ncuidado em sa\u00fade a um paciente, geralmente em\r\ncumprimento a uma prescri\u00e7\u00e3o de profissional\r\nhabilitado. Neste ato, o farmac\u00eautico analisa a\r\nprescri\u00e7\u00e3o e orienta o paciente\/cuidador sobre o uso\r\nadequado dos medicamentos, seus benef\u00edcios e\r\nposs\u00edveis riscos, sua conserva\u00e7\u00e3o e descarte,\r\nadequando as orienta\u00e7\u00f5es \u00e0s suas necessidades\r\neducacionais.<\/p><p align=\"justify\">\r\n__________ Servi\u00e7o pelo qual o farmac\u00eautico atende\r\na uma demanda relativa a problema de sa\u00fade\r\nautolimitado, realiza anamnese, prescreve e orienta a\r\nado\u00e7\u00e3o de medidas n\u00e3o farmacol\u00f3gicas, bem como\r\nmedicamentos e outros produtos com finalidade\r\nterap\u00eautica, cuja dispensa\u00e7\u00e3o n\u00e3o exige prescri\u00e7\u00e3o\r\nm\u00e9dica e, quando necess\u00e1rio, encaminha o paciente a\r\noutro servi\u00e7o ou profissional da sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">___________ Servi\u00e7o pelo qual o farmac\u00eautico faz\r\numa an\u00e1lise estruturada e cr\u00edtica sobre os\r\nmedicamentos utilizados pelo paciente, com os\r\nobjetivos de minimizar a ocorr\u00eancia de problemas\r\nrelacionados \u00e0 farmacoterapia, melhorar a ades\u00e3o ao\r\ntratamento e os resultados terap\u00eauticos, bem como\r\nreduzir o desperd\u00edcio de recursos.<\/p>","resposta":5051761,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rastreamento em Sa\u00fade; Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade; Dispensa\u00e7\u00e3o; Manejo de problemas de sa\u00fade autolimitados; Revis\u00e3o da Farmacoterapia.","id":5051761,"corpo":"<p align=justify>Rastreamento em Sa\u00fade; Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade;\r\nDispensa\u00e7\u00e3o; Manejo de problemas de sa\u00fade\r\nautolimitados; Revis\u00e3o da Farmacoterapia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Revis\u00e3o da Farmacoterapia; Dispensa\u00e7\u00e3o; Prescri\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica; Concilia\u00e7\u00e3o de Medicamentos; Acompanhamento Farmacoterap\u00eautico.","id":5051762,"corpo":"<p align=justify>Revis\u00e3o da Farmacoterapia; Dispensa\u00e7\u00e3o;\r\nPrescri\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica; Concilia\u00e7\u00e3o de Medicamentos; Acompanhamento\r\nFarmacoterap\u00eautico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acompanhamento Farmacoterap\u00eautico; Rastreamento em Sa\u00fade; Gest\u00e3o da Doen\u00e7a; Monitoriza\u00e7\u00e3o terap\u00eautica; Dispensa\u00e7\u00e3o","id":5051763,"corpo":"<p align=justify>Acompanhamento Farmacoterap\u00eautico;\r\nRastreamento em Sa\u00fade; Gest\u00e3o da Doen\u00e7a;\r\nMonitoriza\u00e7\u00e3o terap\u00eautica; Dispensa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o da Doen\u00e7a; Rastreamento em Sa\u00fade; Dispensa\u00e7\u00e3o; Prescri\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica; Monitoriza\u00e7\u00e3o terap\u00eautica.","id":5051764,"corpo":"<p align=justify>Gest\u00e3o da Doen\u00e7a; Rastreamento em Sa\u00fade;\r\nDispensa\u00e7\u00e3o; Prescri\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica; Monitoriza\u00e7\u00e3o\r\nterap\u00eautica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Monitoriza\u00e7\u00e3o terap\u00eautica; Dispensa\u00e7\u00e3o; Revis\u00e3o da Farmacoterapia; Manejo de problemas de sa\u00fade autolimitados; Rastreamento em Sa\u00fade.","id":5051765,"corpo":"<p align=justify>Monitoriza\u00e7\u00e3o terap\u00eautica; Dispensa\u00e7\u00e3o; Revis\u00e3o\r\nda Farmacoterapia; Manejo de problemas de sa\u00fade\r\nautolimitados; Rastreamento em Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419761,"slug":"farmacia-conceitos-basicos-em-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1374549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19329}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (2003) existem dimens\u00f5es a serem consideradas quanto a ades\u00e3o: I- Fatores socioecon\u00f4micos. II- Fatores relacionados ao paciente. III- Fatores relacionados a doen\u00e7a. IV- Fatores relacionados ao tratamento, ao sistema e a equipe de sa\u00fade. \u00c9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":45419,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19329},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2018-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1374552,"hashId":"9190872bfc1ff3176ee65870ad81e683","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (2003)\r\nexistem dimens\u00f5es a serem consideradas quanto a\r\nades\u00e3o:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI- Fatores socioecon\u00f4micos.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII- Fatores relacionados ao paciente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- Fatores relacionados a doen\u00e7a.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV- Fatores relacionados ao tratamento, ao sistema e\r\na equipe de sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00c9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":5051778,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas. ","id":5051774,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II est\u00e3o corretas.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV est\u00e3o corretas.","id":5051775,"corpo":"<p align=justify>Apenas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas. ","id":5051776,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5051777,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":5051778,"corpo":"<p align=justify>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/1374552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19329}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Protocolo de Seguran\u00e7a na Prescri\u00e7\u00e3o, Uso e Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos \u00e9 uma estrat\u00e9gia de implementa\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente (PNSP) que contribui para a promo\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a no uso de medicamentos em estabelecimentos de sa\u00fade ao promover boas pr\u00e1ticas em todas as etapas do processo de utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos. Assim, avalie os itens a seguir: I- As taxas de erros na prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos t\u00eam por finalidade monitorar a ocorr\u00eancia de erros na dispensa\u00e7\u00e3o (separa\u00e7\u00e3o) de medicamentos para atendimento ao paciente. II- A implanta\u00e7\u00e3o do conjunto de indicadores proposto no Protocolo de Seguran\u00e7a na Prescri\u00e7\u00e3o, Uso e Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos do PNSP permite monitorar os resultados e planejar a melhoria cont\u00ednua dos servi\u00e7os prestados aos pacientes nos estabelecimentos de sa\u00fade. III- Tr\u00eas indicadores gerais est\u00e3o propostos no PNSP: taxa de erro na prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos, taxa de erro na dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos e taxa de erro na administra\u00e7\u00e3o de medicamentos. IV- Os tr\u00eas indicadores s\u00e3o propostos no PNSP como um m\u00ednimo necess\u00e1rio para o monitoramento, o que n\u00e3o impede que outros possam ser utilizados de acordo com o interesse da institui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":45419,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19329},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2018-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1374555,"hashId":"cf41e1ccc7f452fa13e4bef9e9ca1cd5","enunciado":"<p align=\"justify\">O Protocolo de Seguran\u00e7a na Prescri\u00e7\u00e3o, Uso e\r\nAdministra\u00e7\u00e3o de Medicamentos \u00e9 uma estrat\u00e9gia de\r\nimplementa\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Seguran\u00e7a\r\ndo Paciente (PNSP) que contribui para a promo\u00e7\u00e3o da\r\nseguran\u00e7a no uso de medicamentos em\r\nestabelecimentos de sa\u00fade ao promover boas pr\u00e1ticas\r\nem todas as etapas do processo de utiliza\u00e7\u00e3o de\r\nmedicamentos. Assim, avalie os itens a seguir:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI- As taxas de erros na prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos\r\nt\u00eam por finalidade monitorar a ocorr\u00eancia de erros na\r\ndispensa\u00e7\u00e3o (separa\u00e7\u00e3o) de medicamentos para\r\natendimento ao paciente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- A implanta\u00e7\u00e3o do conjunto de indicadores proposto\r\nno Protocolo de Seguran\u00e7a na Prescri\u00e7\u00e3o, Uso e\r\nAdministra\u00e7\u00e3o de Medicamentos do PNSP permite\r\nmonitorar os resultados e planejar a melhoria cont\u00ednua\r\ndos servi\u00e7os prestados aos pacientes nos\r\nestabelecimentos de sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- Tr\u00eas indicadores gerais est\u00e3o propostos no PNSP:\r\ntaxa de erro na prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos, taxa de\r\nerro na dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos e taxa de erro\r\nna administra\u00e7\u00e3o de medicamentos.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV- Os tr\u00eas indicadores s\u00e3o propostos no PNSP como\r\num m\u00ednimo necess\u00e1rio para o monitoramento, o que\r\nn\u00e3o impede que outros possam ser utilizados de\r\nacordo com o interesse da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5051791,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas. ","id":5051788,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III est\u00e3o corretas.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV est\u00e3o corretas.","id":5051789,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretas. ","id":5051790,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5051791,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":5051792,"corpo":"<p align=justify>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Protocolos de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Protocolos de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419125,"slug":"farmacia-protocolos-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":"farmacia\/1374555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem","id":19142}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as Normas e Procedimentos para Vacina\u00e7\u00e3o de Imunobiol\u00f3gicos (Manual de Normas e Procedimentos para Vacina\u00e7\u00e3o \/ Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, Departamento de Vigil\u00e2ncia das Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis. \u2013 Bras\u00edlia, 2014), todas as alternativas est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":45425,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem","id":19142},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2018-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1374629,"hashId":"b7363e2fc416da7b92f577e9446dfe55","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre as Normas e Procedimentos para\r\nVacina\u00e7\u00e3o de Imunobiol\u00f3gicos (Manual de Normas e\r\nProcedimentos para Vacina\u00e7\u00e3o \/ Minist\u00e9rio da Sa\u00fade,\r\nSecretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, Departamento de\r\nVigil\u00e2ncia das Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis. \u2013 Bras\u00edlia,\r\n2014), todas as alternativas est\u00e3o corretas, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5052095,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a administra\u00e7\u00e3o de vacinas, n\u00e3o \u00e9 recomendada a assepsia da pele do usu\u00e1rio. Somente quando houver sujidade percept\u00edvel, a pele deve ser limpa utilizando-se \u00e1gua e sab\u00e3o ou \u00e1lcool a 70%, no caso de vacina\u00e7\u00e3o extramuros e em ambiente hospitalar.","id":5052092,"corpo":"<p align=justify>Para a administra\u00e7\u00e3o de vacinas, n\u00e3o \u00e9\r\nrecomendada a assepsia da pele do usu\u00e1rio. Somente\r\nquando houver sujidade percept\u00edvel, a pele deve ser\r\nlimpa utilizando-se \u00e1gua e sab\u00e3o ou \u00e1lcool a 70%, no\r\ncaso de vacina\u00e7\u00e3o extramuros e em ambiente\r\nhospitalar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de vacinas por via parenteral n\u00e3o requer paramenta\u00e7\u00e3o especial para a sua execu\u00e7\u00e3o. A exce\u00e7\u00e3o se d\u00e1 quando o vacinador apresenta les\u00f5es abertas com solu\u00e7\u00f5es de continuidade nas m\u00e3os. Excepcionalmente nesta situa\u00e7\u00e3o, orienta-se a utiliza\u00e7\u00e3o de luvas, a fim de se evitar contamina\u00e7\u00e3o tanto do imunobiol\u00f3gico quanto do usu\u00e1rio.","id":5052093,"corpo":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o de vacinas por via parenteral n\u00e3o\r\nrequer paramenta\u00e7\u00e3o especial para a sua execu\u00e7\u00e3o. A\r\nexce\u00e7\u00e3o se d\u00e1 quando o vacinador apresenta les\u00f5es abertas com solu\u00e7\u00f5es de continuidade nas m\u00e3os.\r\nExcepcionalmente nesta situa\u00e7\u00e3o, orienta-se a\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de luvas, a fim de se evitar contamina\u00e7\u00e3o\r\ntanto do imunobiol\u00f3gico quanto do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A regi\u00e3o gl\u00fatea \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o para a administra\u00e7\u00e3o de determinados tipos de soros (antirr\u00e1bico, por exemplo) e imunoglobulinas (anti-hepatite B e varicela, como exemplos).","id":5052094,"corpo":"<p align=justify>A regi\u00e3o gl\u00fatea \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o para a administra\u00e7\u00e3o\r\nde determinados tipos de soros (antirr\u00e1bico, por\r\nexemplo) e imunoglobulinas (anti-hepatite B e varicela,\r\ncomo exemplos).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 nenhum tipo de contraindica\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o de vacinas virais atenuadas para as m\u00e3es que estejam amamentando, pois n\u00e3o foram observados eventos adversos associados \u00e0 passagem desses v\u00edrus para o rec\u00e9m-nascido.","id":5052095,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 nenhum tipo de contraindica\u00e7\u00e3o de\r\naplica\u00e7\u00e3o de vacinas virais atenuadas para as m\u00e3es\r\nque estejam amamentando, pois n\u00e3o foram\r\nobservados eventos adversos associados \u00e0 passagem\r\ndesses v\u00edrus para o rec\u00e9m-nascido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o de paracetamol profil\u00e1tico apenas para as crian\u00e7as com hist\u00f3ria pessoal e familiar de convuls\u00e3o e para aquelas que tenham apresentado febre maior do que 39,5\u00baC ou choro incontrol\u00e1vel ap\u00f3s dose anterior de vacina tr\u00edplice bacteriana (penta ou DTP ou DTPa). Nessas situa\u00e7\u00f5es, indica-se antit\u00e9rmico\/analg\u00e9sico no momento da vacina\u00e7\u00e3o e com intervalos regulares nas 24 horas at\u00e9 as 48 horas subsequentes.","id":5052096,"corpo":"<p align=justify>Recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o de paracetamol\r\nprofil\u00e1tico apenas para as crian\u00e7as com hist\u00f3ria\r\npessoal e familiar de convuls\u00e3o e para aquelas que\r\ntenham apresentado febre maior do que 39,5\u00baC ou\r\nchoro incontrol\u00e1vel ap\u00f3s dose anterior de vacina\r\ntr\u00edplice bacteriana (penta ou DTP ou DTPa). Nessas\r\nsitua\u00e7\u00f5es, indica-se antit\u00e9rmico\/analg\u00e9sico no\r\nmomento da vacina\u00e7\u00e3o e com intervalos regulares nas\r\n24 horas at\u00e9 as 48 horas subsequentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"enfermagem\/1374629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem","id":19142}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a portaria n\u00ba 204 de 17 de fevereiro de 2016 que define a Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, agravos e eventos de sa\u00fade p\u00fablica nos servi\u00e7os de sa\u00fade, s\u00e3o Doen\u00e7as ou Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria Imediata:","provas":[{"id":45425,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem","id":19142},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2018-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1374631,"hashId":"bb0adb429cece35ec36419ac59e08a1c","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a portaria n\u00ba 204 de 17 de\r\nfevereiro de 2016 que define a Lista Nacional de\r\nNotifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, agravos e\r\neventos de sa\u00fade p\u00fablica nos servi\u00e7os de sa\u00fade, s\u00e3o\r\nDoen\u00e7as ou Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria\r\nImediata:<\/p>","resposta":5052102,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Casos de dengue, acidente de trabalho com exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico, Doen\u00e7a aguda pelo v\u00edrus Zika, Febre de Chikungunya e Febre Amarela.","id":5052101,"corpo":"<p align=justify>Casos de dengue, acidente de trabalho com\r\nexposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico, Doen\u00e7a aguda pelo\r\nv\u00edrus Zika, Febre de Chikungunya e Febre Amarela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Febre Amarela, Leptospirose, T\u00e9tano, viol\u00eancia sexual e tentativa de suic\u00eddio.","id":5052102,"corpo":"<p align=justify>Febre Amarela, Leptospirose, T\u00e9tano, viol\u00eancia\r\nsexual e tentativa de suic\u00eddio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Viol\u00eancia sexual, sarampo, mal\u00e1ria, \u00f3bito materno e hepatite.","id":5052103,"corpo":"<p align=justify>Viol\u00eancia sexual, sarampo, mal\u00e1ria, \u00f3bito materno\r\ne hepatite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Toxoplasmose gestacional, sarampo, Febre de Chikungunya, Hepatite e Influenzae.","id":5052104,"corpo":"<p align=justify>Toxoplasmose gestacional, sarampo, Febre de\r\nChikungunya, Hepatite e Influenzae.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edfilis cong\u00eanita, sarampo, mal\u00e1ria, varicela e t\u00e9tano.","id":5052105,"corpo":"<p align=justify>S\u00edfilis cong\u00eanita, sarampo, mal\u00e1ria, varicela e\r\nt\u00e9tano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428335,"slug":"enfermagem-doencas-de-notificacao-compulsoria"}],"slug":"enfermagem\/1374631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem","id":19142}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A letalidade de uma determinada doen\u00e7a em um munic\u00edpio de pequeno porte foi de 05% no ano de 2016. Sabendo-se que a popula\u00e7\u00e3o geral \u00e9 de 20 mil habitantes e o percentual de \u00f3bitos por essa doen\u00e7a foi de 01%, qual o n\u00famero de casos dessa doen\u00e7a ocorridos em 2016?","provas":[{"id":45425,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem","id":19142},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2018-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1374632,"hashId":"3c649d4ff02dd000aa4508907fbc71f7","enunciado":"<p align=justify>A letalidade de uma determinada doen\u00e7a em um\r\nmunic\u00edpio de pequeno porte foi de 05% no ano de 2016. Sabendo-se que a popula\u00e7\u00e3o geral \u00e9 de 20 mil\r\nhabitantes e o percentual de \u00f3bitos por essa doen\u00e7a\r\nfoi de 01%, qual o n\u00famero de casos dessa doen\u00e7a\r\nocorridos em 2016?<\/p>","resposta":5052108,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1000.","id":5052106,"corpo":"<p align=justify>1000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2000.","id":5052107,"corpo":"<p align=justify>2000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4000.","id":5052108,"corpo":"<p align=justify>4000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200.","id":5052109,"corpo":"<p align=justify>200.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"400.","id":5052110,"corpo":"<p align=justify>400.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428288,"slug":"enfermagem-epidemiologia"}],"slug":"enfermagem\/1374632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem","id":19142}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Matriz de Programa\u00e7\u00e3o da Procura de Casos, atrav\u00e9s do m\u00e9todo baseado no n\u00famero de sintom\u00e1ticos respirat\u00f3rios (SR) estimados (BRASIL, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Manual de recomenda\u00e7\u00f5es para o controle da Tuberculose no Brasil\/MS \u2013 Bras\u00edlia: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2011), o n\u00famero estimado de sintom\u00e1ticos respirat\u00f3rios (SR), de casos de tuberculose pulmonar bacil\u00edfera (BK+) e casos de BK+ entre &ge; de 15 anos para o munic\u00edpio de Aracaju, no ano de 2017 ser\u00e1 de aproximadamente, respectivamente: Dados Sergipe (IBGE\/Proje\u00e7\u00e3o - 2017): Popula\u00e7\u00e3o residente do Estado: 650.000 habitantes.","provas":[{"id":45425,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem","id":19142},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2018-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1374641,"hashId":"0a14e871ade5ed2292affa31ca21ed07","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Matriz de Programa\u00e7\u00e3o da\r\nProcura de Casos, atrav\u00e9s do m\u00e9todo baseado no\r\nn\u00famero de sintom\u00e1ticos respirat\u00f3rios (SR) estimados\r\n(BRASIL, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Manual de\r\nrecomenda\u00e7\u00f5es para o controle da Tuberculose no\r\nBrasil\/MS \u2013 Bras\u00edlia: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2011), o\r\nn\u00famero estimado de sintom\u00e1ticos respirat\u00f3rios (SR),\r\nde casos de tuberculose pulmonar bacil\u00edfera (BK+) e\r\ncasos de BK+ entre &ge;\t de 15 anos para o munic\u00edpio de\r\nAracaju, no ano de 2017 ser\u00e1 de aproximadamente,\r\nrespectivamente:\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dados Sergipe (IBGE\/Proje\u00e7\u00e3o - 2017): Popula\u00e7\u00e3o\r\nresidente do Estado: 650.000 habitantes.<\/p>","resposta":5052143,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6500; 260; 250. ","id":5052143,"corpo":"<p align=justify>6500; 260; 250.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13000; 520; 500.","id":5052144,"corpo":"<p align=justify>13000; 520; 500.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6500; 250; 260. ","id":5052145,"corpo":"<p align=justify>6500; 250; 260.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13000; 260; 250.","id":5052146,"corpo":"<p align=justify>13000; 260; 250.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6500; 650; 65.","id":5052147,"corpo":"<p align=justify>6500; 650; 65.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Estudos epidemiol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Estudos epidemiol\u00f3gicos","pai":428288,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428294,"slug":"enfermagem-estudos-epidemiologicos"}],"slug":"enfermagem\/1374641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem","id":19142}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tuberculose continua sendo mundialmente um importante problema de sa\u00fade, exigindo o desenvolvimento de estrat\u00e9gias para o seu controle, considerando aspectos humanit\u00e1rios, econ\u00f4micos e de sa\u00fade p\u00fablica. Sobre o controle da Tuberculose no Brasil (BRASIL, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Manual de recomenda\u00e7\u00f5es para o controle da Tuberculose no Brasil\/MS \u2013 Bras\u00edlia: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2011), assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":45425,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem","id":19142},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2018-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1374642,"hashId":"1f93a33e645c6302da6bbc5894b9c50c","enunciado":"<p align=\"justify\">A tuberculose continua sendo mundialmente um\r\nimportante problema de sa\u00fade, exigindo o\r\ndesenvolvimento de estrat\u00e9gias para o seu controle,\r\nconsiderando aspectos humanit\u00e1rios, econ\u00f4micos e\r\nde sa\u00fade p\u00fablica. Sobre o controle da Tuberculose no\r\nBrasil (BRASIL, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Manual de\r\nrecomenda\u00e7\u00f5es para o controle da Tuberculose no Brasil\/MS \u2013 Bras\u00edlia: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2011),\r\nassinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5052151,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma estrat\u00e9gia recomendada internacionalmente \u00e9 a identifica\u00e7\u00e3o precoce dos Sintom\u00e1ticos Respirat\u00f3rios (pessoas com tosse por tempo igual ou superior a quatro semanas) consideradas como suspeita de tuberculose pulmonar, visando \u00e0 de scoberta dos casos bacil\u00edferos e que deve ser realizada permanentemente por todos os servi\u00e7os de sa\u00fade (n\u00edveis prim\u00e1rios, secund\u00e1rios e terci\u00e1rio).","id":5052148,"corpo":"<p align=justify>Uma estrat\u00e9gia recomendada internacionalmente \u00e9\r\na identifica\u00e7\u00e3o precoce dos Sintom\u00e1ticos Respirat\u00f3rios\r\n(pessoas com tosse por tempo igual ou superior a\r\nquatro semanas) consideradas como suspeita de\r\ntuberculose pulmonar, visando \u00e0 de scoberta dos\r\ncasos bacil\u00edferos e que deve ser realizada\r\npermanentemente por todos os servi\u00e7os de sa\u00fade\r\n(n\u00edveis prim\u00e1rios, secund\u00e1rios e terci\u00e1rio).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A atividade de controle de contatos deve ser considerada uma ferramenta importante para prevenir o adoecimento e diagnosticar precocemente casos de doen\u00e7a ativa na popula\u00e7\u00e3o. Considera-se contato toda pessoa que convive no mesmo ambiente com o caso \u00edndice, no momento do diagn\u00f3stico de Tuberculose. Esse conv\u00edvio pode se dar em casa e\/ou em ambientes de trabalho, institui\u00e7\u00f5es de longa perman\u00eancia, escola ou pr\u00e9-escola. A avalia\u00e7\u00e3o do grau de exposi\u00e7\u00e3o do contato deve ser coletiva, considerando-se a forma da doen\u00e7a, o ambiente e o tempo de exposi\u00e7\u00e3o.","id":5052149,"corpo":"<p align=justify>A atividade de controle de contatos deve ser\r\nconsiderada uma ferramenta importante para prevenir\r\no adoecimento e diagnosticar precocemente casos de\r\ndoen\u00e7a ativa na popula\u00e7\u00e3o. Considera-se contato toda\r\npessoa que convive no mesmo ambiente com o caso\r\n\u00edndice, no momento do diagn\u00f3stico de Tuberculose.\r\nEsse conv\u00edvio pode se dar em casa e\/ou em\r\nambientes de trabalho, institui\u00e7\u00f5es de longa\r\nperman\u00eancia, escola ou pr\u00e9-escola. A avalia\u00e7\u00e3o do\r\ngrau de exposi\u00e7\u00e3o do contato deve ser coletiva,\r\nconsiderando-se a forma da doen\u00e7a, o ambiente e o\r\ntempo de exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o dos contatos, adolescentes (&gt; 10 anos) e adultos sintom\u00e1ticos devem realizar a Prova Tubercul\u00ednica (PT). Se a PT for &lt; 5 mm deve repeti-la entre cinco e oito semanas ap\u00f3s a primeira PT para verifica\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel convers\u00e3o; se a PT for &ge;\t5 mm deve fazer o Raio X de t\u00f3rax e se este for normal deve proceder o tratamento da ILTB (Infec\u00e7\u00e3o Latente da Tuberculose).","id":5052150,"corpo":"<p align=justify>Na avalia\u00e7\u00e3o dos contatos, adolescentes (&gt; 10\r\nanos) e adultos sintom\u00e1ticos devem realizar a Prova\r\nTubercul\u00ednica (PT). Se a PT for &lt; 5 mm deve repeti-la\r\nentre cinco e oito semanas ap\u00f3s a primeira PT para\r\nverifica\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel convers\u00e3o; se a PT for &ge;\t5 mm\r\ndeve fazer o Raio X de t\u00f3rax e se este for normal deve\r\nproceder o tratamento da ILTB (Infec\u00e7\u00e3o Latente da\r\nTuberculose).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em rec\u00e9m-nascidos coabitantes de caso \u00edndice bacil\u00edfero, recomenda-se a preven\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o tuberculosa pela quimioprofilaxia prim\u00e1ria com Isoniazida administrada por tr\u00eas meses. Nestes casos, o rec\u00e9m-nascido n\u00e3o dever\u00e1 ser vacinado ao nascer.","id":5052151,"corpo":"<p align=justify>Em rec\u00e9m-nascidos coabitantes de caso \u00edndice\r\nbacil\u00edfero, recomenda-se a preven\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o\r\ntuberculosa pela quimioprofilaxia prim\u00e1ria com\r\nIsoniazida administrada por tr\u00eas meses. Nestes casos,\r\no rec\u00e9m-nascido n\u00e3o dever\u00e1 ser vacinado ao nascer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as mulheres em idade f\u00e9rtil devem ter afastado o diagn\u00f3stico de gravidez, por meio de testes confi\u00e1veis, antes do in\u00edcio do tratamento para tuberculose. Recomenda-se evitar a gesta\u00e7\u00e3o durante todo o per\u00edodo de tratamento. A presen\u00e7a de gravidez constitui contraindica\u00e7\u00e3o para o tratamento da Tuberculose, pois a doen\u00e7a representa grande risco para a gr\u00e1vida e para o concepto.","id":5052152,"corpo":"<p align=justify>Todas as mulheres em idade f\u00e9rtil devem ter\r\nafastado o diagn\u00f3stico de gravidez, por meio de testes\r\nconfi\u00e1veis, antes do in\u00edcio do tratamento para\r\ntuberculose. Recomenda-se evitar a gesta\u00e7\u00e3o durante\r\ntodo o per\u00edodo de tratamento. A presen\u00e7a de gravidez\r\nconstitui contraindica\u00e7\u00e3o para o tratamento da\r\nTuberculose, pois a doen\u00e7a representa grande risco\r\npara a gr\u00e1vida e para o concepto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":"enfermagem\/1374642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a sequ\u00eancia abaixo e marque a alternativa CORRETA:Anamnese \u2013 Avalia\u00e7\u00e3o antropom\u00e9trica \u2013 Avalia\u00e7\u00e3o neuromotora \u2013 Avalia\u00e7\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria.","provas":[{"id":45428,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1374797,"hashId":"4601752c92a7347a07097163da94907b","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Considere a sequ\u00eancia abaixo e marque a\r\nalternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>Anamnese \u2013 Avalia\u00e7\u00e3o antropom\u00e9trica \u2013 Avalia\u00e7\u00e3o\r\nneuromotora \u2013 Avalia\u00e7\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria.<p><\/p>","resposta":5052838,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considerando os pressupostos das baterias de testes para avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica, esta sequ\u00eancia est\u00e1 completamente equivocada.","id":5052837,"corpo":"<p align=justify>Considerando os pressupostos das baterias de\r\ntestes para avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica, esta sequ\u00eancia est\u00e1\r\ncompletamente equivocada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considerando os pressupostos das baterias de testes para avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica, esta sequ\u00eancia est\u00e1 completamente correta.","id":5052838,"corpo":"<p align=justify>Considerando os pressupostos das baterias de\r\ntestes para avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica, esta sequ\u00eancia est\u00e1\r\ncompletamente correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considerando os pressupostos das baterias de testes para avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica esta sequ\u00eancia est\u00e1 correta, deste que acrescente a avalia\u00e7\u00e3o de flexibilidade.","id":5052839,"corpo":"<p align=justify>Considerando os pressupostos das baterias de\r\ntestes para avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica esta sequ\u00eancia est\u00e1\r\ncorreta, deste que acrescente a avalia\u00e7\u00e3o de\r\nflexibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considerando os pressupostos das baterias de testes para avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica esta sequ\u00eancia est\u00e1 correta, desde que acrescente a avalia\u00e7\u00e3o de for\u00e7a.","id":5052840,"corpo":"<p align=justify>Considerando os pressupostos das baterias de\r\ntestes para avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica esta sequ\u00eancia est\u00e1\r\ncorreta, desde que acrescente a avalia\u00e7\u00e3o de for\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Considerando os pressupostos das baterias de testes para avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica esta sequ\u00eancia est\u00e1 errada, pois falta o teste de agilidade.","id":5052841,"corpo":"<p align=justify>Considerando os pressupostos das baterias de\r\ntestes para avalia\u00e7\u00e3o f\u00edsica esta sequ\u00eancia est\u00e1\r\nerrada, pois falta o teste de agilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1374797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estimativa do peso ideal \u00e9 obtida pela seguinte equa\u00e7\u00e3o:(A) RCQ = circunfer\u00eancia de cintura\/circunfer\u00eancia de quadril.","provas":[{"id":45428,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1374808,"hashId":"3928997939d7961d275252ddbd67a3d8","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A estimativa do peso ideal \u00e9 obtida pela seguinte\r\nequa\u00e7\u00e3o:<\/p>(A) RCQ = circunfer\u00eancia de cintura\/circunfer\u00eancia de\r\nquadril.<\/p>","resposta":5052868,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RCQ = circunfer\u00eancia de cintura\/circunfer\u00eancia de quadril.2.","id":5052866,"corpo":"<p align=justify>RCQ = circunfer\u00eancia de cintura\/circunfer\u00eancia de quadril.<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IMC = massa corporal\/Estatura2. ","id":5052867,"corpo":"<p align=justify>IMC = massa corporal\/Estatura2.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PI = Massa magra\/1 - (%gordura desejado).","id":5052868,"corpo":"<p align=justify>PI = Massa magra\/1 - (%gordura desejado).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PI = Massa gorda\/1 + (%gordura desejado).","id":5052869,"corpo":"<p align=justify>PI = Massa gorda\/1 + (%gordura desejado).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PI = Massa magra\/1 - (%gordura desejado).","id":5052870,"corpo":"<p align=justify>PI = Massa magra\/1 - (%gordura desejado).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1374808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo documento oficial do Conselho Federal de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica (CONFEF, 2017) que trata das \u2018Recomenda\u00e7\u00f5es sobre condutas e procedimentos do profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\u2019, atribui-se ao Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica junto ao NASF e outros espa\u00e7os de interven\u00e7\u00e3o algumas das a\u00e7\u00f5es abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":45428,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1374811,"hashId":"fc714b5e1a85523aafaebf1654898db9","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo documento oficial do Conselho Federal\r\nde Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica (CONFEF, 2017) que trata das\r\n\u2018Recomenda\u00e7\u00f5es sobre condutas e procedimentos do\r\nprofissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\u2019,\r\natribui-se ao Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica junto ao\r\nNASF e outros espa\u00e7os de interven\u00e7\u00e3o algumas das\r\na\u00e7\u00f5es abaixo, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5052885,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proporcionar educa\u00e7\u00e3o permanente por meio de a\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias do seu campo de interven\u00e7\u00e3o, juntamente com as Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), sob a forma de coparticipa\u00e7\u00e3o, acompanhamento e supervis\u00e3o, discuss\u00e3o de casos e m\u00e9todos da aprendizagem em servi\u00e7o.","id":5052881,"corpo":"<p align=justify>Proporcionar educa\u00e7\u00e3o permanente por meio de\r\na\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias do seu campo de interven\u00e7\u00e3o,\r\njuntamente com as Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia\r\n(ESF), sob a forma de coparticipa\u00e7\u00e3o,\r\nacompanhamento e supervis\u00e3o, discuss\u00e3o de casos e\r\nm\u00e9todos da aprendizagem em servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incentivar a cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os de inclus\u00e3o social, com a\u00e7\u00f5es que ampliem o sentimento de pertencimento social nas comunidades, por meio da atividade f\u00edsica regular, do esporte, das pr\u00e1ticas corporais de qualquer natureza e do lazer ativo.","id":5052882,"corpo":"<p align=justify>Incentivar a cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os de inclus\u00e3o social,\r\ncom a\u00e7\u00f5es que ampliem o sentimento de\r\npertencimento social nas comunidades, por meio da\r\natividade f\u00edsica regular, do esporte, das pr\u00e1ticas\r\ncorporais de qualquer natureza e do lazer ativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover a\u00e7\u00f5es ligadas aos exerc\u00edcios\/atividades f\u00edsicas pr\u00f3prias do seu campo de interven\u00e7\u00e3o junto aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e na comunidade.","id":5052883,"corpo":"<p align=justify>Promover a\u00e7\u00f5es ligadas aos exerc\u00edcios\/atividades\r\nf\u00edsicas pr\u00f3prias do seu campo de interven\u00e7\u00e3o junto\r\naos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e na comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Articular parcerias com setores da \u00e1rea administrativa, junto com a ESF e a popula\u00e7\u00e3o, visando ao melhor uso dos espa\u00e7os p\u00fablicos existentes e a amplia\u00e7\u00e3o das \u00e1reas dispon\u00edveis para a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios\/atividades f\u00edsicas pr\u00f3prias do seu campo de interven\u00e7\u00e3o.","id":5052884,"corpo":"<p align=justify>Articular parcerias com setores da \u00e1rea\r\nadministrativa, junto com a ESF e a popula\u00e7\u00e3o,\r\nvisando ao melhor uso dos espa\u00e7os p\u00fablicos\r\nexistentes e a amplia\u00e7\u00e3o das \u00e1reas dispon\u00edveis para a\r\npr\u00e1tica de exerc\u00edcios\/atividades f\u00edsicas pr\u00f3prias do seu\r\ncampo de interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":5052885,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":"educacao-fisica\/1374811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo documento oficial do Conselho Federal de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica (CONFEF, 2017) que trata das Recomenda\u00e7\u00f5es sobre condutas e procedimentos do profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, considerando as exig\u00eancias de qualidade para intervir na \u00e1rea da sa\u00fade, desenvolvendo programas de exerc\u00edcios\/atividades f\u00edsicas pr\u00f3prias do seu campo de atua\u00e7\u00e3o, o profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica deve estar apto para as seguintes interven\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":45428,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1374812,"hashId":"2b2f67d57353dad3ef87367c5143c1aa","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo documento oficial do Conselho Federal\r\nde Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica (CONFEF, 2017) que trata das\r\nRecomenda\u00e7\u00f5es sobre condutas e procedimentos do\r\nprofissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica,\r\nconsiderando as exig\u00eancias de qualidade para intervir\r\nna \u00e1rea da sa\u00fade, desenvolvendo programas de\r\nexerc\u00edcios\/atividades f\u00edsicas pr\u00f3prias do seu campo de\r\natua\u00e7\u00e3o, o profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica deve estar\r\napto para as seguintes interven\u00e7\u00f5es, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5052890,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aferir e interpretar resultados de respostas fisiol\u00f3gicas durante o repouso e durante o exerc\u00edcio.","id":5052886,"corpo":"<p align=justify>Aferir e interpretar resultados de respostas\r\nfisiol\u00f3gicas durante o repouso e durante o exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aplicar escalas de percep\u00e7\u00e3o subjetiva de esfor\u00e7o.","id":5052887,"corpo":"<p align=justify>Aplicar escalas de percep\u00e7\u00e3o subjetiva de esfor\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manusear erg\u00f4metros, quando for o caso, e equipamentos utilizados em programas de exerc\u00edcio f\u00edsico.","id":5052888,"corpo":"<p align=justify>Manusear erg\u00f4metros, quando for o caso, e\r\nequipamentos utilizados em programas de exerc\u00edcio\r\nf\u00edsico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trabalhar em equipe multiprofissional. ","id":5052889,"corpo":"<p align=justify>Trabalhar em equipe multiprofissional.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":5052890,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":"educacao-fisica\/1374812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a medida direta para a Zona Alvo de Treinamento, qual o intervalo de refer\u00eancia para um sujeito com FC m\u00e1xima medida no teste ergom\u00e9trico de 180 bpm\u00b4s e Zona Alvo estimada em 60% a 70% da FC m\u00e1xima?","provas":[{"id":45428,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1374817,"hashId":"b0c8c58ba40ea7440400690ecdef2fd1","enunciado":"<p align=justify>Considerando a medida direta para a Zona Alvo de\r\nTreinamento, qual o intervalo de refer\u00eancia para um\r\nsujeito com FC m\u00e1xima medida no teste ergom\u00e9trico\r\nde 180 bpm\u00b4s e Zona Alvo estimada em 60% a 70%\r\nda FC m\u00e1xima?<\/p>","resposta":5052910,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"116 a 134. ","id":5052906,"corpo":"<p align=justify>116 a 134.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"114 a 132.","id":5052907,"corpo":"<p align=justify>114 a 132.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"112 a 130. ","id":5052908,"corpo":"<p align=justify>112 a 130.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"110 a 128.","id":5052909,"corpo":"<p align=justify>110 a 128.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"108 a 126.","id":5052910,"corpo":"<p align=justify>108 a 126.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1374817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a figura abaixo e responda:A figura acima representa uma refer\u00eancia, em percentis, para o acompanhamento do crescimento em meninos a partir dos 04 anos de idade. Ao observar esta figura, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":45428,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1374821,"hashId":"0724f6e5f5064ed506959dabbf94a0e0","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Considere a figura abaixo e responda:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45428\/40.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>A figura acima representa uma refer\u00eancia, em\r\npercentis, para o acompanhamento do crescimento\r\nem meninos a partir dos 04 anos de idade. Ao\r\nobservar esta figura, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar:<\/p><p><\/p>","resposta":5052931,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de uma refer\u00eancia para avalia\u00e7\u00e3o referenciada por normas.","id":5052931,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de uma refer\u00eancia para avalia\u00e7\u00e3o\r\nreferenciada por normas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma refer\u00eancia para avalia\u00e7\u00e3o referenciada por crit\u00e9rios.","id":5052932,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de uma refer\u00eancia para avalia\u00e7\u00e3o\r\nreferenciada por crit\u00e9rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma refer\u00eancia para avalia\u00e7\u00e3o criteriosa.","id":5052933,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de uma refer\u00eancia para avalia\u00e7\u00e3o\r\ncriteriosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma refer\u00eancia para avalia\u00e7\u00e3o normiosa.","id":5052934,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de uma refer\u00eancia para avalia\u00e7\u00e3o\r\nnormiosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma refer\u00eancia para avalia\u00e7\u00e3o referenciada por normas e crit\u00e9rios bem definidos.","id":5052935,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de uma refer\u00eancia para avalia\u00e7\u00e3o\r\nreferenciada por normas e crit\u00e9rios bem definidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1374821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O treinamento f\u00edsico favorece a redu\u00e7\u00e3o da atividade nervosa simp\u00e1tica no cora\u00e7\u00e3o e nos vasos perif\u00e9ricos. Este fen\u00f4meno favorece a diminui\u00e7\u00e3o da:","provas":[{"id":45428,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1374828,"hashId":"f9f6d256424ed90d24e8374005ef2b94","enunciado":"<p align=justify>O treinamento f\u00edsico favorece a redu\u00e7\u00e3o da\r\natividade nervosa simp\u00e1tica no cora\u00e7\u00e3o e nos vasos\r\nperif\u00e9ricos. Este fen\u00f4meno favorece a diminui\u00e7\u00e3o da:<\/p>","resposta":5052963,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Temperatura Corporal.","id":5052961,"corpo":"<p align=justify>Temperatura Corporal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resist\u00eancia vascular card\u00edaca e frequ\u00eancia card\u00edaca.","id":5052962,"corpo":"<p align=justify>Resist\u00eancia vascular card\u00edaca e frequ\u00eancia\r\ncard\u00edaca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resist\u00eancia vascular perif\u00e9rica e d\u00e9bito card\u00edaco. ","id":5052963,"corpo":"<p align=justify>Resist\u00eancia vascular perif\u00e9rica e d\u00e9bito card\u00edaco.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resist\u00eancia arterial perif\u00e9rica e d\u00e9bito card\u00edaco.","id":5052964,"corpo":"<p align=justify>Resist\u00eancia arterial perif\u00e9rica e d\u00e9bito card\u00edaco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As alternativas \u201cA\u201d, \u201cB\u201d e \u201cC\u201d est\u00e3o corretas.","id":5052965,"corpo":"<p align=justify>As alternativas \u201cA\u201d, \u201cB\u201d e \u201cC\u201d est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"},{"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"}],"slug":"educacao-fisica\/1374828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se considerar como efeitos da pr\u00e1tica regular de exerc\u00edcio f\u00edsico:","provas":[{"id":45428,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1374830,"hashId":"91e8218ff2b41e767a548f0dd4ffbb32","enunciado":"<p align=justify>Pode-se considerar como efeitos da pr\u00e1tica regular\r\nde exerc\u00edcio f\u00edsico:<\/p>","resposta":5052970,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o da percep\u00e7\u00e3o de fadiga. ","id":5052966,"corpo":"<p align=justify>Redu\u00e7\u00e3o da percep\u00e7\u00e3o de fadiga.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o da PA sist\u00eamica.","id":5052967,"corpo":"<p align=justify>Redu\u00e7\u00e3o da PA sist\u00eamica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o da FC de repouso. ","id":5052968,"corpo":"<p align=justify>Redu\u00e7\u00e3o da FC de repouso.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o do risco de AVC.","id":5052969,"corpo":"<p align=justify>Redu\u00e7\u00e3o do risco de AVC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":5052970,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"}],"slug":"educacao-fisica\/1374830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O est\u00e1gio que antecede a osteoporose, pode ser conhecido como:","provas":[{"id":45428,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":19495},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1374837,"hashId":"e22ce210d8cc28b26bf3066c192b6873","enunciado":"<p align=justify>O est\u00e1gio que antecede a osteoporose, pode ser\r\nconhecido como:<\/p>","resposta":5053009,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Osteopenia.","id":5053009,"corpo":"<p align=justify>Osteopenia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Osteoperiondite.","id":5053010,"corpo":"<p align=justify>Osteoperiondite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Osteoespogilodite.","id":5053011,"corpo":"<p align=justify>Osteoespogilodite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Osteoporosite.","id":5053012,"corpo":"<p align=justify>Osteoporosite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Osteopenite.","id":5053013,"corpo":"<p align=justify>Osteopenite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Atividade F\u00edsica para Idosos","oab":false,"nome":"Atividade F\u00edsica para Idosos","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402876,"slug":"educacao-fisica-atividade-fisica-para-idosos"}],"slug":"educacao-fisica\/1374837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI NEO \/ UCINCO","id":19469}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aten\u00e7\u00e3o ao rec\u00e9m-nascido deve caracterizar-se pela seguran\u00e7a t\u00e9cnica da atua\u00e7\u00e3o profissional e por condi\u00e7\u00f5es hospitalares adequadas. O m\u00e9todo canguru busca o equil\u00edbrio no suporte \u00e0s necessidades biol\u00f3gicas, ambientais e familiares. Sobre o m\u00e9todo canguru, analise as assertivas abaixo e marque com V as afirmativas que forem Verdadeiras e com F as que forem Falsas. ( ) I. O contato pele a pele, no m\u00e9todo canguru, come\u00e7a com o toque, evoluindo at\u00e9 a posi\u00e7\u00e3o canguru. ( ) II. A posi\u00e7\u00e3o canguru consiste em manter o rec\u00e9m-nascido de baixo peso, em contato pele a pele, na posi\u00e7\u00e3o horizontal junto ao peito dos pais ou de outros familiares. ( ) III. A popula\u00e7\u00e3o a ser atendida pelo m\u00e9todo canguru \u00e9: gestantes de risco para o nascimento de crian\u00e7as de baixo peso; rec\u00e9m-nascidos de baixo peso; e a m\u00e3e, o pai ou a fam\u00edlia do rec\u00e9m-nascido de baixo peso. ( ) IV. S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es para a inicia\u00e7\u00e3o do rec\u00e9m-nascido no m\u00e9todo canguru a estabilidade cl\u00ednica, a nutri\u00e7\u00e3o enteral plena (peito, sonda g\u00e1strica ou copo) e peso m\u00ednimo de 2,0 kg. Assinale a alternativa correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":45346,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI NEO \/ UCINCO","id":19469},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Enfermeiro - \u00c1rea: UTI NEO \/ UCINCO - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1372380,"hashId":"81c52b8ec2b058dd413ac719eae41aac","enunciado":"<p align=\"justify\">A aten\u00e7\u00e3o ao rec\u00e9m-nascido deve caracterizar-se pela seguran\u00e7a t\u00e9cnica da atua\u00e7\u00e3o profissional e por condi\u00e7\u00f5es hospitalares adequadas. O m\u00e9todo canguru busca o equil\u00edbrio no suporte \u00e0s necessidades biol\u00f3gicas, ambientais e familiares. Sobre o m\u00e9todo canguru, analise as assertivas abaixo e marque com V as afirmativas que forem Verdadeiras e com F as que forem Falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nI. O contato pele a pele, no m\u00e9todo canguru, come\u00e7a com o toque, evoluindo at\u00e9 a posi\u00e7\u00e3o canguru.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nII. A posi\u00e7\u00e3o canguru consiste em manter o rec\u00e9m-nascido de baixo peso, em contato pele a pele, na posi\u00e7\u00e3o horizontal junto ao peito dos pais ou de outros familiares.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nIII. A popula\u00e7\u00e3o a ser atendida pelo m\u00e9todo canguru \u00e9: gestantes de risco para o nascimento de crian\u00e7as de baixo peso; rec\u00e9m-nascidos de baixo peso; e a m\u00e3e, o pai ou a fam\u00edlia do rec\u00e9m-nascido de baixo peso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nIV. S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es para a inicia\u00e7\u00e3o do rec\u00e9m-nascido no m\u00e9todo canguru a estabilidade cl\u00ednica, a nutri\u00e7\u00e3o enteral plena (peito, sonda g\u00e1strica ou copo) e peso m\u00ednimo de 2,0 kg.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":5041893,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, F.","id":5041890,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":5041891,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":5041892,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":5041893,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o bin\u00f4mio m\u00e3e-beb\u00ea.","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o bin\u00f4mio m\u00e3e-beb\u00ea.","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405797,"slug":"enfermagem-relacao-binomio-mae-bebe"}],"slug":"enfermagem\/1372380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI NEO \/ UCINCO","id":19469}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o exame f\u00edsico no rec\u00e9m-nascido, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":45346,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI NEO \/ UCINCO","id":19469},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Enfermeiro - \u00c1rea: UTI NEO \/ UCINCO - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1372389,"hashId":"48834d634418bdb0a36c90c70a6759fc","enunciado":"<p align=justify>Sobre o exame f\u00edsico no rec\u00e9m-nascido, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5041932,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devido \u00e0 grande variabilidade t\u00e9rmica no rec\u00e9m-nascido, a temperatura n\u00e3o se torna um par\u00e2metro fidedigno, devendo ser mensurada apenas na suspeita de infec\u00e7\u00e3o.","id":5041931,"corpo":"<p align=justify>devido \u00e0 grande variabilidade t\u00e9rmica no rec\u00e9m-nascido, a temperatura n\u00e3o se torna um par\u00e2metro fidedigno, devendo ser mensurada apenas na suspeita de infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o abaulamento da fontanela bregm\u00e1tica pode indicar aumento da press\u00e3o intracraniana.","id":5041932,"corpo":"<p align=justify>o abaulamento da fontanela bregm\u00e1tica pode indicar aumento da press\u00e3o intracraniana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a colora\u00e7\u00e3o da pele deve ser avaliada de forma criteriosa, sendo a acrocianose um achado patol\u00f3gico importante.","id":5041933,"corpo":"<p align=justify>a colora\u00e7\u00e3o da pele deve ser avaliada de forma criteriosa, sendo a acrocianose um achado patol\u00f3gico importante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"durante a avalia\u00e7\u00e3o da pele do rec\u00e9m-nascido, deve-se atentar para a exist\u00eancia de eritema t\u00f3xico, um achado patol\u00f3gico caracterizado por erup\u00e7\u00f5es vermelhas esparsas, mais presentes no rosto, t\u00f3rax e dorso.","id":5041934,"corpo":"<p align=justify>durante a avalia\u00e7\u00e3o da pele do rec\u00e9m-nascido, deve-se atentar para a exist\u00eancia de eritema t\u00f3xico, um achado patol\u00f3gico caracterizado por erup\u00e7\u00f5es vermelhas esparsas, mais presentes no rosto, t\u00f3rax e dorso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413313,"slug":"enfermagem-exame-fisico-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/1372389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 Paulo Netto (1996) afirma que o sincretismo foi um princ\u00edpio constitutivo do Servi\u00e7o Social. Neste sentido, assinale a alternativa correta quanto aos sincretismos apontados pelo autor.","provas":[{"id":45348,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1372410,"hashId":"fc4de8aa72bb9d6b490a8941698c15b7","enunciado":"<p align=justify>Jos\u00e9 Paulo Netto (1996) afirma que o sincretismo foi um\r\nprinc\u00edpio constitutivo do Servi\u00e7o Social. Neste sentido, assinale a\r\nalternativa correta quanto aos sincretismos apontados pelo\r\nautor.<\/p>","resposta":5042014,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sincretismo \u00e9tico pol\u00edtico, o sincretismo s\u00f3cio ocupacional e o sincretismo medular.","id":5042012,"corpo":"<p align=justify>O sincretismo \u00e9tico pol\u00edtico, o sincretismo s\u00f3cio ocupacional\r\ne o sincretismo medular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sincretismo da pseudo-objetividade, o sincretismo do plano do pensamento formal e o sincretismo do estatuto te\u00f3rico e profissional.","id":5042013,"corpo":"O sincretismo da pseudo-objetividade, o sincretismo do\r\nplano do pensamento formal e o sincretismo do estatuto\r\nte\u00f3rico e profissional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sincretismo pr\u00e1tico-profissional, o sincretismo ideol\u00f3gico e o sincretismo \u201ccient\u00edfico\u201d.","id":5042014,"corpo":"<p align=justify>O sincretismo pr\u00e1tico-profissional, o sincretismo ideol\u00f3gico e\r\no sincretismo \u201ccient\u00edfico\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sincretismo do fetichismo mercantil, o sincretismo institucional e o sincretismo do sistema de saber.","id":5042015,"corpo":"<p align=justify>O sincretismo do fetichismo mercantil, o sincretismo\r\ninstitucional e o sincretismo do sistema de saber.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1372410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As economias capitalistas, desde a d\u00e9cada de 1970, t\u00eam alterado o tratamento te\u00f3rico da quest\u00e3o social. Tornou-se consenso, nos meios profissionais e acad\u00eamicos do Servi\u00e7o Social, a quest\u00e3o social como pedra de toque nas concep\u00e7\u00f5es te\u00f3rico-pr\u00e1ticas do Servi\u00e7o Social. Nesse sentido, assinale a alternativa correta quanto \u00e0 no\u00e7\u00e3o de quest\u00e3o social presente no Servi\u00e7o Social, a partir de uma perspectiva te\u00f3rico-cr\u00edtico- marxista.","provas":[{"id":45348,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1372412,"hashId":"e9de398f7128eb89ab55c1929300daf9","enunciado":"<p align=justify>As economias capitalistas, desde a d\u00e9cada de 1970, t\u00eam alterado o tratamento te\u00f3rico da quest\u00e3o social. Tornou-se consenso, nos meios profissionais e acad\u00eamicos do Servi\u00e7o Social, a quest\u00e3o social como pedra de toque nas concep\u00e7\u00f5es te\u00f3rico-pr\u00e1ticas do Servi\u00e7o Social. Nesse sentido, assinale a alternativa correta quanto \u00e0 no\u00e7\u00e3o de quest\u00e3o social presente no Servi\u00e7o Social, a partir de uma perspectiva te\u00f3rico-cr\u00edtico- marxista.<\/p>","resposta":5042023,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A nova quest\u00e3o social \u00e9 decorrente das transforma\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas advindas da crise da d\u00e9cada de 1970, que se apresenta atrav\u00e9s dos novos fen\u00f4menos de exclus\u00e3o social, vinculada aos sistemas seguradores, aos benef\u00edcios do crescimento econ\u00f4mico e as conquistas das lutas sociais que modificaram a vida dos trabalhadores e o Estado-provid\u00eancia que quase conseguiu vencer a antiga inseguran\u00e7a social.","id":5042020,"corpo":"<p align=justify>A nova quest\u00e3o social \u00e9 decorrente das transforma\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas advindas da crise da d\u00e9cada de 1970, que se apresenta atrav\u00e9s dos novos fen\u00f4menos de exclus\u00e3o social, vinculada aos sistemas seguradores, aos benef\u00edcios do crescimento econ\u00f4mico e as conquistas das lutas sociais que modificaram a vida dos trabalhadores e o Estado-provid\u00eancia que quase conseguiu vencer a antiga inseguran\u00e7a social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A quest\u00e3o social \u00e9 uma aporia fundamental sobre a qual uma sociedade experimenta o enigma de sua coes\u00e3o e tenta conjurar o risco de sua fatura. Ela \u00e9 um desafio que p\u00f5e em quest\u00e3o a capacidade de uma sociedade de existir como conjunto ligado de rela\u00e7\u00f5es de interdepend\u00eancia.","id":5042021,"corpo":"<p align=justify>A quest\u00e3o social \u00e9 uma aporia fundamental sobre a qual uma sociedade experimenta o enigma de sua coes\u00e3o e tenta conjurar o risco de sua fatura. Ela \u00e9 um desafio que p\u00f5e em quest\u00e3o a capacidade de uma sociedade de existir como conjunto ligado de rela\u00e7\u00f5es de interdepend\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A quest\u00e3o social \u00e9 um conjunto de problemas sociais, como a pobreza desencadeada pelo crescimento econ\u00f4mico r\u00e1pido, entendida como priva\u00e7\u00e3o de capacidades b\u00e1sicas e n\u00e3o apenas um baixo n\u00edvel de renda. Guarda rela\u00e7\u00f5es com as liberdades humanas, bem como as liberdades associadas \u00e0 participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e \u00e0 liberdade de express\u00e3o.","id":5042022,"corpo":"<p align=justify>A quest\u00e3o social \u00e9 um conjunto de problemas sociais, como a pobreza desencadeada pelo crescimento econ\u00f4mico r\u00e1pido, entendida como priva\u00e7\u00e3o de capacidades b\u00e1sicas e n\u00e3o apenas um baixo n\u00edvel de renda. Guarda rela\u00e7\u00f5es com as liberdades humanas, bem como as liberdades associadas \u00e0 participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e \u00e0 liberdade de express\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A quest\u00e3o social \u00e9 apreendida como um conjunto das express\u00f5es das desigualdades da sociedade capitalista madura, que tem uma raiz comum: a produ\u00e7\u00e3o social \u00e9 cada vez mais coletiva, o trabalho torna-se mais amplamente social, enquanto a apropria\u00e7\u00e3o dos seus frutos mant\u00e9m-se privada, monopolizada por uma parte da sociedade.","id":5042023,"corpo":"<p align=justify>A quest\u00e3o social \u00e9 apreendida como um conjunto das express\u00f5es das desigualdades da sociedade capitalista madura, que tem uma raiz comum: a produ\u00e7\u00e3o social \u00e9 cada vez mais coletiva, o trabalho torna-se mais amplamente social, enquanto a apropria\u00e7\u00e3o dos seus frutos mant\u00e9m-se privada, monopolizada por uma parte da sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1372412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta que corresponde \u00e0 proposta resultante de um longo movimento da sociedade civil brasileira em defesa da democracia, dos direitos sociais e de um novo sistema de sa\u00fade. Tendo se transformado em projeto, a partir da VIII Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, e desenvolveu-se em processo, desde ent\u00e3o centrado na democratiza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, do Estado e seus aparelhos e da sociedade e da cultura.","provas":[{"id":45348,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1372415,"hashId":"9b49556974dd74f1c9ef0e2d53369671","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta que corresponde \u00e0 proposta resultante de um longo movimento da sociedade civil brasileira em defesa da democracia, dos direitos sociais e de um novo sistema de sa\u00fade. Tendo se transformado em projeto, a partir da VIII Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, e desenvolveu-se em processo, desde ent\u00e3o centrado na democratiza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, do Estado e seus aparelhos e da sociedade e da cultura.<\/p>","resposta":5042032,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reforma Sanit\u00e1ria Brasileira.","id":5042032,"corpo":"<p align=justify>Reforma Sanit\u00e1ria Brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reforma Psiqui\u00e1trica e Proposta Nacional de Sa\u00fade Mental.","id":5042033,"corpo":"<p align=justify>Reforma Psiqui\u00e1trica e Proposta Nacional de Sa\u00fade Mental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade Universal.","id":5042034,"corpo":"<p align=justify>Sistema \u00danico de Sa\u00fade Universal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Emenda Popular Sa\u00fade + 10.","id":5042035,"corpo":"<p align=justify>Emenda Popular Sa\u00fade + 10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1372415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie o conte\u00fado dos itens por V para verdadeiro ou F para falso, com base na rela\u00e7\u00e3o entre o Servi\u00e7o Social e o projeto profissional, possibilidades e limites colocados para os assistentes sociais. ( ) A \u201cdesregulamenta\u00e7\u00e3o\u201d e a \u201cflexibiliza\u00e7\u00e3o\u201d que o grande capital vem implementando nas rela\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es de trabalho afetam os padr\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o consolidados e n\u00e3o os direitos laborais conquistados pela classe trabalhadora. ( ) A efetiva\u00e7\u00e3o do projeto profissional do Servi\u00e7o Social \u00e9 tensionada pela condi\u00e7\u00e3o de assalariamento de seus profissionais e pela constru\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica de espa\u00e7os coletivos, juntamente com outras categorias profissionais e movimentos sociais. ( ) No contexto de profundas transforma\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias, de retra\u00e7\u00e3o e desregulamenta\u00e7\u00e3o do trabalho acentuam-se os problemas sociais. O conjunto dessas altera\u00e7\u00f5es incide diretamente na materialidade e na sociabilidade do sujeito vivo, repercutindo na sa\u00fade f\u00edsica e mental dos assistentes sociais, nas formas de objetiva\u00e7\u00e3o e subjetiva\u00e7\u00e3o do seu trabalho. ( ) Situados em uma din\u00e2mica societ\u00e1ria, orientada pelos preceitos da reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva, os assistentes sociais, assim como os demais trabalhadores, submetem-se \u00e0 l\u00f3gica da flexibiliza\u00e7\u00e3o e da precariza\u00e7\u00e3o do trabalho, consequ\u00eancia das mudan\u00e7as gestadas no conjunto da vida social, notadamente no mundo do trabalho a partir dos anos 2000. Est\u00e1 correta, de cima para baixo, a seguinte sequ\u00eancia:","provas":[{"id":45348,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1372418,"hashId":"87945a92ab7d89fc712ead0e6879572c","enunciado":"<p align=\"justify\">Avalie o conte\u00fado dos itens por V para verdadeiro ou F para falso, com base na rela\u00e7\u00e3o entre o Servi\u00e7o Social e o projeto profissional, possibilidades e limites colocados para os assistentes sociais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nA \u201cdesregulamenta\u00e7\u00e3o\u201d e a \u201cflexibiliza\u00e7\u00e3o\u201d que o grande capital vem implementando nas rela\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es de trabalho afetam os padr\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o consolidados e n\u00e3o os direitos laborais conquistados pela classe trabalhadora.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nA efetiva\u00e7\u00e3o do projeto profissional do Servi\u00e7o Social \u00e9 tensionada pela condi\u00e7\u00e3o de assalariamento de seus profissionais e pela constru\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica de espa\u00e7os coletivos, juntamente com outras categorias profissionais e movimentos sociais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nNo contexto de profundas transforma\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias, de retra\u00e7\u00e3o e desregulamenta\u00e7\u00e3o do trabalho acentuam-se os problemas sociais. O conjunto dessas altera\u00e7\u00f5es incide diretamente na materialidade e na sociabilidade do sujeito vivo, repercutindo na sa\u00fade f\u00edsica e mental dos assistentes sociais, nas formas de objetiva\u00e7\u00e3o e subjetiva\u00e7\u00e3o do seu trabalho.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nSituados em uma din\u00e2mica societ\u00e1ria, orientada pelos preceitos da reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva, os assistentes sociais, assim como os demais trabalhadores, submetem-se \u00e0 l\u00f3gica da flexibiliza\u00e7\u00e3o e da precariza\u00e7\u00e3o do trabalho, consequ\u00eancia das mudan\u00e7as gestadas no conjunto da vida social, notadamente no mundo do trabalho a partir dos anos 2000.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correta, de cima para baixo, a seguinte sequ\u00eancia:<\/p>","resposta":5042050,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":5042049,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":5042050,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":5042051,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":5042052,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1372418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras","id":20013},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE","id":20101},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - Bil\u00edngue","id":20020}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o curricular, o curr\u00edculo, assumindo com o refer\u00eancia os princ\u00edpio s educacionais garantidos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, assegurados no artigo 4\u00b0 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 04, de 13 de julho de 2010, configura-se como: ","provas":[{"id":46811,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras","id":20013},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2018-ibade-professor-de-educacao-especial-area-libras-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Rio Branco - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras - 2018"},{"id":46840,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE","id":20101},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2018-ibade-professor-da-educacao-especial-area-atendimento-educacional-especializado-aee-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Rio Branco - Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE - 2018"},{"id":46858,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - Bil\u00edngue","id":20020},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2018-ibade-professor-de-educacao-especial-bilingue","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Rio Branco - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - Bil\u00edngue - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1423869,"hashId":"f9e3a2060c21063bbd348fc0a09bf4e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o curricular, o curr\u00edculo, assumindo com o refer\u00eancia os princ\u00edpio s educacionais garantidos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, assegurados no artigo 4\u00b0 da Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 04, de 13 de julho de 2010, configura-se como: <\/p>","resposta":5252811,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um conjunto de normas e valores que determinam as formas de ensino e aprendizagem em suas mais diversas \u00e1reas do conhecimento. ","id":5252810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um conjunto de normas e valores que determinam as formas de ensino e aprendizagem em suas mais diversas \u00e1reas do conhecimento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o conjunto de valores e pr\u00e1ticas que proporcionam a produ\u00e7\u00e3o, a socializa\u00e7\u00e3o de significados no espa\u00e7o social e contribuem intensamente para a constru\u00e7\u00e3o de identidades socioculturais dos educandos. ","id":5252811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o conjunto de valores e pr\u00e1ticas que proporcionam a produ\u00e7\u00e3o, a socializa\u00e7\u00e3o de significados no espa\u00e7o social e contribuem intensamente para a constru\u00e7\u00e3o de identidades socioculturais dos educandos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o processo principal do ensino e aprendizagem, determinando pr\u00e1ticas e valores, a fim de proporcionar os meios e determinar os caminhos para a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento. ","id":5252812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o processo principal do ensino e aprendizagem, determinando pr\u00e1ticas e valores, a fim de proporcionar os meios e determinar os caminhos para a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o meio para a difus\u00e3o dos saberes socialmente organizados, determinantes do comportamento social e identit\u00e1rio, concebido no espa\u00e7o escolar e aplicado a todos de forma individual. ","id":5252813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o meio para a difus\u00e3o dos saberes socialmente organizados, determinantes do comportamento social e identit\u00e1rio, concebido no espa\u00e7o escolar e aplicado a todos de forma individual. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o conjunto de regras, normas e decis\u00f5es, estabelecido e determinado, nos \u00e2mbitos municipal, estadual e federal, de modo a garantir a completa observ\u00e2ncia dos padr\u00f5es socialmente impostos pela lei.","id":5252814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conjunto de regras, normas e decis\u00f5es, estabelecido e determinado, nos \u00e2mbitos municipal, estadual e federal, de modo a garantir a completa observ\u00e2ncia dos padr\u00f5es socialmente impostos pela lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"}],"slug":"pedagogia\/1423869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras","id":20013},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE","id":20101},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - Bil\u00edngue","id":20020}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre formas de atua\u00e7\u00e3o docente a serem desenvolvidas que favore\u00e7am o processo ensino e aprendizagem, pode-se afirmar que o professor: ","provas":[{"id":46811,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras","id":20013},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2018-ibade-professor-de-educacao-especial-area-libras-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Rio Branco - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras - 2018"},{"id":46840,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE","id":20101},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2018-ibade-professor-da-educacao-especial-area-atendimento-educacional-especializado-aee-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Rio Branco - Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE - 2018"},{"id":46858,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - Bil\u00edngue","id":20020},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2018-ibade-professor-de-educacao-especial-bilingue","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Rio Branco - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - Bil\u00edngue - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1423877,"hashId":"c4444510d525be13e8c6185a1d930a33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre formas de atua\u00e7\u00e3o docente a serem desenvolvidas que favore\u00e7am o processo ensino e aprendizagem, pode-se afirmar que o professor: <\/p>","resposta":5252845,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve organizar o ensino de maneira mais din\u00e2mica e aproveitar as oportunidades que surgem durante o processo.","id":5252845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve organizar o ensino de maneira mais din\u00e2mica e aproveitar as oportunidades que surgem durante o processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promover o aprendizado em sala de aula, lugar ideal para aprender e desenvolver a crian\u00e7a. ","id":5252846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover o aprendizado em sala de aula, lugar ideal para aprender e desenvolver a crian\u00e7a. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve incentivar os alunos para que deem apenas respostas certas.","id":5252847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve incentivar os alunos para que deem apenas respostas certas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" produtor de ensino dial\u00f3gico, uma vez que os seres humanos aprendem de forma solit\u00e1ria.","id":5252848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> produtor de ensino dial\u00f3gico, uma vez que os seres humanos aprendem de forma solit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" oportunizar a aprendizagem passiva abrindo m\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o ativa. ","id":5252849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> oportunizar a aprendizagem passiva abrindo m\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o ativa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1423877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras","id":20013},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE","id":20101},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - Bil\u00edngue","id":20020}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem diversas formas de abordar a quest\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre educa\u00e7\u00e3o e cultura(s) no contexto escolar. Uma delas, modelo pr\u00f3prio de educa\u00e7\u00e3o multicultural para ser um referente no dia a dia das salas de aula, constitui-se em uma dimens\u00e3o denominada pedagogia da equidade que est\u00e1 corretamente explicitada em: ","provas":[{"id":46811,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras","id":20013},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2018-ibade-professor-de-educacao-especial-area-libras-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Rio Branco - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras - 2018"},{"id":46840,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE","id":20101},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2018-ibade-professor-da-educacao-especial-area-atendimento-educacional-especializado-aee-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Rio Branco - Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE - 2018"},{"id":46858,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - Bil\u00edngue","id":20020},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2018-ibade-professor-de-educacao-especial-bilingue","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Rio Branco - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - Bil\u00edngue - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1423894,"hashId":"94db777c1afb9007ca9937c7d2bef678","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem diversas formas de abordar a quest\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre educa\u00e7\u00e3o e cultura(s) no contexto escolar. Uma delas, modelo pr\u00f3prio de educa\u00e7\u00e3o multicultural para ser um referente no dia a dia das salas de aula, constitui-se em uma dimens\u00e3o denominada pedagogia da equidade que est\u00e1 corretamente explicitada em: <\/p>","resposta":5252923,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prop\u00f5e modelos por meio dos quais os professores ajudam os alunos a entender, e determinar, como os pressupostos culturais divulgados e transmitidos n\u00e3o influenciam as formas pelas quais o conhecimento \u00e9 constru\u00eddo.","id":5252920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prop\u00f5e modelos por meio dos quais os professores ajudam os alunos a entender, e determinar, como os pressupostos culturais divulgados e transmitidos n\u00e3o influenciam as formas pelas quais o conhecimento \u00e9 constru\u00eddo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lida com as formas pelas quais os professores usam exemplos e conte\u00fados provenientes de culturas e grupos \u00fanicos para ilustrar os conceitos-chave e os princ\u00edpios nas suas disciplinas ou \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o. ","id":5252921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lida com as formas pelas quais os professores usam exemplos e conte\u00fados provenientes de culturas e grupos \u00fanicos para ilustrar os conceitos-chave e os princ\u00edpios nas suas disciplinas ou \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Focaliza atitudes dos alunos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ra\u00e7a e como elas podem ser mantidas por interm\u00e9dio de m\u00e9todos de ensino e determinados materiais e recursos did\u00e1ticos.","id":5252922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Focaliza atitudes dos alunos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ra\u00e7a e como elas podem ser mantidas por interm\u00e9dio de m\u00e9todos de ensino e determinados materiais e recursos did\u00e1ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Existe quando os professores modificam sua forma de ensinar de maneira a facilitar o aproveitamento acad\u00eamico dos alunos de diversos grupos sociais e culturais, o que inclui a utiliza\u00e7\u00e3o de uma variedade de estilos de ensino, coerentes com a diversidade de estilos de aprendizagem dos v\u00e1rios grupos \u00e9tnicos e culturais. ","id":5252923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Existe quando os professores modificam sua forma de ensinar de maneira a facilitar o aproveitamento acad\u00eamico dos alunos de diversos grupos sociais e culturais, o que inclui a utiliza\u00e7\u00e3o de uma variedade de estilos de ensino, coerentes com a diversidade de estilos de aprendizagem dos v\u00e1rios grupos \u00e9tnicos e culturais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Promove um processo de reestrutura\u00e7\u00e3o da cultura e organiza\u00e7\u00e3o da escola, para que os alunos de diversos grupos \u00e9tnicos, raciais e sociais fortale\u00e7am as diferen\u00e7as entre as etnias e o refor\u00e7o de seu poder na escola.","id":5252924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promove um processo de reestrutura\u00e7\u00e3o da cultura e organiza\u00e7\u00e3o da escola, para que os alunos de diversos grupos \u00e9tnicos, raciais e sociais fortale\u00e7am as diferen\u00e7as entre as etnias e o refor\u00e7o de seu poder na escola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1423894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras","id":20013}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sacks destaca que L'\u00c9p\u00e9e foi, provavelmente, o primeiro ouvinte a aprender os sinais, sendo ele quem desenvolveu o m\u00e9todo para ensinar os surdos a ler associando os sinais a: ","provas":[{"id":46811,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras","id":20013},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2018-ibade-professor-de-educacao-especial-area-libras-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Rio Branco - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1423898,"hashId":"15b4960c2164e2baa8e7627c00a3507d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sacks destaca que L'\u00c9p\u00e9e foi, provavelmente, o primeiro ouvinte a aprender os sinais, sendo ele quem desenvolveu o m\u00e9todo para ensinar os surdos a ler associando os sinais a: <\/p>","resposta":5252941,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" figuras e express\u00f5es. ","id":5252937,"corpo":"<p> figuras e express\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"palavras escritas e express\u00f5es. ","id":5252938,"corpo":"<p>palavras escritas e express\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"figuras e palavras sil\u00e1bicas. ","id":5252939,"corpo":"<p>figuras e palavras sil\u00e1bicas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" express\u00f5es e signo. ","id":5252940,"corpo":"<p> express\u00f5es e signo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" figuras e palavras escritas. ","id":5252941,"corpo":"<p> figuras e palavras escritas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":"pedagogia\/1423898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto - Curso de Instru\u00e7\u00e3o","id":20007}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A autoridade policial tem compet\u00eancia para autorizar a utiliza\u00e7\u00e3o de dados constantes de bancos de dados de perfis gen\u00e9ticos para realiza\u00e7\u00e3o de estudo de perfis biol\u00f3gicos da popula\u00e7\u00e3o com antecedentes criminais.","provas":[{"id":46801,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto - Curso de Instru\u00e7\u00e3o","id":20007},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-se-se-2018-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto-curso-de-instrucao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC SE - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - Curso de Instru\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1424052,"hashId":"c82cdd0648689d91aaabc3b115637bf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade policial tem compet\u00eancia para autorizar a utiliza\u00e7\u00e3o de dados constantes de bancos de dados de perfis gen\u00e9ticos para realiza\u00e7\u00e3o de estudo de perfis biol\u00f3gicos da popula\u00e7\u00e3o com antecedentes criminais.<\/p>","resposta":5253655,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5253654,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5253655,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jos\u00e9 foi preso em flagrante delito e, apesar de ter sido civilmente identificado e ter apresentado ao delegado sua carteira de identidade, foi submetido a identifica\u00e7\u00e3o criminal, considerada essencial \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es policiais, conforme despacho da autoridade judici\u00e1ria competente. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 12.037\/2009 acerca da identifica\u00e7\u00e3o criminal de indiv\u00edduo civilmente identificado, julgue os itens que se seguem.","id":422475,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Jos\u00e9 foi preso em flagrante delito e, apesar de ter sido civilmente identificado e ter apresentado ao delegado sua carteira de identidade, foi submetido a identifica\u00e7\u00e3o criminal, considerada essencial \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es policiais, conforme despacho da autoridade judici\u00e1ria competente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 12.037\/2009 acerca da identifica\u00e7\u00e3o criminal de indiv\u00edduo civilmente identificado, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395770,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-12-001-a-13-000"}],"slug":"legislacao-federal\/1424052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto - Curso de Instru\u00e7\u00e3o","id":20007}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de a v\u00edtima ter convuls\u00f5es durante os primeiros socorros, recomenda-se, para evitar que ela se fira, segur\u00e1-la firmemente e colocar um pano dentro de sua boca.","provas":[{"id":46801,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto - Curso de Instru\u00e7\u00e3o","id":20007},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-se-se-2018-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto-curso-de-instrucao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC SE - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - Curso de Instru\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:41:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1424055,"hashId":"7715b170168f6db509f2b723556a7984","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de a v\u00edtima ter convuls\u00f5es durante os primeiros socorros, recomenda-se, para evitar que ela se fira, segur\u00e1-la firmemente e colocar um pano dentro de sua boca.<\/p>","resposta":5253661,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5253660,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5253661,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao atravessar a rua sobre a faixa de pedestres, uma pessoa sofreu um desmaio e caiu no ch\u00e3o desorientada. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes, a respeito de primeiros socorros.","id":422476,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ao atravessar a rua sobre a faixa de pedestres, uma pessoa sofreu um desmaio e caiu no ch\u00e3o desorientada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes, a respeito de primeiros socorros.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 99 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Primeiros Socorros","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-primeiros-socorros"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1424055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem","id":19142}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a diarreica aguda \u00e9 uma das principais causas de morbidade e mortalidade infantil nos pa\u00edses em desenvolvimento. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, observe as afirmativas a seguir: I \u2013 A diarreia aguda define-se como a ocorr\u00eancia de 03 ou mais epis\u00f3dios de fezes l\u00edquidas ou semil\u00edquidas em um per\u00edodo de 24 horas durante no m\u00e1ximo 14 dias. II \u2013 No manejo da desidrata\u00e7\u00e3o aguda por via oral na Unidade de Sa\u00fade, a crian\u00e7a dever\u00e1 receber de 400 a 500ml\/kg de terapia de reidrata\u00e7\u00e3o oral (TRO) em um per\u00edodo de 04-06 horas. III \u2013 Condi\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias da crian\u00e7a elevam sua predisposi\u00e7\u00e3o \u00e0s diarreias como a rela\u00e7\u00e3o cripta\/vilosidade 3:1, pH g\u00e1strico maior que do adulto, n\u00edveis menores de IgA e maior resposta a enterotoxinas no intestino. IV \u2013 A suplementa\u00e7\u00e3o de zinco durante um quadro de diarreia aguda mostrou-se ben\u00e9fica em alguns estudos, com redu\u00e7\u00e3o da dura\u00e7\u00e3o e gravidade dos epis\u00f3dios, al\u00e9m de redu\u00e7\u00e3o das taxas de hospitaliza\u00e7\u00f5es e mortalidade associada \u00e0 doen\u00e7a. Das afirmativas acima:","provas":[{"id":45425,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem","id":19142},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2018-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1374668,"hashId":"b3ab9b1b8103c8c3b0a8db8c90a2493c","enunciado":"<p align=\"justify\">A doen\u00e7a diarreica aguda \u00e9 uma das principais\r\ncausas de morbidade e mortalidade infantil nos pa\u00edses\r\nem desenvolvimento. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema,\r\nobserve as afirmativas a seguir:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI \u2013 A diarreia aguda define-se como a ocorr\u00eancia de\r\n03 ou mais epis\u00f3dios de fezes l\u00edquidas ou\r\nsemil\u00edquidas em um per\u00edodo de 24 horas durante no\r\nm\u00e1ximo 14 dias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II \u2013 No manejo da desidrata\u00e7\u00e3o aguda por via oral na\r\nUnidade de Sa\u00fade, a crian\u00e7a dever\u00e1 receber de 400 a\r\n500ml\/kg de terapia de reidrata\u00e7\u00e3o oral (TRO) em um\r\nper\u00edodo de 04-06 horas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III \u2013 Condi\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias da crian\u00e7a elevam sua\r\npredisposi\u00e7\u00e3o \u00e0s diarreias como a rela\u00e7\u00e3o\r\ncripta\/vilosidade 3:1, pH g\u00e1strico maior que do adulto,\r\nn\u00edveis menores de IgA e maior resposta a\r\nenterotoxinas no intestino.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV \u2013 A suplementa\u00e7\u00e3o de zinco durante um quadro de\r\ndiarreia aguda mostrou-se ben\u00e9fica em alguns\r\nestudos, com redu\u00e7\u00e3o da dura\u00e7\u00e3o e gravidade dos\r\nepis\u00f3dios, al\u00e9m de redu\u00e7\u00e3o das taxas de\r\nhospitaliza\u00e7\u00f5es e mortalidade associada \u00e0 doen\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Das afirmativas acima:<\/p>","resposta":5052271,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta. ","id":5052269,"corpo":"<p align=justify>Apenas I est\u00e1 correta.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":5052270,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas. ","id":5052271,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":5052272,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":5052273,"corpo":"<p align=justify>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405801,"slug":"enfermagem-diarreia-e-desidratacao"}],"slug":"enfermagem\/1374668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem","id":19142}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma abordagem muito utilizada na pr\u00e1tica cl\u00ednica individual e que pode ser utilizada no cuidado do paciente em Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar (AD) \u00e9 o M\u00e9todo Cl\u00ednico Centrado na Pessoa (MCCP), caracterizado por uma metodologia sistematizada para auxiliar o profissional de Sa\u00fade a realizar a abordagem individual das pessoas (BRASIL, 2013). Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":45425,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem","id":19142},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2018-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1374674,"hashId":"bfd658ba5c8883238a23e0151770117f","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma abordagem muito utilizada na pr\u00e1tica cl\u00ednica\r\nindividual e que pode ser utilizada no cuidado do\r\npaciente em Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar (AD) \u00e9 o M\u00e9todo\r\nCl\u00ednico Centrado na Pessoa (MCCP), caracterizado\r\npor uma metodologia sistematizada para auxiliar o\r\nprofissional de Sa\u00fade a realizar a abordagem\r\nindividual das pessoas (BRASIL, 2013). Com rela\u00e7\u00e3o\r\nao assunto, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5052293,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cuidado no domic\u00edlio n\u00e3o necessariamente provoca amplia\u00e7\u00e3o da cl\u00ednica, uma vez que a pessoa cuidada demanda diversidades de olhares e necessita de especialistas.","id":5052291,"corpo":"<p align=justify>O cuidado no domic\u00edlio n\u00e3o necessariamente\r\nprovoca amplia\u00e7\u00e3o da cl\u00ednica, uma vez que a pessoa\r\ncuidada demanda diversidades de olhares e necessita\r\nde especialistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V\u00ednculo e afeto devem ser evitados, pois profissionais e usu\u00e1rios podem projetar sentimentos que prejudiquem o cumprimento do tratamento.","id":5052292,"corpo":"<p align=justify>V\u00ednculo e afeto devem ser evitados, pois\r\nprofissionais e usu\u00e1rios podem projetar sentimentos\r\nque prejudiquem o cumprimento do tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O MCCP apresenta dois elementos b\u00e1sicos: o cuidado \u00e0 pessoa, e a compreens\u00e3o da vis\u00e3o e dos objetivos tanto do profissional da Sa\u00fade como da pessoa, por meio do compartilhamento de decis\u00f5es e responsabilidades.","id":5052293,"corpo":"<p align=justify>O MCCP apresenta dois elementos b\u00e1sicos: o\r\ncuidado \u00e0 pessoa, e a compreens\u00e3o da vis\u00e3o e dos objetivos tanto do profissional da Sa\u00fade como da\r\npessoa, por meio do compartilhamento de decis\u00f5es e\r\nresponsabilidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o apenas tr\u00eas os componentes do MCCP: 01. Explorando a doen\u00e7a e a experi\u00eancia da doen\u00e7a; 02. Entendendo a pessoa como um todo; 03. Elaborando um plano conjunto dos manejos dos problemas.","id":5052294,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o apenas tr\u00eas os componentes do MCCP: 01.\r\nExplorando a doen\u00e7a e a experi\u00eancia da doen\u00e7a; 02.\r\nEntendendo a pessoa como um todo; 03. Elaborando\r\num plano conjunto dos manejos dos problemas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A cl\u00ednica ampliada e o MCCP devem ser compreendidos separadamente, pois a sistematiza\u00e7\u00e3o do atendimento no m\u00e9todo poder\u00e1 reduzir a abrang\u00eancia da cl\u00ednica.","id":5052295,"corpo":"<p align=justify>A cl\u00ednica ampliada e o MCCP devem ser\r\ncompreendidos separadamente, pois a sistematiza\u00e7\u00e3o\r\ndo atendimento no m\u00e9todo poder\u00e1 reduzir a\r\nabrang\u00eancia da cl\u00ednica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Psicopatologias","oab":false,"nome":"Psicopatologias","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413438,"slug":"enfermagem-psicopatologias"}],"slug":"enfermagem\/1374674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem","id":19142}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Escala de Quedas de Morse (EQM) \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":45425,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem","id":19142},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2018-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1374683,"hashId":"4ab033aeaa0e567f234670a093be810b","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a Escala de Quedas de Morse (EQM) \u00e9\r\n<strong>INCORRETO<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":5052338,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escala deve ser aplicada a todos os clientes com mais de 18 anos.","id":5052334,"corpo":"<p align=justify>A escala deve ser aplicada a todos os clientes com\r\nmais de 18 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considera-se alto risco de queda quando o resultado obtido, atrav\u00e9s da aplica\u00e7\u00e3o da escala, \u00e9 igual ou superior a 45 pontos.","id":5052335,"corpo":"<p align=justify>Considera-se alto risco de queda quando o\r\nresultado obtido, atrav\u00e9s da aplica\u00e7\u00e3o da escala, \u00e9\r\nigual ou superior a 45 pontos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o deve ser aplicada a clientes que n\u00e3o possuam atividade motora.","id":5052336,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o deve ser aplicada a clientes que n\u00e3o possuam\r\natividade motora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na avali\u00e7\u00e3o dos antecedentes de queda n\u00e3o s\u00e3o consideradas as quedas acidentais.","id":5052337,"corpo":"<p align=justify>Na avali\u00e7\u00e3o dos antecedentes de queda n\u00e3o s\u00e3o\r\nconsideradas as quedas acidentais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As quedas fisiol\u00f3gicas n\u00e3o antecip\u00e1veis correspondem a 80% do total de quedas.","id":5052338,"corpo":"<p align=justify>As quedas fisiol\u00f3gicas n\u00e3o antecip\u00e1veis\r\ncorrespondem a 80% do total de quedas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Queda","oab":false,"nome":"Queda","pai":405809,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413306,"slug":"enfermagem-queda"}],"slug":"enfermagem\/1374683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem","id":19142}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O eletrocardiograma de 12 deriva\u00e7\u00f5es registra a atividade el\u00e9trica do cora\u00e7\u00e3o, constituindo um importante apoio diagn\u00f3stico. Para realizar o exame de forma correta o enfermeiro deve ter conhecimento sobre os eletrodos. Leia com aten\u00e7\u00e3o e assinale a alternativa que cont\u00e9m todas as assertivas INCORRETAS: I- Os eletrodos perif\u00e9ricos avR, avL, avF e o eletrodo neutro s\u00e3o posicionados respectivamente no: membro superior direito, membro superior esquerdo, membro inferior esquerdo e membro inferior direito. II- Os eletrodos perif\u00e9ricos registram exclusivamente atividade el\u00e9trica unipolar, gerando potenciais absolutos do local onde s\u00e3o posicionados. III- Os eletrodos precordiais s\u00e3o posicionados no t\u00f3rax do paciente da seguinte forma: V1: quarto espa\u00e7o intercostal, na margem direita do esterno; V-2: quarto espa\u00e7o intercostal, na margem esquerda do esterno; V-3: entre V-2 e V-4; V-4: quinto espa\u00e7o intercostal na linha m\u00e9dia clavicular esquerda; V-5: quinto espa\u00e7o intercostal, situado na axilar m\u00e9dia esquerda e V-6: quinto espa\u00e7o intercostal, situado na axilar anterior esquerda. IV- Os eletrodos precordiais registram atividade el\u00e9trica unipolar.","provas":[{"id":45425,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem","id":19142},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2018-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1374717,"hashId":"f6a1250cc8200cd7de0c2c50798c7c5d","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">O eletrocardiograma de 12 deriva\u00e7\u00f5es registra a\r\natividade el\u00e9trica do cora\u00e7\u00e3o, constituindo um\r\nimportante apoio diagn\u00f3stico. Para realizar o exame\r\nde forma correta o enfermeiro deve ter conhecimento\r\nsobre os eletrodos. Leia com aten\u00e7\u00e3o e assinale a\r\nalternativa que cont\u00e9m todas as assertivas\r\n<strong>INCORRETAS<\/strong>:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- Os eletrodos perif\u00e9ricos avR, avL, avF e o eletrodo\r\nneutro s\u00e3o posicionados respectivamente no: membro\r\nsuperior direito, membro superior esquerdo, membro\r\ninferior esquerdo e membro inferior direito.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII- Os eletrodos perif\u00e9ricos registram exclusivamente\r\natividade el\u00e9trica unipolar, gerando potenciais\r\nabsolutos do local onde s\u00e3o posicionados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- Os eletrodos precordiais s\u00e3o posicionados no t\u00f3rax\r\ndo paciente da seguinte forma: V1: quarto espa\u00e7o\r\nintercostal, na margem direita do esterno; V-2: quarto\r\nespa\u00e7o intercostal, na margem esquerda do esterno;\r\nV-3: entre V-2 e V-4; V-4: quinto espa\u00e7o intercostal na\r\nlinha m\u00e9dia clavicular esquerda; V-5: quinto espa\u00e7o\r\nintercostal, situado na axilar m\u00e9dia esquerda e V-6: quinto espa\u00e7o intercostal, situado na axilar anterior\r\nesquerda.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV- Os eletrodos precordiais registram atividade\r\nel\u00e9trica unipolar.<\/p>","resposta":5052483,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II. ","id":5052481,"corpo":"<p align=justify>I e II.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5052482,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III. ","id":5052483,"corpo":"<p align=justify>II e III.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":5052484,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":5052485,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de ECG","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de ECG","pai":428395,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428397,"slug":"enfermagem-nocoes-de-ecg"}],"slug":"enfermagem\/1374717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem","id":19142}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No intuito de prevenir a infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio relacionada \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade associada a cateter vesical (ITU-AC) s\u00e3o consideradas indica\u00e7\u00f5es para utiliza\u00e7\u00e3o de cateter vesical urin\u00e1rio, apenas:","provas":[{"id":45425,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem","id":19142},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2018-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1374730,"hashId":"6cd6090e4c09ebf3d6079000809495f9","enunciado":"<p align=justify>No intuito de prevenir a infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio\r\nrelacionada \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade associada a cateter\r\nvesical (ITU-AC) s\u00e3o consideradas indica\u00e7\u00f5es para\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de cateter vesical urin\u00e1rio, apenas:<\/p>","resposta":5052534,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pacientes com impossibilidade de mic\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea.","id":5052534,"corpo":"<p align=justify>Pacientes com impossibilidade de mic\u00e7\u00e3o\r\nespont\u00e2nea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paciente est\u00e1vel hemodinamicamente, por\u00e9m com necessidade de monitoriza\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito urin\u00e1rio.","id":5052535,"corpo":"<p align=justify>Paciente est\u00e1vel hemodinamicamente, por\u00e9m com\r\nnecessidade de monitoriza\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito urin\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P\u00f3s-operat\u00f3rio, pelo menor tempo poss\u00edvel, com tempo m\u00e1ximo recomend\u00e1vel de at\u00e9 48 horas, exceto para cirurgias urol\u00f3gicas espec\u00edficas.","id":5052536,"corpo":"<p align=justify>P\u00f3s-operat\u00f3rio, pelo menor tempo poss\u00edvel, com\r\ntempo m\u00e1ximo recomend\u00e1vel de at\u00e9 48 horas, exceto\r\npara cirurgias urol\u00f3gicas espec\u00edficas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tratamento de pacientes do sexo feminino com \u00falcera por press\u00e3o grau III com cicatriza\u00e7\u00e3o comprometida pelo contato pela urina.","id":5052537,"corpo":"<p align=justify>Tratamento de pacientes do sexo feminino com\r\n\u00falcera por press\u00e3o grau III com cicatriza\u00e7\u00e3o\r\ncomprometida pelo contato pela urina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paciente que necessita de cateteriza\u00e7\u00e3o vesical intermitente por tempo prolongado.","id":5052538,"corpo":"<p align=justify>Paciente que necessita de cateteriza\u00e7\u00e3o vesical\r\nintermitente por tempo prolongado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cateterismo vesical","oab":false,"nome":"Cateterismo vesical","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428201,"slug":"enfermagem-cateterismo-vesical"}],"slug":"enfermagem\/1374730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem","id":19142}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os tipos de cobertura de curativos, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":45425,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem","id":19142},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","id":1955,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","descricao":"UFS - Universidade Federal de Sergipe","sigla":"UFS","oab":false,"id":1117},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufs-se-2018-ufs-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFS - UFS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:41:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1374731,"hashId":"f8fa34ff95d79e81bdbdb4461400a6f3","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre os tipos de cobertura de curativos, assinale\r\na alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":5052543,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carv\u00e3o ativado e prata: Feridas infectadas, f\u00e9tidas e altamente exsudativas inclusive em \u00e1reas de exposi\u00e7\u00e3o \u00f3ssea.","id":5052543,"corpo":"<p align=justify>Carv\u00e3o ativado e prata: Feridas infectadas, f\u00e9tidas\r\ne altamente exsudativas inclusive em \u00e1reas de\r\nexposi\u00e7\u00e3o \u00f3ssea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hidrogel: Desbridamento autol\u00edtico e hidrata\u00e7\u00e3o da ferida.","id":5052544,"corpo":"<p align=justify>Hidrogel: Desbridamento autol\u00edtico e hidrata\u00e7\u00e3o da\r\nferida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Espumas de poliuretano: Tratamento de les\u00f5es de pele superficiais que cicatrizam por segunda inten\u00e7\u00e3o, les\u00f5es profundas, em fase de granula\u00e7\u00e3o com n\u00edveis de exsudato moderados ou elevados.","id":5052545,"corpo":"<p align=justify>Espumas de poliuretano: Tratamento de les\u00f5es de\r\npele superficiais que cicatrizam por segunda inten\u00e7\u00e3o,\r\nles\u00f5es profundas, em fase de granula\u00e7\u00e3o com n\u00edveis\r\nde exsudato moderados ou elevados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hidrocoloide: Feridas limpas, pouco exsudativas e preven\u00e7\u00e3o de les\u00e3o por press\u00e3","id":5052546,"corpo":"<p align=justify>Hidrocoloide: Feridas limpas, pouco exsudativas e\r\npreven\u00e7\u00e3o de les\u00e3o por press\u00e3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alginato de c\u00e1lcio: Feridas cavit\u00e1rias, exsudativas, tecido vinhoso e \u00e1reas de exposi\u00e7\u00e3o \u00f3ssea.","id":5052547,"corpo":"<p align=justify>Alginato de c\u00e1lcio: Feridas cavit\u00e1rias, exsudativas,\r\ntecido vinhoso e \u00e1reas de exposi\u00e7\u00e3o \u00f3ssea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Curativos","oab":false,"nome":"Curativos","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413448,"slug":"enfermagem-curativos"},{"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":"enfermagem\/1374731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Equipe de Sa\u00fade Bucal (ESB) na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) representa a possibilidade de criar um espa\u00e7o de pr\u00e1ticas e rela\u00e7\u00f5es a serem constru\u00eddas para a reorienta\u00e7\u00e3o do processo de trabalho e para a pr\u00f3pria atua\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal no \u00e2mbito dos servi\u00e7os de sa\u00fade.Sobre esse aspecto, analise as assertivas abaixo e coloque V nas verdadeiras e F nas Falsas.( ) O cuidado em sa\u00fade bucal passa a exigir, a partir da ESF, a conforma\u00e7\u00e3o de uma equipe de trabalho que se relacione com usu\u00e1rios e que participe da gest\u00e3o dos servi\u00e7os.( ) O processo de trabalho das ESB fundamenta-se, unicamente, nos seguintes princ\u00edpios do SUS: universalidade, equidade, integralidade da aten\u00e7\u00e3o e trabalho em equipe e interdisciplinar.( ) A modalidade III da ESB \u00e9 composta por Cirurgi\u00e3o-Dentista, Auxiliar de Sa\u00fade Bucal, T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal e Prot\u00e9tico.Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":45711,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:34:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1385925,"hashId":"2123b84b29e80f82939700bdb6f510f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Equipe de Sa\u00fade Bucal (ESB) na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) representa a possibilidade de criar um espa\u00e7o de pr\u00e1ticas e rela\u00e7\u00f5es a serem constru\u00eddas para a reorienta\u00e7\u00e3o do processo de trabalho e para a pr\u00f3pria atua\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal no \u00e2mbito dos servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse aspecto, analise as assertivas abaixo e coloque V nas verdadeiras e F nas Falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O cuidado em sa\u00fade bucal passa a exigir, a partir da ESF, a conforma\u00e7\u00e3o de uma equipe de trabalho que se relacione com usu\u00e1rios e que participe da gest\u00e3o dos servi\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O processo de trabalho das ESB fundamenta-se, unicamente, nos seguintes princ\u00edpios do SUS: universalidade, equidade, integralidade da aten\u00e7\u00e3o e trabalho em equipe e interdisciplinar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A modalidade III da ESB \u00e9 composta por Cirurgi\u00e3o-Dentista, Auxiliar de Sa\u00fade Bucal, T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal e Prot\u00e9tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":5097235,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-V-V","id":5097233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-V-V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F-F-F","id":5097234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F-F-F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" V-F-F","id":5097235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> V-F-F<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F-V-F","id":5097236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F-V-F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V-V-F","id":5097237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">V-V-F<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418529,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/1385925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal no SUS, analise as assertivas abaixo:I. No \u00e2mbito da Assist\u00eancia hospitalar, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade possibilitou, em 2005, a emiss\u00e3o pelo cirurgi\u00e3o-dentista da Autoriza\u00e7\u00e3o de Interna\u00e7\u00e3o Hospitalar - AIH e instituiu a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica.II. Outra a\u00e7\u00e3o foi a necessidade da aten\u00e7\u00e3o odontol\u00f3gica no credenciamento dos Centros de Assist\u00eancia de Alta Complexidade em Oncologia.III. Em Recife, somente o Hospital de Areias \u00e9 credenciado pelo SUS como Centro Cir\u00fargico adaptado \u00e0 Rede de Cuidados \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia para tratamento odontol\u00f3gico sob anestesia geral.Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":45711,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:34:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1385929,"hashId":"c6fe213c07a06757cda7f325f7b9b858","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal no SUS, analise as assertivas abaixo:<\/p><p>I. No \u00e2mbito da Assist\u00eancia hospitalar, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade possibilitou, em 2005, a emiss\u00e3o pelo cirurgi\u00e3o-dentista da Autoriza\u00e7\u00e3o de Interna\u00e7\u00e3o Hospitalar - AIH e instituiu a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica.<\/p><p>II. Outra a\u00e7\u00e3o foi a necessidade da aten\u00e7\u00e3o odontol\u00f3gica no credenciamento dos Centros de Assist\u00eancia de Alta Complexidade em Oncologia.<\/p><p>III. Em Recife, somente o Hospital de Areias \u00e9 credenciado pelo SUS como Centro Cir\u00fargico adaptado \u00e0 Rede de Cuidados \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia para tratamento odontol\u00f3gico sob anestesia geral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":5097253,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5097253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I, II e III est\u00e3o incorretas.","id":5097254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> I, II e III est\u00e3o incorretas.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III est\u00e1 incorreta.","id":5097255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta.","id":5097256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Apenas I est\u00e1 correta.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o incorretas.","id":5097257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418529,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/1385929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal, analise as assertivas abaixo.I. Para a reorganiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em Sa\u00fade Bucal, \u00e9 necess\u00e1ria a presen\u00e7a da Unidade M\u00f3vel Odontol\u00f3gica.II. Uma estrat\u00e9gia de fomentar a integra\u00e7\u00e3o Ensino-Servi\u00e7o foi a cria\u00e7\u00e3o do GraduaCEO.III. Faz parte das estrat\u00e9gias de Promo\u00e7\u00e3o e Preven\u00e7\u00e3o a institui\u00e7\u00e3o do Telessa\u00fade.Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":45711,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:34:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1385930,"hashId":"12185180c55a436aca3ce8db32d1d9b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal, analise as assertivas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para a reorganiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em Sa\u00fade Bucal, \u00e9 necess\u00e1ria a presen\u00e7a da Unidade M\u00f3vel Odontol\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma estrat\u00e9gia de fomentar a integra\u00e7\u00e3o Ensino-Servi\u00e7o foi a cria\u00e7\u00e3o do GraduaCEO.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Faz parte das estrat\u00e9gias de Promo\u00e7\u00e3o e Preven\u00e7\u00e3o a institui\u00e7\u00e3o do Telessa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":5097260,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5097258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I, II e III est\u00e3o incorretas.","id":5097259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> I, II e III est\u00e3o incorretas.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III est\u00e1 incorreta.","id":5097260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta.","id":5097261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Apenas I est\u00e1 correta.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o incorretas.","id":5097262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418529,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/1385930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade bucal no \u00e2mbito do SUS, analise as assertivas abaixo e coloque V nas Verdadeiras e F nas falsas.( ) Os profissionais de sa\u00fade bucal que comp\u00f5em as equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (eSF) e de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (AB) devem estar vinculados a uma UBS, e, para a Unidade Odontol\u00f3gica M\u00f3vel, a equipe deve estar vinculada ao NASF.( ) \u00c9 poss\u00edvel, na modalidade II, que a equipe de sa\u00fade bucal seja composta por um CD e 2 TSB.( ) Compete aos Cirurgi\u00f5es-Dentistas que atuam na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, dentre as atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos relacionados com as fases cl\u00ednicas de moldagem, adapta\u00e7\u00e3o e acompanhamento de pr\u00f3teses dent\u00e1rias (elementar, total e parcial remov\u00edvel).Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":45711,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:34:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1385935,"hashId":"5d241affbd6d1b99a7ce563079c46eda","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade bucal no \u00e2mbito do SUS, analise as assertivas abaixo e coloque V nas Verdadeiras e F nas falsas.<\/p><p>( ) Os profissionais de sa\u00fade bucal que comp\u00f5em as equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (eSF) e de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (AB) devem estar vinculados a uma UBS, e, para a Unidade Odontol\u00f3gica M\u00f3vel, a equipe deve estar vinculada ao NASF.<\/p><p>( ) \u00c9 poss\u00edvel, na modalidade II, que a equipe de sa\u00fade bucal seja composta por um CD e 2 TSB.<\/p><p>( ) Compete aos Cirurgi\u00f5es-Dentistas que atuam na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, dentre as atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos relacionados com as fases cl\u00ednicas de moldagem, adapta\u00e7\u00e3o e acompanhamento de pr\u00f3teses dent\u00e1rias (elementar, total e parcial remov\u00edvel).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":5097286,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-V-V","id":5097283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-V-V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F-F-F","id":5097284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F-F-F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V-F-F","id":5097285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-F-F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F-V-V","id":5097286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F-V-V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V-V-F","id":5097287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-V-F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418529,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/1385935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE as idades \u00edndices utilizadas no SB Brasil (2010).","provas":[{"id":45711,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:34:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1385939,"hashId":"9250842a40ad088dd9ea7a321514f6f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE as idades \u00edndices utilizadas no SB Brasil (2010).<\/p>","resposta":5097304,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6; 10; 12 a 18; 30 a 45; 60 a 75 anos.","id":5097303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6; 10; 12 a 18; 30 a 45; 60 a 75 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 5; 12; 15 a 19; 34 a 45; 65 a 74 anos.","id":5097304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> 5; 12; 15 a 19; 34 a 45; 65 a 74 anos.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 a 12; 15 a 19; 30 a 45; 60 a 80 anos.","id":5097305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 a 12; 15 a 19; 30 a 45; 60 a 80 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 a 10; 11 a 18; 25 a 35; 45 a 70 anos.","id":5097306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">6 a 10; 11 a 18; 25 a 35; 45 a 70 anos.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6 a 9; 10 a 18; 25 a 55; 60 a 75 anos.","id":5097307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 a 9; 10 a 18; 25 a 55; 60 a 75 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418530,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 38 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399382,"slug":"odontologia-epidemiologia"}],"slug":"odontologia\/1385939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":17431}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a inser\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, segundo a perspectiva da Psicologia Social adotada por Lane e Martin-Badar\u00f3, \u00e9 INCORRETO afirmar que sua pr\u00e1tica valoriza o(a)","provas":[{"id":45721,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":17431},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:34:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1385951,"hashId":"7736ad003fa906bdbec0b63328978891","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a inser\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, segundo a perspectiva da Psicologia Social adotada por Lane e Martin-Badar\u00f3, \u00e9 INCORRETO afirmar que sua pr\u00e1tica valoriza o(a)<\/p>","resposta":5097364,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fomento \u00e0 autonomia e emancipa\u00e7\u00e3o social individual e coletiva.","id":5097363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fomento \u00e0 autonomia e emancipa\u00e7\u00e3o social individual e coletiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desatrelamento da express\u00e3o subjetiva do contexto ideol\u00f3gico.","id":5097364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">desatrelamento da express\u00e3o subjetiva do contexto ideol\u00f3gico.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"considera\u00e7\u00e3o de que o conflito \u00e9 parte da a\u00e7\u00e3o humana.","id":5097365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera\u00e7\u00e3o de que o conflito \u00e9 parte da a\u00e7\u00e3o humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concep\u00e7\u00e3o din\u00e2mica e dial\u00e9tica do cotidiano humano.","id":5097366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">concep\u00e7\u00e3o din\u00e2mica e dial\u00e9tica do cotidiano humano.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reconhecimento do sujeito como produtor ativo de hist\u00f3ria.","id":5097367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconhecimento do sujeito como produtor ativo de hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418531,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398624,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398626,"slug":"psicologia-politicas-publicas"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/1385951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":17431}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observando-se as transforma\u00e7\u00f5es ocorridas na fam\u00edlia, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, assinale a alternativa que, INCORRETAMENTE, caracteriza as novas formas de organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento familiar.","provas":[{"id":45721,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":17431},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:34:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1385953,"hashId":"784a0095b49945fa267efc31db02ff48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observando-se as transforma\u00e7\u00f5es ocorridas na fam\u00edlia, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, assinale a alternativa que, INCORRETAMENTE, caracteriza as novas formas de organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento familiar.<\/p>","resposta":5097374,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Destitui\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o nuclear como o modelo adequado e padr\u00e3o.","id":5097373,"corpo":"<p>Destitui\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o nuclear como o modelo adequado e padr\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o sim\u00e9trica baseada na supress\u00e3o da hierarquia na rela\u00e7\u00e3o pai-filho.","id":5097374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Rela\u00e7\u00e3o sim\u00e9trica baseada na supress\u00e3o da hierarquia na rela\u00e7\u00e3o pai-filho.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e flexibiliza\u00e7\u00e3o dos pap\u00e9is exercidos pelos seus membros.","id":5097375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reorganiza\u00e7\u00e3o e flexibiliza\u00e7\u00e3o dos pap\u00e9is exercidos pelos seus membros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preval\u00eancia das rela\u00e7\u00f5es igualit\u00e1rias de g\u00eaneros, especialmente entre os pais.","id":5097376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Preval\u00eancia das rela\u00e7\u00f5es igualit\u00e1rias de g\u00eaneros, especialmente entre os pais.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00edmulo e valoriza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es dial\u00f3gicas entre os seus membros.","id":5097377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00edmulo e valoriza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es dial\u00f3gicas entre os seus membros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418531,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Fam\u00edlia","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417508,"slug":"psicologia-familia"}],"slug":"psicologia\/1385953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":17431}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na perspectiva freudiana, sobre o complexo de \u00c9dipo na menina, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":45721,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":17431},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:34:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1385958,"hashId":"7c12d22a07332c603e55dc00f3f7522d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na perspectiva freudiana, sobre o complexo de \u00c9dipo na menina, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":5097399,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desconhe\u00e7a a exist\u00eancia da vagina e fa\u00e7a o clit\u00f3ris desempenhar o papel de um hom\u00f3logo do p\u00eanis.","id":5097398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desconhe\u00e7a a exist\u00eancia da vagina e fa\u00e7a o clit\u00f3ris desempenhar o papel de um hom\u00f3logo do p\u00eanis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"evidencie a diferen\u00e7a sexual e, dada a ang\u00fastia de castra\u00e7\u00e3o, renuncie \u00e0 rela\u00e7\u00e3o incestuosa com o pai.","id":5097399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">evidencie a diferen\u00e7a sexual e, dada a ang\u00fastia de castra\u00e7\u00e3o, renuncie \u00e0 rela\u00e7\u00e3o incestuosa com o pai.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabele\u00e7a, em decorr\u00eancia de sua castra\u00e7\u00e3o, uma rela\u00e7\u00e3o de ressentimento e \u00f3dio com a figura materna.","id":5097400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabele\u00e7a, em decorr\u00eancia de sua castra\u00e7\u00e3o, uma rela\u00e7\u00e3o de ressentimento e \u00f3dio com a figura materna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" opere duas trocas, ou seja, de objeto \u2013 da m\u00e3e para o pai \u2013 e de zona er\u00f3gena: do clit\u00f3ris para a vagina.","id":5097401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> opere duas trocas, ou seja, de objeto \u2013 da m\u00e3e para o pai \u2013 e de zona er\u00f3gena: do clit\u00f3ris para a vagina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eleja o pai como o objeto de amor que pode lhe dar o p\u00eanis ou seu equivalente simb\u00f3lico, ou seja, o filho.","id":5097402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eleja o pai como o objeto de amor que pode lhe dar o p\u00eanis ou seu equivalente simb\u00f3lico, ou seja, o filho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418531,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"nome_clean":"Freud","oab":false,"nome":"Freud","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417481,"slug":"psicologia-freud"}],"slug":"psicologia\/1385958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":17431}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se os v\u00e1rios estudos j\u00e1 realizados sobre a rela\u00e7\u00e3o de parentalidade no contexto das rela\u00e7\u00f5es homoparentais, \u00e9 INCORRETO afirmar que sua ocorr\u00eancia e viv\u00eancias dessas rela\u00e7\u00f5es acarretam a","provas":[{"id":45721,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia","id":17431},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-em-saude-da-familia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:34:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1385975,"hashId":"f53258daf7840c763e8c3011e4d0b905","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se os v\u00e1rios estudos j\u00e1 realizados sobre a rela\u00e7\u00e3o de parentalidade no contexto das rela\u00e7\u00f5es homoparentais, \u00e9 INCORRETO afirmar que sua ocorr\u00eancia e viv\u00eancias dessas rela\u00e7\u00f5es acarretam a<\/p>","resposta":5097485,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amplia\u00e7\u00e3o da no\u00e7\u00e3o de filia\u00e7\u00e3o mediante sua veicula\u00e7\u00e3o ao sentimento de pertencimento grupal, no caso a fam\u00edlia, independentemente da orienta\u00e7\u00e3o sexual de seus membros.","id":5097483,"corpo":"<p>amplia\u00e7\u00e3o da no\u00e7\u00e3o de filia\u00e7\u00e3o mediante sua veicula\u00e7\u00e3o ao sentimento de pertencimento grupal, no caso a fam\u00edlia, independentemente da orienta\u00e7\u00e3o sexual de seus membros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reorganiza\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros definidores dos arranjos familiares, historicamente condicionados e atrelados ao modelo nuclear e patriarcal.","id":5097484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reorganiza\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros definidores dos arranjos familiares, historicamente condicionados e atrelados ao modelo nuclear e patriarcal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nega\u00e7\u00e3o do modelo de filia\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica e sua substitui\u00e7\u00e3o pelo de filia\u00e7\u00e3o ps\u00edquica, no qual se apoia e valoriza a preval\u00eancia dos v\u00ednculos familiares, segundo a perspectiva afetiva.","id":5097485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nega\u00e7\u00e3o do modelo de filia\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica e sua substitui\u00e7\u00e3o pelo de filia\u00e7\u00e3o ps\u00edquica, no qual se apoia e valoriza a preval\u00eancia dos v\u00ednculos familiares, segundo a perspectiva afetiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desvincula\u00e7\u00e3o da disfuncionalidade e\/ou funcionalidade familiar de quaisquer determina\u00e7\u00f5es associadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de g\u00eanero e\/ou orienta\u00e7\u00e3o sexual dos genitores.","id":5097486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desvincula\u00e7\u00e3o da disfuncionalidade e\/ou funcionalidade familiar de quaisquer determina\u00e7\u00f5es associadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de g\u00eanero e\/ou orienta\u00e7\u00e3o sexual dos genitores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"redefini\u00e7\u00e3o do conceito de parentalidade, segundo crit\u00e9rios relacionais, por exemplo o compromisso e a capacidade de cuidado m\u00fatuo entre seus membros.","id":5097487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redefini\u00e7\u00e3o do conceito de parentalidade, segundo crit\u00e9rios relacionais, por exemplo o compromisso e a capacidade de cuidado m\u00fatuo entre seus membros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418531,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Fam\u00edlia","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417508,"slug":"psicologia-familia"}],"slug":"psicologia\/1385975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ter conhecimento das normas ortogr\u00e1ficas de separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica \u00e9 fundamental, principalmente ao se redigir um texto manuscrito. Diante dessa afirmativa, assinale a alternativa cujas palavras apresentem separa\u00e7\u00e3o de acordo com a norma culta.","provas":[{"id":35202,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-es-es-2018-instituto-aocp-oficial-combatente","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Oficial Combatente - 2018"},{"id":35203,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cbm-es-es-2018-instituto-aocp-oficial-combatente","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CBM ES - Oficial Combatente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:34:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1035647,"hashId":"508ddc73eccca7a28e1cb9692cd55d81","enunciado":"Ter conhecimento das normas\r\nortogr\u00e1ficas de separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica \u00e9\r\nfundamental, principalmente ao se\r\nredigir um texto manuscrito. Diante\r\ndessa afirmativa, assinale a alternativa\r\ncujas palavras apresentem separa\u00e7\u00e3o de\r\nacordo com a norma culta.","resposta":3622935,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fla-u-tas; ta-bu-le-i-ro; te-c-no-lo-gi-as.","id":3622933,"corpo":"Fla-u-tas; ta-bu-le-i-ro; te-c-no-lo-gi-as.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O-sso; m\u00fa-si-ca; signi-fi-ca-ti-vas.","id":3622934,"corpo":" O-sso; m\u00fa-si-ca; signi-fi-ca-ti-vas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com-pu-ta-dor; ex-pec-ta-ti-vas; ta-bu-lei-ro.","id":3622935,"corpo":"Com-pu-ta-dor; ex-pec-ta-ti-vas; ta-bu-lei-ro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mon-stros; hedo-nis-tas; so-ci-e-da-de.","id":3622936,"corpo":"Mon-stros; hedo-nis-tas; so-ci-e-da-de.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"So-cie-da-de; de-sa-fian-do; ex-pe-ri-\u00ean-cia.","id":3622937,"corpo":"So-cie-da-de; de-sa-fian-do; ex-pe-ri-\u00ean-cia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I Por que a divers\u00e3o \u00e9 t\u00e3o \u00fatil para a humanidade Por P\u00e2mela Carbonari\tQuem ama o t\u00e9dio, divertido lhe parece. Apesar da divers\u00e3o ser um conceito t\u00e3o relativo quanto a beleza, a par\u00f3dia do ditado \u00e9 t\u00e3o verdadeira quanto a de que a necessidade \u00e9 a m\u00e3e da inven\u00e7\u00e3o.\t[\u2026]\tO escritor de ci\u00eancia americano Steven Johnson acredita que o prazer \u00e9 o motor da inova\u00e7\u00e3o. Em seu d\u00e9cimo livro, O poder inovador da divers\u00e3o: como o prazer e o entretenimento mudaram o mundo, lan\u00e7ado no Brasil pela editora Zahar, ele mostra a import\u00e2ncia da m\u00fasica, dos jogos, da m\u00e1gica, da comida e de outras formas de divers\u00e3o para chegarmos onde estamos e para que tipo de futuro esses passatempos nos levar\u00e3o.\t[\u2026]\tDo jogo de dardos veio a estat\u00edstica. A flauta de osso pode ser a ancestral do computador que voc\u00ea l\u00ea este artigo. As caixas de m\u00fasica serviram de inspira\u00e7\u00e3o para os teares. Com uma prosa leve e bemhumorada (\u00e0 prova de hipocrisias), Johnson explica como tecnologias fundamentais para o nosso tempo nasceram e evolu\u00edram de objetos e engrenagens que n\u00e3o tinham outro objetivo sen\u00e3o entreter. [...]\tSomos naturalmente hedonistas. E, como voc\u00ea diz, a divers\u00e3o ajudou a moldar a humanidade. Voc\u00ea acha que o prazer \u00e9 a chave para a intelig\u00eancia? Eu n\u00e3o diria que o prazer \u00e9 \u201ca\u201d chave para a intelig\u00eancia, mas sim que \u00e9 um elemento subestimado de intelig\u00eancia. Em outras palavras, tendemos a supor que pessoas inteligentes usam suas habilidades mentais em busca de problemas s\u00e9rios que tenham clara utilidade ou recompensa econ\u00f4mica por tr\u00e1s deles. Mas o pensamento inteligente \u00e9 muitas vezes desencadeado por experi\u00eancias mais l\u00fadicas, como os nossos ancestrais do Paleol\u00edtico que, esculpindo as primeiras flautas de ossos de animais, descobriram como posicionar os buracos para produzir os sons mais interessantes. Essas inova\u00e7\u00f5es exigiram uma grande dose de intelig\u00eancia \u2013 dado o estado do conhecimento humano sobre a m\u00fasica e o design de instrumentos h\u00e1 50 mil anos \u2013 mas esse tipo de coisa n\u00e3o era \u201c\u00fatil\u201d em nenhum sentido tradicional. A hist\u00f3ria da divers\u00e3o sempre esteve \u00e0 margem dos registros hist\u00f3ricos mais s\u00e9rios e pr\u00e1ticos, como guerras, poder e igualdade, por exemplo. Voc\u00ea acha que a divers\u00e3o estava impl\u00edcita nesses eventos ou foi ignorada pelos historiadores?\tAcho que tem sido amplamente ignorada pelos historiadores. E quando foi observada e narrada, os relatos hist\u00f3ricos foram muito limitados: h\u00e1 hist\u00f3rias sobre moda, jogos ou temperos, mas como narrativas separadas. Olhamos para a longa hist\u00f3ria da civiliza\u00e7\u00e3o de maneira diferente se contarmos a hist\u00f3ria do comportamento \u201cl\u00fadico\u201d como uma categoria mais abrangente \u2013 esse era meu objetivo ao escrever O poder inovador da divers\u00e3o. Essa hist\u00f3ria \u00e9 muito mais importante que a maioria das pessoas imagina.\tNesse seu \u00faltimo livro, voc\u00ea diz que os prazeres in\u00fateis da vida geralmente nos d\u00e3o uma pista sobre futuras mudan\u00e7as na sociedade. O que podemos prever para o futuro a partir dos nossos prazeres mais comuns agora?\tProvavelmente o melhor exemplo recente foi a mania de Pok\u00e9mon Go. Eu posso imaginar-nos olhando para tr\u00e1s em 2025, quando muitos de n\u00f3s estar\u00e3o usando regularmente dispositivos de realidade aumentada para resolver \u201cproblemas s\u00e9rios\u201d no trabalho, e vamos perceber que a primeira ado\u00e7\u00e3o dominante dessa tecnologia veio de pessoas correndo pelas cidades capturando monstros japoneses imagin\u00e1rios em seus telefones.Por que a humanidade precisa se divertir?\tEsta \u00e9 uma quest\u00e3o verdadeiramente profunda. Algumas coisas que consideramos divertidas (sexo, comida, por exemplo) t\u00eam claras explica\u00e7\u00f5es evolutivas sobre por que nossos c\u00e9rebros devem ach\u00e1-las prazerosas. Mas o tipo de divers\u00e3o que descrevo em O Poder Inovador da Divers\u00e3o \u2013 o prazer de ver uma boneca rob\u00f4 imitar um humano, ou a divers\u00e3o de jogar um jogo de tabuleiro \u2013 \u00e9 mais dif\u00edcil de explicar. Eu acho que tem a ver com a experi\u00eancia de novidade e surpresa; uma parte significativa de nossa intelig\u00eancia vem do nosso interesse em coisas que nos surpreendem desafiando nossas expectativas. Quando experimentamos essas coisas, temos um pequeno est\u00edmulo que diz: \u201cPreste aten\u00e7\u00e3o nisso, isso \u00e9 novo\u201d. E assim, ao longo do tempo, os sistemas culturais se desenvolveram para criar experi\u00eancias cada vez mais elaboradas para surpreender outros seres humanos: desde as primeiras flautas de osso, at\u00e9 os novos e brilhantes padr\u00f5es de tecido de chita, todas as formas de Pok\u00e9mon Go. \u00c9 uma hist\u00f3ria antiga; temos muito mais oportunidades e tecnologias para nos surpreender do que nossos ancestrais.\tAdaptado de:&lt;https:\/\/super.abril.com.br\/blog\/literal\/por-que-a-diversao-e-tao-util-para-a-humanidade\/&gt;. Acesso em: 22 jun. 2018.","id":375692,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Por que a divers\u00e3o \u00e9 t\u00e3o \u00fatil para a humanidade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por P\u00e2mela Carbonari<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tQuem ama o t\u00e9dio, divertido lhe parece. Apesar da divers\u00e3o ser um conceito t\u00e3o relativo quanto a beleza, a par\u00f3dia do ditado \u00e9 t\u00e3o verdadeira quanto a de que a necessidade \u00e9 a m\u00e3e da inven\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t[\u2026]<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO escritor de ci\u00eancia americano Steven Johnson acredita que o prazer \u00e9 o motor da inova\u00e7\u00e3o. Em seu d\u00e9cimo livro, O poder inovador da divers\u00e3o: como o prazer e o entretenimento mudaram o mundo, lan\u00e7ado no Brasil pela editora Zahar, ele mostra a import\u00e2ncia da m\u00fasica, dos jogos, da m\u00e1gica, da comida e de outras formas de divers\u00e3o para chegarmos onde estamos e para que tipo de futuro esses passatempos nos levar\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t[\u2026]<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDo jogo de dardos veio a estat\u00edstica. A flauta de osso pode ser a ancestral do computador que voc\u00ea l\u00ea este artigo. As caixas de m\u00fasica serviram de inspira\u00e7\u00e3o para os teares. Com uma prosa leve e bemhumorada (\u00e0 prova de hipocrisias), Johnson explica como tecnologias fundamentais para o nosso tempo nasceram e evolu\u00edram de objetos e engrenagens que n\u00e3o tinham outro objetivo sen\u00e3o entreter. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<strong>Somos naturalmente hedonistas. E, como voc\u00ea diz, a divers\u00e3o ajudou a moldar a humanidade. Voc\u00ea acha que o prazer \u00e9 a chave para a intelig\u00eancia? <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEu n\u00e3o diria que o prazer \u00e9 \u201ca\u201d chave para a intelig\u00eancia, mas sim que \u00e9 um elemento subestimado de intelig\u00eancia. Em outras palavras, tendemos a supor que pessoas inteligentes usam suas habilidades mentais em busca de problemas s\u00e9rios que tenham clara utilidade ou recompensa econ\u00f4mica por tr\u00e1s deles. Mas o pensamento inteligente \u00e9 muitas vezes desencadeado por experi\u00eancias mais l\u00fadicas, como os nossos ancestrais do Paleol\u00edtico que, esculpindo as primeiras flautas de ossos de animais, descobriram como posicionar os buracos para produzir os sons mais interessantes. Essas inova\u00e7\u00f5es exigiram uma grande dose de intelig\u00eancia \u2013 dado o estado do conhecimento humano sobre a m\u00fasica e o design de instrumentos h\u00e1 50 mil anos \u2013 mas esse tipo de coisa n\u00e3o era \u201c\u00fatil\u201d em nenhum sentido tradicional.<strong> <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>A hist\u00f3ria da divers\u00e3o sempre esteve \u00e0 margem dos registros hist\u00f3ricos mais s\u00e9rios e pr\u00e1ticos, como guerras, poder e igualdade, por exemplo. Voc\u00ea acha que a divers\u00e3o estava impl\u00edcita nesses eventos ou foi ignorada pelos historiadores?<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAcho que tem sido amplamente ignorada pelos historiadores. E quando foi observada e narrada, os relatos hist\u00f3ricos foram muito limitados: h\u00e1 hist\u00f3rias sobre moda, jogos ou temperos, mas como narrativas separadas. Olhamos para a longa hist\u00f3ria da civiliza\u00e7\u00e3o de maneira diferente se contarmos a hist\u00f3ria do comportamento \u201cl\u00fadico\u201d como uma categoria mais abrangente \u2013 esse era meu objetivo ao escrever <em>O poder inovador da divers\u00e3o.<\/em> Essa hist\u00f3ria \u00e9 muito mais importante que a maioria das pessoas imagina.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<strong>Nesse seu \u00faltimo livro, voc\u00ea diz que os prazeres in\u00fateis da vida geralmente nos d\u00e3o uma pista sobre futuras mudan\u00e7as na sociedade. O que podemos prever para o futuro a partir dos nossos prazeres mais comuns agora?<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tProvavelmente o melhor exemplo recente foi a mania de <em>Pok\u00e9mon Go<\/em>. Eu posso imaginar-nos olhando para tr\u00e1s em 2025, quando muitos de n\u00f3s estar\u00e3o usando regularmente dispositivos de realidade aumentada para resolver \u201cproblemas s\u00e9rios\u201d no trabalho, e vamos perceber que a primeira ado\u00e7\u00e3o dominante dessa tecnologia veio de pessoas correndo pelas cidades capturando monstros japoneses imagin\u00e1rios em seus telefones.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por que a humanidade precisa se divertir?<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEsta \u00e9 uma quest\u00e3o verdadeiramente profunda. Algumas coisas que consideramos divertidas (sexo, comida, por exemplo) t\u00eam claras explica\u00e7\u00f5es evolutivas sobre por que nossos c\u00e9rebros devem ach\u00e1-las prazerosas. Mas o tipo de divers\u00e3o que descrevo em <em>O Poder Inovador da Divers\u00e3o<\/em> \u2013 o prazer de ver uma boneca rob\u00f4 imitar um humano, ou a divers\u00e3o de jogar um jogo de tabuleiro \u2013 \u00e9 mais dif\u00edcil de explicar. Eu acho que tem a ver com a experi\u00eancia de novidade e surpresa; uma parte significativa de nossa intelig\u00eancia vem do nosso interesse em coisas que nos surpreendem desafiando nossas expectativas. Quando experimentamos essas coisas, temos um pequeno est\u00edmulo que diz: \u201cPreste aten\u00e7\u00e3o nisso, isso \u00e9 novo\u201d. E assim, ao longo do tempo, os sistemas culturais se desenvolveram para criar experi\u00eancias cada vez mais elaboradas para surpreender outros seres humanos: desde as primeiras flautas de osso, at\u00e9 os novos e brilhantes padr\u00f5es de tecido de chita, todas as formas de <em>Pok\u00e9mon Go<\/em>. \u00c9 uma hist\u00f3ria antiga; temos muito mais oportunidades e tecnologias para nos surpreender do que nossos ancestrais.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAdaptado de:&lt;https:\/\/super.abril.com.br\/blog\/literal\/por-que-a-diversao-e-tao-util-para-a-humanidade\/&gt;. Acesso em: 22 jun. 2018.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1035647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em cujo trecho ocorre uma met\u00e1fora.","provas":[{"id":35202,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-es-es-2018-instituto-aocp-oficial-combatente","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Oficial Combatente - 2018"},{"id":35203,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cbm-es-es-2018-instituto-aocp-oficial-combatente","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CBM ES - Oficial Combatente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:34:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1035655,"hashId":"726c38cf891e14eef4911c9b92f34944","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em cujo trecho ocorre uma met\u00e1fora.<\/p>","resposta":3622975,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c[\u2026] pessoas inteligentes usam suas habilidades mentais [...]\u201d.","id":3622973,"corpo":"<p>\u201c[\u2026] pessoas inteligentes usam suas habilidades mentais [...]\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c[...] desde as primeiras flautas de osso, at\u00e9 os novos e brilhantes padr\u00f5es de tecido de chita [...]\u201d.","id":3622974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] desde as primeiras flautas de osso, at\u00e9 os novos e brilhantes padr\u00f5es de tecido de chita [...]\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c[\u2026] a necessidade \u00e9 a m\u00e3e da inven\u00e7\u00e3o.\u201d","id":3622975,"corpo":"<p>\u201c[\u2026] a necessidade \u00e9 a m\u00e3e da inven\u00e7\u00e3o.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cPreste aten\u00e7\u00e3o nisso, isso \u00e9 novo\u201d.","id":3622976,"corpo":"<p>\u201cPreste aten\u00e7\u00e3o nisso, isso \u00e9 novo\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cQuem ama o t\u00e9dio, divertido lhe parece.\u201d","id":3622977,"corpo":"<p>\u201cQuem ama o t\u00e9dio, divertido lhe parece.\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","oab":false,"nome":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403709,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-e-vicios-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1035655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante \u00e0 Lei Estadual n\u00ba 3.196\/78, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35202,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-es-es-2018-instituto-aocp-oficial-combatente","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Oficial Combatente - 2018"},{"id":35203,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cbm-es-es-2018-instituto-aocp-oficial-combatente","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CBM ES - Oficial Combatente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:34:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1035689,"hashId":"41d39b4dffd6cf2970165f5215454654","enunciado":"<p>Consoante \u00e0 Lei Estadual n\u00ba 3.196\/78, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3623144,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Posto \u00e9 o grau hier\u00e1rquico do Oficial, conferido por ato do Secret\u00e1rio de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica.","id":3623143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posto \u00e9 o grau hier\u00e1rquico do Oficial, conferido por ato do Secret\u00e1rio de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Alunos Oficiais PM s\u00e3o hierarquicamente superiores aos Subtenentes PM.","id":3623144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Alunos Oficiais PM s\u00e3o hierarquicamente superiores aos Subtenentes PM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O C\u00edrculo de Oficiais Intermedi\u00e1rios \u00e9 composto pelo Capit\u00e3o e pelo Primeiro e Segundo Tenente.","id":3623145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00edrculo de Oficiais Intermedi\u00e1rios \u00e9 composto pelo Capit\u00e3o e pelo Primeiro e Segundo Tenente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em igualdade de posto ou de gradua\u00e7\u00e3o, a preced\u00eancia entre os policiais militares de carreira na ativa e os da reserva remunerada, que estiverem convocados, \u00e9 definida pelo Comandante Geral.","id":3623146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em igualdade de posto ou de gradua\u00e7\u00e3o, a preced\u00eancia entre os policiais militares de carreira na ativa e os da reserva remunerada, que estiverem convocados, \u00e9 definida pelo Comandante Geral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao policial militar da ativa, \u00e9 permitido comerciar ou tomar parte na administra\u00e7\u00e3o ou ger\u00eancia de sociedade ou dela ser s\u00f3cio ou participar, salvo na condi\u00e7\u00e3o de acionista em sociedade.","id":3623147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao policial militar da ativa, \u00e9 permitido comerciar ou tomar parte na administra\u00e7\u00e3o ou ger\u00eancia de sociedade ou dela ser s\u00f3cio ou participar, salvo na condi\u00e7\u00e3o de acionista em sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375696,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM ES","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM ES","pai":401856,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-es"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1035689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Lei Estadual n\u00ba 3.196\/78, analise as assertivas a seguir e assinale a alternativa que aponta as corretas.I. Os policiais militares na inatividade, cuja conduta possa ser considerada como ofensiva \u00e0 dignidade da classe, poder\u00e3o ser definitivamente proibidos de usar uniformes por decis\u00e3o do Comandante Geral da Pol\u00edcia Militar.II. O policial militar deve ser agregado quando, dentre outras hip\u00f3teses, for afastado, temporariamente, do servi\u00e7o ativo por motivo de haver ultrapassado um ano cont\u00ednuo em licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade pr\u00f3pria.III. \u00c9 vedado a qualquer elemento civil ou organiza\u00e7\u00f5es civis usar uniformes ou ostentar distintivos, ins\u00edgnias ou emblemas que possam ser confundidos com os adotados na Pol\u00edcia Militar.IV. Somente \u00e9 considerado como ausente o policial militar quando, por mais de 48 (quarenta e oito) horas consecutivas, deixar de comparecer \u00e0 sua organiza\u00e7\u00e3o policial militar sem comunicar qualquer motivo de impedimento.","provas":[{"id":35202,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-es-es-2018-instituto-aocp-oficial-combatente","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Oficial Combatente - 2018"},{"id":35203,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cbm-es-es-2018-instituto-aocp-oficial-combatente","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CBM ES - Oficial Combatente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:34:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1035693,"hashId":"c27bf18dc10910e3ddceb00adc95ed24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Lei Estadual n\u00ba 3.196\/78, analise as assertivas a seguir e assinale a alternativa que aponta as corretas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os policiais militares na inatividade, cuja conduta possa ser considerada como ofensiva \u00e0 dignidade da classe, poder\u00e3o ser definitivamente proibidos de usar uniformes por decis\u00e3o do Comandante Geral da Pol\u00edcia Militar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O policial militar deve ser agregado quando, dentre outras hip\u00f3teses, for afastado, temporariamente, do servi\u00e7o ativo por motivo de haver ultrapassado um ano cont\u00ednuo em licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade pr\u00f3pria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 vedado a qualquer elemento civil ou organiza\u00e7\u00f5es civis usar uniformes ou ostentar distintivos, ins\u00edgnias ou emblemas que possam ser confundidos com os adotados na Pol\u00edcia Militar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Somente \u00e9 considerado como ausente o policial militar quando, por mais de 48 (quarenta e oito) horas consecutivas, deixar de comparecer \u00e0 sua organiza\u00e7\u00e3o policial militar sem comunicar qualquer motivo de impedimento.<\/p>","resposta":3623165,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":3623163,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":3623164,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":3623165,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":3623166,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":3623167,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM ES","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM ES","pai":401856,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-es"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1035693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Decreto Estadual n\u00ba 254-R\/00, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35202,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-es-es-2018-instituto-aocp-oficial-combatente","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Oficial Combatente - 2018"},{"id":35203,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cbm-es-es-2018-instituto-aocp-oficial-combatente","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CBM ES - Oficial Combatente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:34:22","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1035702,"hashId":"882aa7d0620e156b484bb99a74a5b731","enunciado":"<p>Acerca do Decreto Estadual n\u00ba 254-R\/00, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3623209,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o de ato deve ser apresentado no prazo de 30 (trinta) dias, a contar da data de publica\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o imposta.","id":3623208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o de ato deve ser apresentado no prazo de 30 (trinta) dias, a contar da data de publica\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o imposta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A autoridade competente a quem \u00e9 dirigido o pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o de ato dever\u00e1 decidir no prazo de 08 (oito) dias \u00fateis, contados da data de entrada do recurso.","id":3623209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade competente a quem \u00e9 dirigido o pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o de ato dever\u00e1 decidir no prazo de 08 (oito) dias \u00fateis, contados da data de entrada do recurso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 defeso encaminhar diretamente \u00e0 autoridade que praticou o ato o pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o.","id":3623210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 defeso encaminhar diretamente \u00e0 autoridade que praticou o ato o pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A autoridade competente para apreciar o recurso poder\u00e1, vendo raz\u00f5es para isso, receb\u00ea-lo com efeito suspensivo, quando ent\u00e3o o in\u00edcio do cumprimento da san\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 condicionado \u00e0 decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal.","id":3623211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade competente para apreciar o recurso poder\u00e1, vendo raz\u00f5es para isso, receb\u00ea-lo com efeito suspensivo, quando ent\u00e3o o in\u00edcio do cumprimento da san\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 condicionado \u00e0 decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O recurso disciplinar que contrarie o prescrito no RDME deve ser recebido pela autoridade a quem foi destinado, cabendo a esta intimar o recorrente para que, no prazo de 20 (vinte) dias, emende suas raz\u00f5es recursais.","id":3623212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recurso disciplinar que contrarie o prescrito no RDME deve ser recebido pela autoridade a quem foi destinado, cabendo a esta intimar o recorrente para que, no prazo de 20 (vinte) dias, emende suas raz\u00f5es recursais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Decreto Estadual n\u00ba254-R\/00 - Disp\u00f5e sobre o Regulamento Disciplinar dos Militares Estaduais do Estado do Esp\u00edrito Santo (RDME)","oab":false,"nome":"Decreto Estadual n\u00ba254-R\/00 - Disp\u00f5e sobre o Regulamento Disciplinar dos Militares Estaduais do Estado do Esp\u00edrito Santo (RDME)","pai":395518,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401847,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-decreto-estadual-no254-r-00-dispoe-sobre-o-regulamento-disciplinar-dos-militares-estaduais-do-estado-do-espirito-santo-rdme"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1035702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}