{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159561,"perPage":"100","pages":21596,"page":8397,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria","id":15643}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No mesmo caso, sobre o tiro que foi dado pelo jovem no seu superior hier\u00e1rquico, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":31891,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria","id":15643},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-perito-medico-legista-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PC PI - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":992712,"hashId":"547da63a4674dde1717e820a7ac81bdb","enunciado":"No mesmo caso, sobre o tiro que foi dado pelo jovem no seu superior hier\u00e1rquico, assinale a alternativa CORRETA.","resposta":3466857,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O perito n\u00e3o deve mencionar o evento, j\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 de interesse do ju\u00edzo.","id":3466855,"corpo":"O perito n\u00e3o deve mencionar o evento, j\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 de interesse do ju\u00edzo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 necessidade de se avaliar o entendimento do jovem sobre a ilicitude do ato.","id":3466856,"corpo":"N\u00e3o h\u00e1 necessidade de se avaliar o entendimento do jovem sobre a ilicitude do ato.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O perito deve avaliar a presen\u00e7a de diagn\u00f3stico psiqui\u00e1trico que possa ter nexo causal com o tiro dado pelo jovem em seu superior hier\u00e1rquico.","id":3466857,"corpo":"O perito deve avaliar a presen\u00e7a de diagn\u00f3stico psiqui\u00e1trico que possa ter nexo causal com o tiro dado pelo jovem em seu superior hier\u00e1rquico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" N\u00e3o h\u00e1 necessidade de se avaliar a auto-determina\u00e7\u00e3o do jovem sobre o ato.","id":3466858,"corpo":" N\u00e3o h\u00e1 necessidade de se avaliar a auto-determina\u00e7\u00e3o do jovem sobre o ato.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A capacidade laboral do jovem n\u00e3o \u00e9 motivo de avalia\u00e7\u00e3o nesse ato pericial.","id":3466859,"corpo":"A capacidade laboral do jovem n\u00e3o \u00e9 motivo de avalia\u00e7\u00e3o nesse ato pericial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jovem de 21 anos - expulso das for\u00e7as armadas por dar um tiro no ombro de um superior hier\u00e1rquico, quando estava em vig\u00edlia noturna em quartel - entra com processo judicial pedindo reincorpora\u00e7\u00e3o \u00e0 institui\u00e7\u00e3o e subsequente encaminhamento \u00e0 reserva, alegando esquizofrenia.","id":368277,"enunciado":"Jovem de 21 anos - expulso das for\u00e7as armadas por dar um tiro no ombro de um superior hier\u00e1rquico, quando estava em vig\u00edlia noturna em quartel - entra com processo judicial pedindo reincorpora\u00e7\u00e3o \u00e0 institui\u00e7\u00e3o e subsequente encaminhamento \u00e0 reserva, alegando esquizofrenia.","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/992712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria","id":15643}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na tentativa de identificar a possibilidade de simula\u00e7\u00e3o de sintomas psic\u00f3ticos, algumas caracter\u00edsticas devem ser observadas. Fazem parte de sinais comuns nos sintomas de alucina\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":31891,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria","id":15643},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-perito-medico-legista-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PC PI - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":992714,"hashId":"525231e31ac1e3aa1e73312159fb0846","enunciado":"Na tentativa de identificar a possibilidade de simula\u00e7\u00e3o de sintomas psic\u00f3ticos, algumas caracter\u00edsticas devem ser observadas. Fazem parte de sinais comuns nos sintomas de alucina\u00e7\u00e3o, EXCETO:","resposta":3466866,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alucina\u00e7\u00f5es intermitentes durante um dia; capacidade do avaliado em reduzir a percep\u00e7\u00e3o de sintomas.","id":3466865,"corpo":"Alucina\u00e7\u00f5es intermitentes durante um dia; capacidade do avaliado em reduzir a percep\u00e7\u00e3o de sintomas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alucina\u00e7\u00f5es auditivas somente masculina ou somente feminina; alucina\u00e7\u00f5es visuais coordenadas com alucina\u00e7\u00f5es auditivas.","id":3466866,"corpo":"Alucina\u00e7\u00f5es auditivas somente masculina ou somente feminina; alucina\u00e7\u00f5es visuais coordenadas com alucina\u00e7\u00f5es auditivas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vozes de comando de conte\u00fado benigno, sobre din\u00e2micas da vida di\u00e1ria; envolvimento com di\u00e1logo interno com vozes de comando; alucina\u00e7\u00f5es n\u00e3o di\u00e1rias.","id":3466867,"corpo":"Vozes de comando de conte\u00fado benigno, sobre din\u00e2micas da vida di\u00e1ria; envolvimento com di\u00e1logo interno com vozes de comando; alucina\u00e7\u00f5es n\u00e3o di\u00e1rias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alucina\u00e7\u00f5es que n\u00e3o duram mais de uma hora; associado a del\u00edrios; um modo sensorial por vez.","id":3466868,"corpo":"Alucina\u00e7\u00f5es que n\u00e3o duram mais de uma hora; associado a del\u00edrios; um modo sensorial por vez.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alucina\u00e7\u00f5es visuais coloridas; com imagens realistas.","id":3466869,"corpo":"Alucina\u00e7\u00f5es visuais coloridas; com imagens realistas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368278,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/992714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria","id":15643}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre capacidade civil, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":31891,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria","id":15643},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-perito-medico-legista-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PC PI - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":992717,"hashId":"412b539f552b0b1380f8a6fc683a7221","enunciado":"Sobre capacidade civil, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":3466883,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pela Lei n\u00ba 13.146 de 06.06.2015, a defici\u00eancia n\u00e3o afeta a plena capacidade civil da pessoa, inclusive para casar-se e constituir uni\u00e3o est\u00e1vel.","id":3466880,"corpo":"Pela Lei n\u00ba 13.146 de 06.06.2015, a defici\u00eancia n\u00e3o afeta a plena capacidade civil da pessoa, inclusive para casar-se e constituir uni\u00e3o est\u00e1vel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pela Lei n\u00ba 13.146 de 06.06.2015, a defici\u00eancia n\u00e3o afeta a plena capacidade civil da pessoa, inclusive para exercer direitos sexuais e reprodutivos.","id":3466881,"corpo":"Pela Lei n\u00ba 13.146 de 06.06.2015, a defici\u00eancia n\u00e3o afeta a plena capacidade civil da pessoa, inclusive para exercer direitos sexuais e reprodutivos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pela Lei n\u00ba 13.146 de 06.06.2015, a defici\u00eancia n\u00e3o afeta a plena capacidade civil da pessoa, inclusive para conservar sua fertilidade, sendo vedada a esteriliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","id":3466882,"corpo":"Pela Lei n\u00ba 13.146 de 06.06.2015, a defici\u00eancia n\u00e3o afeta a plena capacidade civil da pessoa, inclusive para conservar sua fertilidade, sendo vedada a esteriliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos indiv\u00edduos \u201crelativamente incapazes\u201d, cabe ao perito determinar quais os atos da vida civil ficar\u00e3o a cargo do curador e quais ser\u00e3o mantidos pelo o avaliado.","id":3466883,"corpo":"Nos indiv\u00edduos \u201crelativamente incapazes\u201d, cabe ao perito determinar quais os atos da vida civil ficar\u00e3o a cargo do curador e quais ser\u00e3o mantidos pelo o avaliado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pela Lei n\u00ba 13.146 de 06.06.2015, a defici\u00eancia n\u00e3o afeta a plena capacidade civil da pessoa, inclusive para exercer o direito de decidir sobre o n\u00famero de filhos e de ter acesso a informa\u00e7\u00f5es adequadas sobre reprodu\u00e7\u00e3o e planejamento familiar.","id":3466884,"corpo":"Pela Lei n\u00ba 13.146 de 06.06.2015, a defici\u00eancia n\u00e3o afeta a plena capacidade civil da pessoa, inclusive para exercer o direito de decidir sobre o n\u00famero de filhos e de ter acesso a informa\u00e7\u00f5es adequadas sobre reprodu\u00e7\u00e3o e planejamento familiar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368278,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/992717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em ...teremos de enfrentar por muito tempo ainda, pois n\u00e3o h\u00e1 perspectiva..., as ora\u00e7\u00f5es mant\u00eam entre si uma rela\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":31892,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Assistente Legislativo - 2018"},{"id":31893,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-taquigrafo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Taqu\u00edgrafo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":992724,"hashId":"3570bb0d5871146507202b1d9a01bba4","enunciado":"Em ...teremos de enfrentar por muito tempo ainda, pois n\u00e3o h\u00e1 perspectiva..., as ora\u00e7\u00f5es mant\u00eam entre si uma rela\u00e7\u00e3o de","resposta":3466914,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"depend\u00eancia.","id":3466911,"corpo":"depend\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subordina\u00e7\u00e3o.","id":3466912,"corpo":"subordina\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"justaposi\u00e7\u00e3o. ","id":3466913,"corpo":"justaposi\u00e7\u00e3o.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" coordena\u00e7\u00e3o.","id":3466914,"corpo":" coordena\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368279,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31892\/52.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Per\u00edodo composto por coordena\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por coordena\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409403,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-coordenacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/992724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para exaltar o seu amor \u00e0 p\u00e1tria, Mafalda valeu-se, particularmente, de um recurso gramatical, que foi o uso reiterado de","provas":[{"id":31892,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Assistente Legislativo - 2018"},{"id":31893,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-taquigrafo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Taqu\u00edgrafo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":992727,"hashId":"8ee1ad19176c09b5e4d76b7cbcf5c136","enunciado":"Para exaltar o seu amor \u00e0 p\u00e1tria, Mafalda valeu-se,\r\nparticularmente, de um recurso gramatical, que foi o\r\nuso reiterado de","resposta":3466923,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interjei\u00e7\u00f5es.","id":3466923,"corpo":"interjei\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"substantivos.","id":3466924,"corpo":"substantivos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adjetivos. ","id":3466925,"corpo":"adjetivos.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" pronomes.","id":3466926,"corpo":" pronomes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368280,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31892\/53.gif\">","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Interjei\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Interjei\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403627,"slug":"lingua-portuguesa-interjeicoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/992727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a reda\u00e7\u00e3o do trecho Ignora-se a identidade do autor dessa frase com a qual o carioca convive h\u00e1 anos, \u00e9 CORRETOafirmar que a(s)","provas":[{"id":31893,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-taquigrafo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Taqu\u00edgrafo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":992776,"hashId":"680a7b28d9c8385a3d41d81e1aa53e4a","enunciado":"Sobre a reda\u00e7\u00e3o do trecho Ignora-se a identidade do\r\nautor dessa frase com a qual o carioca convive h\u00e1 anos, \u00e9\r\nCORRETOafirmar que a(s)","resposta":3467119,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica est\u00e1 de acordo com a norma padr\u00e3o da l\u00edngua.","id":3467119,"corpo":"constru\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica est\u00e1 de acordo com a norma\r\npadr\u00e3o da l\u00edngua.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"regras de coloca\u00e7\u00e3o pronominal n\u00e3o foram devidamente seguidas.","id":3467120,"corpo":"regras de coloca\u00e7\u00e3o pronominal n\u00e3o foram\r\ndevidamente seguidas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reg\u00eancia verbal empregada est\u00e1 em desacordo com a norma padr\u00e3o.","id":3467121,"corpo":"reg\u00eancia verbal empregada est\u00e1 em desacordo\r\ncom a norma padr\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concord\u00e2ncia do verbo haver \u00e9 aceit\u00e1vel somente na linguagem informal.","id":3467122,"corpo":"concord\u00e2ncia do verbo haver \u00e9 aceit\u00e1vel somente\r\nna linguagem informal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368286,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31893\/54.gif\">","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/992776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Texto II \u00e9 uma not\u00edcia cujo fato principal \u00e9 o amor pela taquigrafia, tendo, como","provas":[{"id":31893,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-taquigrafo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Taqu\u00edgrafo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":992778,"hashId":"0d64ab47b1671f41e6bf1acff37363e8","enunciado":"O Texto II \u00e9 uma not\u00edcia cujo fato principal \u00e9 o amor\r\npela taquigrafia, tendo, como","resposta":3467127,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consequ\u00eancia, a uni\u00e3o entre tr\u00eas gera\u00e7\u00f5es.","id":3467127,"corpo":"consequ\u00eancia, a uni\u00e3o entre tr\u00eas gera\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"causa, a uni\u00e3o entre tr\u00eas gera\u00e7\u00f5es.","id":3467128,"corpo":"causa, a uni\u00e3o entre tr\u00eas gera\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o, a uni\u00e3o entre tr\u00eas gera\u00e7\u00f5es.","id":3467129,"corpo":"conclus\u00e3o, a uni\u00e3o entre tr\u00eas gera\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o, a uni\u00e3o entre tr\u00eas gera\u00e7\u00f5es.","id":3467130,"corpo":"compara\u00e7\u00e3o, a uni\u00e3o entre tr\u00eas gera\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368287,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31893\/55.gif\">","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/992778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Contribuem para a corre\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o oficial a utiliza\u00e7\u00e3o adequada das formas de tratamento bem como a concord\u00e2ncia verbal e nominal em rela\u00e7\u00e3o ao pronome. Entre os seguintes, o \u00fanico trecho que foi redigido segundo as normas da reda\u00e7\u00e3o oficial, \u00e9:","provas":[{"id":31893,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-taquigrafo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Taqu\u00edgrafo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":992781,"hashId":"9182af6e1ae97de7347e17f0d7b57ea3","enunciado":"Contribuem para a corre\u00e7\u00e3o da reda\u00e7\u00e3o oficial a\r\nutiliza\u00e7\u00e3o adequada das formas de tratamento bem\r\ncomo a concord\u00e2ncia verbal e nominal em rela\u00e7\u00e3o ao\r\npronome.\r\nEntre os seguintes, o \u00fanico trecho que foi redigido\r\nsegundo as normas da reda\u00e7\u00e3o oficial, \u00e9:","resposta":3467140,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vossa Senhoria n\u00e3o atendestes ao meu pedido em regime de urg\u00eancia.","id":3467139,"corpo":"Vossa Senhoria n\u00e3o atendestes ao meu pedido em\r\nregime de urg\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vossa Excel\u00eancia tem tido as melhores proposi\u00e7\u00f5es de seus subordinados.","id":3467140,"corpo":"Vossa Excel\u00eancia tem tido as melhores\r\nproposi\u00e7\u00f5es de seus subordinados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vossa Excel\u00eancia atendeu ao pedido urgente de vossos subordinados.","id":3467141,"corpo":"Vossa Excel\u00eancia atendeu ao pedido urgente de\r\nvossos subordinados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vossa Magnific\u00eancia tendes os melhores t\u00edtulos e honrarias acad\u00eamicas.","id":3467142,"corpo":"Vossa Magnific\u00eancia tendes os melhores t\u00edtulos e\r\nhonrarias acad\u00eamicas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368287,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31893\/55.gif\">","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"}],"slug":"redacao-oficial\/992781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se passarmos a frase de N\u00e1dia Carvalho A taquigrafia foi a base para n\u00f3s, inclusive de sobreviv\u00eancia, para o discurso indireto, teremos a seguinte reda\u00e7\u00e3o: N\u00e1dia Carvalho disse que a taquigrafia","provas":[{"id":31893,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-taquigrafo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Taqu\u00edgrafo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":992782,"hashId":"a5a6a29396927fcf786c2e1b9e952494","enunciado":"Se passarmos a frase de N\u00e1dia Carvalho A taquigrafia\r\nfoi a base para n\u00f3s, inclusive de sobreviv\u00eancia, para o\r\ndiscurso indireto, teremos a seguinte reda\u00e7\u00e3o: N\u00e1dia\r\nCarvalho disse que a taquigrafia","resposta":3467143,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fora a base para eles, inclusive de sobreviv\u00eancia.","id":3467143,"corpo":"fora a base para eles, inclusive de sobreviv\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tinha sido a base para n\u00f3s, inclusive de sobreviv\u00eancia.","id":3467144,"corpo":"tinha sido a base para n\u00f3s, inclusive de\r\nsobreviv\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inclusive, tivera sido a base de sobreviv\u00eancia para n\u00f3s.","id":3467145,"corpo":"inclusive, tivera sido a base de sobreviv\u00eancia para\r\nn\u00f3s.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"teria sido a base para eles, inclusive de sobreviv\u00eancia.","id":3467146,"corpo":"teria sido a base para eles, inclusive de\r\nsobreviv\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368287,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31893\/55.gif\">","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Tipos de discurso narrativo","oab":false,"nome":"Tipos de discurso narrativo","pai":409512,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419180,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-discurso-narrativo"},{"nome_clean":"Passagem do discurso direto para o discurso indireto ou vice-versa","oab":false,"nome":"Passagem do discurso direto para o discurso indireto ou vice-versa","pai":419180,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419184,"slug":"lingua-portuguesa-passagem-do-discurso-direto-para-o-discurso-indireto-ou-vice-versa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/992782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora estabele\u00e7a como regra o prazo prescricional de tr\u00eas anos para a cobran\u00e7a de d\u00edvida decorrente de aluguel de pr\u00e9dio urbano, a lei prev\u00ea a possibilidade de as partes pactuarem contratualmente prazo prescricional maior que este, at\u00e9 o limite de cinco anos.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979626,"hashId":"f31e36d6361fa60984e6296a42950062","enunciado":"Embora estabele\u00e7a como regra o prazo prescricional de\r\ntr\u00eas anos para a cobran\u00e7a de d\u00edvida decorrente de aluguel de\r\npr\u00e9dio urbano, a lei prev\u00ea a possibilidade de as partes\r\npactuarem contratualmente prazo prescricional maior que este,\r\nat\u00e9 o limite de cinco anos.","resposta":3425387,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425386,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425387,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es do direito civil pertinentes ao processo de integra\u00e7\u00e3o das leis, aos neg\u00f3cios jur\u00eddicos, \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o e \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es e contratos, julgue os itens a seguir.","id":365642,"enunciado":"\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es do direito civil pertinentes ao processo de\r\nintegra\u00e7\u00e3o das leis, aos neg\u00f3cios jur\u00eddicos, \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o e \u00e0s\r\nobriga\u00e7\u00f5es e contratos, julgue os itens a seguir.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405903,"slug":"direito-civil-da-prescricao-e-da-decadencia-art-189-ao-211"},{"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","pai":405903,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405904,"slug":"direito-civil-da-prescricao-art-189-ao-206"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 196)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 196)","pai":405904,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405905,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-da-prescricao-art-189-ao-196"},{"nome_clean":"Prazos da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 205 e 206)","oab":true,"nome":"Prazos da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 205 e 206)","pai":405904,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405908,"slug":"direito-civil-prazos-da-prescricao-art-205-e-206"}],"slug":"direito-civil\/979626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o STJ, a transfer\u00eancia de ve\u00edculo pelo segurado, sem a pr\u00e9via anu\u00eancia da seguradora, \u00e9, por si s\u00f3, fato suficiente para eximi-la do dever de indenizar caso referido bem sofra sinistro ap\u00f3s a data da aliena\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979628,"hashId":"32d030d726cdc349db2d13878d39c455","enunciado":"De acordo com o STJ, a transfer\u00eancia de ve\u00edculo pelo\r\nsegurado, sem a pr\u00e9via anu\u00eancia da seguradora, \u00e9, por si s\u00f3,\r\nfato suficiente para eximi-la do dever de indenizar caso\r\nreferido bem sofra sinistro ap\u00f3s a data da aliena\u00e7\u00e3o.","resposta":3425391,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425390,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425391,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es do direito civil pertinentes ao processo de integra\u00e7\u00e3o das leis, aos neg\u00f3cios jur\u00eddicos, \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o e \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es e contratos, julgue os itens a seguir.","id":365642,"enunciado":"\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es do direito civil pertinentes ao processo de\r\nintegra\u00e7\u00e3o das leis, aos neg\u00f3cios jur\u00eddicos, \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o e \u00e0s\r\nobriga\u00e7\u00f5es e contratos, julgue os itens a seguir.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"nome_clean":"Seguro (Art. 757 ao 802)","oab":true,"nome":"Seguro (Art. 757 ao 802)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405997,"slug":"direito-civil-seguro-art-757-ao-802"},{"nome_clean":"Seguro de Dano (Art. 778 ao 788)","oab":true,"nome":"Seguro de Dano (Art. 778 ao 788)","pai":405997,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406009,"slug":"direito-civil-seguro-de-dano-art-778-ao-788"}],"slug":"direito-civil\/979628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A decis\u00e3o proferida pelo magistrado no procedimento de d\u00favida, previsto na Lei de Registros P\u00fablicos, possui natureza administrativa e, portanto, n\u00e3o faz coisa julgada material.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979635,"hashId":"0c03b362d6421a008a02c7f7cfdfd9f7","enunciado":"A decis\u00e3o proferida pelo magistrado no procedimento de\r\nd\u00favida, previsto na Lei de Registros P\u00fablicos, possui natureza\r\nadministrativa e, portanto, n\u00e3o faz coisa julgada material.","resposta":3425404,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425404,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425405,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o vigente e a jurisprud\u00eancia do STJ, julgue os seguintes itens, concernentes a loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos, direito do consumidor, direitos autorais e registros p\u00fablicos.","id":365644,"enunciado":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o vigente e a jurisprud\u00eancia do STJ, julgue\r\nos seguintes itens, concernentes a loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis urbanos,\r\ndireito do consumidor, direitos autorais e registros p\u00fablicos.","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","oab":true,"nome":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407280,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-registros-publicos-lei-no-6-015-1973"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/979635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas causas c\u00edveis de menor complexidade, os embargos de declara\u00e7\u00e3o opostos contra a senten\u00e7a interrompem o prazo para interposi\u00e7\u00e3o de recurso.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979653,"hashId":"75183ae41194c2623df9d2dd7e42ea17","enunciado":"Nas causas c\u00edveis de menor complexidade, os embargos de\r\ndeclara\u00e7\u00e3o opostos contra a senten\u00e7a interrompem o prazo para\r\ninterposi\u00e7\u00e3o de recurso.","resposta":3425440,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425440,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425441,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o disposto na Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais e na Lei dos Juizados Especiais da Fazenda P\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":365650,"enunciado":"Considerando o disposto na Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e\r\nCriminais e na Lei dos Juizados Especiais da Fazenda P\u00fablica,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/979653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao afirmar que a aplica\u00e7\u00e3o de uma norma a determinada hip\u00f3tese f\u00e1tica \u00e9 inconstitucional, o STF se utiliza da t\u00e9cnica de decis\u00e3o denominada declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade sem redu\u00e7\u00e3o do texto.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979664,"hashId":"578d5d099c62a98cdcfa3e761b231249","enunciado":"Ao afirmar que a aplica\u00e7\u00e3o de uma norma a determinada\r\nhip\u00f3tese f\u00e1tica \u00e9 inconstitucional, o STF se utiliza da t\u00e9cnica de\r\ndecis\u00e3o denominada declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade sem\r\nredu\u00e7\u00e3o do texto.","resposta":3425462,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425462,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425463,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante \u00e0s t\u00e9cnicas de decis\u00e3o em sede de controle abstrato, julgue os itens que se seguem.","id":365653,"enunciado":"No tocante \u00e0s t\u00e9cnicas de decis\u00e3o em sede de controle abstrato,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/979664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As CPI instauradas pelos poderes legislativos municipais possuem poderes investigativos pr\u00f3prios das autoridades judiciais.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979668,"hashId":"d39e23c749b0f1086ada37a2f663f901","enunciado":"As CPI instauradas pelos poderes legislativos municipais\r\npossuem poderes investigativos pr\u00f3prios das autoridades\r\njudiciais.","resposta":3425471,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425470,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425471,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do entendimento do STF e da doutrina sobre as CPI, julgue os itens subsequentes.","id":365654,"enunciado":"\u00c0 luz do entendimento do STF e da doutrina sobre as CPI, julgue\r\nos itens subsequentes.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405252,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-cpi-e-outras-comissoes"}],"slug":"direito-constitucional\/979668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: A conven\u00e7\u00e3o coletiva de determinada categoria conferiu car\u00e1ter indenizat\u00f3rio \u00e0 verba denominada aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 era recebida por alguns empregados de forma habitual. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, a natureza do aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o para os empregados que j\u00e1 o recebiam se manter\u00e1 salarial, n\u00e3o sendo poss\u00edvel sua altera\u00e7\u00e3o para verba de natureza indenizat\u00f3ria.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979676,"hashId":"a47ed41b55bb0477f2de45886a0cf91d","enunciado":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: A conven\u00e7\u00e3o coletiva de determinada\r\ncategoria conferiu car\u00e1ter indenizat\u00f3rio \u00e0 verba denominada\r\naux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o, que j\u00e1 era recebida por alguns\r\nempregados de forma habitual. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, a\r\nnatureza do aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o para os empregados que j\u00e1 o\r\nrecebiam se manter\u00e1 salarial, n\u00e3o sendo poss\u00edvel sua altera\u00e7\u00e3o\r\npara verba de natureza indenizat\u00f3ria.","resposta":3425486,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425486,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425487,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a conven\u00e7\u00f5es e acordos coletivos do trabalho.","id":365657,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a conven\u00e7\u00f5es e acordos\r\ncoletivos do trabalho.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Normas Coletivas","oab":true,"nome":"Normas Coletivas","pai":406777,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406807,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-normas-coletivas"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/979676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a reclama\u00e7\u00e3o trabalhista n\u00e3o requeira a incid\u00eancia de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria e juros de mora em eventual condena\u00e7\u00e3o trabalhista, essas rubricas n\u00e3o poder\u00e3o ser inclu\u00eddas na liquida\u00e7\u00e3o da respectiva senten\u00e7a.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979691,"hashId":"5836cf2757aca42067a8420bf6e75d55","enunciado":"Caso a reclama\u00e7\u00e3o trabalhista n\u00e3o requeira a incid\u00eancia de\r\ncorre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria e juros de mora em eventual condena\u00e7\u00e3o\r\ntrabalhista, essas rubricas n\u00e3o poder\u00e3o ser inclu\u00eddas na\r\nliquida\u00e7\u00e3o da respectiva senten\u00e7a.","resposta":3425517,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425516,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425517,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens \u00e0 luz da jurisprud\u00eancia do TST acerca dos recursos na justi\u00e7a do trabalho, da liquida\u00e7\u00e3o e da execu\u00e7\u00e3o no processo do trabalho.","id":365661,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens \u00e0 luz da jurisprud\u00eancia do TST acerca dos\r\nrecursos na justi\u00e7a do trabalho, da liquida\u00e7\u00e3o e da execu\u00e7\u00e3o no\r\nprocesso do trabalho.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406838,"slug":"direito-processual-do-trabalho-execucao-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/979691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o de seus or\u00e7amentos anuais, o munic\u00edpio deve observar o disposto na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias do respectivo estado-membro, sob pena de ruptura com o princ\u00edpio da unidade or\u00e7ament\u00e1ria.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979699,"hashId":"2ee31f08ead047ab8bac7cdf1371d662","enunciado":"Na elabora\u00e7\u00e3o de seus or\u00e7amentos anuais, o munic\u00edpio deve\r\nobservar o disposto na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias do\r\nrespectivo estado-membro, sob pena de ruptura com o\r\nprinc\u00edpio da unidade or\u00e7ament\u00e1ria.","resposta":3425533,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425532,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425533,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o disposto na CF acerca do direito financeiro, julgue os itens que se seguem.","id":365664,"enunciado":"Considerando o disposto na CF acerca do direito financeiro, julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106  a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/979699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 proibida a cobran\u00e7a de tributo sobre o patrim\u00f4nio e a renda dos templos de qualquer culto.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979720,"hashId":"a23911bca546e616af4a8e7a79f723e5","enunciado":"\u00c9 proibida a cobran\u00e7a de tributo sobre o patrim\u00f4nio e a renda\r\ndos templos de qualquer culto.","resposta":3425575,"anulada":false,"rotulo":127,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425574,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425575,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o que disp\u00f5e a CF, julgue os itens a seguir, a respeito das limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar, da compet\u00eancia tribut\u00e1ria e das normas constitucionais aplic\u00e1veis aos tributos.","id":365673,"enunciado":"Considerando o que disp\u00f5e a CF, julgue os itens a seguir, a respeito\r\ndas limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar, da compet\u00eancia tribut\u00e1ria e das\r\nnormas constitucionais aplic\u00e1veis aos tributos.","rotulo":127,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 127 a 130"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/979720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No regime tribut\u00e1rio do SIMPLES Nacional, os valores pagos pela empresa individual de responsabilidade limitada ao seu titular, na qualidade de pro labore, s\u00e3o isentos de imposto de renda.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979731,"hashId":"fe46a737586c6c0855cbf286f1d11226","enunciado":"No regime tribut\u00e1rio do SIMPLES Nacional, os valores pagos\r\npela empresa individual de responsabilidade limitada ao seu\r\ntitular, na qualidade de pro labore, s\u00e3o isentos de imposto de\r\nrenda.","resposta":3425597,"anulada":false,"rotulo":138,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425596,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425597,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo por base o que disp\u00f5em as Leis Complementares n.\u00ba 116\/2003 e n.\u00ba 123\/2006 e a Lei municipal n.\u00ba 1.628\/2011, do munic\u00edpio de Manaus, julgue os seguintes itens.","id":365675,"enunciado":"Tendo por base o que disp\u00f5em as Leis Complementares\r\nn.\u00ba 116\/2003 e n.\u00ba 123\/2006 e a Lei municipal n.\u00ba 1.628\/2011, do\r\nmunic\u00edpio de Manaus, julgue os seguintes itens.","rotulo":136,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 138"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Outras Leis Empresariais","oab":true,"nome":"Outras Leis Empresariais","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406980,"slug":"direito-empresarial-comercial-outras-leis-empresariais"},{"nome_clean":"LC 123\/06 - Estatuto Nacional da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte","oab":false,"nome":"LC 123\/06 - Estatuto Nacional da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422351,"slug":"direito-administrativo-lc-123-06-estatuto-nacional-da-microempresa-e-da-empresa-de-pequeno-porte"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/979731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 de s\u00edndrome de Schmidt.","provas":[{"id":31146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":979744,"hashId":"5500c75389f1372aa7a922a4e1286e0a","enunciado":"O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 de s\u00edndrome de Schmidt.","resposta":3425623,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425622,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425623,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de cinquenta anos de idade, sexo masculino, hipertenso, procurou neurologista por ter apresentado quadro s\u00fabito de altera\u00e7\u00e3o de sensibilidade \u00e1lgica e t\u00e9rmica em hemiface direita e hemicorpo esquerdo, associado a disfagia, anisocoria, queda do palato e perda do reflexo do v\u00f4mito \u00e0 direita. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":365679,"enunciado":"<p>Paciente de cinquenta anos de idade, sexo masculino,\r\nhipertenso, procurou neurologista por ter apresentado quadro\r\ns\u00fabito de altera\u00e7\u00e3o de sensibilidade \u00e1lgica e t\u00e9rmica em hemiface\r\ndireita e hemicorpo esquerdo, associado a disfagia, anisocoria,\r\nqueda do palato e perda do reflexo do v\u00f4mito \u00e0 direita.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/979744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sinal de Romberg cl\u00e1ssico, verificado com o paciente de olhos fechados, provavelmente ser\u00e1 negativo para esse paciente.","provas":[{"id":31146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":979747,"hashId":"cbd5ccb33d9c01713911cabbd2439da7","enunciado":"O sinal de Romberg cl\u00e1ssico, verificado com o paciente\r\nde olhos fechados, provavelmente ser\u00e1 negativo para esse\r\npaciente.","resposta":3425628,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425628,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425629,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de cinquenta anos de idade, sexo masculino, hipertenso, procurou neurologista por ter apresentado quadro s\u00fabito de altera\u00e7\u00e3o de sensibilidade \u00e1lgica e t\u00e9rmica em hemiface direita e hemicorpo esquerdo, associado a disfagia, anisocoria, queda do palato e perda do reflexo do v\u00f4mito \u00e0 direita. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":365679,"enunciado":"<p>Paciente de cinquenta anos de idade, sexo masculino,\r\nhipertenso, procurou neurologista por ter apresentado quadro\r\ns\u00fabito de altera\u00e7\u00e3o de sensibilidade \u00e1lgica e t\u00e9rmica em hemiface\r\ndireita e hemicorpo esquerdo, associado a disfagia, anisocoria,\r\nqueda do palato e perda do reflexo do v\u00f4mito \u00e0 direita.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/979747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o em apre\u00e7o, a hipertens\u00e3o intracraniana idiop\u00e1tica \u00e9 um diagn\u00f3stico de exclus\u00e3o, sendo uma op\u00e7\u00e3o de tratamento a coloca\u00e7\u00e3o de stent em seio venoso.","provas":[{"id":31146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":979755,"hashId":"0c3929751709cd33daab5c5d090bfc93","enunciado":"Na situa\u00e7\u00e3o em apre\u00e7o, a hipertens\u00e3o intracraniana idiop\u00e1tica\r\n\u00e9 um diagn\u00f3stico de exclus\u00e3o, sendo uma op\u00e7\u00e3o de tratamento\r\na coloca\u00e7\u00e3o de stent em seio venoso.","resposta":3425644,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425644,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425645,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de vinte e cinco anos de idade, do sexo feminino, apresentou quadro de cefaleia de dif\u00edcil controle associado a borramento visual. Considerando esse caso cl\u00ednico e demais aspectos a ele relacionados, julgue os itens subsecutivos.","id":365681,"enunciado":"<p>Paciente de vinte e cinco anos de idade, do sexo feminino,\r\napresentou quadro de cefaleia de dif\u00edcil controle associado\r\na borramento visual.\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico e demais aspectos a ele\r\nrelacionados, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/979755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A paciente em quest\u00e3o deve realizar tomografia sem contraste para se verificar se h\u00e1 presen\u00e7a do sinal do delta vazio.","provas":[{"id":31146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":979756,"hashId":"8110dc18e56f80f1bbc60a54d0a53356","enunciado":"A paciente em quest\u00e3o deve realizar tomografia sem contraste\r\npara se verificar se h\u00e1 presen\u00e7a do sinal do delta vazio.","resposta":3425647,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425646,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425647,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de vinte e cinco anos de idade, do sexo feminino, apresentou quadro de cefaleia de dif\u00edcil controle associado a borramento visual. Considerando esse caso cl\u00ednico e demais aspectos a ele relacionados, julgue os itens subsecutivos.","id":365681,"enunciado":"<p>Paciente de vinte e cinco anos de idade, do sexo feminino,\r\napresentou quadro de cefaleia de dif\u00edcil controle associado\r\na borramento visual.\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico e demais aspectos a ele\r\nrelacionados, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/979756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma gasometria semelhante \u00e0 dessa paciente poderia ser encontrada em paciente com s\u00edndrome de Ondine.","provas":[{"id":31146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":979767,"hashId":"83cee3c7cbdb874b4ff911fc465188ff","enunciado":"Uma gasometria semelhante \u00e0 dessa paciente poderia ser\r\nencontrada em paciente com s\u00edndrome de Ondine.","resposta":3425668,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425668,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425669,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente, sexo feminino, quarenta anos de idade, est\u00e1 com um quadro de fraqueza flutuante h\u00e1 alguns meses. Ap\u00f3s um quadro de infec\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas superiores, evoluiu com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria. Acerca desse caso cl\u00ednico e de aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":365683,"enunciado":"<p>Paciente, sexo feminino, quarenta anos de idade, est\u00e1\r\ncom um quadro de fraqueza flutuante h\u00e1 alguns meses. Ap\u00f3s um\r\nquadro de infec\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas superiores, evoluiu com\r\ninsufici\u00eancia respirat\u00f3ria.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico e de aspectos a ele relacionados, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/979767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em se tratando de Guillan Barr\u00e9, a presen\u00e7a de anticorpos anti-GM1 est\u00e1 relacionada a um pior progn\u00f3stico.","provas":[{"id":31146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":979781,"hashId":"36ee26e784039d87af36bdf53aea0318","enunciado":"Em se tratando de Guillan Barr\u00e9, a presen\u00e7a de anticorpos\r\nanti-GM1 est\u00e1 relacionada a um pior progn\u00f3stico.","resposta":3425696,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425696,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425697,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que um paciente do sexo masculino, com trinta e cinco anos de idade, tenha apresentado quadro de paraparesia com redu\u00e7\u00e3o dos reflexos osteotend\u00edneos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":365686,"enunciado":"Considerando que um paciente do sexo masculino, com trinta e\r\ncinco anos de idade, tenha apresentado quadro de paraparesia com\r\nredu\u00e7\u00e3o dos reflexos osteotend\u00edneos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/979781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica","id":3833}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desvio skew do olhar conjugado pode ser causado por les\u00e3o das vias cerebelares ou do fasc\u00edculo longitudinal medial.","provas":[{"id":31147,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica","id":3833},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":979788,"hashId":"b6c57e25d04e91087148e4fab1111097","enunciado":"O desvio skew do olhar conjugado pode ser causado por les\u00e3o\r\ndas vias cerebelares ou do fasc\u00edculo longitudinal medial.","resposta":3425710,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425710,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425711,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do exame f\u00edsico da crian\u00e7a, julgue os itens subsequentes.","id":365687,"enunciado":"Acerca do exame f\u00edsico da crian\u00e7a, julgue os itens subsequentes.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/979788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica","id":3833}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Paciente de 13 anos de idade, do sexo masculino, com diagn\u00f3stico de s\u00edndrome epil\u00e9ptica miocl\u00f4nica juvenil que tiver iniciado \u00e1cido valproico h\u00e1 2 meses pode apresentar efeitos colaterais como alopecia, sonol\u00eancia e tremores de extremidades.","provas":[{"id":31147,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica","id":3833},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":979793,"hashId":"5788bac9ad7b08d7ee1cd4d941a01b45","enunciado":"Paciente de 13 anos de idade, do sexo masculino, com\r\ndiagn\u00f3stico de s\u00edndrome epil\u00e9ptica miocl\u00f4nica juvenil que\r\ntiver iniciado \u00e1cido valproico h\u00e1 2 meses pode apresentar\r\nefeitos colaterais como alopecia, sonol\u00eancia e tremores\r\nde extremidades.","resposta":3425720,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425720,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425721,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epilepsia, doen\u00e7a muito estudada entre a comunidade de neurologistas, julgue os itens a seguir.","id":365688,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epilepsia, doen\u00e7a muito estudada entre a comunidade\r\nde neurologistas, julgue os itens a seguir.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/979793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Um rec\u00e9m-nascido de parto normal chorou ao nascimento, mas apresentou como \u00fanica intercorr\u00eancia uma cianose discreta, por isso foi colocado sob monitoriza\u00e7\u00e3o de ox\u00edmetro. Ap\u00f3s dois minutos de monitoriza\u00e7\u00e3o, verificou-se satura\u00e7\u00e3o de O2 de 89%. Assertiva: O rec\u00e9m-nascido dever\u00e1 receber oxigenoterapia.","provas":[{"id":31491,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31492,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986392,"hashId":"3a2d16234a42582fb5d6af5315a54d9a","enunciado":" Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Um rec\u00e9m-nascido de parto normal\r\nchorou ao nascimento, mas apresentou como \u00fanica\r\nintercorr\u00eancia uma cianose discreta, por isso foi colocado sob\r\nmonitoriza\u00e7\u00e3o de ox\u00edmetro. Ap\u00f3s dois minutos de\r\nmonitoriza\u00e7\u00e3o, verificou-se satura\u00e7\u00e3o de O2 de 89%.\r\nAssertiva: O rec\u00e9m-nascido dever\u00e1 receber oxigenoterapia.","resposta":3446058,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446057,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446058,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos cuidados ao rec\u00e9m-nascido hospitalizado, julgue os itens que se seguem.","id":367002,"enunciado":"Acerca dos cuidados ao rec\u00e9m-nascido hospitalizado, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/986392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sa\u00fade mental dos adolescentes est\u00e1 relacionada com determinantes da sa\u00fade mental na inf\u00e2ncia, que, por sua vez, est\u00e3o associados a fatores maternos, como n\u00edveis elevados de ansiedade, baixa escolaridade e mult\u00edpara.","provas":[{"id":31491,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31492,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986398,"hashId":"294f099687f266e9e7980e2c733df073","enunciado":"A sa\u00fade mental dos adolescentes est\u00e1 relacionada com\r\ndeterminantes da sa\u00fade mental na inf\u00e2ncia, que, por sua vez,\r\nest\u00e3o associados a fatores maternos, como n\u00edveis elevados de\r\nansiedade, baixa escolaridade e mult\u00edpara.","resposta":3446069,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446069,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446070,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do crescimento e do desenvolvimento da crian\u00e7a e do adolescente, julgue os itens subsequentes.","id":367003,"enunciado":"Acerca do crescimento e do desenvolvimento da crian\u00e7a e do\r\nadolescente, julgue os itens subsequentes.","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Crescimento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Crescimento e desenvolvimento","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413315,"slug":"enfermagem-crescimento-e-desenvolvimento"}],"slug":"enfermagem\/986398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Crian\u00e7a que apresente crise convulsiva febril associada \u00e0 vacina tr\u00edplice DTP n\u00e3o dever\u00e1 completar o esquema vacinal para as doen\u00e7as abrangidas por essa vacina\u00e7\u00e3o, devido ao risco de les\u00f5es neurol\u00f3gicas.","provas":[{"id":31491,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31492,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986400,"hashId":"db535142ce37282ac028e342040a1a1c","enunciado":"Crian\u00e7a que apresente crise convulsiva febril associada \u00e0\r\nvacina tr\u00edplice DTP n\u00e3o dever\u00e1 completar o esquema vacinal\r\npara as doen\u00e7as abrangidas por essa vacina\u00e7\u00e3o, devido ao risco\r\nde les\u00f5es neurol\u00f3gicas.","resposta":3446074,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446073,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446074,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do crescimento e do desenvolvimento da crian\u00e7a e do adolescente, julgue os itens subsequentes.","id":367003,"enunciado":"Acerca do crescimento e do desenvolvimento da crian\u00e7a e do\r\nadolescente, julgue os itens subsequentes.","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Crescimento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Crescimento e desenvolvimento","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413315,"slug":"enfermagem-crescimento-e-desenvolvimento"}],"slug":"enfermagem\/986400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Em visita domiciliar, um profissional de sa\u00fade se deparou com crian\u00e7a de dois meses de idade com quadro de febre, respira\u00e7\u00e3o r\u00e1pida (acima de 60 movimentos respirat\u00f3rios por minuto) e frequ\u00eancia card\u00edaca abaixo de 100 bpm. Assertiva: A crian\u00e7a dever\u00e1 ser encaminhada, com urg\u00eancia, ao servi\u00e7o m\u00e9dico de refer\u00eancia.","provas":[{"id":31491,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31492,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986407,"hashId":"d35ba2ce4767dda044d47c913df86e0c","enunciado":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Em visita domiciliar, um profissional de\r\nsa\u00fade se deparou com crian\u00e7a de dois meses de idade com\r\nquadro de febre, respira\u00e7\u00e3o r\u00e1pida (acima de 60 movimentos\r\nrespirat\u00f3rios por minuto) e frequ\u00eancia card\u00edaca abaixo de\r\n100 bpm. Assertiva: A crian\u00e7a dever\u00e1 ser encaminhada, com\r\nurg\u00eancia, ao servi\u00e7o m\u00e9dico de refer\u00eancia.","resposta":3446087,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446087,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446088,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da atua\u00e7\u00e3o do profissional de enfermagem junto a crian\u00e7as e adolescentes e suas fam\u00edlias, julgue os itens subsecutivos.","id":367005,"enunciado":"A respeito da atua\u00e7\u00e3o do profissional de enfermagem junto a\r\ncrian\u00e7as e adolescentes e suas fam\u00edlias, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/986407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em enfermagem assume um papel limitado para a sa\u00fade de crian\u00e7as e de suas fam\u00edlias em situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia, pois essas a\u00e7\u00f5es dependem prioritariamente de profissionais da seguran\u00e7a.","provas":[{"id":31491,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31492,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986409,"hashId":"7e7136f9607d3f62ee70a1d5dc55d1be","enunciado":"A aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em enfermagem assume um papel limitado\r\npara a sa\u00fade de crian\u00e7as e de suas fam\u00edlias em situa\u00e7\u00f5es de\r\nviol\u00eancia, pois essas a\u00e7\u00f5es dependem prioritariamente de\r\nprofissionais da seguran\u00e7a.","resposta":3446092,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446091,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446092,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da atua\u00e7\u00e3o do profissional de enfermagem junto a crian\u00e7as e adolescentes e suas fam\u00edlias, julgue os itens subsecutivos.","id":367005,"enunciado":"A respeito da atua\u00e7\u00e3o do profissional de enfermagem junto a\r\ncrian\u00e7as e adolescentes e suas fam\u00edlias, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia contra a crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia contra a crian\u00e7a","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405798,"slug":"enfermagem-violencia-contra-a-crianca"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/986409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aumento da concentra\u00e7\u00e3o de vitamina A no leite materno \u00e9 atingido exclusivamente via suplementa\u00e7\u00e3o vitam\u00ednica da m\u00e3e, uma vez que apenas a ado\u00e7\u00e3o de dieta com alimentos ricos em vitamina A \u00e9 insuficiente para aumentar a disponibilidade desse nutriente no leite materno.","provas":[{"id":31491,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31492,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986412,"hashId":"dd205cef47da43473f21d8a27959ff8b","enunciado":"O aumento da concentra\u00e7\u00e3o de vitamina A no leite materno \u00e9\r\natingido exclusivamente via suplementa\u00e7\u00e3o vitam\u00ednica da m\u00e3e,\r\numa vez que apenas a ado\u00e7\u00e3o de dieta com alimentos ricos em\r\nvitamina A \u00e9 insuficiente para aumentar a disponibilidade\r\ndesse nutriente no leite materno.","resposta":3446098,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446097,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446098,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da atua\u00e7\u00e3o do profissional de enfermagem junto a crian\u00e7as e adolescentes e suas fam\u00edlias, julgue os itens subsecutivos.","id":367005,"enunciado":"A respeito da atua\u00e7\u00e3o do profissional de enfermagem junto a\r\ncrian\u00e7as e adolescentes e suas fam\u00edlias, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"},{"nome_clean":"Aleitamento Materno","oab":false,"nome":"Aleitamento Materno","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413325,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":"enfermagem\/986412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Paciente portador de doen\u00e7a infectocontagiosa de transmiss\u00e3o a\u00e9rea, a exemplo da tuberculose em qualquer s\u00edtio, da varicela ou do sarampo, deve ser mantido em ambiente com ventila\u00e7\u00e3o especial, com press\u00e3o positiva e filtro.","provas":[{"id":31491,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31492,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986418,"hashId":"fe49dc93bdd6f61f3125169ce939998e","enunciado":"Paciente portador de doen\u00e7a infectocontagiosa de transmiss\u00e3o\r\na\u00e9rea, a exemplo da tuberculose em qualquer s\u00edtio, da varicela\r\nou do sarampo, deve ser mantido em ambiente com ventila\u00e7\u00e3o\r\nespecial, com press\u00e3o positiva e filtro.","resposta":3446110,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446109,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446110,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o hospitalar, julgue os itens a seguir.","id":367006,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o hospitalar, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":"enfermagem\/986418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dever\u00e3o ser iniciadas as manobras de compress\u00e3o tor\u00e1cica da ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar.","provas":[{"id":31491,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31492,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986426,"hashId":"aed6b6faf4cebcb0fed67900afce89ef","enunciado":"Dever\u00e3o ser iniciadas as manobras de compress\u00e3o tor\u00e1cica da\r\nressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar.","resposta":3446125,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446125,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446126,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um enfermeiro foi chamado para dar o primeiro atendimento \u00e0s pessoas envolvidas em um grave acidente de tr\u00e2nsito. No local, encontra uma mulher de cerca de trinta anos de idade e uma crian\u00e7a de cerca de tr\u00eas anos de idade, ambas desacordadas. Ao exame inicial, a crian\u00e7a se mant\u00e9m irresponsiva, com respira\u00e7\u00e3o ag\u00f4nica, frequ\u00eancia de pulso de 45 bpm e cianose em extremidades. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens.","id":367008,"enunciado":"<p>Um enfermeiro foi chamado para dar o primeiro\r\natendimento \u00e0s pessoas envolvidas em um grave acidente de\r\ntr\u00e2nsito. No local, encontra uma mulher de cerca de trinta anos de\r\nidade e uma crian\u00e7a de cerca de tr\u00eas anos de idade, ambas\r\ndesacordadas. Ao exame inicial, a crian\u00e7a se mant\u00e9m irresponsiva,\r\ncom respira\u00e7\u00e3o ag\u00f4nica, frequ\u00eancia de pulso de 45 bpm e cianose\r\nem extremidades.\r\n<\/p><p>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":"enfermagem\/986426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de enfermagem deve ser realizado, de modo deliberado e sistem\u00e1tico, em todos os ambientes, incluindo servi\u00e7os ambulatoriais de sa\u00fade, domic\u00edlios, escolas, associa\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, f\u00e1bricas, entre outros.","provas":[{"id":31491,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31492,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986427,"hashId":"f63a849bc3b186032abd3c48b5819100","enunciado":"O processo de enfermagem deve ser realizado, de modo\r\ndeliberado e sistem\u00e1tico, em todos os ambientes, incluindo\r\nservi\u00e7os ambulatoriais de sa\u00fade, domic\u00edlios, escolas,\r\nassocia\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, f\u00e1bricas, entre outros.","resposta":3446127,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446127,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446128,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do processo de enfermagem, julgue os itens que se seguem.","id":367009,"enunciado":"Acerca do processo de enfermagem, julgue os itens que se seguem.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Processo de Enfermagem","oab":false,"nome":"Processo de Enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413453,"slug":"enfermagem-processo-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/986427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O quadro apresentado por Catarina sugere viol\u00eancia do tipo sexual.","provas":[{"id":31491,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31492,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986432,"hashId":"34fa3966aed1c93318429d1d679c3a1c","enunciado":"O quadro apresentado por Catarina sugere viol\u00eancia do tipo\r\nsexual.","resposta":3446138,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446137,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446138,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Catarina, com doze anos de idade, foi levada pela m\u00e3e \u00e0 unidade b\u00e1sica de sa\u00fade para vacina\u00e7\u00e3o. O enfermeiro percebe escoria\u00e7\u00f5es nos membros superiores de Catarina; a m\u00e3e relata que Catarina, nos \u00faltimos meses, vem se arranhando propositalmente nos bra\u00e7os e antebra\u00e7os com frequ\u00eancia. A m\u00e3e afirma que pede \u00e0 filha que n\u00e3o fa\u00e7a isso, mas Catarina responde que \u00e9 apenas um h\u00e1bito e que isso n\u00e3o lhe faz mal. Ao tomar a vacina, no entanto, chora muito reclamando de dor. A m\u00e3e informa tamb\u00e9m que Catarina tem chorado mais que o normal nos \u00faltimos meses. Com refer\u00eancia a esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens subsequentes.","id":367011,"enunciado":"<p>Catarina, com doze anos de idade, foi levada pela m\u00e3e \u00e0\r\nunidade b\u00e1sica de sa\u00fade para vacina\u00e7\u00e3o. O enfermeiro percebe\r\nescoria\u00e7\u00f5es nos membros superiores de Catarina; a m\u00e3e relata que\r\nCatarina, nos \u00faltimos meses, vem se arranhando propositalmente\r\nnos bra\u00e7os e antebra\u00e7os com frequ\u00eancia. A m\u00e3e afirma que pede \u00e0\r\nfilha que n\u00e3o fa\u00e7a isso, mas Catarina responde que \u00e9 apenas um\r\nh\u00e1bito e que isso n\u00e3o lhe faz mal. Ao tomar a vacina, no entanto,\r\nchora muito reclamando de dor. A m\u00e3e informa tamb\u00e9m que\r\nCatarina tem chorado mais que o normal nos \u00faltimos meses.\r\n<\/p><p>Com refer\u00eancia a esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia contra a crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia contra a crian\u00e7a","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405798,"slug":"enfermagem-violencia-contra-a-crianca"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/986432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a avalia\u00e7\u00e3o do hemat\u00f3crito de Jo\u00e3o, dever\u00e1 ser colhido sangue preferencialmente por meio de picada no calcanhar, m\u00e9todo menos traum\u00e1tico.","provas":[{"id":31491,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31492,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986436,"hashId":"ed1b93287d098d529834ab67577c1efd","enunciado":"Para a avalia\u00e7\u00e3o do hemat\u00f3crito de Jo\u00e3o, dever\u00e1 ser colhido\r\nsangue preferencialmente por meio de picada no calcanhar,\r\nm\u00e9todo menos traum\u00e1tico.","resposta":3446146,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446145,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446146,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jo\u00e3o nasceu h\u00e1 quatro dias, de parto normal a termo, e foi encaminhado para avalia\u00e7\u00e3o no setor de hematologia pedi\u00e1trica. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsecutivos.","id":367012,"enunciado":"<p>Jo\u00e3o nasceu h\u00e1 quatro dias, de parto normal a termo, e foi\r\nencaminhado para avalia\u00e7\u00e3o no setor de hematologia pedi\u00e1trica.\r\n<\/p><p>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia de enfermagem em exames","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia de enfermagem em exames","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428197,"slug":"enfermagem-assistencia-de-enfermagem-em-exames"}],"slug":"enfermagem\/986436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O quadro de Marcos sugere diagn\u00f3stico de transtorno do espectro autista.","provas":[{"id":31491,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31492,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986443,"hashId":"c68353efbdb1dec2abf5d45c9610e131","enunciado":"O quadro de Marcos sugere diagn\u00f3stico de transtorno do\r\nespectro autista.","resposta":3446159,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446159,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446160,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"L\u00edgia levou seu filho Marcos, de dois anos de idade, \u00e0 unidade b\u00e1sica de sa\u00fade pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia, e solicitou avalia\u00e7\u00e3o da equipe de sa\u00fade para seu filho. Relatou que ele n\u00e3o se comunica adequadamente, dorme mal e mostra sinais de agressividade. Ao exame, M\u00f4nica, enfermeira da unidade, percebe que Marcos n\u00e3o estabelece contato visual e permanece balan\u00e7ando o corpo para um lado e outro durante toda a consulta. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.","id":367014,"enunciado":"<p>L\u00edgia levou seu filho Marcos, de dois anos de idade, \u00e0\r\nunidade b\u00e1sica de sa\u00fade pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia, e solicitou\r\navalia\u00e7\u00e3o da equipe de sa\u00fade para seu filho. Relatou que ele n\u00e3o se\r\ncomunica adequadamente, dorme mal e mostra sinais de\r\nagressividade. Ao exame, M\u00f4nica, enfermeira da unidade, percebe\r\nque Marcos n\u00e3o estabelece contato visual e permanece balan\u00e7ando\r\no corpo para um lado e outro durante toda a consulta.\r\n<\/p><p>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Autismo","oab":false,"nome":"Autismo","pai":413438,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405853,"slug":"enfermagem-autismo"}],"slug":"enfermagem\/986443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e o pr\u00f3prio Estado Democr\u00e1tico de Direito cuidaram de atribuir grande relev\u00e2ncia aos princ\u00edpios, direitos e garantias fundamentais que devem nortear as rela\u00e7\u00f5es sociais. Na mesma linha, o C\u00f3digo de \u00c9tica do Tribunal Regi\u00e3o da 1\u00aa Regi\u00e3o cuidou de estabelecer uma s\u00e9rie de princ\u00edpios e valores \u00e9ticos a serem observados. Diante disso, assinale a alternativa que estabelece os princ\u00edpios e valores \u00e9ticos que constam expressamente do referido C\u00f3digo de \u00c9tica.","provas":[{"id":31494,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2018"},{"id":31495,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-1-2018-instituto-aocp-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":986518,"hashId":"8827534f5cc5f592ccda037bd3f02c1c","enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e o\r\npr\u00f3prio Estado Democr\u00e1tico de Direito\r\ncuidaram de atribuir grande relev\u00e2ncia\r\naos princ\u00edpios, direitos e garantias\r\nfundamentais que devem nortear as\r\nrela\u00e7\u00f5es sociais. Na mesma linha, o\r\nC\u00f3digo de \u00c9tica do Tribunal Regi\u00e3o da\r\n1\u00aa Regi\u00e3o cuidou de estabelecer uma\r\ns\u00e9rie de princ\u00edpios e valores \u00e9ticos\r\na serem observados. Diante disso,\r\nassinale a alternativa que estabelece os\r\nprinc\u00edpios e valores \u00e9ticos que constam\r\nexpressamente do referido C\u00f3digo de\r\n\u00c9tica.","resposta":3446349,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpios da moralidade, presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia e reformatio in pejus.","id":3446345,"corpo":"Princ\u00edpios da moralidade, presun\u00e7\u00e3o de\r\ninoc\u00eancia e reformatio in pejus.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpios da transpar\u00eancia, dialeticidade recursal, efetividade e duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":3446346,"corpo":"Princ\u00edpios da transpar\u00eancia, dialeticidade\r\nrecursal, efetividade e duplo grau de\r\njurisdi\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpios da moralidade, razo\u00e1vel dura\u00e7\u00e3o do processo e efeito vinculante dos precedentes.","id":3446347,"corpo":"Princ\u00edpios da moralidade, razo\u00e1vel dura\u00e7\u00e3o\r\ndo processo e efeito vinculante dos\r\nprecedentes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpios do decoro, legalidade, in dubio pro reclamante e verdade real dos fatos.","id":3446348,"corpo":"Princ\u00edpios do decoro, legalidade, in dubio\r\npro reclamante e verdade real dos fatos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpios da responsabilidade social e ambiental, legalidade, impessoalidade e moralidade.","id":3446349,"corpo":"Princ\u00edpios da responsabilidade social e\r\nambiental, legalidade, impessoalidade e\r\nmoralidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367031,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRT 11\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRT 11\u00aa Regi\u00e3o","pai":399892,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400800,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-trt-11a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/986518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 230\/2016 do CNJ disciplina que, a fim de garantir a atua\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia em todo o processo judicial, o poder p\u00fablico deve capacitar os membros, os servidores e terceirizados que atuam no Poder Judici\u00e1rio quanto aos direitos da pessoa com defici\u00eancia. Nesse sentido, cada \u00f3rg\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio dever\u00e1 dispor de, pelo menos,","provas":[{"id":31494,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2018"},{"id":31495,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-1-2018-instituto-aocp-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":986526,"hashId":"03f055bbca803a77804495c6e4bd1e4c","enunciado":"A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 230\/2016 do CNJ\r\ndisciplina que, a fim de garantir a atua\u00e7\u00e3o\r\nda pessoa com defici\u00eancia em todo o\r\nprocesso judicial, o poder p\u00fablico deve\r\ncapacitar os membros, os servidores\r\ne terceirizados que atuam no Poder\r\nJudici\u00e1rio quanto aos direitos da pessoa\r\ncom defici\u00eancia. Nesse sentido, cada\r\n\u00f3rg\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio dever\u00e1 dispor\r\nde, pelo menos,","resposta":3446387,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cinco por cento de servidores efetivos e tr\u00eas por cento de funcion\u00e1rios e terceirizados capacitados para o uso e interpreta\u00e7\u00e3o da Libras.","id":3446385,"corpo":"cinco por cento de servidores efetivos e tr\u00eas\r\npor cento de funcion\u00e1rios e terceirizados\r\ncapacitados para o uso e interpreta\u00e7\u00e3o da\r\nLibras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tr\u00eas por cento de servidores, funcion\u00e1rios e terceirizados capacitados para o uso e interpreta\u00e7\u00e3o da Libras.","id":3446386,"corpo":"tr\u00eas por cento de servidores, funcion\u00e1rios\r\ne terceirizados capacitados para o uso e\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o da Libras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cinco por cento de servidores, funcion\u00e1rios e terceirizados capacitados para o uso e interpreta\u00e7\u00e3o da Libras.","id":3446387,"corpo":"cinco por cento de servidores, funcion\u00e1rios\r\ne terceirizados capacitados para o uso e\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o da Libras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00eas por cento de servidores efetivos e um por cento de funcion\u00e1rios e terceirizados capacitados para o uso e interpreta\u00e7\u00e3o da Libras.","id":3446388,"corpo":"tr\u00eas por cento de servidores efetivos e um\r\npor cento de funcion\u00e1rios e terceirizados\r\ncapacitados para o uso e interpreta\u00e7\u00e3o da\r\nLibras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dois por cento de servidores, funcion\u00e1rios e terceirizados capacitados para o uso e interpreta\u00e7\u00e3o da Libras.","id":3446389,"corpo":"dois por cento de servidores, funcion\u00e1rios\r\ne terceirizados capacitados para o uso e\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o da Libras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367032,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","pai":397401,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397403,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cnj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/986526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Especialidade Seguran\u00e7a do Tribunal Regional do Trabalho est\u00e1 portando uma arma de fogo durante o seu servi\u00e7o e reclama com um amigo da periculosidade criminal de seu bairro, dizendo estar propenso a manter-se com a arma mesmo ap\u00f3s o cumprimento de sua escala, a fim de se deslocar at\u00e9 a sua resid\u00eancia com seguran\u00e7a. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":31494,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":986556,"hashId":"3638340bcd915313735a8f342d1260cb","enunciado":"Um T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Especialidade\r\nSeguran\u00e7a do Tribunal Regional do\r\nTrabalho est\u00e1 portando uma arma de\r\nfogo durante o seu servi\u00e7o e reclama com\r\num amigo da periculosidade criminal\r\nde seu bairro, dizendo estar propenso\r\na manter-se com a arma mesmo ap\u00f3s\r\no cumprimento de sua escala, a fim de\r\nse deslocar at\u00e9 a sua resid\u00eancia com\r\nseguran\u00e7a. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto\r\nafirmar que","resposta":3446537,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ele pode se manter com a arma, j\u00e1 que possui documento de porte funcional.","id":3446535,"corpo":"ele pode se manter com a arma, j\u00e1 que\r\npossui documento de porte funcional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ele poder\u00e1 se deslocar com a arma da institui\u00e7\u00e3o porque seu bairro \u00e9 perigoso.","id":3446536,"corpo":"ele poder\u00e1 se deslocar com a arma da\r\ninstitui\u00e7\u00e3o porque seu bairro \u00e9 perigoso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" ele dever\u00e1 entregar a arma na se\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel do Tribunal ap\u00f3s o servi\u00e7o, j\u00e1 que n\u00e3o possui autoriza\u00e7\u00e3o expressa para carreg\u00e1-la consigo para al\u00e9m das atividades funcionais.","id":3446537,"corpo":" ele dever\u00e1 entregar a arma na se\u00e7\u00e3o\r\nrespons\u00e1vel do Tribunal ap\u00f3s o servi\u00e7o, j\u00e1\r\nque n\u00e3o possui autoriza\u00e7\u00e3o expressa para\r\ncarreg\u00e1-la consigo para al\u00e9m das atividades\r\nfuncionais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mesmo entregando a arma, ele poder\u00e1 ficar com o porte funcional para poder usar sua arma particular no deslocamento.","id":3446538,"corpo":"mesmo entregando a arma, ele poder\u00e1 ficar\r\ncom o porte funcional para poder usar sua\r\narma particular no deslocamento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" ele poder\u00e1 deixar de dar sa\u00edda formal de seu turno de servi\u00e7o, justificando o deslocamento \u00e0 sua resid\u00eancia armado.","id":3446539,"corpo":" ele poder\u00e1 deixar de dar sa\u00edda formal\r\nde seu turno de servi\u00e7o, justificando o\r\ndeslocamento \u00e0 sua resid\u00eancia armado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367036,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRT 11\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRT 11\u00aa Regi\u00e3o","pai":399892,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400800,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-trt-11a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/986556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Especialidade Seguran\u00e7a est\u00e1 conduzindo um ve\u00edculo preto do Tribunal Regional do Trabalho levando o Desembargador Presidente daquele \u00f3rg\u00e3o a um evento oficial na Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro-ALERJ, por\u00e9m observa que a 400 metros \u00e0 sua frente est\u00e3o v\u00e1rios manifestantes bloqueando a via e, aparentemente, gritando palavras de ordem. Seu destino final est\u00e1 a 50 metros ap\u00f3s o bloqueio. Nesse momento, \u00e9 necess\u00e1rio","provas":[{"id":31494,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":986561,"hashId":"9ea7bb7909bc6b4d30a278490a0b6e2d","enunciado":"Um T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Especialidade\r\nSeguran\u00e7a est\u00e1 conduzindo um ve\u00edculo\r\npreto do Tribunal Regional do Trabalho\r\nlevando o Desembargador Presidente\r\ndaquele \u00f3rg\u00e3o a um evento oficial na\r\nAssembleia Legislativa do Estado do\r\nRio de Janeiro-ALERJ, por\u00e9m observa\r\nque a 400 metros \u00e0 sua frente est\u00e3o\r\nv\u00e1rios manifestantes bloqueando a via\r\ne, aparentemente, gritando palavras de\r\nordem. Seu destino final est\u00e1 a 50 metros\r\nap\u00f3s o bloqueio. Nesse momento, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio","resposta":3446562,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parar imediatamente o ve\u00edculo e analisar o que fazer.","id":3446560,"corpo":"parar imediatamente o ve\u00edculo e analisar o\r\nque fazer.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" realizar uma manobra evasiva conhecida como \u201creverso\u201d e voltar de onde veio para garantir a seguran\u00e7a.","id":3446561,"corpo":" realizar uma manobra evasiva conhecida\r\ncomo \u201creverso\u201d e voltar de onde veio para\r\ngarantir a seguran\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" avisar do risco ao Desembargador, decidindo por uma rota alternativa, ainda que ela seja um pouco mais longa.","id":3446562,"corpo":" avisar do risco ao Desembargador, decidindo\r\npor uma rota alternativa, ainda que ela seja\r\num pouco mais longa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" chegar pr\u00f3ximo ao bloqueio e tentar passar em velocidade baixa.","id":3446563,"corpo":" chegar pr\u00f3ximo ao bloqueio e tentar passar\r\nem velocidade baixa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"usar do improviso, sugerindo ao desembargador que voc\u00eas passem a p\u00e9 pelos manifestantes para n\u00e3o chamar a aten\u00e7\u00e3o, garantindo que cheguem na assembleia o quanto antes.","id":3446564,"corpo":"usar do improviso, sugerindo ao\r\ndesembargador que voc\u00eas passem a p\u00e9\r\npelos manifestantes para n\u00e3o chamar\r\na aten\u00e7\u00e3o, garantindo que cheguem na\r\nassembleia o quanto antes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367036,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria\/Legislativa","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria\/Legislativa","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-judiciaria-legislativa"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/986561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em princ\u00edpio s\u00e3o cinco os elementos que explicam a pr\u00e1tica de uma dire\u00e7\u00e3o defensiva. Referente ao tema, relacione as colunas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. 1. Previs\u00e3o. 2. Conhecimento. 3. Aten\u00e7\u00e3o. 4. Habilidade. 5. Decis\u00e3o. ( ) Informa\u00e7\u00e3o sobre direitos e deveres no tr\u00e2nsito. ( ) Rea\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria diante da previs\u00e3o de acidente. ( ) Capacidade de conduzir o ve\u00edculo. ( ) Estado mental direcionado a todos os elementos envolvidos no tr\u00e2nsito. ( ) Pode ser imediata ou mediata.","provas":[{"id":31494,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":986562,"hashId":"457199788295f105c7047f95bd1f4b50","enunciado":"<p>Em princ\u00edpio s\u00e3o cinco os elementos\r\nque explicam a pr\u00e1tica de uma dire\u00e7\u00e3o\r\ndefensiva. Referente ao tema, relacione\r\nas colunas e assinale a alternativa com a\r\nsequ\u00eancia correta.\r\n<\/p><p>1. Previs\u00e3o.<\/p><p>\r\n2. Conhecimento.\r\n<\/p><p>3. Aten\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>4. Habilidade.\r\n<\/p><p>5. Decis\u00e3o.<\/p><p>\r\n( ) Informa\u00e7\u00e3o sobre direitos e deveres no\r\ntr\u00e2nsito.\r\n<\/p><p>( ) Rea\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria diante da previs\u00e3o de\r\nacidente.<\/p><p>\r\n( ) Capacidade de conduzir o ve\u00edculo.\r\n<\/p><p>( ) Estado mental direcionado a todos os\r\nelementos envolvidos no tr\u00e2nsito.<\/p><p>\r\n( ) Pode ser imediata ou mediata.<\/p>","resposta":3446565,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1.","id":3446565,"corpo":"2 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3. ","id":3446566,"corpo":"2 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2.","id":3446567,"corpo":"5 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 5. ","id":3446568,"corpo":"2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 5.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 4 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.","id":3446569,"corpo":" 4 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367036,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria\/Legislativa","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria\/Legislativa","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-judiciaria-legislativa"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/986562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Rede de Frio do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es, publicado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em 2017, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":31495,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-1-2018-instituto-aocp-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":986567,"hashId":"a1c98971c11835d1534f386c1e77c034","enunciado":"De acordo com o Manual de Rede de Frio\r\ndo Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es,\r\npublicado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em\r\n2017, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":3446594,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os imunobiol\u00f3gicos compreendem soros, vacinas e imunoglobulinas.","id":3446590,"corpo":"Os imunobiol\u00f3gicos compreendem soros,\r\nvacinas e imunoglobulinas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os imunobiol\u00f3gicos s\u00e3o produtos termol\u00e1beis e fotossens\u00edveis.","id":3446591,"corpo":"Os imunobiol\u00f3gicos s\u00e3o produtos\r\ntermol\u00e1beis e fotossens\u00edveis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cadeia de frio \u00e9 o processo log\u00edstico da Rede de Frio para conserva\u00e7\u00e3o dos imunobiol\u00f3gicos, desde o laborat\u00f3rio produtor at\u00e9 o usu\u00e1rio, incluindo as etapas de recebimento, armazenamento, distribui\u00e7\u00e3o e transporte.","id":3446592,"corpo":"Cadeia de frio \u00e9 o processo log\u00edstico\r\nda Rede de Frio para conserva\u00e7\u00e3o dos\r\nimunobiol\u00f3gicos, desde o laborat\u00f3rio\r\nprodutor at\u00e9 o usu\u00e1rio, incluindo as\r\netapas de recebimento, armazenamento,\r\ndistribui\u00e7\u00e3o e transporte.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os imunobiol\u00f3gicos requerem condi\u00e7\u00f5es de armazenamento segundo suas respectivas composi\u00e7\u00f5es e formas farmac\u00eauticas (liofilizadas ou l\u00edquidas).","id":3446593,"corpo":"Os imunobiol\u00f3gicos requerem condi\u00e7\u00f5es de\r\narmazenamento segundo suas respectivas\r\ncomposi\u00e7\u00f5es e formas farmac\u00eauticas\r\n(liofilizadas ou l\u00edquidas).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Soro anticrot\u00e1lico e soro antilon\u00f4mico s\u00e3o imunoglobulinas disponibilizadas pelo programa.","id":3446594,"corpo":"Soro anticrot\u00e1lico e soro antilon\u00f4mico s\u00e3o\r\nimunoglobulinas disponibilizadas pelo\r\nprograma.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367037,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/986567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Normatiza\u00e7\u00e3o da Atua\u00e7\u00e3o da Equipe de Enfermagem no procedimento de Aspira\u00e7\u00e3o de Vias A\u00e9reas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":31495,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-1-2018-instituto-aocp-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":986571,"hashId":"a714a7477d5969ab95cbfc8f6ff735d3","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Normatiza\u00e7\u00e3o da Atua\u00e7\u00e3o da\r\nEquipe de Enfermagem no procedimento\r\nde Aspira\u00e7\u00e3o de Vias A\u00e9reas, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":3446611,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pacientes graves, submetidos \u00e0 intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal ou traqueostomia, em atendimento domiciliar, dever\u00e3o ter suas vias a\u00e9reas privativamente aspiradas por profissional enfermeiro, desde que avaliado e prescrito exclusivamente pelo m\u00e9dico.","id":3446610,"corpo":"Os pacientes graves, submetidos \u00e0\r\nintuba\u00e7\u00e3o orotraqueal ou traqueostomia,\r\nem atendimento domiciliar, dever\u00e3o ter suas\r\nvias a\u00e9reas privativamente aspiradas por\r\nprofissional enfermeiro, desde que avaliado\r\ne prescrito exclusivamente pelo m\u00e9dico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os pacientes graves, submetidos \u00e0 intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal ou traqueostomia, em unidades de emerg\u00eancia, de interna\u00e7\u00e3o intensiva, semi-intensivas ou intermedi\u00e1rias, ou demais unidades da assist\u00eancia, dever\u00e3o ter suas vias a\u00e9reas privativamente aspiradas por profissional enfermeiro.","id":3446611,"corpo":"Os pacientes graves, submetidos \u00e0\r\nintuba\u00e7\u00e3o orotraqueal ou traqueostomia,\r\nem unidades de emerg\u00eancia, de interna\u00e7\u00e3o\r\nintensiva, semi-intensivas ou intermedi\u00e1rias,\r\nou demais unidades da assist\u00eancia,\r\ndever\u00e3o ter suas vias a\u00e9reas privativamente\r\naspiradas por profissional enfermeiro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os pacientes em unidades de repouso\/ observa\u00e7\u00e3o, unidades de interna\u00e7\u00e3o e em atendimento domiciliar, considerados n\u00e3o graves, dever\u00e3o ter suas vias a\u00e9reas privativamente aspiradas por profissional enfermeiro.","id":3446612,"corpo":"Os pacientes em unidades de repouso\/\r\nobserva\u00e7\u00e3o, unidades de interna\u00e7\u00e3o e\r\nem atendimento domiciliar, considerados\r\nn\u00e3o graves, dever\u00e3o ter suas vias a\u00e9reas\r\nprivativamente aspiradas por profissional\r\nenfermeiro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os pacientes em unidades de repouso\/ observa\u00e7\u00e3o, unidades de interna\u00e7\u00e3o e em atendimento domiciliar, considerados n\u00e3o graves, dever\u00e3o ter suas vias a\u00e9reas privativamente aspiradas por profissional t\u00e9cnico de enfermagem, desde que avaliado e prescrito exclusivamente pelo m\u00e9dico.","id":3446613,"corpo":"Os pacientes em unidades de repouso\/\r\nobserva\u00e7\u00e3o, unidades de interna\u00e7\u00e3o e\r\nem atendimento domiciliar, considerados\r\nn\u00e3o graves, dever\u00e3o ter suas vias a\u00e9reas\r\nprivativamente aspiradas por profissional\r\nt\u00e9cnico de enfermagem, desde que avaliado\r\ne prescrito exclusivamente pelo m\u00e9dico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os pacientes cr\u00f4nicos, em uso de traqueostomia de longa perman\u00eancia ou definitiva em ambiente hospitalar, de forma ambulatorial ou atendimento domiciliar, poder\u00e3o ter suas vias a\u00e9reas aspiradas pelo profissional auxiliar de enfermagem, desde que devidamente avaliado e prescrito pelo enfermeiro como parte integrante do processo de enfermagem.","id":3446614,"corpo":"Os pacientes cr\u00f4nicos, em uso de\r\ntraqueostomia de longa perman\u00eancia ou\r\ndefinitiva em ambiente hospitalar, de forma\r\nambulatorial ou atendimento domiciliar,\r\npoder\u00e3o ter suas vias a\u00e9reas aspiradas\r\npelo profissional auxiliar de enfermagem,\r\ndesde que devidamente avaliado e prescrito\r\npelo enfermeiro como parte integrante do\r\nprocesso de enfermagem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367037,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Aspira\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas","oab":false,"nome":"Aspira\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413462,"slug":"enfermagem-aspiracao-das-vias-aereas"}],"slug":"enfermagem\/986571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 358\/2009, que disp\u00f5e sobre a Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem e a Implementa\u00e7\u00e3o do Processo de Enfermagem em ambientes, p\u00fablicos ou privados, em que ocorre o cuidado profissional de Enfermagem, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":31495,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-1-2018-instituto-aocp-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":986578,"hashId":"0f028184175c7486005e568917ee3260","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o COFEN\r\nn\u00ba 358\/2009, que disp\u00f5e sobre a\r\nSistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de\r\nEnfermagem e a Implementa\u00e7\u00e3o do\r\nProcesso de Enfermagem em ambientes,\r\np\u00fablicos ou privados, em que ocorre o\r\ncuidado profissional de Enfermagem,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":3446647,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de Enfermagem configura-se como um processo deliberado, sistem\u00e1tico e cont\u00ednuo, realizado com o aux\u00edlio de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas variadas, que tem por finalidade a obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre a pessoa, fam\u00edlia ou coletividade humana e sobre suas respostas em um dado momento do processo sa\u00fade e doen\u00e7a.","id":3446645,"corpo":"O diagn\u00f3stico de Enfermagem configura-se\r\ncomo um processo deliberado, sistem\u00e1tico\r\ne cont\u00ednuo, realizado com o aux\u00edlio de\r\nm\u00e9todos e t\u00e9cnicas variadas, que tem por\r\nfinalidade a obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre\r\na pessoa, fam\u00edlia ou coletividade humana e\r\nsobre suas respostas em um dado momento\r\ndo processo sa\u00fade e doen\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Processo de Enfermagem organizase em seis etapas inter-relacionadas, interdependentes e recorrentes: Exame F\u00edsico, Anota\u00e7\u00e3o de Enfermagem, Planejamento de Enfermagem, Observa\u00e7\u00e3o da Prescri\u00e7\u00e3o M\u00e9dica, Implementa\u00e7\u00e3o e Avalia\u00e7\u00e3o de Enfermagem.","id":3446646,"corpo":"O Processo de Enfermagem organizase\r\nem seis etapas inter-relacionadas,\r\ninterdependentes e recorrentes: Exame\r\nF\u00edsico, Anota\u00e7\u00e3o de Enfermagem,\r\nPlanejamento de Enfermagem, Observa\u00e7\u00e3o\r\nda Prescri\u00e7\u00e3o M\u00e9dica, Implementa\u00e7\u00e3o e\r\nAvalia\u00e7\u00e3o de Enfermagem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Planejamento de Enfermagem consiste na determina\u00e7\u00e3o dos resultados que se espera alcan\u00e7ar; e das a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de enfermagem que ser\u00e3o realizadas face \u00e0s respostas da pessoa, fam\u00edlia ou coletividade humana em um dado momento do processo sa\u00fade e doen\u00e7a, identificadas na etapa de Diagn\u00f3stico de Enfermagem.","id":3446647,"corpo":"O Planejamento de Enfermagem consiste na\r\ndetermina\u00e7\u00e3o dos resultados que se espera\r\nalcan\u00e7ar; e das a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es de\r\nenfermagem que ser\u00e3o realizadas face \u00e0s\r\nrespostas da pessoa, fam\u00edlia ou coletividade\r\nhumana em um dado momento do processo\r\nsa\u00fade e doen\u00e7a, identificadas na etapa de\r\nDiagn\u00f3stico de Enfermagem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Anota\u00e7\u00e3o de Enfermagem \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es determinadas na etapa de Planejamento de Enfermagem.","id":3446648,"corpo":"A Anota\u00e7\u00e3o de Enfermagem \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o\r\ndas a\u00e7\u00f5es ou interven\u00e7\u00f5es determinadas na\r\netapa de Planejamento de Enfermagem.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o configura-se como um processo deliberado, sistem\u00e1tico e cont\u00ednuo de verifica\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as nas respostas da pessoa, fam\u00edlia ou coletividade humana em um dado momento do processo sa\u00fade doen\u00e7a; e de verifica\u00e7\u00e3o da necessidade de mudan\u00e7as ou adapta\u00e7\u00f5es nas etapas do Processo de Enfermagem.","id":3446649,"corpo":"A implementa\u00e7\u00e3o configura-se como um\r\nprocesso deliberado, sistem\u00e1tico e cont\u00ednuo\r\nde verifica\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as nas respostas\r\nda pessoa, fam\u00edlia ou coletividade humana\r\nem um dado momento do processo sa\u00fade\r\ndoen\u00e7a; e de verifica\u00e7\u00e3o da necessidade\r\nde mudan\u00e7as ou adapta\u00e7\u00f5es nas etapas do\r\nProcesso de Enfermagem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367038,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/986578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pulso \u00e9 a delimita\u00e7\u00e3o palp\u00e1vel da circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea percebida em v\u00e1rios pontos do corpo. Referente aos locais de verifica\u00e7\u00e3o do pulso, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":31495,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-1-2018-instituto-aocp-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":986587,"hashId":"fd33e0c94294a9842f8b9e297d2d766d","enunciado":"O pulso \u00e9 a delimita\u00e7\u00e3o palp\u00e1vel da\r\ncircula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea percebida em\r\nv\u00e1rios pontos do corpo. Referente aos\r\nlocais de verifica\u00e7\u00e3o do pulso, assinale a\r\nalternativa INCORRETA.","resposta":3446694,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pulso femoral verifica-se abaixo do ligamento inguinal, a meio caminho entre a s\u00ednfise pubiana e a espinha il\u00edaca anterossuperior.","id":3446690,"corpo":"O pulso femoral verifica-se abaixo do\r\nligamento inguinal, a meio caminho\r\nentre a s\u00ednfise pubiana e a espinha il\u00edaca\r\nanterossuperior.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pulso radial verifica-se no pulso do antebra\u00e7o, na lateral radial ou no lado do polegar.","id":3446691,"corpo":"O pulso radial verifica-se no pulso do\r\nantebra\u00e7o, na lateral radial ou no lado do\r\npolegar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pulso apical verifica-se no quarto a quinto espa\u00e7o intercostal, na linha clavicular m\u00e9dia esquerda.","id":3446692,"corpo":"O pulso apical verifica-se no quarto a quinto\r\nespa\u00e7o intercostal, na linha clavicular m\u00e9dia\r\nesquerda.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O pulso carot\u00eddeo verifica-se ao longo da extremidade medial do m\u00fasculo esternocleimast\u00f3ideo do pesco\u00e7o.","id":3446693,"corpo":" O pulso carot\u00eddeo verifica-se ao longo\r\nda extremidade medial do m\u00fasculo\r\nesternocleimast\u00f3ideo do pesco\u00e7o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O pulso braquial verifica-se no sulco entre os m\u00fasculos semigendinoso, semimembranoso e o b\u00edceps crural.","id":3446694,"corpo":"O pulso braquial verifica-se no sulco entre os\r\nm\u00fasculos semigendinoso, semimembranoso\r\ne o b\u00edceps crural.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367039,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Frequ\u00eancia card\u00edaca","oab":false,"nome":"Frequ\u00eancia card\u00edaca","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428196,"slug":"enfermagem-frequencia-cardiaca"}],"slug":"enfermagem\/986587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas tem, nas organiza\u00e7\u00f5es estatais e governamentais, fun\u00e7\u00e3o exclusivamente estrat\u00e9gica, pois as auxilia a se posicionarem com \u00e9tica e credibilidade perante a sociedade.","provas":[{"id":31306,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":982709,"hashId":"6cc76f926db6f7ffcccf339a592bf0d2","enunciado":"A \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas tem, nas organiza\u00e7\u00f5es estatais e\r\ngovernamentais, fun\u00e7\u00e3o exclusivamente estrat\u00e9gica, pois as\r\nauxilia a se posicionarem com \u00e9tica e credibilidade perante a\r\nsociedade.","resposta":3435455,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3435454,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3435455,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito da abrang\u00eancia da atividade de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nas organiza\u00e7\u00f5es.","id":366245,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, a respeito da abrang\u00eancia da atividade de\r\nrela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nas organiza\u00e7\u00f5es.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Responsabilidade Social","oab":false,"nome":"Responsabilidade Social","pai":403184,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403192,"slug":"relacoes-publicas-responsabilidade-social"},{"nome_clean":"Conceito de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Conceito de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403239,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403253,"slug":"relacoes-publicas-conceito-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/982709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das principais ferramentas de trabalho do profissional de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u00e9 a pesquisa de mercado, necess\u00e1ria para mapear o perfil dos p\u00fablicos-alvo.","provas":[{"id":31306,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":982715,"hashId":"f498d6b37a66d8adc592366283aba267","enunciado":"Uma das principais ferramentas de trabalho do profissional de\r\nrela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u00e9 a pesquisa de mercado, necess\u00e1ria para\r\nmapear o perfil dos p\u00fablicos-alvo.","resposta":3435466,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3435466,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3435467,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do surgimento da \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas no Brasil, julgue os seguintes itens.","id":366246,"enunciado":"Acerca do surgimento da \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas no Brasil, julgue\r\nos seguintes itens.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403236,"slug":"relacoes-publicas-tecnicas-e-instrumentos-de-relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Conceito de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Conceito de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403239,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403253,"slug":"relacoes-publicas-conceito-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/982715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Academicamente criada no campo da comunica\u00e7\u00e3o social, a atividade de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ganhou abrang\u00eancia profissional e regulamenta\u00e7\u00e3o, desvinculando-se da comunica\u00e7\u00e3o social e associando-se cada vez mais \u00e0 administra\u00e7\u00e3o, por constituir fun\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica nas empresas.","provas":[{"id":31306,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":982717,"hashId":"9a72431b81f807b07077e3bf2432feb0","enunciado":"Academicamente criada no campo da comunica\u00e7\u00e3o social, a\r\natividade de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ganhou abrang\u00eancia profissional\r\ne regulamenta\u00e7\u00e3o, desvinculando-se da comunica\u00e7\u00e3o social e\r\nassociando-se cada vez mais \u00e0 administra\u00e7\u00e3o, por constituir\r\nfun\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica nas empresas.","resposta":3435471,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3435470,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3435471,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do surgimento da \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas no Brasil, julgue os seguintes itens.","id":366246,"enunciado":"Acerca do surgimento da \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas no Brasil, julgue\r\nos seguintes itens.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas no Brasil","pai":403218,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403219,"slug":"relacoes-publicas-historia-das-relacoes-publicas-no-brasil"},{"nome_clean":"Conceito de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Conceito de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403239,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403253,"slug":"relacoes-publicas-conceito-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/982717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O plano estrat\u00e9gico de comunica\u00e7\u00e3o tem como proposta estabelecer diretrizes e orienta\u00e7\u00f5es para a pr\u00e1tica da comunica\u00e7\u00e3o integrada nas organiza\u00e7\u00f5es; fora desse contexto, est\u00e3o as a\u00e7\u00f5es mercadol\u00f3gicas, por serem de responsabilidade da \u00e1rea de marketing o foco no mercado e o relacionamento com o cliente.","provas":[{"id":31306,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":982722,"hashId":"7e27cbcbc05c56e5947e03ba49ae81fc","enunciado":"O plano estrat\u00e9gico de comunica\u00e7\u00e3o tem como proposta\r\nestabelecer diretrizes e orienta\u00e7\u00f5es para a pr\u00e1tica da\r\ncomunica\u00e7\u00e3o integrada nas organiza\u00e7\u00f5es; fora desse contexto,\r\nest\u00e3o as a\u00e7\u00f5es mercadol\u00f3gicas, por serem de responsabilidade\r\nda \u00e1rea de marketing o foco no mercado e o relacionamento\r\ncom o cliente.","resposta":3435481,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3435480,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3435481,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es modernas, para se posicionar perante a sociedade e enfrentar todos os desafios da complexidade contempor\u00e2nea, precisam planejar, administrar e pensar estrategicamente a sua comunica\u00e7\u00e3o. A respeito do desenvolvimento do planejamento de comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":366248,"enunciado":"As organiza\u00e7\u00f5es modernas, para se posicionar perante a sociedade\r\ne enfrentar todos os desafios da complexidade contempor\u00e2nea,\r\nprecisam planejar, administrar e pensar estrategicamente a sua\r\ncomunica\u00e7\u00e3o. A respeito do desenvolvimento do planejamento de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"},{"nome_clean":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o","pai":425506,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425520,"slug":"administracao-geral-processo-de-comunicacao"}],"slug":"administracao-geral\/982722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o administrativa \u00e9 a que se processa no \u00e2mbito das \u00e1reas administrativas da empresa, com base nas decis\u00f5es tomadas pela alta dire\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31306,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":982727,"hashId":"d41a1c69a132987a6e25683e09729392","enunciado":"Comunica\u00e7\u00e3o administrativa \u00e9 a que se processa no \u00e2mbito das\r\n\u00e1reas administrativas da empresa, com base nas decis\u00f5es\r\ntomadas pela alta dire\u00e7\u00e3o.","resposta":3435491,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3435490,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3435491,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a comunica\u00e7\u00e3o organizacional processa todo o fen\u00f4meno comunicacional nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":366249,"enunciado":"Considerando que a comunica\u00e7\u00e3o organizacional processa todo o\r\nfen\u00f4meno comunicacional nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":"comunicacao-social\/982727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar de ser de compet\u00eancia do rela\u00e7\u00f5es-p\u00fablicas, a atividade de se relacionar com a imprensa \u00e9 oriunda do jornalismo, por ser este o profissional respons\u00e1vel pela comunica\u00e7\u00e3o com os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31306,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":982729,"hashId":"50f92602c4b07e523195b543d5d0ea90","enunciado":"Apesar de ser de compet\u00eancia do rela\u00e7\u00f5es-p\u00fablicas, a atividade\r\nde se relacionar com a imprensa \u00e9 oriunda do jornalismo, por\r\nser este o profissional respons\u00e1vel pela comunica\u00e7\u00e3o com os\r\nve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o.","resposta":3435495,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3435494,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3435495,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, no que tange ao relacionamento com a imprensa.","id":366250,"enunciado":"Julgue os itens subsecutivos, no que tange ao relacionamento com\r\na imprensa.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/982729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dirigida \u00e9 uma \u00e1rea nova que come\u00e7a a ser estudada no campo da comunica\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 import\u00e2ncia de conhecimento mais profundo dos p\u00fablicos.","provas":[{"id":31306,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":982732,"hashId":"4c649d242e51c798e580ab8d646ecceb","enunciado":"Comunica\u00e7\u00e3o dirigida \u00e9 uma \u00e1rea nova que come\u00e7a a ser\r\nestudada no campo da comunica\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 import\u00e2ncia de\r\nconhecimento mais profundo dos p\u00fablicos.","resposta":3435501,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3435500,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3435501,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o dirigida s\u00e3o instrumentos por meio dos quais s\u00e3o transmitidas as mensagens com a finalidade de atingir o p\u00fablico receptor. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":366251,"enunciado":"Os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o dirigida s\u00e3o instrumentos por meio dos\r\nquais s\u00e3o transmitidas as mensagens com a finalidade de atingir o\r\np\u00fablico receptor. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Dirigida","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Dirigida","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":400703,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-dirigida"}],"slug":"comunicacao-social\/982732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na confec\u00e7\u00e3o das escalas de hor\u00e1rios da equipe de enfermagem, os itens a serem observados incluem o n\u00edvel de cuidados a atingir em fun\u00e7\u00e3o dos recursos dispon\u00edveis e o atendimento, sempre que poss\u00edvel, dos interesses dos enfermeiros.","provas":[{"id":31284,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-gestao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"}],"id":982417,"hashId":"07da07b03c5466515bbdab3d93ec3220","enunciado":"Na confec\u00e7\u00e3o das escalas de hor\u00e1rios da equipe de\r\nenfermagem, os itens a serem observados incluem o n\u00edvel de\r\ncuidados a atingir em fun\u00e7\u00e3o dos recursos dispon\u00edveis e o\r\natendimento, sempre que poss\u00edvel, dos interesses dos\r\nenfermeiros.","resposta":3434370,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3434370,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3434371,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao papel da ger\u00eancia de enfermagem, julgue os itens a seguir.","id":366203,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao papel da ger\u00eancia de enfermagem, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","oab":false,"nome":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428221,"slug":"enfermagem-gerenciamento-em-enfermagem-ou-administracao-em-enfermagem"}],"slug":"administracao-geral\/982417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O custeio direto leva em considera\u00e7\u00e3o, para custeamento dos produtos da empresa, apenas os gastos vari\u00e1veis. Historicamente, o custeio direto \u00e9 o mais aceito pela legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria federal.","provas":[{"id":31284,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-gestao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"}],"id":982421,"hashId":"ff610a52b81f55fd8747c89776b83391","enunciado":"O custeio direto leva em considera\u00e7\u00e3o, para custeamento dos\r\nprodutos da empresa, apenas os gastos vari\u00e1veis.\r\nHistoricamente, o custeio direto \u00e9 o mais aceito pela legisla\u00e7\u00e3o\r\ntribut\u00e1ria federal.","resposta":3434379,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3434378,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3434379,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao custo da atividade hospitalar, julgue os itens a seguir.","id":366204,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao custo da atividade hospitalar, julgue os itens a seguir.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Servi\u00e7os","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Servi\u00e7os","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3979,"slug":"contabilidade-de-custos-operacoes-com-servicos"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/982421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo do fluxo de caixa de Miller-Orr busca otimizar as entradas e sa\u00eddas do caixa que oscilam diariamente e trabalha o fluxo de caixa com comportamentos imprevistos.","provas":[{"id":31284,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-gestao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"}],"id":982426,"hashId":"7198fdd1fd6978e53629f0bf6c14ee40","enunciado":"O modelo do fluxo de caixa de Miller-Orr busca otimizar as\r\nentradas e sa\u00eddas do caixa que oscilam diariamente e trabalha\r\no fluxo de caixa com comportamentos imprevistos.","resposta":3434388,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3434388,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3434389,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da fun\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o financeira hospitalar, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":366205,"enunciado":"Acerca da fun\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o financeira hospitalar, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"},{"nome_clean":"Regime de Caixa ,Compet\u00eancia e Misto","oab":false,"nome":"Regime de Caixa ,Compet\u00eancia e Misto","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":396182,"slug":"contabilidade-geral-regime-de-caixa-competencia-e-misto"}],"slug":"contabilidade-geral\/982426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo do custo m\u00e9dio ponderado, determinado para uso pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos no Brasil, \u00e9 o m\u00e9todo de valora\u00e7\u00e3o do estoque que fornece resultado mais pr\u00f3ximo da realidade.","provas":[{"id":31284,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-gestao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"}],"id":982428,"hashId":"eb951c8cf14641c5c8df9b144d56a5f7","enunciado":"O m\u00e9todo do custo m\u00e9dio ponderado, determinado para uso\r\npelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos no Brasil, \u00e9 o m\u00e9todo de valora\u00e7\u00e3o do\r\nestoque que fornece resultado mais pr\u00f3ximo da realidade.","resposta":3434392,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3434392,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3434393,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da fun\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o financeira hospitalar, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":366205,"enunciado":"Acerca da fun\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o financeira hospitalar, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/982428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devido \u00e0s suas caracter\u00edsticas, as estrat\u00e9gias na busca da satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio se tornam mais complexas na oferta de servi\u00e7os. Nesse sentido, a intangibilidade e a perecibilidade s\u00e3o caracter\u00edsticas desfavor\u00e1veis; a variabilidade e a inseparabilidade s\u00e3o caracter\u00edsticas favor\u00e1veis ao servi\u00e7o.","provas":[{"id":31284,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-gestao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"}],"id":982435,"hashId":"8074c74d2f1f5887b6c1865fcc271a54","enunciado":"Devido \u00e0s suas caracter\u00edsticas, as estrat\u00e9gias na busca da\r\nsatisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio se tornam mais complexas na oferta de\r\nservi\u00e7os. Nesse sentido, a intangibilidade e a perecibilidade s\u00e3o\r\ncaracter\u00edsticas desfavor\u00e1veis; a variabilidade e a\r\ninseparabilidade s\u00e3o caracter\u00edsticas favor\u00e1veis ao servi\u00e7o.","resposta":3434407,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3434406,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3434407,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito das a\u00e7\u00f5es de marketing nos servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":366206,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, a respeito das a\u00e7\u00f5es de marketing nos\r\nservi\u00e7os de sa\u00fade.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404976,"slug":"administracao-geral-administracao-hospitalar"}],"slug":"administracao-geral\/982435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Metodologia empregada para avaliar a satisfa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o ao servi\u00e7o apresentado, a janela do cliente compreende uma matriz de cinco zonas, em que atributo e desempenho se cruzam.","provas":[{"id":31284,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-gestao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"}],"id":982438,"hashId":"c8260b8fe45e29d14d2bc639e23e4f66","enunciado":"Metodologia empregada para avaliar a satisfa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios\r\nem rela\u00e7\u00e3o ao servi\u00e7o apresentado, a janela do cliente\r\ncompreende uma matriz de cinco zonas, em que atributo e\r\ndesempenho se cruzam.","resposta":3434412,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3434412,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3434413,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito das a\u00e7\u00f5es de marketing nos servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":366206,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, a respeito das a\u00e7\u00f5es de marketing nos\r\nservi\u00e7os de sa\u00fade.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417267,"slug":"administracao-geral-administracao-de-marketing"}],"slug":"administracao-geral\/982438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A unidade terceirizada de processamento de roupas de servi\u00e7o de sa\u00fade pode receber orienta\u00e7\u00f5es da comiss\u00e3o de controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar (CCIH) desse servi\u00e7o, podendo, ainda, seguir as orienta\u00e7\u00f5es da CCIH de algum servi\u00e7o de sa\u00fade a que atenda ou adotar outra op\u00e7\u00e3o nesse sentido, conforme definido pela administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31284,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-gestao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"}],"id":982443,"hashId":"4cf4cfab6f8080ec20283b91d03f98f7","enunciado":"A unidade terceirizada de processamento de roupas de servi\u00e7o\r\nde sa\u00fade pode receber orienta\u00e7\u00f5es da comiss\u00e3o de controle de\r\ninfec\u00e7\u00e3o hospitalar (CCIH) desse servi\u00e7o, podendo, ainda,\r\nseguir as orienta\u00e7\u00f5es da CCIH de algum servi\u00e7o de sa\u00fade a que\r\natenda ou adotar outra op\u00e7\u00e3o nesse sentido, conforme definido\r\npela administra\u00e7\u00e3o.","resposta":3434422,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3434422,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3434423,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 hotelaria hospitalar, julgue os seguintes itens.","id":366207,"enunciado":"No que se refere \u00e0 hotelaria hospitalar, julgue os seguintes itens.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/982443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ampliou-se recentemente o permanente clima de tens\u00e3o na regi\u00e3o do Oriente M\u00e9dio. Assinale a alternativa que indica o acontecimento que motivou tal acirramento.","provas":[{"id":31285,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-administrador-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Administrador - 2018"},{"id":31286,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Advogado - 2018"},{"id":31312,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-analista-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Analista de Sistemas - 2018"},{"id":31313,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Assistente Social - 2018"},{"id":31383,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Contador - 2018"},{"id":31384,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-economista","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Economista - 2018"},{"id":31385,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Engenheiro Ambiental - 2018"},{"id":36842,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Engenheiro Eletricista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":982450,"hashId":"4885cf860b10b5962f488fee854f5c17","enunciado":"<p>Ampliou-se recentemente o permanente clima de\r\ntens\u00e3o na regi\u00e3o do Oriente M\u00e9dio.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que indica o acontecimento que\r\nmotivou tal acirramento.<\/p>","resposta":3434444,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es norte-americanas de apoio ao Ir\u00e3\nque contrariam os interesses pol\u00edticos dos\nEmirados \u00c1rabes e Ar\u00e1bia Saudita.","id":3434442,"corpo":"As a\u00e7\u00f5es norte-americanas de apoio ao Ir\u00e3\nque contrariam os interesses pol\u00edticos dos\nEmirados \u00c1rabes e Ar\u00e1bia Saudita.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A forma\u00e7\u00e3o de uma coliga\u00e7\u00e3o pol\u00edtica entre Egito, Emirados \u00c1rabes, S\u00edria e Ir\u00e3 contra o governo da Ar\u00e1bia Saudita, que conta com o apoio velado dos Estados Unidos.","id":3434443,"corpo":"A forma\u00e7\u00e3o de uma coliga\u00e7\u00e3o pol\u00edtica entre\r\nEgito, Emirados \u00c1rabes, S\u00edria e Ir\u00e3 contra o\r\ngoverno da Ar\u00e1bia Saudita, que conta com o\r\napoio velado dos Estados Unidos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o do Presidente dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, Donald Trump, de transferir a embaixada americana em Israel para Jerusal\u00e9m.","id":3434444,"corpo":"A decis\u00e3o do Presidente dos Estados Unidos da\r\nAm\u00e9rica, Donald Trump, de transferir a embaixada\r\namericana em Israel para Jerusal\u00e9m.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas que ratificou a decis\u00e3o de Vanatu, Taiwan, Ucr\u00e2nia, Rep\u00fablica Checa e Estados Unidos de reconhecer Jerusal\u00e9m como a capital de Israel.","id":3434445,"corpo":"A decis\u00e3o do Conselho de Seguran\u00e7a das\r\nNa\u00e7\u00f5es Unidas que ratificou a decis\u00e3o de\r\nVanatu, Taiwan, Ucr\u00e2nia, Rep\u00fablica Checa\r\ne Estados Unidos de reconhecer Jerusal\u00e9m\r\ncomo a capital de Israel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o do Senado dos Estados Unidos, por iniciativa do ex-presidente Obama e seus aliados democratas, de n\u00e3o aprovar a nova pol\u00edtica norte-americana em rela\u00e7\u00e3o ao Oriente M\u00e9dio e proibir o fornecimento de armas e equipamentos a Israel.","id":3434446,"corpo":"A decis\u00e3o do Senado dos Estados Unidos, por\r\niniciativa do ex-presidente Obama e seus aliados\r\ndemocratas, de n\u00e3o aprovar a nova pol\u00edtica\r\nnorte-americana em rela\u00e7\u00e3o ao Oriente\r\nM\u00e9dio e proibir o fornecimento de armas e\r\nequipamentos a Israel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366208,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/982450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que um banco emprestou R$ 50.000,00 a um amigo seu por um per\u00edodo de 3 meses, com uma taxa de juros compostos de 10% ao m\u00eas. Ao final desse per\u00edodo seu amigo devolver\u00e1 ao banco um valor acumulado de:","provas":[{"id":31285,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-administrador-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":982477,"hashId":"53f1b860c995b5b5326318461bd78681","enunciado":"Considere que um banco emprestou R$ 50.000,00\r\na um amigo seu por um per\u00edodo de 3 meses, com uma\r\ntaxa de juros compostos de 10% ao m\u00eas.\r\nAo final desse per\u00edodo seu amigo devolver\u00e1 ao banco\r\num valor acumulado de:","resposta":3434580,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 65.000,00.","id":3434577,"corpo":"R$ 65.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 66.150,00.","id":3434578,"corpo":"R$ 66.150,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 66.400,00.","id":3434579,"corpo":"R$ 66.400,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 66.550,00.","id":3434580,"corpo":"R$ 66.550,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 66.750,00.","id":3434581,"corpo":"R$ 66.750,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366213,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a  30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/982477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que descreve corretamente trecho da Lei Federal Anticorrup\u00e7\u00e3o no 12.846 de 2013.","provas":[{"id":31285,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-administrador-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":982485,"hashId":"cd89619cd67f9aef5790bb6321467ff1","enunciado":"Assinale a alternativa que descreve corretamente\r\ntrecho da Lei Federal Anticorrup\u00e7\u00e3o no 12.846 de 2013.","resposta":3434617,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pessoas jur\u00eddicas ser\u00e3o responsabilizadas objetivamente, nos \u00e2mbitos administrativo e civil, pelos atos lesivos praticados em seu interesse ou benef\u00edcio, exclusivo ou n\u00e3o.","id":3434617,"corpo":"As pessoas jur\u00eddicas ser\u00e3o responsabilizadas\r\nobjetivamente, nos \u00e2mbitos administrativo\r\ne civil, pelos atos lesivos praticados em seu\r\ninteresse ou benef\u00edcio, exclusivo ou n\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A responsabiliza\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica exclui a responsabilidade individual de seus dirigentes ou administradores ou de qualquer pessoa natural, autora, coautora ou part\u00edcipe do ato il\u00edcito.","id":3434618,"corpo":"A responsabiliza\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica exclui a\r\nresponsabilidade individual de seus dirigentes\r\nou administradores ou de qualquer pessoa\r\nnatural, autora, coautora ou part\u00edcipe do ato\r\nil\u00edcito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A instaura\u00e7\u00e3o e o julgamento de processo administrativo para apura\u00e7\u00e3o da responsabilidade de pessoa jur\u00eddica cabe somente \u00e0 autoridade m\u00e1xima do Poder Judici\u00e1rio, que agir\u00e1 de of\u00edcio ou mediante provoca\u00e7\u00e3o, observados o contradit\u00f3rio e a ampla defesa.","id":3434619,"corpo":"A instaura\u00e7\u00e3o e o julgamento de processo\r\nadministrativo para apura\u00e7\u00e3o da responsabilidade\r\nde pessoa jur\u00eddica cabe somente \u00e0 autoridade\r\nm\u00e1xima do Poder Judici\u00e1rio, que agir\u00e1\r\nde of\u00edcio ou mediante provoca\u00e7\u00e3o, observados\r\no contradit\u00f3rio e a ampla defesa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fica restrito \u00e0 autoridade m\u00e1xima do Poder Judici\u00e1rio a possibilidade de celebrar acordo de leni\u00eancia com as pessoas jur\u00eddicas respons\u00e1veis pela pr\u00e1tica dos atos previstos nesta Lei que colaborem efetivamente com as investiga\u00e7\u00f5es e o processo administrativo.","id":3434620,"corpo":"Fica restrito \u00e0 autoridade m\u00e1xima do Poder\r\nJudici\u00e1rio a possibilidade de celebrar acordo\r\nde leni\u00eancia com as pessoas jur\u00eddicas respons\u00e1veis\r\npela pr\u00e1tica dos atos previstos nesta Lei\r\nque colaborem efetivamente com as investiga\u00e7\u00f5es\r\ne o processo administrativo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fica criado no \u00e2mbito do Poder Judici\u00e1rio Federal o Cadastro Nacional de Empresas Punidas (CNEP), que reunir\u00e1 e dar\u00e1 publicidade \u00e0s san\u00e7\u00f5es aplicadas pelos \u00f3rg\u00e3os ou entidades dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio de todas as esferas de governo.","id":3434621,"corpo":"Fica criado no \u00e2mbito do Poder Judici\u00e1rio\r\nFederal o Cadastro Nacional de Empresas\r\nPunidas (CNEP), que reunir\u00e1 e dar\u00e1 publicidade\r\n\u00e0s san\u00e7\u00f5es aplicadas pelos \u00f3rg\u00e3os ou\r\nentidades dos Poderes Executivo, Legislativo e\r\nJudici\u00e1rio de todas as esferas de governo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366214,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422412,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-846-2013-dispoe-sobre-a-responsabilizacao-administrativa-e-civil-de-pessoas-juridicas-pela-pratica-de-atos-contra-a-administracao-publica-nacional-ou-estrangeira"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Da responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Da responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa","pai":422412,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422415,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-da-responsabilizacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/982485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal no 13.303, de 2006, que disp\u00f5e sobre o estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias estabelece que \u00e9 vedada a indica\u00e7\u00e3o, para o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o e para a diretoria de pessoa que atuou, nos \u00faltimos 36 meses, como participante de:","provas":[{"id":31285,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-administrador-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":982495,"hashId":"3ff3fd3c7adee4edbf9979de3aa3ba3a","enunciado":"A Lei Federal no 13.303, de 2006, que disp\u00f5e sobre\r\no estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade\r\nde economia mista e de suas subsidi\u00e1rias estabelece\r\nque \u00e9 vedada a indica\u00e7\u00e3o, para o Conselho de\r\nAdministra\u00e7\u00e3o e para a diretoria de pessoa que atuou,\r\nnos \u00faltimos 36 meses, como participante de:","resposta":3434667,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estrutura decis\u00f3ria de partido pol\u00edtico ou em trabalho vinculado a organiza\u00e7\u00e3o, estrutura\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o de campanha eleitoral.","id":3434667,"corpo":"Estrutura decis\u00f3ria de partido pol\u00edtico ou em\r\ntrabalho vinculado a organiza\u00e7\u00e3o, estrutura\u00e7\u00e3o\r\ne realiza\u00e7\u00e3o de campanha eleitoral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diretoria e Conselho de Administra\u00e7\u00e3o de empresa privada com capital aberto.","id":3434668,"corpo":"Diretoria e Conselho de Administra\u00e7\u00e3o de\r\nempresa privada com capital aberto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diretoria ou Conselho de Administra\u00e7\u00e3o de empresa privada com capital fechado.","id":3434669,"corpo":"Diretoria ou Conselho de Administra\u00e7\u00e3o de\r\nempresa privada com capital fechado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diretoria e Conselho de Administra\u00e7\u00e3o de outra empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista.","id":3434670,"corpo":"Diretoria e Conselho de Administra\u00e7\u00e3o de\r\noutra empresa p\u00fablica ou sociedade de economia\r\nmista.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diretoria ou Conselho de Administra\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos que tenham recebido recursos governamentais.","id":3434671,"corpo":"Diretoria ou Conselho de Administra\u00e7\u00e3o de\r\norganiza\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos que tenham\r\nrecebido recursos governamentais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366215,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle parlamentar direto","oab":true,"nome":"Controle parlamentar direto","pai":405174,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404484,"slug":"direito-administrativo-controle-parlamentar-direto"}],"slug":"direito-administrativo\/982495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que lista corretamente os princ\u00edpios b\u00e1sicos da Governan\u00e7a Corporativa, segundo o C\u00f3digo de Melhores Pr\u00e1ticas do Instituto Brasileiro de Governan\u00e7a Corporativa.","provas":[{"id":31285,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-administrador-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":982496,"hashId":"163de084c3e04d71daedf084a0197456","enunciado":"Assinale a alternativa que lista corretamente\r\nos princ\u00edpios b\u00e1sicos da Governan\u00e7a Corporativa,\r\nsegundo o C\u00f3digo de Melhores Pr\u00e1ticas do Instituto\r\nBrasileiro de Governan\u00e7a Corporativa.","resposta":3434673,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transpar\u00eancia, Educa\u00e7\u00e3o Corporativa, Presta\u00e7\u00e3o de Contas (Accountability) e Responsabilidade Corporativa.","id":3434672,"corpo":"Transpar\u00eancia, Educa\u00e7\u00e3o Corporativa,\r\nPresta\u00e7\u00e3o de Contas (Accountability) e\r\nResponsabilidade Corporativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transpar\u00eancia, Equidade, Presta\u00e7\u00e3o de Contas (Accountability) e Responsabilidade Corporativa.","id":3434673,"corpo":"Transpar\u00eancia, Equidade, Presta\u00e7\u00e3o de\r\nContas (Accountability) e Responsabilidade\r\nCorporativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transpar\u00eancia, Educa\u00e7\u00e3o Corporativa, Combate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o e Responsabilidade Corporativa.","id":3434674,"corpo":"Transpar\u00eancia, Educa\u00e7\u00e3o Corporativa,\r\nCombate \u00e0 Corrup\u00e7\u00e3o e Responsabilidade\r\nCorporativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transpar\u00eancia, Educa\u00e7\u00e3o Corporativa, Responsabilidade Ambiental e Responsabilidade Corporativa.","id":3434675,"corpo":"Transpar\u00eancia, Educa\u00e7\u00e3o Corporativa,\r\nResponsabilidade Ambiental e\r\nResponsabilidade Corporativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transpar\u00eancia, Educa\u00e7\u00e3o Corporativa, Investimentos Sociais e Responsabilidade Corporativa.","id":3434676,"corpo":"Transpar\u00eancia, Educa\u00e7\u00e3o Corporativa,\r\nInvestimentos Sociais e Responsabilidade\r\nCorporativa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366215,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IBGC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IBGC","pai":400137,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400138,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ibgc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/982496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho do C\u00f3digo de Melhores Pr\u00e1ticas do Instituto Brasileiro de Governan\u00e7a Corporativa (IBGC): \u201cCada agente de governan\u00e7a, antes de assumir um ou mais pap\u00e9is no sistema de governan\u00e7a, deve observar cuidadosamente ___________________________ a ele associados, de modo a atuar com independ\u00eancia, dilig\u00eancia e proatividade\u201d. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto.","provas":[{"id":31285,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-administrador-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":982497,"hashId":"b1d7ec19e05dd12ed0c82ff67889d78c","enunciado":"<p>Leia o trecho do C\u00f3digo de Melhores Pr\u00e1ticas do\r\nInstituto Brasileiro de Governan\u00e7a Corporativa (IBGC):<\/p><p>\r\n\u201cCada agente de governan\u00e7a, antes de assumir um ou\r\nmais pap\u00e9is no sistema de governan\u00e7a, deve observar\r\ncuidadosamente ___________________________ a\r\nele associados, de modo a atuar com independ\u00eancia,\r\ndilig\u00eancia e proatividade\u201d.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que completa corretamente a\r\nlacuna do texto.<\/p>","resposta":3434679,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o planejamento estrat\u00e9gico do IBGC","id":3434677,"corpo":"o planejamento estrat\u00e9gico do IBGC","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o plano nacional de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o","id":3434678,"corpo":"o plano nacional de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os direitos, os deveres e as responsabilidades","id":3434679,"corpo":"os direitos, os deveres e as responsabilidades","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o plano de desenvolvimento de recursos humanos","id":3434680,"corpo":"o plano de desenvolvimento de recursos\r\nhumanos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os investimentos em \u00e9tica e educa\u00e7\u00e3o corporativa","id":3434681,"corpo":"os investimentos em \u00e9tica e educa\u00e7\u00e3o\r\ncorporativa","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366215,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IBGC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IBGC","pai":400137,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400138,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ibgc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/982497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre pol\u00edticas de compliance no ambiente organizacional, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":31285,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-administrador-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":982504,"hashId":"0890ef356ca5b893e326b4c9650a559b","enunciado":"Sobre pol\u00edticas de compliance no ambiente organizacional,\r\n\u00e9 correto afirmar:","resposta":3434713,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pol\u00edtica de compliance n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o direta com governan\u00e7a corporativa.","id":3434712,"corpo":"A pol\u00edtica de compliance n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o\r\ndireta com governan\u00e7a corporativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As pol\u00edticas de compliance referem-se ao cumprimento de regras pr\u00e9-estabelecidas (normas, leis, regras de controles internos e externos, al\u00e9m de todas as pol\u00edticas e diretrizes estabelecidas para o seu neg\u00f3cio).","id":3434713,"corpo":"As pol\u00edticas de compliance referem-se ao cumprimento\r\nde regras pr\u00e9-estabelecidas (normas,\r\nleis, regras de controles internos e externos,\r\nal\u00e9m de todas as pol\u00edticas e diretrizes estabelecidas\r\npara o seu neg\u00f3cio).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica de compliance tem sua \u00eanfase principal na rela\u00e7\u00e3o da empresa com o seu ambiente interno.","id":3434714,"corpo":"A pol\u00edtica de compliance tem sua \u00eanfase\r\nprincipal na rela\u00e7\u00e3o da empresa com o seu\r\nambiente interno.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As pol\u00edticas de compliance v\u00eam sendo amplamente utilizadas por empresas no Brasil desde 1940.","id":3434715,"corpo":"As pol\u00edticas de compliance v\u00eam sendo amplamente\r\nutilizadas por empresas no Brasil desde\r\n1940.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As pol\u00edticas de compliance s\u00e3o voltadas especialmente \u00e0 \u00e1rea financeira e cont\u00e1bil das empresas.","id":3434716,"corpo":"As pol\u00edticas de compliance s\u00e3o voltadas especialmente\r\n\u00e0 \u00e1rea financeira e cont\u00e1bil das\r\nempresas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366216,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/982504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos poderes:","provas":[{"id":31286,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":982508,"hashId":"c78f504b58aa8c8f37bcccb6dca4959e","enunciado":"\u00c9 correto afirmar sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos\r\npoderes:","resposta":3434735,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os membros do Congresso Nacional n\u00e3o poder\u00e3o ser presos antes da diploma\u00e7\u00e3o.","id":3434732,"corpo":"Os membros do Congresso Nacional n\u00e3o\r\npoder\u00e3o ser presos antes da diploma\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A partir da posse, os Deputados e Senadores ser\u00e3o submetidos a julgamento perante o Supremo Tribunal Federal.","id":3434733,"corpo":"A partir da posse, os Deputados e Senadores\r\nser\u00e3o submetidos a julgamento perante o\r\nSupremo Tribunal Federal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recebida a den\u00fancia contra membros do Congresso Nacional, os autos ser\u00e3o suspensos enquanto durar o mandato.","id":3434734,"corpo":"Recebida a den\u00fancia contra membros do\r\nCongresso Nacional, os autos ser\u00e3o suspensos\r\nenquanto durar o mandato.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Deputados e Senadores s\u00e3o inviol\u00e1veis, civil e penalmente, por quaisquer de suas opini\u00f5es, palavras e votos.","id":3434735,"corpo":"Os Deputados e Senadores s\u00e3o inviol\u00e1veis,\r\ncivil e penalmente, por quaisquer de suas\r\nopini\u00f5es, palavras e votos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A susta\u00e7\u00e3o do processo penal contra parlamentar, enquanto durar o mandato, dever\u00e1 ser analisada pela respectiva Casa dentro de vinte e quatro horas.","id":3434736,"corpo":"A susta\u00e7\u00e3o do processo penal contra parlamentar,\r\nenquanto durar o mandato, dever\u00e1\r\nser analisada pela respectiva Casa dentro de\r\nvinte e quatro horas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366217,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias recursais do STF","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias recursais do STF","pai":405273,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405250,"slug":"direito-constitucional-competencias-recursais-do-stf"}],"slug":"direito-constitucional\/982508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constituem objetivos da ordem social: 1. o trabalho. 2. o bem-estar. 3. a justi\u00e7a social. 4. a educa\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":31286,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":982512,"hashId":"a11efec61ce85170d4b886f4cfda6a18","enunciado":"<p>Constituem objetivos da ordem social:\r\n<\/p><p>1. o trabalho.\r\n<\/p><p>2. o bem-estar.\r\n<\/p><p>3. a justi\u00e7a social.<\/p><p>\r\n4. a educa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas\r\ncorretas.<\/p>","resposta":3434753,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.","id":3434752,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":3434753,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":3434754,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":3434755,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":3434756,"corpo":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366217,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"}],"slug":"direito-constitucional\/982512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente a caracter\u00edstica do bem p\u00fablico que consiste na impossibilidade de o bem p\u00fablico ser gravado ou ofertado em garantia em favor de terceiro.","provas":[{"id":31286,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":982520,"hashId":"95a9aa4ae7dd01f7f467b8313dd47025","enunciado":"Assinale a alternativa que indica corretamente a\r\ncaracter\u00edstica do bem p\u00fablico que consiste na impossibilidade\r\nde o bem p\u00fablico ser gravado ou ofertado\r\nem garantia em favor de terceiro.","resposta":3434793,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inalienabilidade","id":3434792,"corpo":"inalienabilidade","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o onerabilidade","id":3434793,"corpo":"n\u00e3o onerabilidade","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imprescritibilidade","id":3434794,"corpo":"imprescritibilidade","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impenhorabilidade","id":3434795,"corpo":"impenhorabilidade","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" indisponibilidade","id":3434796,"corpo":" indisponibilidade","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366218,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/982520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o M\u00f3dulo 9 dos Procedimentos de Distribui\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica no Sistema El\u00e9trico Nacional, assinale a alternativa que indica corretamente o prazo para o consumidor protocolar a solicita\u00e7\u00e3o de ressarcimento de danos el\u00e9tricos.","provas":[{"id":31286,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":982532,"hashId":"60c366da1761d3c88b57fb101bedb254","enunciado":"De acordo com o M\u00f3dulo 9 dos Procedimentos\r\nde Distribui\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica no Sistema El\u00e9trico\r\nNacional, assinale a alternativa que indica corretamente\r\no prazo para o consumidor protocolar a solicita\u00e7\u00e3o\r\nde ressarcimento de danos el\u00e9tricos.","resposta":3434853,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 dias","id":3434852,"corpo":"30 dias","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90 dias","id":3434853,"corpo":"90 dias","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"180 dias","id":3434854,"corpo":"180 dias","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 meses","id":3434855,"corpo":"6 meses","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 ano","id":3434856,"corpo":"1 ano","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366219,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/982532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos aspectos da constitucionaliza\u00e7\u00e3o do direito administrativo se refere \u00e0 releitura dos seus institutos a partir dos princ\u00edpios constitucionais.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979594,"hashId":"fe8852a906ddc1a2e3867bc19b0949d2","enunciado":"Um dos aspectos da constitucionaliza\u00e7\u00e3o do direito\r\nadministrativo se refere \u00e0 releitura dos seus institutos a partir\r\ndos princ\u00edpios constitucionais.","resposta":3425322,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425322,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425323,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas do direito administrativo, julgue os itens subsequentes.","id":365630,"enunciado":"Quanto \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas do direito\r\nadministrativo, julgue os itens subsequentes.","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/979594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o exig\u00eancias para apresentar manifesta\u00e7\u00f5es \u00e0 ouvidoria de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos a utiliza\u00e7\u00e3o de meio eletr\u00f4nico e a indica\u00e7\u00e3o dos motivos determinantes.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979601,"hashId":"b5a72984863a09f9e0d5709b8e28b104","enunciado":"S\u00e3o exig\u00eancias para apresentar manifesta\u00e7\u00f5es \u00e0 ouvidoria de\r\n\u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos a utiliza\u00e7\u00e3o de meio eletr\u00f4nico e a indica\u00e7\u00e3o\r\ndos motivos determinantes.","resposta":3425337,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425336,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425337,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos a servi\u00e7os p\u00fablicos e aos direitos dos usu\u00e1rios desses servi\u00e7os.","id":365632,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, relativos a servi\u00e7os p\u00fablicos e aos\r\ndireitos dos usu\u00e1rios desses servi\u00e7os.","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/979601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Concedida na fase preliminar do planejamento do empreendimento, a licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o atesta a viabilidade ambiental e estabelece os requisitos b\u00e1sicos e condicionantes a serem atendidos nas pr\u00f3ximas fases de implementa\u00e7\u00e3o do projeto.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979615,"hashId":"746ab5568154381481ccdefb79741212","enunciado":"Concedida na fase preliminar do planejamento do\r\nempreendimento, a licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o atesta a viabilidade\r\nambiental e estabelece os requisitos b\u00e1sicos e condicionantes\r\na serem atendidos nas pr\u00f3ximas fases de implementa\u00e7\u00e3o do\r\nprojeto.","resposta":3425365,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425364,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425365,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as normas aplic\u00e1veis ao SISNAMA e as Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA n.\u00ba 237\/1997 e n.\u00ba 378\/2006, julgue os itens seguintes.","id":365638,"enunciado":"Considerando as normas aplic\u00e1veis ao SISNAMA e as\r\nResolu\u00e7\u00f5es CONAMA n.\u00ba 237\/1997 e n.\u00ba 378\/2006, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/979615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedado qualquer tipo de queima de vegeta\u00e7\u00e3o no interior de unidades de conserva\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979618,"hashId":"2b9e147d1d5e873a54e1c3e4427a8520","enunciado":"\u00c9 vedado qualquer tipo de queima de vegeta\u00e7\u00e3o no interior de\r\nunidades de conserva\u00e7\u00e3o.","resposta":3425371,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425370,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425371,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a recursos h\u00eddricos e florestais.","id":365639,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a recursos h\u00eddricos e florestais.","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":"direito-ambiental\/979618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A insufici\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 comum ap\u00f3s cirurgia de cora\u00e7\u00e3o aberto, por isso deve-se garantir uma oxigena\u00e7\u00e3o adequada durante o per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio.","provas":[{"id":31430,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":985394,"hashId":"a82c4bda18493faab47e971c797cc072","enunciado":"A insufici\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 comum ap\u00f3s cirurgia de cora\u00e7\u00e3o\r\naberto, por isso deve-se garantir uma oxigena\u00e7\u00e3o adequada\r\ndurante o per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio.","resposta":3442991,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3442991,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3442992,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, no que concerne \u00e0 assist\u00eancia de enfermagem em cirurgias card\u00edacas.","id":366813,"enunciado":"Julgue os itens subsecutivos, no que concerne \u00e0 assist\u00eancia de\r\nenfermagem em cirurgias card\u00edacas.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/985394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trata-se de conduta pr\u00e9-operat\u00f3ria avaliar os esquemas medicamentosos: digital, diur\u00e9ticos, bloqueadores beta-adren\u00e9rgicos, psicotr\u00f3picos, anti-hipertensivos, anticoagulantes, corticosteroides, antibi\u00f3ticos.","provas":[{"id":31430,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":985395,"hashId":"3adbfa91de46269af4c782387cef3c52","enunciado":"Trata-se de conduta pr\u00e9-operat\u00f3ria avaliar os esquemas\r\nmedicamentosos: digital, diur\u00e9ticos, bloqueadores\r\nbeta-adren\u00e9rgicos, psicotr\u00f3picos, anti-hipertensivos,\r\nanticoagulantes, corticosteroides, antibi\u00f3ticos.","resposta":3442993,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3442993,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3442994,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, no que concerne \u00e0 assist\u00eancia de enfermagem em cirurgias card\u00edacas.","id":366813,"enunciado":"Julgue os itens subsecutivos, no que concerne \u00e0 assist\u00eancia de\r\nenfermagem em cirurgias card\u00edacas.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/985395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A enfermagem deve intervir observando e relatando complica\u00e7\u00f5es pr\u00e9-operat\u00f3rias pulmonares, urin\u00e1rias, gastrointestinais, vasculares e choque.","provas":[{"id":31430,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":985396,"hashId":"1e53b0e8c5433864a11f944af6c1f17f","enunciado":"A enfermagem deve intervir observando e relatando\r\ncomplica\u00e7\u00f5es pr\u00e9-operat\u00f3rias pulmonares, urin\u00e1rias,\r\ngastrointestinais, vasculares e choque.","resposta":3442996,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3442995,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3442996,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, no que concerne \u00e0 assist\u00eancia de enfermagem em cirurgias card\u00edacas.","id":366813,"enunciado":"Julgue os itens subsecutivos, no que concerne \u00e0 assist\u00eancia de\r\nenfermagem em cirurgias card\u00edacas.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/985396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os par\u00e2metros importantes observados pela monitoriza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica invasiva s\u00e3o os seguintes: temperatura, pulso, press\u00e3o arterial, respira\u00e7\u00e3o, eletrocardiograma, oximetria de pulso e monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca.","provas":[{"id":31430,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":985400,"hashId":"35203599aba51c96e4c235189fd6d553","enunciado":"Os par\u00e2metros importantes observados pela monitoriza\u00e7\u00e3o\r\nhemodin\u00e2mica invasiva s\u00e3o os seguintes: temperatura, pulso,\r\npress\u00e3o arterial, respira\u00e7\u00e3o, eletrocardiograma, oximetria de\r\npulso e monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca.","resposta":3443004,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3443003,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3443004,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":366814,"enunciado":"A respeito da monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/985400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O profissional de enfermagem respons\u00e1vel pela mesa de procedimentos dever\u00e1 seguir t\u00e9cnica ass\u00e9ptica rigorosa para n\u00e3o infectar o material.","provas":[{"id":31430,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":985404,"hashId":"58ff25bf2b3234316c9190f60c67a7f0","enunciado":"O profissional de enfermagem respons\u00e1vel pela mesa de\r\nprocedimentos dever\u00e1 seguir t\u00e9cnica ass\u00e9ptica rigorosa para\r\nn\u00e3o infectar o material.","resposta":3443012,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3443011,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3443012,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes aos procedimentos realizados na montagem de mesa para a realiza\u00e7\u00e3o das cirurgias.","id":366815,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, referentes aos procedimentos realizados\r\nna montagem de mesa para a realiza\u00e7\u00e3o das cirurgias.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/985404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dura\u00e7\u00e3o da dor e o grau do desconforto tor\u00e1cico apresentado por um paciente est\u00e3o sempre diretamente correlacionados com a seriedade da causa e com a necessidade de uma avalia\u00e7\u00e3o mais aprofundada.","provas":[{"id":31431,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":985407,"hashId":"18ec3238f006df9983702356fb3e4b27","enunciado":"A dura\u00e7\u00e3o da dor e o grau do desconforto tor\u00e1cico apresentado\r\npor um paciente est\u00e3o sempre diretamente correlacionados com\r\na seriedade da causa e com a necessidade de uma avalia\u00e7\u00e3o\r\nmais aprofundada.","resposta":3443018,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3443017,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3443018,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a enfermagem cl\u00ednica e cir\u00fargica cardiovascular; enfermagem em emerg\u00eancia cardiovascular; e assist\u00eancia de enfermagem ao paciente card\u00edaco.","id":366816,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos a enfermagem cl\u00ednica e cir\u00fargica\r\ncardiovascular; enfermagem em emerg\u00eancia cardiovascular; e\r\nassist\u00eancia de enfermagem ao paciente card\u00edaco.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428395,"slug":"enfermagem-alteracoes-cardiovascular"}],"slug":"enfermagem\/985407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a enfermagem detecte, na anamnese pr\u00e9-exame, que o paciente tenha feito ingest\u00e3o de cafe\u00edna antes de uma prova de esfor\u00e7o com dipiridamol ou adenosina, o m\u00e9dico deve ser alertado, e o exame precisa ser reagendado.","provas":[{"id":31431,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":985414,"hashId":"aac5480498afc479a7e40b5c2827cb70","enunciado":"Caso a enfermagem detecte, na anamnese pr\u00e9-exame, que o\r\npaciente tenha feito ingest\u00e3o de cafe\u00edna antes de uma prova de\r\nesfor\u00e7o com dipiridamol ou adenosina, o m\u00e9dico deve ser\r\nalertado, e o exame precisa ser reagendado.","resposta":3443031,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3443031,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3443032,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca e sistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem, julgue os itens subsequentes.","id":366817,"enunciado":"Acerca de monitoriza\u00e7\u00e3o card\u00edaca e sistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia\r\nde enfermagem, julgue os itens subsequentes.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","oab":false,"nome":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405753,"slug":"enfermagem-sistematizacao-da-assistencia-de-enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428395,"slug":"enfermagem-alteracoes-cardiovascular"}],"slug":"enfermagem\/985414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Feito o diagn\u00f3stico de um quadro de infarto agudo do mioc\u00e1rdio com supradesnivelamento de ST (STEMI), a anamnese de enfermagem pode identificar contraindica\u00e7\u00f5es absolutas ao uso de fibrinol\u00edticos \u2014 ou trombol\u00edticos \u2014 como: hist\u00f3ria pr\u00e9via de acidente vascular encef\u00e1lico hemorr\u00e1gico, gastrite moderada a grave e hemofilia, entre outros.","provas":[{"id":31431,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":985423,"hashId":"40ca1b1e9b39786a740cf94781fd9420","enunciado":"Feito o diagn\u00f3stico de um quadro de infarto agudo do\r\nmioc\u00e1rdio com supradesnivelamento de ST (STEMI), a\r\nanamnese de enfermagem pode identificar contraindica\u00e7\u00f5es\r\nabsolutas ao uso de fibrinol\u00edticos \u2014 ou trombol\u00edticos \u2014 como:\r\nhist\u00f3ria pr\u00e9via de acidente vascular encef\u00e1lico hemorr\u00e1gico,\r\ngastrite moderada a grave e hemofilia, entre outros.","resposta":3443050,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3443049,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3443050,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 enfermagem intervencionista e emerg\u00eancias clinicocir\u00fargicas.","id":366819,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 enfermagem\r\nintervencionista e emerg\u00eancias clinicocir\u00fargicas.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","oab":false,"nome":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413354,"slug":"enfermagem-infarto-agudo-do-miocardio"}],"slug":"enfermagem\/985423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A anamnese de enfermagem \u00e9 fundamental para identificar casos como o de gestante que, ao dar entrada na emerg\u00eancia, apresente quadro de infarto agudo do mioc\u00e1rdio sem supradesnivelamento de ST (NSTEMI), tendo, por essa raz\u00e3o, contraindica\u00e7\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o de fibrinol\u00edticos.","provas":[{"id":31431,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":985424,"hashId":"28509faed5776b1b4d59642201040fab","enunciado":"A anamnese de enfermagem \u00e9 fundamental para identificar\r\ncasos como o de gestante que, ao dar entrada na emerg\u00eancia,\r\napresente quadro de infarto agudo do mioc\u00e1rdio sem\r\nsupradesnivelamento de ST (NSTEMI), tendo, por essa raz\u00e3o,\r\ncontraindica\u00e7\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o de fibrinol\u00edticos.","resposta":3443051,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3443051,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3443052,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 enfermagem intervencionista e emerg\u00eancias clinicocir\u00fargicas.","id":366819,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 enfermagem\r\nintervencionista e emerg\u00eancias clinicocir\u00fargicas.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428339,"slug":"enfermagem-terapia-intensiva-paciente-critico"}],"slug":"enfermagem\/985424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A enfermagem deve alertar a equipe m\u00e9dica da necessidade de uso suplementar de oxigenioterapia em pacientes admitidos com s\u00edndrome coronariana aguda (SCA) nos casos em que haja desconforto respirat\u00f3rio do paciente (dispneia) ou evid\u00eancia de queda da satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio (menor ou igual a 94%).","provas":[{"id":31431,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":985425,"hashId":"f7a2b00ae7a9b4b94f30c7aaf77f6190","enunciado":"A enfermagem deve alertar a equipe m\u00e9dica da necessidade de\r\nuso suplementar de oxigenioterapia em pacientes admitidos\r\ncom s\u00edndrome coronariana aguda (SCA) nos casos em que haja\r\ndesconforto respirat\u00f3rio do paciente (dispneia) ou evid\u00eancia de\r\nqueda da satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio (menor ou igual a 94%).","resposta":3443053,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3443053,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3443054,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 enfermagem intervencionista e emerg\u00eancias clinicocir\u00fargicas.","id":366819,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 enfermagem\r\nintervencionista e emerg\u00eancias clinicocir\u00fargicas.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","oab":false,"nome":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413354,"slug":"enfermagem-infarto-agudo-do-miocardio"}],"slug":"enfermagem\/985425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve levantar suspeita de tamponamento card\u00edaco a identifica\u00e7\u00e3o pela equipe de enfermagem, ap\u00f3s cirurgia card\u00edaca, de quadro de hipotens\u00e3o arterial, taquicardia, aumento do d\u00e9bito urin\u00e1rio, aumento da press\u00e3o venosa central (PVC) e tra\u00e7ado da press\u00e3o arterial com pulso paradoxal \u2014 aumento maior que 10 mmHg na PA sist\u00f3lica durante a inspira\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31431,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":985429,"hashId":"45781cbcd4c9a931953e18b633c3f557","enunciado":"Deve levantar suspeita de tamponamento card\u00edaco a\r\nidentifica\u00e7\u00e3o pela equipe de enfermagem, ap\u00f3s cirurgia\r\ncard\u00edaca, de quadro de hipotens\u00e3o arterial, taquicardia,\r\naumento do d\u00e9bito urin\u00e1rio, aumento da press\u00e3o venosa central\r\n(PVC) e tra\u00e7ado da press\u00e3o arterial com pulso paradoxal \u2014\r\naumento maior que 10 mmHg na PA sist\u00f3lica durante a\r\ninspira\u00e7\u00e3o.","resposta":3443062,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3443061,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3443062,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 assist\u00eancia de enfermagem em cardiopatias diversas.","id":366820,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 assist\u00eancia de enfermagem em\r\ncardiopatias diversas.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Press\u00e3o venosa central","oab":false,"nome":"Press\u00e3o venosa central","pai":428339,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428364,"slug":"enfermagem-pressao-venosa-central"}],"slug":"enfermagem\/985429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O primeiro relato de realiza\u00e7\u00e3o de coronariografia seletiva em humano ocorreu no s\u00e9culo passado, nos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Na \u00e9poca, acreditava-se que a inje\u00e7\u00e3o direta de contraste em uma coron\u00e1ria acarretaria arritmia fatal ao paciente.","provas":[{"id":31431,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":985463,"hashId":"b91aeafed98808b8c5c0aa2935b3c61e","enunciado":"O primeiro relato de realiza\u00e7\u00e3o de coronariografia seletiva em\r\nhumano ocorreu no s\u00e9culo passado, nos Estados Unidos da\r\nAm\u00e9rica. Na \u00e9poca, acreditava-se que a inje\u00e7\u00e3o direta de\r\ncontraste em uma coron\u00e1ria acarretaria arritmia fatal ao\r\npaciente.","resposta":3443129,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3443129,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3443130,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito \u00e0 hist\u00f3ria da hemodin\u00e2mica, julgue o item que se segue.","id":366831,"enunciado":"Com respeito \u00e0 hist\u00f3ria da hemodin\u00e2mica, julgue o item que se\r\nsegue.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Monitoriza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Monitoriza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica","pai":428339,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428361,"slug":"enfermagem-monitorizacao-hemodinamica"}],"slug":"enfermagem\/985463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mobiliza\u00e7\u00e3o ou retirada do dreno penrose, bastante utilizado para promover a drenagem de l\u00edquidos da cavidade, deve seguir orienta\u00e7\u00e3o do enfermeiro, devendo o curativo ser realizado concomitantemente com o da ferida operat\u00f3ria.","provas":[{"id":31432,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-centro-cirugico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":985467,"hashId":"dac80eb2ad8714524ac1f0dd276e93b2","enunciado":"A mobiliza\u00e7\u00e3o ou retirada do dreno penrose, bastante utilizado\r\npara promover a drenagem de l\u00edquidos da cavidade, deve\r\nseguir orienta\u00e7\u00e3o do enfermeiro, devendo o curativo ser\r\nrealizado concomitantemente com o da ferida operat\u00f3ria.","resposta":3443138,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3443137,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3443138,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos ao s\u00edtio operat\u00f3rio e ao sistema de drenagem.","id":366833,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos ao s\u00edtio operat\u00f3rio e ao sistema\r\nde drenagem.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Dreno","oab":false,"nome":"Dreno","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428189,"slug":"enfermagem-dreno"}],"slug":"enfermagem\/985467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A posi\u00e7\u00e3o de Trendelemburg \u00e9 usualmente empregada para quase todos os procedimentos cir\u00fargicos perineais retais e vaginais.","provas":[{"id":31432,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-centro-cirugico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":985470,"hashId":"19e45b0deef4c579caf8c3b9a0f390bf","enunciado":"A posi\u00e7\u00e3o de Trendelemburg \u00e9 usualmente empregada para\r\nquase todos os procedimentos cir\u00fargicos perineais retais e\r\nvaginais.","resposta":3443144,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3443143,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3443144,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da sistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem no perioperat\u00f3rio, julgue os itens a seguir.","id":366834,"enunciado":"Acerca da sistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem no\r\nperioperat\u00f3rio, julgue os itens a seguir.","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sistematiza\u00e7\u00e3o de Enfermagem Perioperat\u00f3ria - SAEP","oab":false,"nome":"Sistematiza\u00e7\u00e3o de Enfermagem Perioperat\u00f3ria - SAEP","pai":405786,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428176,"slug":"enfermagem-sistematizacao-de-enfermagem-perioperatoria-saep"}],"slug":"enfermagem\/985470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o monitoramento do processo de esteriliza\u00e7\u00e3o dos produtos de sa\u00fade implant\u00e1veis, deve ser adicionado um indicador biol\u00f3gico, a cada carga.","provas":[{"id":31432,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-centro-cirugico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":985474,"hashId":"e58713cbab39233008b7825b2ea6af29","enunciado":"Para o monitoramento do processo de esteriliza\u00e7\u00e3o dos\r\nprodutos de sa\u00fade implant\u00e1veis, deve ser adicionado um\r\nindicador biol\u00f3gico, a cada carga.","resposta":3443151,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3443151,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3443152,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, concernentes a m\u00e9todos, testes e inv\u00f3lucros usados no processo de esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":366835,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, concernentes a m\u00e9todos, testes e\r\ninv\u00f3lucros usados no processo de esteriliza\u00e7\u00e3o.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Monitoramento do processo de esteriliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Monitoramento do processo de esteriliza\u00e7\u00e3o","pai":428168,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428171,"slug":"enfermagem-monitoramento-do-processo-de-esterilizacao"}],"slug":"enfermagem\/985474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas cirurgias, suturas e cateterismo vesical, \u00e9 indicado o uso de luvas cir\u00fargicas e luvas de procedimentos.","provas":[{"id":31432,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-centro-cirugico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":985488,"hashId":"6037f47227c2db7d37145a1d027ae540","enunciado":"Nas cirurgias, suturas e cateterismo vesical, \u00e9 indicado o uso\r\nde luvas cir\u00fargicas e luvas de procedimentos.","resposta":3443180,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3443179,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3443180,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a degerma\u00e7\u00e3o\/escova\u00e7\u00e3o e paramenta\u00e7\u00e3o da equipe cir\u00fargica.","id":366838,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos a degerma\u00e7\u00e3o\/escova\u00e7\u00e3o e\r\nparamenta\u00e7\u00e3o da equipe cir\u00fargica.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413301,"slug":"enfermagem-periodo-pre-operatorio"}],"slug":"enfermagem\/985488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O per\u00edodo intraoperat\u00f3rio come\u00e7a quando o paciente \u00e9 transferido para a sala de cirurgia e termina quando ele \u00e9 internado na sala de recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-anest\u00e9sico.","provas":[{"id":31432,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-centro-cirugico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":985498,"hashId":"6fc844c1b66093a4b127c87e7cd317b3","enunciado":"O per\u00edodo intraoperat\u00f3rio come\u00e7a quando o paciente \u00e9\r\ntransferido para a sala de cirurgia e termina quando ele \u00e9\r\ninternado na sala de recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-anest\u00e9sico.","resposta":3443200,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3443199,"corpo":"Errado","ordem":2,"rotulo":"E"},{"corpo_clean":"Certo","id":3443200,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prop\u00f3sito dos per\u00edodos pr\u00e9-, intra- e p\u00f3s-operat\u00f3rio, julgue os itens subsecutivos.","id":366841,"enunciado":"A prop\u00f3sito dos per\u00edodos pr\u00e9-, intra- e p\u00f3s-operat\u00f3rio, julgue os\r\nitens subsecutivos.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Per\u00edodo perioperat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo perioperat\u00f3rio","pai":405786,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405789,"slug":"enfermagem-periodo-perioperatorio"}],"slug":"enfermagem\/985498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na fase p\u00f3s-operat\u00f3ria mediata, o ponto central inclui a manuten\u00e7\u00e3o da via a\u00e9rea do paciente e a avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos anest\u00e9sicos.","provas":[{"id":31432,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-centro-cirugico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":985500,"hashId":"d9e82ba9c4c900413185fe847cae0983","enunciado":"Na fase p\u00f3s-operat\u00f3ria mediata, o ponto central inclui a\r\nmanuten\u00e7\u00e3o da via a\u00e9rea do paciente e a avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos\r\nanest\u00e9sicos.","resposta":3443204,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3443203,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3443204,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prop\u00f3sito dos per\u00edodos pr\u00e9-, intra- e p\u00f3s-operat\u00f3rio, julgue os itens subsecutivos.","id":366841,"enunciado":"A prop\u00f3sito dos per\u00edodos pr\u00e9-, intra- e p\u00f3s-operat\u00f3rio, julgue os\r\nitens subsecutivos.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Per\u00edodo perioperat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo perioperat\u00f3rio","pai":405786,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405789,"slug":"enfermagem-periodo-perioperatorio"}],"slug":"enfermagem\/985500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00edvel de consci\u00eancia de pacientes com hemorragia subaracnoide deve ser frequentemente monitorado avaliando-se os valores obtidos na escala de coma de Glasgow.","provas":[{"id":31432,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-centro-cirugico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":985502,"hashId":"8cb4b71ea8e3f015f1858f49bbe96de2","enunciado":"O n\u00edvel de consci\u00eancia de pacientes com hemorragia\r\nsubaracnoide deve ser frequentemente monitorado\r\navaliando-se os valores obtidos na escala de coma de Glasgow.","resposta":3443207,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3443207,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3443208,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Hemorragia subaracnoide \u00e9 um tipo de acidente vascular cerebral com elevada incid\u00eancia em pacientes de quarenta anos a sessenta anos de idade, com elevados \u00edndices de morbidade e mortalidade. \u00c9 mais frequente em pacientes com fatores de risco para doen\u00e7as cardiovasculares, como a hipertens\u00e3o e o tabagismo. Com refer\u00eancia \u00e0 hemorragia subaracnoide, julgue os itens a seguir.","id":366842,"enunciado":"<p>Hemorragia subaracnoide \u00e9 um tipo de acidente vascular\r\ncerebral com elevada incid\u00eancia em pacientes de quarenta anos a\r\nsessenta anos de idade, com elevados \u00edndices de morbidade e\r\nmortalidade. \u00c9 mais frequente em pacientes com fatores de risco\r\npara doen\u00e7as cardiovasculares, como a hipertens\u00e3o e o tabagismo.\r\n<\/p><p>Com refer\u00eancia \u00e0 hemorragia subaracnoide, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","oab":false,"nome":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413353,"slug":"enfermagem-acidente-vascular-encefalico-ou-cerebral"}],"slug":"enfermagem\/985502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s corre\u00e7\u00e3o do problema que causou a queixa atual do paciente, a colostomia dever\u00e1 ser substitu\u00edda por jejunostomia de forma a evitar a recidiva do problema.","provas":[{"id":31432,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-centro-cirugico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":985510,"hashId":"8423ff71118072ead2451b018c5adfa1","enunciado":"Ap\u00f3s corre\u00e7\u00e3o do problema que causou a queixa atual do\r\npaciente, a colostomia dever\u00e1 ser substitu\u00edda por jejunostomia\r\nde forma a evitar a recidiva do problema.","resposta":3443224,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3443223,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3443224,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de sessenta e cinco anos de idade, do sexo masculino, que foi submetido a gastrectomia e colostomia h\u00e1 dois anos por adenocarcinoma g\u00e1strico, queixa-se de uma tumora\u00e7\u00e3o de aproximadamente 10 cm de di\u00e2metro no local da incis\u00e3o da gastrectomia, surgida h\u00e1 um ano. Essa tumora\u00e7\u00e3o aumenta de tamanho e torna-se dolorosa quando o paciente realiza esfor\u00e7os e reduz \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o do local. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens seguintes.","id":366843,"enunciado":"<p>Um paciente de sessenta e cinco anos de idade, do sexo\r\nmasculino, que foi submetido a gastrectomia e colostomia h\u00e1\r\ndois anos por adenocarcinoma g\u00e1strico, queixa-se de uma\r\ntumora\u00e7\u00e3o de aproximadamente 10 cm de di\u00e2metro no local da\r\nincis\u00e3o da gastrectomia, surgida h\u00e1 um ano. Essa tumora\u00e7\u00e3o\r\naumenta de tamanho e torna-se dolorosa quando o paciente realiza\r\nesfor\u00e7os e reduz \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o do local.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"}],"slug":"enfermagem\/985510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso n\u00e3o haja reposi\u00e7\u00e3o hormonal, ap\u00f3s a cirurgia, a dosagem s\u00e9rica de TSH dessa paciente estar\u00e1 diminu\u00edda, quando comparada aos valores dosados antes da cirurgia.","provas":[{"id":31432,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-centro-cirugico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":985514,"hashId":"2486443008c3eeb6bb44784c14742cb4","enunciado":"Caso n\u00e3o haja reposi\u00e7\u00e3o hormonal, ap\u00f3s a cirurgia, a dosagem\r\ns\u00e9rica de TSH dessa paciente estar\u00e1 diminu\u00edda, quando\r\ncomparada aos valores dosados antes da cirurgia.","resposta":3443232,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3443231,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3443232,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente, que foi submetida a tireoidectomia, dissec\u00e7\u00e3o e esvaziamento cervical com a remo\u00e7\u00e3o de linfonodos e platisma por neoplasia maligna de tireoide, encontra-se no primeiro dia de p\u00f3s-operat\u00f3rio. Julgue os itens que se seguem, acerca desse caso cl\u00ednico.","id":366844,"enunciado":"<p>Uma paciente, que foi submetida a tireoidectomia,\r\ndissec\u00e7\u00e3o e esvaziamento cervical com a remo\u00e7\u00e3o de linfonodos e\r\nplatisma por neoplasia maligna de tireoide, encontra-se no primeiro\r\ndia de p\u00f3s-operat\u00f3rio.\r\n<\/p><p>Julgue os itens que se seguem, acerca desse caso cl\u00ednico.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413298,"slug":"enfermagem-periodo-pos-operatorio"}],"slug":"enfermagem\/985514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma poss\u00edvel complica\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria de nefrectomia \u00e9 o sangramento proveniente da art\u00e9ria ou veia renal ligadas durante a cirurgia.","provas":[{"id":31432,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-centro-cirugico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":985516,"hashId":"067c14f35704238a51c6eb53d455f83f","enunciado":"Uma poss\u00edvel complica\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria de nefrectomia \u00e9 o\r\nsangramento proveniente da art\u00e9ria ou veia renal ligadas\r\ndurante a cirurgia.","resposta":3443235,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3443235,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3443236,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos cuidados a pacientes submetidos a cirurgias urol\u00f3gicas e ginecol\u00f3gicas, julgue os itens que se seguem.","id":366845,"enunciado":"A respeito dos cuidados a pacientes submetidos a cirurgias\r\nurol\u00f3gicas e ginecol\u00f3gicas, julgue os itens que se seguem.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413298,"slug":"enfermagem-periodo-pos-operatorio"}],"slug":"enfermagem\/985516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}