{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159561,"perPage":"100","pages":21596,"page":8418,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os algoritmos s\u00e3o sequ\u00eancias finitas de instru\u00e7\u00f5es que, quando corretamente executadas, levam \u00e0 solu\u00e7\u00e3o de um problema.","provas":[{"id":32033,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":995644,"hashId":"cb3dab8d336c269617df2686469eaa99","enunciado":"Os algoritmos s\u00e3o sequ\u00eancias finitas de instru\u00e7\u00f5es que,\r\nquando corretamente executadas, levam \u00e0 solu\u00e7\u00e3o de\r\num problema.","resposta":3475535,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3475535,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3475536,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de an\u00e1lise e desenvolvimento de sistemas, julgue os itens subsequentes.","id":368811,"enunciado":"A respeito de an\u00e1lise e desenvolvimento de sistemas, julgue\r\nos itens subsequentes.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/995644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o \u00e9 o m\u00e9todo de traduzir comandos escritos de uma linguagem humana para a linguagem de m\u00e1quina.","provas":[{"id":32033,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":995645,"hashId":"65558e082c39adeab4aae4c18e66a353","enunciado":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o \u00e9 o m\u00e9todo de traduzir\r\ncomandos escritos de uma linguagem humana para a\r\nlinguagem de m\u00e1quina.","resposta":3475538,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3475537,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3475538,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de an\u00e1lise e desenvolvimento de sistemas, julgue os itens subsequentes.","id":368811,"enunciado":"A respeito de an\u00e1lise e desenvolvimento de sistemas, julgue\r\nos itens subsequentes.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/995645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados como componentes de seguran\u00e7a em uma rede de computadores o backup, o antiv\u00edrus, o firewall e o cabeamento estruturado.","provas":[{"id":32033,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":995655,"hashId":"26b8d7a8f9cc6f39eccb47750423a95b","enunciado":"S\u00e3o considerados como componentes de seguran\u00e7a em\r\numa rede de computadores o backup, o antiv\u00edrus, o\r\nfirewall e o cabeamento estruturado.","resposta":3475558,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3475557,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3475558,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a redes de computadores e \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":368812,"enunciado":"No que se refere a redes de computadores e \u00e0 seguran\u00e7a da\r\ninforma\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/995655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Servidores de e-mail com sistema antispam podem funcionar em um ambiente de intranet, para troca de mensagens entre usu\u00e1rios internos, em um mesmo dom\u00ednio.","provas":[{"id":32033,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":995667,"hashId":"8273e00ad4c611ccdcf1966f572445e0","enunciado":" Servidores de e-mail com sistema antispam podem\r\nfuncionar em um ambiente de intranet, para troca de\r\nmensagens entre usu\u00e1rios internos, em um mesmo\r\ndom\u00ednio.","resposta":3475581,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3475581,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3475582,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de correio eletr\u00f4nico, ou e-mail, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":368814,"enunciado":"A respeito de correio eletr\u00f4nico, ou e-mail, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/995667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"OpenLDAP \u00e9 uma implementa\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo aberto do LDAP que n\u00e3o possui camadas de seguran\u00e7a, como, por exemplo, autentica\u00e7\u00e3o e criptografia.","provas":[{"id":32033,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":995671,"hashId":"b93b4171838886f081afcaafd47181c7","enunciado":"OpenLDAP \u00e9 uma implementa\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo aberto do\r\nLDAP que n\u00e3o possui camadas de seguran\u00e7a, como, por\r\nexemplo, autentica\u00e7\u00e3o e criptografia.","resposta":3475590,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3475589,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3475590,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a servi\u00e7os de diret\u00f3rios.","id":368815,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, relativos a servi\u00e7os de diret\u00f3rios.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (Princ\u00edpios\/Requisitos\/Pilares)","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (Princ\u00edpios\/Requisitos\/Pilares)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405068,"slug":"informatica-conceitos-basicos-de-seguranca-da-informacao-principios-requisitos-pilares"},{"nome_clean":"Terminologia","oab":false,"nome":"Terminologia","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405069,"slug":"informatica-terminologia"}],"slug":"informatica\/995671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servi\u00e7o de diret\u00f3rios AD (Active Directory) foi criado com a finalidade de armazenar diversas senhas de um usu\u00e1rio para diferentes sistemas.","provas":[{"id":32033,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":995672,"hashId":"b81548b2cf698bcfc64f9f92ac85965f","enunciado":"O servi\u00e7o de diret\u00f3rios AD (Active Directory) foi criado\r\ncom a finalidade de armazenar diversas senhas de um\r\nusu\u00e1rio para diferentes sistemas.","resposta":3475592,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3475591,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3475592,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a servi\u00e7os de diret\u00f3rios.","id":368815,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, relativos a servi\u00e7os de diret\u00f3rios.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Windows Server","oab":false,"nome":"Windows Server","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429016,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-server"},{"nome_clean":"Active Directory e Administra\u00e7\u00e3o de Usu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Active Directory e Administra\u00e7\u00e3o de Usu\u00e1rios","pai":429016,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429021,"slug":"tecnologia-da-informacao-active-directory-e-administracao-de-usuarios"}],"slug":"informatica\/995672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":7778}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBC TSP Estrutura Conceitual para Elabora\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil de Prop\u00f3sito Geral pelas Entidades do Setor P\u00fablico, os usu\u00e1rios dos relat\u00f3rios cont\u00e1beis de prop\u00f3sito geral das entidades do setor p\u00fablico precisam de informa\u00e7\u00f5es para subsidiar as avalia\u00e7\u00f5es de algumas quest\u00f5es. Essas quest\u00f5es est\u00e3o listadas abaixo com exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a:","provas":[{"id":32038,"cargo":{"descricao":"Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":7778},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-auditor-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:37:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":995805,"hashId":"4e63aa2b04f73bb570bc26d9ea41d802","enunciado":"De acordo com a NBC TSP Estrutura Conceitual para Elabora\u00e7\u00e3o e\r\nDivulga\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil de Prop\u00f3sito Geral pelas\r\nEntidades do Setor P\u00fablico, os usu\u00e1rios dos relat\u00f3rios cont\u00e1beis\r\nde prop\u00f3sito geral das entidades do setor p\u00fablico precisam de\r\ninforma\u00e7\u00f5es para subsidiar as avalia\u00e7\u00f5es de algumas quest\u00f5es.\r\nEssas quest\u00f5es est\u00e3o listadas abaixo com exce\u00e7\u00e3o de uma.\r\nAssinale-a:","resposta":3475864,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cA entidade prestou seus servi\u00e7os \u00e0 sociedade de maneira eficiente e eficaz?\u201d","id":3475860,"corpo":"\u201cA entidade prestou seus servi\u00e7os \u00e0 sociedade de maneira\r\neficiente e eficaz?\u201d","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cQuais s\u00e3o os recursos atualmente dispon\u00edveis para gastos futuros\u201d","id":3475861,"corpo":"\u201cQuais s\u00e3o os recursos atualmente dispon\u00edveis para gastos\r\nfuturos\u201d","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cAt\u00e9 que ponto h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es ou condi\u00e7\u00f5es para a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos dispon\u00edveis para gastos futuros\u201d","id":3475862,"corpo":"\u201cAt\u00e9 que ponto h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es ou condi\u00e7\u00f5es para a utiliza\u00e7\u00e3o\r\ndos recursos dispon\u00edveis para gastos futuros\u201d","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cA capacidade de a entidade prestar servi\u00e7os melhorou ou piorou em compara\u00e7\u00e3o com exerc\u00edcios anteriores?\u201d","id":3475863,"corpo":"\u201cA capacidade de a entidade prestar servi\u00e7os melhorou ou\r\npiorou em compara\u00e7\u00e3o com exerc\u00edcios anteriores?\u201d","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cA quantidade e a qualidade do servi\u00e7o prestado pela entidade s\u00e3o proporcionais ao volume de tributos cobrados?\u201d","id":3475864,"corpo":"\u201cA quantidade e a qualidade do servi\u00e7o prestado pela\r\nentidade s\u00e3o proporcionais ao volume de tributos cobrados?\u201d","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368848,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/995805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":7778}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Balan\u00e7o Patrimonial evidencia qualitativa e quantitativamente a situa\u00e7\u00e3o patrimonial da entidade p\u00fablica. Sobre Balan\u00e7o Patrimonial, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":32038,"cargo":{"descricao":"Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":7778},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-auditor-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":995808,"hashId":"1bac9edad18d384eb4d8138c5ec3924d","enunciado":"O Balan\u00e7o Patrimonial evidencia qualitativa e quantitativamente\r\na situa\u00e7\u00e3o patrimonial da entidade p\u00fablica.\r\nSobre Balan\u00e7o Patrimonial, assinale a afirmativa correta.","resposta":3475879,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Balan\u00e7o Patrimonial \u00e9 estruturado em ativo, passivo, patrim\u00f4nio l\u00edquido e contas de compensa\u00e7\u00e3o.","id":3475875,"corpo":"O Balan\u00e7o Patrimonial \u00e9 estruturado em ativo, passivo,\r\npatrim\u00f4nio l\u00edquido e contas de compensa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os ativos s\u00e3o classificados como circulante quando est\u00e3o dispon\u00edveis para realiza\u00e7\u00e3o imediata ou quando t\u00eam expectativa de realiza\u00e7\u00e3o em at\u00e9 doze meses da data da transa\u00e7\u00e3o.","id":3475876,"corpo":"Os ativos s\u00e3o classificados como circulante quando est\u00e3o\r\ndispon\u00edveis para realiza\u00e7\u00e3o imediata ou quando t\u00eam\r\nexpectativa de realiza\u00e7\u00e3o em at\u00e9 doze meses da data da\r\ntransa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No Patrim\u00f4nio L\u00edquido deve ser evidenciado o resultado do per\u00edodo junto aos resultados acumulados de per\u00edodos anteriores.","id":3475877,"corpo":"No Patrim\u00f4nio L\u00edquido deve ser evidenciado o resultado do\r\nper\u00edodo junto aos resultados acumulados de per\u00edodos\r\nanteriores.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As contas de compensa\u00e7\u00e3o compreendem atos que n\u00e3o afetam o patrim\u00f4nio.","id":3475878,"corpo":"As contas de compensa\u00e7\u00e3o compreendem atos que n\u00e3o\r\nafetam o patrim\u00f4nio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As contas do ativo devem ser dispostas em ordem decrescente de grau de conversibilidade e, as contas do passivo, em ordem decrescente de grau de exigibilidade.","id":3475879,"corpo":"As contas do ativo devem ser dispostas em ordem\r\ndecrescente de grau de conversibilidade e, as contas do\r\npassivo, em ordem decrescente de grau de exigibilidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368848,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/995808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":7778}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas e aos procedimentos de auditoria, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":32038,"cargo":{"descricao":"Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":7778},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-auditor-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:37:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":995822,"hashId":"120630e3ced842436458c2a1996928fa","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas e aos procedimentos de auditoria, assinale\r\na afirmativa correta.","resposta":3475949,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A entrevista confirma, por parte de fontes externas \u00e0 unidade auditada, as informa\u00e7\u00f5es obtidas junto ao auditado, por meio de declara\u00e7\u00e3o escrita ou de uma ou mais c\u00f3pias de documentos.","id":3475945,"corpo":"A entrevista confirma, por parte de fontes externas \u00e0 unidade\r\nauditada, as informa\u00e7\u00f5es obtidas junto ao auditado, por meio\r\nde declara\u00e7\u00e3o escrita ou de uma ou mais c\u00f3pias de\r\ndocumentos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A an\u00e1lise de contas elabora perguntas sobre quesitos previamente definidos, amplia o conhecimento sobre o objeto auditado e obt\u00e9m a percep\u00e7\u00e3o de gestores e benefici\u00e1rios sobre o aspecto examinado.","id":3475946,"corpo":"A an\u00e1lise de contas elabora perguntas sobre quesitos\r\npreviamente definidos, amplia o conhecimento sobre o\r\nobjeto auditado e obt\u00e9m a percep\u00e7\u00e3o de gestores e\r\nbenefici\u00e1rios sobre o aspecto examinado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A circulariza\u00e7\u00e3o compara o registro da movimenta\u00e7\u00e3o de contas banc\u00e1rias ou cont\u00e1beis entre si, ou com elementos, fatos ou ocorr\u00eancias que devam guardar correspond\u00eancia com a movimenta\u00e7\u00e3o.","id":3475947,"corpo":" A circulariza\u00e7\u00e3o compara o registro da movimenta\u00e7\u00e3o de\r\ncontas banc\u00e1rias ou cont\u00e1beis entre si, ou com elementos,\r\nfatos ou ocorr\u00eancias que devam guardar correspond\u00eancia\r\ncom a movimenta\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A concilia\u00e7\u00e3o examina as transa\u00e7\u00f5es que geraram lan\u00e7amentos em uma conta cont\u00e1bil, na qual o auditor, ap\u00f3s escolher os lan\u00e7amentos cont\u00e1beis, passa a investigar a exist\u00eancia, a legalidade e a pertin\u00eancia dos fatos.","id":3475948,"corpo":" A concilia\u00e7\u00e3o examina as transa\u00e7\u00f5es que geraram\r\nlan\u00e7amentos em uma conta cont\u00e1bil, na qual o auditor, ap\u00f3s\r\nescolher os lan\u00e7amentos cont\u00e1beis, passa a investigar a\r\nexist\u00eancia, a legalidade e a pertin\u00eancia dos fatos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A revis\u00e3o anal\u00edtica utiliza infer\u00eancias l\u00f3gicas que permitam chegar a determinada conclus\u00e3o sobre o objeto auditado, com o objetivo de verificar o comportamento de valores significativos.","id":3475949,"corpo":" A revis\u00e3o anal\u00edtica utiliza infer\u00eancias l\u00f3gicas que permitam\r\nchegar a determinada conclus\u00e3o sobre o objeto auditado,\r\ncom o objetivo de verificar o comportamento de valores\r\nsignificativos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368849,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Testes e Procedimentos de Auditoria","oab":false,"nome":"Testes e Procedimentos de Auditoria","pai":417057,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4602,"slug":"auditoria-testes-e-procedimentos-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/995822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Atena Assessoria Educacional","descricao":"ATENA","sigla":"Atena","oab":false,"id":948}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Get\u00falio","sigla":"","id":3365,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os n\u00fameros no interior do c\u00edrculo representado na figura abaixo foram colocados a partir do n\u00famero 7 e no sentido hor\u00e1rio, obedecendo a um determinado crit\u00e9rio. Segundo o crit\u00e9rio estabelecido, o n\u00famero que dever\u00e1 substituir o ponto de interroga\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":29219,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Get\u00falio","sigla":"","id":3365,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Atena Assessoria Educacional","descricao":"ATENA","sigla":"Atena","oab":false,"id":948},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-getulio-sc-2018-atena-advogado","tipo":1,"nome":"Atena - Prefeitura de Get\u00falio - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":946365,"hashId":"46efcbdb977711aebfd7b86bc806ff18","enunciado":"<p>Os n\u00fameros no interior do c\u00edrculo representado na figura abaixo foram colocados a partir do n\u00famero 7 e no sentido hor\u00e1rio, obedecendo a um determinado crit\u00e9rio. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29219\/02.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>Segundo o crit\u00e9rio estabelecido, o n\u00famero que dever\u00e1 substituir o ponto de interroga\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":3314808,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"31","id":3314805,"corpo":"31","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"42","id":3314806,"corpo":"42","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"33","id":3314807,"corpo":"33","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"35","id":3314808,"corpo":"35","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359400,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"}],"slug":"raciocinio-logico\/946365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Atena Assessoria Educacional","descricao":"ATENA","sigla":"Atena","oab":false,"id":948}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Get\u00falio","sigla":"","id":3365,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto e nas altera\u00e7\u00f5es sofridas, pode-se afirmar que o mesmo possui quantos erros gramaticais.","provas":[{"id":29219,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Get\u00falio","sigla":"","id":3365,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Atena Assessoria Educacional","descricao":"ATENA","sigla":"Atena","oab":false,"id":948},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-getulio-sc-2018-atena-advogado","tipo":1,"nome":"Atena - Prefeitura de Get\u00falio - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:22:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":946368,"hashId":"1b773a97df274c70dc152ef28794b6e0","enunciado":"Com base no texto e nas altera\u00e7\u00f5es sofridas, pode-se afirmar que o mesmo possui quantos erros gramaticais.","resposta":3314820,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5","id":3314817,"corpo":"5","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6","id":3314818,"corpo":"6","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7","id":3314819,"corpo":"7","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8","id":3314820,"corpo":"8","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359401,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29219\/Sem_titulo.gif\">","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/946368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Atena Assessoria Educacional","descricao":"ATENA","sigla":"Atena","oab":false,"id":948}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Get\u00falio","sigla":"","id":3365,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cO adolescente \u00e9 um bicho \u00e9tico...\u201d O que a autora pretende expressar?","provas":[{"id":29219,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Get\u00falio","sigla":"","id":3365,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Atena Assessoria Educacional","descricao":"ATENA","sigla":"Atena","oab":false,"id":948},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-getulio-sc-2018-atena-advogado","tipo":1,"nome":"Atena - Prefeitura de Get\u00falio - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":946370,"hashId":"0015a73caeaa4353a6c8300f9817a48e","enunciado":"No trecho \u201cO adolescente \u00e9 um bicho \u00e9tico...\u201d O que a autora pretende expressar?","resposta":3314826,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Falta de presen\u00e7a humana.","id":3314825,"corpo":"Falta de presen\u00e7a humana.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O adolescente tem preocupa\u00e7\u00e3o comportamental.","id":3314826,"corpo":"O adolescente tem preocupa\u00e7\u00e3o comportamental.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nesta fase uma pessoa n\u00e3o se preocupa com os outros.","id":3314827,"corpo":"Nesta fase uma pessoa n\u00e3o se preocupa com os outros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os adolescentes sentem-se incompreendidos.","id":3314828,"corpo":"Os adolescentes sentem-se incompreendidos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359401,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29219\/Sem_titulo.gif\">","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/946370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Atena Assessoria Educacional","descricao":"ATENA","sigla":"Atena","oab":false,"id":948}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Get\u00falio","sigla":"","id":3365,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Hino de Presidente Get\u00falio expressa a cultura e hist\u00f3ria do seu povo. Qual das alternativas abaixo condiz exatamente com o estribilho do Hino?","provas":[{"id":29219,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Get\u00falio","sigla":"","id":3365,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Atena Assessoria Educacional","descricao":"ATENA","sigla":"Atena","oab":false,"id":948},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-getulio-sc-2018-atena-advogado","tipo":1,"nome":"Atena - Prefeitura de Get\u00falio - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:22:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":946375,"hashId":"8e0e137b7bc0590763f1477becb136e6","enunciado":"O Hino de Presidente Get\u00falio expressa a cultura e hist\u00f3ria do seu povo. Qual das alternativas abaixo condiz exatamente com o estribilho do Hino?","resposta":3314846,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3314845,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29219\/03.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3314846,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29219\/04.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3314847,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29219\/05.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3314848,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29219\/06.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359404,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Presidente Get\u00falio - SC","oab":false,"nome":"Presidente Get\u00falio - SC","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407507,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-presidente-getulio-sc"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/946375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Atena Assessoria Educacional","descricao":"ATENA","sigla":"Atena","oab":false,"id":948}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Get\u00falio","sigla":"","id":3365,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria pol\u00edtica de Presidente Get\u00falio, relacione as colunas que condiz com o per\u00edodo administrativo de cada um dos ex-prefeitos estiveram a frente do Poder Executivo Municipal. Assinale a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":29219,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Get\u00falio","sigla":"","id":3365,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Atena Assessoria Educacional","descricao":"ATENA","sigla":"Atena","oab":false,"id":948},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-getulio-sc-2018-atena-advogado","tipo":1,"nome":"Atena - Prefeitura de Get\u00falio - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:22:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":946376,"hashId":"c492c7ec66c3276cba8c7c1915f3f57a","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria pol\u00edtica de Presidente Get\u00falio, relacione as colunas que condiz com o per\u00edodo administrativo de cada um dos ex-prefeitos estiveram a frente do Poder Executivo Municipal. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29219\/07.gif\"><\/p><p>Assinale a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":3314849,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 4, 1, 5, 2.","id":3314849,"corpo":"3, 4, 1, 5, 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 2, 1, 5, 4.","id":3314850,"corpo":"3, 2, 1, 5, 4.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 4, 3, 5, 2.","id":3314851,"corpo":"1, 4, 3, 5, 2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 5, 1, 4, 2.","id":3314852,"corpo":"3, 5, 1, 4, 2.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359404,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Presidente Get\u00falio - SC","oab":false,"nome":"Presidente Get\u00falio - SC","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407507,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-presidente-getulio-sc"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/946376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Atena Assessoria Educacional","descricao":"ATENA","sigla":"Atena","oab":false,"id":948}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Get\u00falio","sigla":"","id":3365,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O munic\u00edpio de Presidente Get\u00falio est\u00e1 situado no Vale do Itaja\u00ed, pertence a microrregi\u00e3o do Alto Vale do Itaja\u00ed, possui aproximadamente uma \u00e1rea de 294,27 km2 de extens\u00e3o territorial. Com rela\u00e7\u00e3o aos munic\u00edpios lim\u00edtrofes \u00e9 correto afirmar que Presidente Get\u00falio limita-se ao:","provas":[{"id":29219,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Get\u00falio","sigla":"","id":3365,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Atena Assessoria Educacional","descricao":"ATENA","sigla":"Atena","oab":false,"id":948},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-getulio-sc-2018-atena-advogado","tipo":1,"nome":"Atena - Prefeitura de Get\u00falio - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:22:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":946377,"hashId":"46aa7355e8d159139f65aedf8989756c","enunciado":"O munic\u00edpio de Presidente Get\u00falio est\u00e1 situado no Vale do Itaja\u00ed, pertence a microrregi\u00e3o do Alto Vale do Itaja\u00ed, possui aproximadamente uma \u00e1rea de 294,27 km2 de extens\u00e3o territorial. Com rela\u00e7\u00e3o aos munic\u00edpios lim\u00edtrofes \u00e9 correto afirmar que Presidente Get\u00falio limita-se ao:","resposta":3314855,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3314853,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29219\/08.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3314854,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29219\/09.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3314855,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29219\/10.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3314856,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29219\/11.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359404,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Presidente Get\u00falio - SC","oab":false,"nome":"Presidente Get\u00falio - SC","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407507,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-presidente-getulio-sc"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/946377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Atena Assessoria Educacional","descricao":"ATENA","sigla":"Atena","oab":false,"id":948}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Get\u00falio","sigla":"","id":3365,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sistema Administrativo \u00e9 o conjunto de ferramentas contidos no ordenamento jur\u00eddico que visa fiscalizar a legalidade dos atos praticados pelo Poder P\u00fablico. Dois s\u00e3o os sistemas b\u00e1sicos de controle: o sistema do contencioso administrativo e o sistema de jurisdi\u00e7\u00e3o \u00fanica. Sobre o assunto, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":29219,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Get\u00falio","sigla":"","id":3365,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Atena Assessoria Educacional","descricao":"ATENA","sigla":"Atena","oab":false,"id":948},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-getulio-sc-2018-atena-advogado","tipo":1,"nome":"Atena - Prefeitura de Get\u00falio - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:22:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":946378,"hashId":"ece0c84450c16e239fbd74b771bfbe13","enunciado":"Sistema Administrativo \u00e9 o conjunto de ferramentas contidos no ordenamento jur\u00eddico que visa fiscalizar a legalidade dos atos praticados pelo Poder P\u00fablico. Dois s\u00e3o os sistemas b\u00e1sicos de controle: o sistema do contencioso administrativo e o sistema de jurisdi\u00e7\u00e3o \u00fanica. Sobre o assunto, \u00e9 incorreto afirmar que:","resposta":3314859,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Poder Judici\u00e1rio, no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o t\u00edpica jurisdicional, nunca revogar\u00e1 um ato administrativo dos demais Poderes.","id":3314857,"corpo":"O Poder Judici\u00e1rio, no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o t\u00edpica jurisdicional, nunca revogar\u00e1 um ato administrativo dos demais Poderes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Poder Executivo exerce a fun\u00e7\u00e3o jurisdicional de forma at\u00edpica com definitividade apenas no \u00e2mbito da pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o, compreendendo a chamada coisa julgada administrativa.","id":3314858,"corpo":"O Poder Executivo exerce a fun\u00e7\u00e3o jurisdicional de forma at\u00edpica com definitividade apenas no \u00e2mbito da pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o, compreendendo a chamada coisa julgada administrativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os atos pol\u00edticos, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o dos Poderes, n\u00e3o se sujeitam \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o judicial, sendo est\u00e1 uma regra absoluta.","id":3314859,"corpo":"Os atos pol\u00edticos, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o dos Poderes, n\u00e3o se sujeitam \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o judicial, sendo est\u00e1 uma regra absoluta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo o princ\u00edpio da sindicabilidade, os atos da Administra\u00e7\u00e3o se sujeitam a algum tipo de controle, ainda que n\u00e3o seja o da pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":3314860,"corpo":"Segundo o princ\u00edpio da sindicabilidade, os atos da Administra\u00e7\u00e3o se sujeitam a algum tipo de controle, ainda que n\u00e3o seja o da pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359405,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/946378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Atena Assessoria Educacional","descricao":"ATENA","sigla":"Atena","oab":false,"id":948}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Get\u00falio","sigla":"","id":3365,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios disciplinar\u00e3o, por meio de lei, os cons\u00f3rcios p\u00fablicos e os conv\u00eanios de coopera\u00e7\u00e3o entre os entes federados. Considerando as caracter\u00edsticas dos cons\u00f3rcios p\u00fablicos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":29219,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Get\u00falio","sigla":"","id":3365,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Atena Assessoria Educacional","descricao":"ATENA","sigla":"Atena","oab":false,"id":948},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-getulio-sc-2018-atena-advogado","tipo":1,"nome":"Atena - Prefeitura de Get\u00falio - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:22:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":946380,"hashId":"fd553850bc76a28bb8d9e4217a5fc409","enunciado":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios disciplinar\u00e3o, por meio de lei, os cons\u00f3rcios p\u00fablicos e os conv\u00eanios de coopera\u00e7\u00e3o entre os entes federados. Considerando as caracter\u00edsticas dos cons\u00f3rcios p\u00fablicos, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3314865,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando se revestir com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico integrar\u00e1 a administra\u00e7\u00e3o indireta de todos os entes da federa\u00e7\u00e3o consorciados.","id":3314865,"corpo":"Quando se revestir com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico integrar\u00e1 a administra\u00e7\u00e3o indireta de todos os entes da federa\u00e7\u00e3o consorciados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando constitu\u00eddos como associa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, adquirir\u00e1 personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico mediante a publica\u00e7\u00e3o do protocolo de inten\u00e7\u00f5es.","id":3314866,"corpo":"Quando constitu\u00eddos como associa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, adquirir\u00e1 personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico mediante a publica\u00e7\u00e3o do protocolo de inten\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ratifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser realizada com reserva, isto \u00e9, veda-se consorciamento parcial ou condicional.","id":3314867,"corpo":"A ratifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser realizada com reserva, isto \u00e9, veda-se consorciamento parcial ou condicional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os entes consorciados somente entregar\u00e3o recursos ao cons\u00f3rcio p\u00fablico mediante ratifica\u00e7\u00e3o do protocolo de inten\u00e7\u00f5es ou contrato de programa.","id":3314868,"corpo":"Os entes consorciados somente entregar\u00e3o recursos ao cons\u00f3rcio p\u00fablico mediante ratifica\u00e7\u00e3o do protocolo de inten\u00e7\u00f5es ou contrato de programa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359405,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/946380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Atena Assessoria Educacional","descricao":"ATENA","sigla":"Atena","oab":false,"id":948}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Get\u00falio","sigla":"","id":3365,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na lei de improbidade administrativa, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao Procedimento Administrativo e do Processo Judicial:","provas":[{"id":29219,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Get\u00falio","sigla":"","id":3365,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Atena Assessoria Educacional","descricao":"ATENA","sigla":"Atena","oab":false,"id":948},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-getulio-sc-2018-atena-advogado","tipo":1,"nome":"Atena - Prefeitura de Get\u00falio - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:22:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":946382,"hashId":"e0d5caf9fc60461a9e7ab89cf78459b6","enunciado":"Com base na lei de improbidade administrativa, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao Procedimento Administrativo e do Processo Judicial:","resposta":3314876,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A autoridade administrativa dar\u00e1 conhecimento ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e ao Tribunal ou Conselho de Contas da exist\u00eancia de procedimento administrativo para apurar a pr\u00e1tica de ato de improbidade.","id":3314873,"corpo":"A autoridade administrativa dar\u00e1 conhecimento ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e ao Tribunal ou Conselho de Contas da exist\u00eancia de procedimento administrativo para apurar a pr\u00e1tica de ato de improbidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o principal, que ter\u00e1 o rito especial, ser\u00e1 proposta pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico ou pela pessoa jur\u00eddica interessada, dentro de sessenta dias da efetiva\u00e7\u00e3o da medida cautelar.","id":3314874,"corpo":"A a\u00e7\u00e3o principal, que ter\u00e1 o rito especial, ser\u00e1 proposta pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico ou pela pessoa jur\u00eddica interessada, dentro de sessenta dias da efetiva\u00e7\u00e3o da medida cautelar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 admitida a transa\u00e7\u00e3o, acordo ou concilia\u00e7\u00e3o nas a\u00e7\u00f5es de improbidade conforme Medida Provis\u00f3ria 703\/2015 ainda em vigor.","id":3314875,"corpo":"\u00c9 admitida a transa\u00e7\u00e3o, acordo ou concilia\u00e7\u00e3o nas a\u00e7\u00f5es de improbidade conforme Medida Provis\u00f3ria 703\/2015 ainda em vigor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico, se n\u00e3o intervir no processo como parte, atuar\u00e1 obrigatoriamente, como fiscal da lei, sob pena de nulidade.","id":3314876,"corpo":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico, se n\u00e3o intervir no processo como parte, atuar\u00e1 obrigatoriamente, como fiscal da lei, sob pena de nulidade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359405,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/946382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Atena Assessoria Educacional","descricao":"ATENA","sigla":"Atena","oab":false,"id":948}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Get\u00falio","sigla":"","id":3365,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tutela que \u00e9 concedida independentemente da demonstra\u00e7\u00e3o de perigo de dano ou de risco ao resultado \u00fatil do processo no qual fica caracterizado o abuso do direito de defesa ou o manifesto prop\u00f3sito protelat\u00f3rio da parte \u00e9 denominada:","provas":[{"id":29219,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Get\u00falio","sigla":"","id":3365,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Atena Assessoria Educacional","descricao":"ATENA","sigla":"Atena","oab":false,"id":948},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-getulio-sc-2018-atena-advogado","tipo":1,"nome":"Atena - Prefeitura de Get\u00falio - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:22:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":946390,"hashId":"398a4e054452d87229148262283c9d31","enunciado":"A tutela que \u00e9 concedida independentemente da demonstra\u00e7\u00e3o de perigo de dano ou de risco ao resultado \u00fatil do processo no qual fica caracterizado o abuso do direito de defesa ou o manifesto prop\u00f3sito protelat\u00f3rio da parte \u00e9 denominada:","resposta":3314905,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tutela de evid\u00eancia.","id":3314905,"corpo":"Tutela de evid\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tutela antecipada requerida em car\u00e1ter antecedente.","id":3314906,"corpo":"Tutela antecipada requerida em car\u00e1ter antecedente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tutela cautelar requerida em car\u00e1ter antecedente.","id":3314907,"corpo":"Tutela cautelar requerida em car\u00e1ter antecedente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A tutela provis\u00f3ria requerida em car\u00e1ter incidental.","id":3314908,"corpo":"A tutela provis\u00f3ria requerida em car\u00e1ter incidental.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359406,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Da Tutela Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Tutela Provis\u00f3ria","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402141,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-tutela-provisoria"},{"nome_clean":"Da tutela da evid\u00eancia","oab":true,"nome":"Da tutela da evid\u00eancia","pai":402141,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402144,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-tutela-da-evidencia"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/946390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Atena Assessoria Educacional","descricao":"ATENA","sigla":"Atena","oab":false,"id":948}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Get\u00falio","sigla":"","id":3365,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O recurso cab\u00edvel contra as decis\u00f5es interlocut\u00f3rias que versarem sobre m\u00e9rito do processo \u00e9:","provas":[{"id":29219,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Get\u00falio","sigla":"","id":3365,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Atena Assessoria Educacional","descricao":"ATENA","sigla":"Atena","oab":false,"id":948},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-getulio-sc-2018-atena-advogado","tipo":1,"nome":"Atena - Prefeitura de Get\u00falio - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:22:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":946391,"hashId":"044e729348d2cceca1fcb01b0593e318","enunciado":"O recurso cab\u00edvel contra as decis\u00f5es interlocut\u00f3rias que versarem sobre m\u00e9rito do processo \u00e9:","resposta":3314911,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Agravo interno,","id":3314909,"corpo":" Agravo interno,","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embargos de declara\u00e7\u00e3o.","id":3314910,"corpo":"Embargos de declara\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agravo de Instrumento.","id":3314911,"corpo":"Agravo de Instrumento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apela\u00e7\u00e3o.","id":3314912,"corpo":"Apela\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359406,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402222,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Recursos","oab":false,"nome":"Recursos","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424454,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Recursos em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Recursos em Esp\u00e9cie","pai":424454,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424538,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos-em-especie"},{"nome_clean":"Agravo de Instrumento","oab":false,"nome":"Agravo de Instrumento","pai":424538,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424543,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-agravo-de-instrumento"},{"nome_clean":"Rol do art. 1.015, CPC","oab":false,"nome":"Rol do art. 1.015, CPC","pai":424543,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424544,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-rol-do-art-1-015-cpc"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/946391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve ser solicitada a realiza\u00e7\u00e3o do exame do escarro para baciloscopia nesse caso.","provas":[{"id":29234,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"},{"id":29235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":946499,"hashId":"87666a6824c41d31dccb037690d0f7bf","enunciado":"Deve ser solicitada a realiza\u00e7\u00e3o do exame do escarro para\r\nbaciloscopia nesse caso.","resposta":3315400,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3315399,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3315400,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente com dois anos e meio de idade foi internado com quadro pneum\u00f4nico, ocasi\u00e3o em que foi iniciado tratamento emp\u00edrico para a faixa et\u00e1ria. A febre e a tosse mantiveram-se por mais de duas semanas, per\u00edodo em que imagem radiol\u00f3gica permaneceu inalterada e houve, ainda, perda de peso e sudorese. Na hist\u00f3ria epidemiol\u00f3gica, havia relato de um av\u00f4 com tosse cr\u00f4nica que residia na mesma casa. Al\u00e9m do paciente, a fam\u00edlia \u00e9 constitu\u00edda de seu av\u00f4 paterno e de tr\u00eas irm\u00e3os: um menino de cinco anos de idade, uma menina de quatro anos de idade e outro de doze anos de idade. Todos os seus tr\u00eas irm\u00e3os eram assintom\u00e1ticos respirat\u00f3rios. O cart\u00e3o vacinal da crian\u00e7a estava atualizado e ela apresentava cicatriz de BCG. Considerando esse caso cl\u00ednico e as diretrizes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para o manejo da doen\u00e7a apresentada pelo paciente, julgue os itens a seguir.","id":359423,"enunciado":"<p>Paciente com dois anos e meio de idade foi internado\r\ncom quadro pneum\u00f4nico, ocasi\u00e3o em que foi iniciado tratamento\r\nemp\u00edrico para a faixa et\u00e1ria. A febre e a tosse mantiveram-se\r\npor mais de duas semanas, per\u00edodo em que imagem radiol\u00f3gica\r\npermaneceu inalterada e houve, ainda, perda de peso e sudorese.\r\nNa hist\u00f3ria epidemiol\u00f3gica, havia relato de um av\u00f4 com tosse\r\ncr\u00f4nica que residia na mesma casa. Al\u00e9m do paciente, a fam\u00edlia\r\n\u00e9 constitu\u00edda de seu av\u00f4 paterno e de tr\u00eas irm\u00e3os: um menino\r\nde cinco anos de idade, uma menina de quatro anos de idade\r\ne outro de doze anos de idade. Todos os seus tr\u00eas irm\u00e3os eram\r\nassintom\u00e1ticos respirat\u00f3rios. O cart\u00e3o vacinal da crian\u00e7a estava\r\natualizado e ela apresentava cicatriz de BCG.\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico e as diretrizes do Minist\u00e9rio\r\nda Sa\u00fade para o manejo da doen\u00e7a apresentada pelo paciente,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/946499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de bronquiolite viral aguda \u00e9 a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica para o paciente em quest\u00e3o.","provas":[{"id":29234,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"},{"id":29235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":946504,"hashId":"ab2c93a4b9d9a9a7493918a02ff527f2","enunciado":"O diagn\u00f3stico de bronquiolite viral aguda \u00e9 a principal\r\nhip\u00f3tese diagn\u00f3stica para o paciente em quest\u00e3o.","resposta":3315410,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3315409,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3315410,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lactente de quatorze meses de idade foi atendido na emerg\u00eancia com quadro respirat\u00f3rio caracterizado por febre alta persistente, tosse seca e dificuldade respirat\u00f3ria, com dura\u00e7\u00e3o de quatro dias. No exame, apresentava-se p\u00e1lido, dispneico, febril, taquic\u00e1rdico. A ausculta pulmonar evidenciava crepita\u00e7\u00f5es finas nas bases pulmonares e roncos disseminados em todo o t\u00f3rax. A frequ\u00eancia respirat\u00f3ria foi de 47 irpm e a SaO2 de 90%. A radiografia de t\u00f3rax demonstrou opacidades em dois ter\u00e7os inferiores do HTD e na base do HTE. Considerando as diretrizes brasileiras em pneumonia adquirida na comunidade em pediatria e o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens que se seguem.","id":359424,"enunciado":"<p>Lactente de quatorze meses de idade foi atendido\r\nna emerg\u00eancia com quadro respirat\u00f3rio caracterizado por febre\r\nalta persistente, tosse seca e dificuldade respirat\u00f3ria, com dura\u00e7\u00e3o\r\nde quatro dias. No exame, apresentava-se p\u00e1lido, dispneico, febril,\r\ntaquic\u00e1rdico. A ausculta pulmonar evidenciava crepita\u00e7\u00f5es finas nas\r\nbases pulmonares e roncos disseminados em todo o t\u00f3rax.\r\nA frequ\u00eancia respirat\u00f3ria foi de 47 irpm e a SaO2 de 90%.\r\nA radiografia de t\u00f3rax demonstrou opacidades em dois ter\u00e7os\r\ninferiores do HTD e na base do HTE.\r\n<\/p><p>Considerando as diretrizes brasileiras em pneumonia adquirida\r\nna comunidade em pediatria e o caso cl\u00ednico apresentado, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/946504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os principais agentes etiol\u00f3gicos da doen\u00e7a desse paciente em sua faixa et\u00e1ria s\u00e3o v\u00edrus, pneumococo e micoplasma.","provas":[{"id":29234,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"},{"id":29235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":946506,"hashId":"f41cc4c1503a46a87418d83422dac773","enunciado":"Os principais agentes etiol\u00f3gicos da doen\u00e7a desse paciente\r\nem sua faixa et\u00e1ria s\u00e3o v\u00edrus, pneumococo e micoplasma.","resposta":3315414,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3315413,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3315414,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lactente de quatorze meses de idade foi atendido na emerg\u00eancia com quadro respirat\u00f3rio caracterizado por febre alta persistente, tosse seca e dificuldade respirat\u00f3ria, com dura\u00e7\u00e3o de quatro dias. No exame, apresentava-se p\u00e1lido, dispneico, febril, taquic\u00e1rdico. A ausculta pulmonar evidenciava crepita\u00e7\u00f5es finas nas bases pulmonares e roncos disseminados em todo o t\u00f3rax. A frequ\u00eancia respirat\u00f3ria foi de 47 irpm e a SaO2 de 90%. A radiografia de t\u00f3rax demonstrou opacidades em dois ter\u00e7os inferiores do HTD e na base do HTE. Considerando as diretrizes brasileiras em pneumonia adquirida na comunidade em pediatria e o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens que se seguem.","id":359424,"enunciado":"<p>Lactente de quatorze meses de idade foi atendido\r\nna emerg\u00eancia com quadro respirat\u00f3rio caracterizado por febre\r\nalta persistente, tosse seca e dificuldade respirat\u00f3ria, com dura\u00e7\u00e3o\r\nde quatro dias. No exame, apresentava-se p\u00e1lido, dispneico, febril,\r\ntaquic\u00e1rdico. A ausculta pulmonar evidenciava crepita\u00e7\u00f5es finas nas\r\nbases pulmonares e roncos disseminados em todo o t\u00f3rax.\r\nA frequ\u00eancia respirat\u00f3ria foi de 47 irpm e a SaO2 de 90%.\r\nA radiografia de t\u00f3rax demonstrou opacidades em dois ter\u00e7os\r\ninferiores do HTD e na base do HTE.\r\n<\/p><p>Considerando as diretrizes brasileiras em pneumonia adquirida\r\nna comunidade em pediatria e o caso cl\u00ednico apresentado, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/946506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c0 crian\u00e7a em tratamento oncol\u00f3gico \u00e9 formalmente contraindicada qualquer tipo de vacina\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio regular.","provas":[{"id":29234,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"},{"id":29235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":946515,"hashId":"6ab547e7f8a38715d16f8d4379b02d08","enunciado":"\u00c0 crian\u00e7a em tratamento oncol\u00f3gico \u00e9 formalmente\r\ncontraindicada qualquer tipo de vacina\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio\r\nregular.","resposta":3315432,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3315431,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3315432,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da abordagem da crian\u00e7a com c\u00e2ncer, julgue os seguintes itens.","id":359427,"enunciado":"Acerca da abordagem da crian\u00e7a com c\u00e2ncer, julgue os seguintes\r\nitens.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/946515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sinais iniciais de c\u00e2ncer na inf\u00e2ncia podem ser confundidos com sinais de condi\u00e7\u00f5es benignas frequentes na inf\u00e2ncia.","provas":[{"id":29234,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"},{"id":29235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":946517,"hashId":"7f89f779f2d567df4f9d7220d59c5471","enunciado":"Os sinais iniciais de c\u00e2ncer na inf\u00e2ncia podem ser confundidos\r\ncom sinais de condi\u00e7\u00f5es benignas frequentes na inf\u00e2ncia.","resposta":3315435,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3315435,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3315436,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da abordagem da crian\u00e7a com c\u00e2ncer, julgue os seguintes itens.","id":359427,"enunciado":"Acerca da abordagem da crian\u00e7a com c\u00e2ncer, julgue os seguintes\r\nitens.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/946517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O profissional de sa\u00fade deve indicar o uso de antit\u00e9rmicos antes ou imediatamente depois da administra\u00e7\u00e3o de vacinas, como medida profil\u00e1tica \u00e0 ocorr\u00eancia de febre.","provas":[{"id":29234,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"},{"id":29235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":946519,"hashId":"b63b1f05f5a86b150366c3847e06c145","enunciado":"O profissional de sa\u00fade deve indicar o uso de antit\u00e9rmicos\r\nantes ou imediatamente depois da administra\u00e7\u00e3o de vacinas,\r\ncomo medida profil\u00e1tica \u00e0 ocorr\u00eancia de febre.","resposta":3315440,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3315439,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3315440,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e do adolescente, julgue os itens que se seguem.","id":359428,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e do adolescente, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/946519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ocorr\u00eancia de doen\u00e7a pr\u00e9via, como, por exemplo, catapora e rub\u00e9ola, n\u00e3o constitui contraindica\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para essas doen\u00e7as.","provas":[{"id":29234,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"},{"id":29235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":946523,"hashId":"e260831a6fb86a170244ed9b6b7a635c","enunciado":"A ocorr\u00eancia de doen\u00e7a pr\u00e9via, como, por exemplo, catapora\r\ne rub\u00e9ola, n\u00e3o constitui contraindica\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica\r\npara essas doen\u00e7as.","resposta":3315447,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3315447,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3315448,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e do adolescente, julgue os itens que se seguem.","id":359428,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e do adolescente, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/946523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme as normas do suporte b\u00e1sico de vida em pediatria, a rela\u00e7\u00e3o compress\u00e3o-ventila\u00e7\u00e3o aplicada pelo socorrista em crian\u00e7as e beb\u00eas \u00e9 sempre de trinta compress\u00f5es para duas ventila\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":29234,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"},{"id":29235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":946527,"hashId":"04e05ac8bc23adf4f6b2fcc194e57c5a","enunciado":"Conforme as normas do suporte b\u00e1sico de vida em pediatria,\r\na rela\u00e7\u00e3o compress\u00e3o-ventila\u00e7\u00e3o aplicada pelo socorrista\r\nem crian\u00e7as e beb\u00eas \u00e9 sempre de trinta compress\u00f5es para\r\nduas ventila\u00e7\u00f5es.","resposta":3315456,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3315455,"corpo":"Errado","ordem":2,"rotulo":"E"},{"corpo_clean":"Certo","id":3315456,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abordagem da crian\u00e7a gravemente doente ou ferida, julgue os itens subsequentes.","id":359429,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abordagem da crian\u00e7a gravemente doente ou ferida,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/946527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na abordagem inicial de uma crian\u00e7a de dezoito meses de idade, do sexo feminino, que se apresente em bom estado, com febre maior ou igual a 39 \u00b0C h\u00e1 tr\u00eas dias, sem sinais localizat\u00f3rios e com esquema vacinal para pneumococo completo, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria coleta de hemograma ou hemocultura.","provas":[{"id":29234,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"},{"id":29235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":946534,"hashId":"ba0ec7e7d8bb52cc450af986637d4dc4","enunciado":"Na abordagem inicial de uma crian\u00e7a de dezoito meses de\r\nidade, do sexo feminino, que se apresente em bom estado,\r\ncom febre maior ou igual a 39 \u00b0C h\u00e1 tr\u00eas dias, sem sinais\r\nlocalizat\u00f3rios e com esquema vacinal para pneumococo\r\ncompleto, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria coleta de hemograma ou\r\nhemocultura.","resposta":3315469,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3315469,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3315470,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a febre \u00e9 uma das causas mais frequentes da procura por servi\u00e7os m\u00e9dicos pedi\u00e1tricos, julgue os itens subsecutivos.","id":359430,"enunciado":"Considerando que a febre \u00e9 uma das causas mais frequentes\r\nda procura por servi\u00e7os m\u00e9dicos pedi\u00e1tricos, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/946534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A abordagem terap\u00eautica e diagn\u00f3stica da crian\u00e7a com neutropenia febril induzida por quimioterapia \u00e9 semelhante \u00e0 da crian\u00e7a com febre e causas benignas de neutropenia n\u00e3o induzidas por quimioterapia.","provas":[{"id":29234,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"},{"id":29235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":946536,"hashId":"e5173991f75562e69f9a098421568386","enunciado":"A abordagem terap\u00eautica e diagn\u00f3stica da crian\u00e7a com\r\nneutropenia febril induzida por quimioterapia \u00e9 semelhante\r\n\u00e0 da crian\u00e7a com febre e causas benignas de neutropenia\r\nn\u00e3o induzidas por quimioterapia.","resposta":3315474,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3315473,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3315474,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a febre \u00e9 uma das causas mais frequentes da procura por servi\u00e7os m\u00e9dicos pedi\u00e1tricos, julgue os itens subsecutivos.","id":359430,"enunciado":"Considerando que a febre \u00e9 uma das causas mais frequentes\r\nda procura por servi\u00e7os m\u00e9dicos pedi\u00e1tricos, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/946536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A s\u00edndrome anticolin\u00e9rgica, identificada a partir de dados da anamnese e do exame f\u00edsico, \u00e9 a s\u00edndrome t\u00f3xica esperada nos casos de suspeita de intoxica\u00e7\u00e3o por subst\u00e2ncias de a\u00e7\u00e3o anti-histam\u00ednicas.","provas":[{"id":29234,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"},{"id":29235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":946538,"hashId":"74d9fdd05aebe18abb6c0e4ddbdc8d30","enunciado":"A s\u00edndrome anticolin\u00e9rgica, identificada a partir de dados\r\nda anamnese e do exame f\u00edsico, \u00e9 a s\u00edndrome t\u00f3xica esperada\r\nnos casos de suspeita de intoxica\u00e7\u00e3o por subst\u00e2ncias de a\u00e7\u00e3o\r\nanti-histam\u00ednicas.","resposta":3315477,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3315477,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3315478,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento de crian\u00e7as com intoxica\u00e7\u00f5es ex\u00f3genas na inf\u00e2ncia, julgue os itens a seguir.","id":359431,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento de crian\u00e7as com intoxica\u00e7\u00f5es ex\u00f3genas\r\nna inf\u00e2ncia, julgue os itens a seguir.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/946538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao exame cl\u00ednico, uma plagiocefalia posicional mostra-se como cr\u00e2nio com formato de paralelogramo, bossa frontal compensat\u00f3ria ipsolateral, al\u00e9m de posicionamento anteriorizado da orelha ipsolateral.","provas":[{"id":29234,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"},{"id":29235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":946547,"hashId":"bfda50e2f0589b2648a524d1ff78b620","enunciado":"Ao exame cl\u00ednico, uma plagiocefalia posicional mostra-se\r\ncomo cr\u00e2nio com formato de paralelogramo, bossa frontal\r\ncompensat\u00f3ria ipsolateral, al\u00e9m de posicionamento\r\nanteriorizado da orelha ipsolateral.","resposta":3315495,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3315495,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3315496,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A deformidade craniana \u00e9 uma queixa comum nos consult\u00f3rios de pediatria, especialmente no acompanhamento de puericultura. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":359433,"enunciado":"A deformidade craniana \u00e9 uma queixa comum nos consult\u00f3rios\r\nde pediatria, especialmente no acompanhamento de puericultura.\r\nAcerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/946547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Crian\u00e7a de oito anos de idade, com TCE, que esteja orientada, obede\u00e7a a comandos e apresente abertura ocular a est\u00edmulo verbal apresentar\u00e1 quatorze pontos na escala de coma de Glasgow.","provas":[{"id":29234,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"},{"id":29235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":946552,"hashId":"471cdcf10b96f254bc5c3abaf731bc1c","enunciado":"Crian\u00e7a de oito anos de idade, com TCE, que esteja orientada,\r\nobede\u00e7a a comandos e apresente abertura ocular a est\u00edmulo\r\nverbal apresentar\u00e1 quatorze pontos na escala de coma de\r\nGlasgow.","resposta":3315505,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3315505,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3315506,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O traumatismo cranioencef\u00e1lico (TCE) \u00e9 uma importante causa de \u00f3bitos e sequelas na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica no mundo todo. A maioria das crian\u00e7as apresenta TCE leve ou moderado e cerca de 10% a 20% apresentam TCE grave. No que se refere a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":359434,"enunciado":"O traumatismo cranioencef\u00e1lico (TCE) \u00e9 uma importante causa\r\nde \u00f3bitos e sequelas na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica no mundo todo.\r\nA maioria das crian\u00e7as apresenta TCE leve ou moderado e cerca\r\nde 10% a 20% apresentam TCE grave. No que se refere a esse\r\nassunto, julgue os itens seguintes.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/946552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de les\u00f5es em diferentes est\u00e1gios de resolu\u00e7\u00e3o leva \u00e0 suspeita de TCE n\u00e3o acidental ou s\u00edndrome do beb\u00ea sacudido (shaking baby syndrome).","provas":[{"id":29234,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"},{"id":29235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":946555,"hashId":"a6ff8fce8f95cf842f3fcf4fe557affd","enunciado":"A presen\u00e7a de les\u00f5es em diferentes est\u00e1gios de resolu\u00e7\u00e3o leva\r\n\u00e0 suspeita de TCE n\u00e3o acidental ou s\u00edndrome do beb\u00ea sacudido\r\n(shaking baby syndrome).","resposta":3315511,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3315511,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3315512,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O traumatismo cranioencef\u00e1lico (TCE) \u00e9 uma importante causa de \u00f3bitos e sequelas na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica no mundo todo. A maioria das crian\u00e7as apresenta TCE leve ou moderado e cerca de 10% a 20% apresentam TCE grave. No que se refere a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":359434,"enunciado":"O traumatismo cranioencef\u00e1lico (TCE) \u00e9 uma importante causa\r\nde \u00f3bitos e sequelas na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica no mundo todo.\r\nA maioria das crian\u00e7as apresenta TCE leve ou moderado e cerca\r\nde 10% a 20% apresentam TCE grave. No que se refere a esse\r\nassunto, julgue os itens seguintes.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/946555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atividades como emitir palavras e frases, brincar imitando, apontar para o que quer, montar torre de dois cubos, vencer obst\u00e1culos, abrir porta e deambular sem aux\u00edlio s\u00e3o compat\u00edveis com a idade de dezoito meses.","provas":[{"id":29234,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"},{"id":29235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":946556,"hashId":"b87522b3eae61942ad5cffe12679b4af","enunciado":"Atividades como emitir palavras e frases, brincar imitando,\r\napontar para o que quer, montar torre de dois cubos,\r\nvencer obst\u00e1culos, abrir porta e deambular sem aux\u00edlio\r\ns\u00e3o compat\u00edveis com a idade de dezoito meses.","resposta":3315513,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3315513,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3315514,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, no que se refere ao exame neurol\u00f3gico e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento neuropsicomotor do lactente.","id":359435,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, no que se refere ao exame neurol\u00f3gico\r\ne \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento neuropsicomotor do lactente.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/946556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O reflexo de Moro, que tem afer\u00eancia proprioceptiva cervical, ac\u00fastica ou vestibular e efer\u00eancia principal nas ra\u00edzes cervicais C5 e C6, desaparece at\u00e9 o sexto m\u00eas de idade.","provas":[{"id":29234,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"},{"id":29235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":946560,"hashId":"5acb27468f00f0b6f022c37959a6c5c7","enunciado":"O reflexo de Moro, que tem afer\u00eancia proprioceptiva cervical,\r\nac\u00fastica ou vestibular e efer\u00eancia principal nas ra\u00edzes cervicais\r\nC5 e C6, desaparece at\u00e9 o sexto m\u00eas de idade.","resposta":3315521,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3315521,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3315522,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, no que se refere ao exame neurol\u00f3gico e \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento neuropsicomotor do lactente.","id":359435,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, no que se refere ao exame neurol\u00f3gico\r\ne \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento neuropsicomotor do lactente.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/946560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O eletroencefalograma (EEG) \u00e9 fundamental para distinguir enxaqueca com aura visual da epilepsia com paroxismos occipitais: um EEG com resultado alterado afasta a possibilidade de enxaqueca.","provas":[{"id":29234,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"},{"id":29235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":946567,"hashId":"07acfcd2405b44bd109cbbae2fb5ada0","enunciado":"O eletroencefalograma (EEG) \u00e9 fundamental para distinguir\r\nenxaqueca com aura visual da epilepsia com paroxismos\r\noccipitais: um EEG com resultado alterado afasta a\r\npossibilidade de enxaqueca.","resposta":3315536,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3315535,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3315536,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cefaleia \u00e9 um sintoma frequente tanto na inf\u00e2ncia quanto na adolesc\u00eancia: a enxaqueca \u00e9 a cefaleia recorrente mais comum nessa faixa et\u00e1ria. No que se refere \u00e0 enxaqueca, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":359437,"enunciado":"A cefaleia \u00e9 um sintoma frequente tanto na inf\u00e2ncia quanto\r\nna adolesc\u00eancia: a enxaqueca \u00e9 a cefaleia recorrente mais comum\r\nnessa faixa et\u00e1ria. No que se refere \u00e0 enxaqueca, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/946567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A medida da press\u00e3o inicial pode estar alterada sem que haja hipertens\u00e3o intracraniana, como nas situa\u00e7\u00f5es em que o retorno venoso ao \u00e1trio direito pela veia cava superior n\u00e3o esteja ocorrendo livremente, com estase venosa a montante.","provas":[{"id":29234,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"},{"id":29235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":946570,"hashId":"4525c62bf8b095808a2765be7ed1e5d0","enunciado":"A medida da press\u00e3o inicial pode estar alterada sem que haja\r\nhipertens\u00e3o intracraniana, como nas situa\u00e7\u00f5es em que o retorno\r\nvenoso ao \u00e1trio direito pela veia cava superior n\u00e3o esteja\r\nocorrendo livremente, com estase venosa a montante.","resposta":3315541,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3315541,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3315542,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O exame do l\u00edquido cefalorraquidiano (LCR) \u00e9 um dos exames auxiliares utilizados para apoio diagn\u00f3stico em pediatria. Sua caracter\u00edstica principal \u00e9 fornecer informa\u00e7\u00f5es de cunho fisiopatol\u00f3gico ou funcional, diferindo dos exames de neuroimagem, que avaliam aspectos morfol\u00f3gicos ou anat\u00f4micos. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":359439,"enunciado":"O exame do l\u00edquido cefalorraquidiano (LCR) \u00e9 um dos exames\r\nauxiliares utilizados para apoio diagn\u00f3stico em pediatria.\r\nSua caracter\u00edstica principal \u00e9 fornecer informa\u00e7\u00f5es de cunho\r\nfisiopatol\u00f3gico ou funcional, diferindo dos exames de\r\nneuroimagem, que avaliam aspectos morfol\u00f3gicos ou anat\u00f4micos.\r\nA partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/946570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Trata-se de doen\u00e7a determinada por rea\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica mediada por IgE, de forma que o diagn\u00f3stico poder\u00e1 ser confirmado pelo uso do prick test ou pela dosagem s\u00e9rica de anticorpos espec\u00edficos.","provas":[{"id":29234,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"},{"id":29235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":946577,"hashId":"a755a1805ce7593b243742ddff14588a","enunciado":" Trata-se de doen\u00e7a determinada por rea\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica\r\nmediada por IgE, de forma que o diagn\u00f3stico poder\u00e1 ser\r\nconfirmado pelo uso do prick test ou pela dosagem s\u00e9rica\r\nde anticorpos espec\u00edficos.","resposta":3315556,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3315555,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3315556,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lactente de tr\u00eas meses de idade atendido em unidade de sa\u00fade apresentava estrias de sangue e muco nas fezes havia dez dias. Na consulta, a m\u00e3e relatou que a crian\u00e7a n\u00e3o manifestou v\u00f4mitos nem febre e que estava recebendo f\u00f3rmula infantil polim\u00e9rica de partida, havia cerca de trinta dias, como \u00fanica fonte de dieta, devido \u00e0 contraindica\u00e7\u00e3o ao aleitamento materno por doen\u00e7a da m\u00e3e. Ao exame f\u00edsico, a crian\u00e7a estava em bom estado geral, corada, hidratada. Ela teve ganho ponderal de 25 gramas\/dia nos \u00faltimos trinta dias antes da consulta. A respeito do caso cl\u00ednico precedente, julgue os itens seguintes.","id":359440,"enunciado":"<p>Lactente de tr\u00eas meses de idade atendido em unidade\r\nde sa\u00fade apresentava estrias de sangue e muco nas fezes havia\r\ndez dias. Na consulta, a m\u00e3e relatou que a crian\u00e7a n\u00e3o\r\nmanifestou v\u00f4mitos nem febre e que estava recebendo f\u00f3rmula\r\ninfantil polim\u00e9rica de partida, havia cerca de trinta dias, como\r\n\u00fanica fonte de dieta, devido \u00e0 contraindica\u00e7\u00e3o ao aleitamento\r\nmaterno por doen\u00e7a da m\u00e3e. Ao exame f\u00edsico, a crian\u00e7a estava\r\nem bom estado geral, corada, hidratada. Ela teve ganho ponderal\r\nde 25 gramas\/dia nos \u00faltimos trinta dias antes da consulta.\r\n<\/p><p>A respeito do caso cl\u00ednico precedente, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/946577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico \u00e9 de crise de asma moderada.","provas":[{"id":29234,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"},{"id":29235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":946584,"hashId":"6d0f3c29b841a2502e31e58b5b1bc841","enunciado":"O diagn\u00f3stico \u00e9 de crise de asma moderada.","resposta":3315570,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3315569,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3315570,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a do sexo feminino, com tr\u00eas anos e seis meses de idade, pesando dezesseis quilos, compareceu ao servi\u00e7o de pronto atendimento pedi\u00e1trico com hist\u00f3ria de febre e coriza havia vinte e quatro horas. Seis horas antes do comparecimento \u00e0 unidade de sa\u00fade associaram-se ao quadro dor tor\u00e1cica, tosse e dificuldade para respirar. No domic\u00edlio, recebeu seis jatos de salbutamol de quatro em quatro horas. O exame f\u00edsico revelou que a menina estava em regular estado geral, sonolenta, com frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 55 irpm, frequ\u00eancia card\u00edaca de 150 bpm, temperatura axilar de 36,4 \u00b0C, taquidispneica com tiragem intercostal e tiragem subcostal moderadas e retra\u00e7\u00e3o de f\u00farcula esternal. A satura\u00e7\u00e3o em ar ambiente, medida em ox\u00edmetro de pulso, foi de 90%. A ausculta pulmonar revelou murm\u00fario vesicular reduzido em ambos os campos pleuropulmonares e sibilos inspirat\u00f3rios e expirat\u00f3rios difusos. A m\u00e3e informou que a crian\u00e7a tem bronquite asm\u00e1tica e que, nos \u00faltimos seis meses, havia apresentado crises mensais, tendo sido hospitalizada para oxigenoterapia em quatro ocasi\u00f5es. De duas a tr\u00eas vezes por semana, ela necessita usar salbutamol \u00e0 noite por crises de tosse e cansa\u00e7o, mas n\u00e3o faz uso de qualquer medica\u00e7\u00e3o cont\u00ednua. O pai e o irm\u00e3o de oito anos de idade s\u00e3o asm\u00e1ticos. Foi iniciado o tratamento com tr\u00eas ciclos com seis jatos de salbutamol com m\u00e1scara e espa\u00e7ador, aplicados a cada vinte minutos, al\u00e9m de prednisolona 32 mg e oxigenoterapia com m\u00e1scara n\u00e3o reinalante. Considerando as recomenda\u00e7\u00f5es do GINA\/2017 (Global Iniciative for Asthma), julgue os itens que se seguem, a respeito do caso cl\u00ednico descrito.","id":359441,"enunciado":"<p>Uma crian\u00e7a do sexo feminino, com tr\u00eas anos e seis meses\r\nde idade, pesando dezesseis quilos, compareceu ao servi\u00e7o de\r\npronto atendimento pedi\u00e1trico com hist\u00f3ria de febre e coriza\r\nhavia vinte e quatro horas. Seis horas antes do comparecimento\r\n\u00e0 unidade de sa\u00fade associaram-se ao quadro dor tor\u00e1cica, tosse\r\ne dificuldade para respirar. No domic\u00edlio, recebeu seis jatos de\r\nsalbutamol de quatro em quatro horas. O exame f\u00edsico revelou\r\nque a menina estava em regular estado geral, sonolenta,\r\ncom frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 55 irpm, frequ\u00eancia card\u00edaca de\r\n150 bpm, temperatura axilar de 36,4 \u00b0C, taquidispneica com\r\ntiragem intercostal e tiragem subcostal moderadas e retra\u00e7\u00e3o\r\nde f\u00farcula esternal. A satura\u00e7\u00e3o em ar ambiente, medida em\r\nox\u00edmetro de pulso, foi de 90%. A ausculta pulmonar revelou\r\nmurm\u00fario vesicular reduzido em ambos os campos\r\npleuropulmonares e sibilos inspirat\u00f3rios e expirat\u00f3rios difusos.\r\nA m\u00e3e informou que a crian\u00e7a tem bronquite asm\u00e1tica e que,\r\nnos \u00faltimos seis meses, havia apresentado crises mensais,\r\ntendo sido hospitalizada para oxigenoterapia em quatro ocasi\u00f5es.\r\nDe duas a tr\u00eas vezes por semana, ela necessita usar salbutamol\r\n\u00e0 noite por crises de tosse e cansa\u00e7o, mas n\u00e3o faz uso de qualquer\r\nmedica\u00e7\u00e3o cont\u00ednua. O pai e o irm\u00e3o de oito anos de idade\r\ns\u00e3o asm\u00e1ticos. Foi iniciado o tratamento com tr\u00eas ciclos com\r\nseis jatos de salbutamol com m\u00e1scara e espa\u00e7ador, aplicados a\r\ncada vinte minutos, al\u00e9m de prednisolona 32 mg e oxigenoterapia\r\ncom m\u00e1scara n\u00e3o reinalante.\r\n<\/p><p>Considerando as recomenda\u00e7\u00f5es do GINA\/2017 (Global Iniciative\r\nfor Asthma), julgue os itens que se seguem, a respeito do caso\r\ncl\u00ednico descrito.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/946584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paciente tem baixa estatura.","provas":[{"id":29234,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"},{"id":29235,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria","id":13784},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pediatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":946601,"hashId":"306232d5d5464fc52b064b912e55cd12","enunciado":"O paciente tem baixa estatura.","resposta":3315603,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3315603,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3315604,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as informa\u00e7\u00f5es e o gr\u00e1fico apresentados, julgue os itens subsequentes.","id":359444,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29234\/01.gif\"><\/p><p>Considerando as informa\u00e7\u00f5es e o gr\u00e1fico apresentados, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/946601","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A raz\u00e3o da incid\u00eancia relativamente baixa de cirrose hep\u00e1tica em alco\u00f3latras inveterados (menos de 20%) \u00e9 desconhecida.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947084,"hashId":"d0bd0d3e9815fea4acdffaf2a2c3085c","enunciado":"A raz\u00e3o da incid\u00eancia relativamente baixa de cirrose hep\u00e1tica\r\nem alco\u00f3latras inveterados (menos de 20%) \u00e9 desconhecida.","resposta":3317119,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317119,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317120,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s enfermidades gastrointestinais, julgue os itens que se seguem.","id":359546,"enunciado":"No que se refere \u00e0s enfermidades gastrointestinais, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sintomas cl\u00ednicos de esofagopatia chag\u00e1sica devem-se, principalmente, ao refluxo gastroesof\u00e1gico causado pela acal\u00e1sia.e","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947086,"hashId":"28c020983cf0feb883357db1dc957376","enunciado":"Os sintomas cl\u00ednicos de esofagopatia chag\u00e1sica devem-se,\r\nprincipalmente, ao refluxo gastroesof\u00e1gico causado pela\r\nacal\u00e1sia.e","resposta":3317124,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317123,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317124,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s enfermidades gastrointestinais, julgue os itens que se seguem.","id":359546,"enunciado":"No que se refere \u00e0s enfermidades gastrointestinais, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947086","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de Child-Pugh \u00e9 um fator preditivo razoavelmente confi\u00e1vel de sobrevida para v\u00e1rias doen\u00e7as hep\u00e1ticas e antecipa a probabilidade de complica\u00e7\u00f5es importantes da cirrose, como sangramento por varizes e peritonite bacteriana espont\u00e2nea.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947087,"hashId":"a5e1c6142c466e90d5b54c88ab7e8b87","enunciado":"A classifica\u00e7\u00e3o de Child-Pugh \u00e9 um fator preditivo\r\nrazoavelmente confi\u00e1vel de sobrevida para v\u00e1rias doen\u00e7as\r\nhep\u00e1ticas e antecipa a probabilidade de complica\u00e7\u00f5es\r\nimportantes da cirrose, como sangramento por varizes e\r\nperitonite bacteriana espont\u00e2nea.","resposta":3317125,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317125,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317126,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s enfermidades gastrointestinais, julgue os itens que se seguem.","id":359546,"enunciado":"No que se refere \u00e0s enfermidades gastrointestinais, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947087","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em idosos, as fraturas de ossos longos s\u00e3o mais graves por causa da maior dificuldade de consolida\u00e7\u00e3o decorrente da desmineraliza\u00e7\u00e3o \u00f3ssea.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947088,"hashId":"fda5033bb076cce4db6988f1654cd302","enunciado":"Em idosos, as fraturas de ossos longos s\u00e3o mais graves por\r\ncausa da maior dificuldade de consolida\u00e7\u00e3o decorrente da\r\ndesmineraliza\u00e7\u00e3o \u00f3ssea.","resposta":3317127,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317127,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317128,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos pacientes politraumatizados, julgue os itens a seguir.","id":359547,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos pacientes politraumatizados, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na fase inicial refrat\u00e1ria, o choque hemorr\u00e1gico gera, tipicamente, acidose mista na gasometria \u2014 metab\u00f3lica e respirat\u00f3ria.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947091,"hashId":"1d7d4ff388f97aff68757599567207d2","enunciado":"Na fase inicial refrat\u00e1ria, o choque hemorr\u00e1gico gera,\r\ntipicamente, acidose mista na gasometria \u2014 metab\u00f3lica e\r\nrespirat\u00f3ria.","resposta":3317134,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317133,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317134,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos pacientes politraumatizados, julgue os itens a seguir.","id":359547,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos pacientes politraumatizados, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O progn\u00f3stico de c\u00e2ncer de pr\u00f3stata em pacientes obesos \u00e9 melhor que em pacientes com peso adequado.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947103,"hashId":"a9cadc97c7a8c68f12b31a41cbc90038","enunciado":"O progn\u00f3stico de c\u00e2ncer de pr\u00f3stata em pacientes obesos \u00e9\r\nmelhor que em pacientes com peso adequado.","resposta":3317158,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317157,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317158,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afec\u00e7\u00f5es oncol\u00f3gicas, julgue os itens subsecutivos.","id":359551,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afec\u00e7\u00f5es oncol\u00f3gicas, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947103","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"a presen\u00e7a de duas ou mais parentes consangu\u00edneas de primeiro grau com c\u00e2ncer de mama.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947111,"hashId":"747858cde38c358353f01e177654b3e0","enunciado":"a presen\u00e7a de duas ou mais parentes consangu\u00edneas de primeiro\r\ngrau com c\u00e2ncer de mama.","resposta":3317173,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317173,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317174,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os fatores de risco familiares\/gen\u00e9ticos\/heredit\u00e1rios para o desenvolvimento de c\u00e2ncer de mama em uma mulher de cinquenta e cinco anos de idade incluem","id":359555,"enunciado":"Os fatores de risco familiares\/gen\u00e9ticos\/heredit\u00e1rios para o\r\ndesenvolvimento de c\u00e2ncer de mama em uma mulher de cinquenta\r\ne cinco anos de idade incluem","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O exame mais espec\u00edfico para diagn\u00f3stico de colecistite aguda \u00e9 a cintilografia hepatobiliar com \u00e1cido iminodiac\u00e9tico (HIDA) marcado com tecn\u00e9cio, considerando-se ainda que a confiabilidade desse exame \u00e9 maior em pacientes com n\u00edveis s\u00e9ricos de bilirrubina total abaixo de 5 mg\/dL.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947114,"hashId":"3618d1fbfac9191f77d7be61f43d81bd","enunciado":"O exame mais espec\u00edfico para diagn\u00f3stico de colecistite aguda\r\n\u00e9 a cintilografia hepatobiliar com \u00e1cido iminodiac\u00e9tico (HIDA)\r\nmarcado com tecn\u00e9cio, considerando-se ainda que a\r\nconfiabilidade desse exame \u00e9 maior em pacientes com n\u00edveis\r\ns\u00e9ricos de bilirrubina total abaixo de 5 mg\/dL.","resposta":3317179,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317179,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317180,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0 colelit\u00edase e \u00e0 colecistite aguda.","id":359558,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0 colelit\u00edase e \u00e0 colecistite\r\naguda.","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Perda de peso \u2014 ou altera\u00e7\u00e3o do apetite \u2014, mudan\u00e7a no padr\u00e3o do sono \u2014 ins\u00f4nia ou hipersonia \u2014 , fadiga, agita\u00e7\u00e3o \u2014 ou retardo \u2014 psicomotor, capacidade diminu\u00edda de tomar decis\u00f5es e idea\u00e7\u00e3o suicida s\u00e3o exemplos de manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que devem ser avaliadas em pacientes com suspeita de transtorno depressivo maior.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947117,"hashId":"9ff794b0437d3bbd51440fc75fbf023e","enunciado":"Perda de peso \u2014 ou altera\u00e7\u00e3o do apetite \u2014, mudan\u00e7a no\r\npadr\u00e3o do sono \u2014 ins\u00f4nia ou hipersonia \u2014 , fadiga, agita\u00e7\u00e3o\r\n\u2014 ou retardo \u2014 psicomotor, capacidade diminu\u00edda de tomar\r\ndecis\u00f5es e idea\u00e7\u00e3o suicida s\u00e3o exemplos de manifesta\u00e7\u00f5es\r\ncl\u00ednicas que devem ser avaliadas em pacientes com suspeita\r\nde transtorno depressivo maior.","resposta":3317185,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317185,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317186,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao transtorno depressivo maior e \u00e0 distimia, julgue os itens subsequentes.","id":359559,"enunciado":"No que se refere ao transtorno depressivo maior e \u00e0 distimia,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947117","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de n\u00edveis basais normais de horm\u00f4nio tireoestimulante (TSH) e de prolactina (PRL) e o aumento dos n\u00edveis basais do horm\u00f4nio fol\u00edculo estimulante (FSH) \u2014 geralmente com medidas acima de 30 mUI\/mL \u2014 est\u00e3o associados a fal\u00eancia ovariana e demandam uma avalia\u00e7\u00e3o mais aprofundada da causa da amenorreia.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947120,"hashId":"a101a972ad3dc5a81768e140a4605bb0","enunciado":"A presen\u00e7a de n\u00edveis basais normais de horm\u00f4nio\r\ntireoestimulante (TSH) e de prolactina (PRL) e o aumento\r\ndos n\u00edveis basais do horm\u00f4nio fol\u00edculo estimulante (FSH)\r\n\u2014 geralmente com medidas acima de 30 mUI\/mL \u2014 est\u00e3o\r\nassociados a fal\u00eancia ovariana e demandam uma avalia\u00e7\u00e3o\r\nmais aprofundada da causa da amenorreia.","resposta":3317191,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317191,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317192,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 amenorreia, julgue os itens subsecutivos.","id":359561,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 amenorreia, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Uma idosa de setenta e oito anos de idade procurou assist\u00eancia m\u00e9dica com relato de queda da pr\u00f3pria altura associada \u00e0 perda do equil\u00edbrio durante mudan\u00e7as posturais. Assertiva: A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica a ser investigada nessa paciente \u00e9 de dist\u00farbios musculoesquel\u00e9ticos, que podem incluir fraqueza muscular e instabilidade articular.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947122,"hashId":"f78078bf9749a113825a23e84a1b0187","enunciado":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Uma idosa de setenta e oito anos\r\nde idade procurou assist\u00eancia m\u00e9dica com relato de queda\r\nda pr\u00f3pria altura associada \u00e0 perda do equil\u00edbrio durante\r\nmudan\u00e7as posturais. Assertiva: A principal hip\u00f3tese\r\ndiagn\u00f3stica a ser investigada nessa paciente \u00e9 de dist\u00farbios\r\nmusculoesquel\u00e9ticos, que podem incluir fraqueza muscular\r\ne instabilidade articular.","resposta":3317196,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317195,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317196,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das causas, do tratamento e das consequ\u00eancias relacionadas \u00e0s quedas de idosos, julgue os itens a seguir.","id":359562,"enunciado":"Acerca das causas, do tratamento e das consequ\u00eancias relacionadas\r\n\u00e0s quedas de idosos, julgue os itens a seguir.","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947122","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As placas pleurais parietais s\u00e3o um importante marcador biol\u00f3gico geralmente detectado em trabalhadores frequentemente expostos \u00e0 s\u00edlica cristalina (silicose).","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947124,"hashId":"bc3865775a5a93ad6269a0fd5a9dface","enunciado":"As placas pleurais parietais s\u00e3o um importante marcador\r\nbiol\u00f3gico geralmente detectado em trabalhadores\r\nfrequentemente expostos \u00e0 s\u00edlica cristalina (silicose).","resposta":3317200,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as ocupacionais respirat\u00f3rias, julgue os itens seguintes.","id":359563,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as ocupacionais respirat\u00f3rias, julgue os\r\nitens seguintes.","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A arritmia observada nessa tira de ritmo \u00e9 a extrass\u00edstole supraventricular com pausa compensat\u00f3ria.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947128,"hashId":"a512be61dc2cf4948fd155e3bc0163b5","enunciado":"A arritmia observada nessa tira de ritmo \u00e9 a extrass\u00edstole\r\nsupraventricular com pausa compensat\u00f3ria.","resposta":3317208,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317207,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317208,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o ritmo eletrocardiogr\u00e1fico apresentado na figura precedente \u2014 deriva\u00e7\u00e3o: D2; velocidade do papel: 25 mm\/seg; calibra\u00e7\u00e3o: 1 cm = 1 mV \u2014, julgue os seguintes itens.","id":359565,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29281\/03.gif\"><\/p><p>Considerando o ritmo eletrocardiogr\u00e1fico apresentado na figura\r\nprecedente \u2014 deriva\u00e7\u00e3o: D2; velocidade do papel: 25 mm\/seg;\r\ncalibra\u00e7\u00e3o: 1 cm = 1 mV \u2014, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947128","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o crit\u00e9rio de classifica\u00e7\u00e3o de febre hemorr\u00e1gica da dengue definido pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), o grau II corresponde ao quadro de febre acompanhada de sintomas inespec\u00edficos, em que a \u00fanica manifesta\u00e7\u00e3o hemorr\u00e1gica \u00e9 a prova do la\u00e7o positiva.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947136,"hashId":"90ac94604b6bee3f46292f9f1e9d2f37","enunciado":"De acordo com o crit\u00e9rio de classifica\u00e7\u00e3o de febre hemorr\u00e1gica\r\nda dengue definido pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da\r\nSa\u00fade (OMS), o grau II corresponde ao quadro de febre\r\nacompanhada de sintomas inespec\u00edficos, em que a \u00fanica\r\nmanifesta\u00e7\u00e3o hemorr\u00e1gica \u00e9 a prova do la\u00e7o positiva.","resposta":3317224,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317223,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317224,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de doen\u00e7as infecciosas e parasit\u00e1rias, julgue os itens subsequentes.","id":359569,"enunciado":"A respeito de doen\u00e7as infecciosas e parasit\u00e1rias, julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Um paciente com quatro anos de idade foi atendido no pronto-socorro com quadro de pneumonia adquirida na comunidade, sem complica\u00e7\u00f5es, mas que implicou a administra\u00e7\u00e3o de antibioticoterapia endovenosa. Assertiva: Nesse caso, o tratamento de primeira escolha deve ser o uso de ampicilina com sulbactam na dose de 200 mg\/kg\/dia.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947140,"hashId":"7096617309265abb9ce50d7da04461b6","enunciado":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Um paciente com quatro anos de\r\nidade foi atendido no pronto-socorro com quadro de\r\npneumonia adquirida na comunidade, sem complica\u00e7\u00f5es, mas\r\nque implicou a administra\u00e7\u00e3o de antibioticoterapia\r\nendovenosa. Assertiva: Nesse caso, o tratamento de primeira\r\nescolha deve ser o uso de ampicilina com sulbactam na dose\r\nde 200 mg\/kg\/dia.","resposta":3317232,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317231,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317232,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao tratamento de complica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas no sistema respirat\u00f3rio.","id":359570,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao tratamento de complica\u00e7\u00f5es\r\ncl\u00ednicas no sistema respirat\u00f3rio.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947140","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O f\u00e1rmaco mebendazol \u00e9 a principal op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica no tratamento da neurocisticercose associada a quadro de epilepsia.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947146,"hashId":"9db9cb10d37e9b7848ff80fffec756f2","enunciado":"O f\u00e1rmaco mebendazol \u00e9 a principal op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica\r\nno tratamento da neurocisticercose associada a quadro\r\nde epilepsia.","resposta":3317244,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317243,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317244,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento de complica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas associadas ao quadro de epilepsia, julgue o seguinte item.","id":359574,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento de complica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas associadas ao\r\nquadro de epilepsia, julgue o seguinte item.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No crit\u00e9rio da tabela da OMS, apresenta microcefalia rec\u00e9m-nascido a termo com per\u00edmetro cef\u00e1lico menor ou igual a 31,5 cm, para meninas, e 31,9 cm, para meninos, e equivalente a menor que !2 desvios-padr\u00e3o para idade, idade gestacional e sexo.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947150,"hashId":"f8723c88d0d174ae61af540856ac5418","enunciado":"No crit\u00e9rio da tabela da OMS, apresenta microcefalia\r\nrec\u00e9m-nascido a termo com per\u00edmetro cef\u00e1lico menor ou igual\r\na 31,5 cm, para meninas, e 31,9 cm, para meninos, e\r\nequivalente a menor que !2 desvios-padr\u00e3o para idade, idade\r\ngestacional e sexo.","resposta":3317251,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317251,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317252,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O acompanhamento do crescimento e do desenvolvimento da crian\u00e7a \u00e9 fundamental como medida de medicina preventiva. Considerando esse assunto e os m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os itens que se seguem.","id":359576,"enunciado":"O acompanhamento do crescimento e do desenvolvimento da\r\ncrian\u00e7a \u00e9 fundamental como medida de medicina preventiva.\r\nConsiderando esse assunto e os m\u00faltiplos aspectos a ele\r\nrelacionados, julgue os itens que se seguem.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nitrofuranto\u00edna, medica\u00e7\u00e3o comumente prescrita para tratamento de infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria em gr\u00e1vidas, pode provocar hem\u00f3lise.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947155,"hashId":"cbf24bceff9adbcae8719750356f318e","enunciado":"A nitrofuranto\u00edna, medica\u00e7\u00e3o comumente prescrita para\r\ntratamento de infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria em gr\u00e1vidas, pode provocar\r\nhem\u00f3lise.","resposta":3317261,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317261,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317262,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Gestante, com vinte e seis anos de idade, G2P1, idade gestacional de vinte e duas semanas, exibiu, em sua primeira consulta pr\u00e9-natal, havia quatro semanas, resultados laboratoriais normais, inclusive n\u00edvel de hemoglobina normal e nenhum antecedente patol\u00f3gico digno de nota. No retorno para a segunda consulta, queixou-se de fadiga e astenia persistentes por uma semana. Nessa ocasi\u00e3o, apresentou n\u00edvel de hemoglobina de 7,0 g\/dL. Relatou ter observado urina escura depois de ter feito uso de um antibi\u00f3tico, prescrito em atendimento emergencial, para infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio. Os resultados do exame f\u00edsico foram: PA = 110 mmHg \u00d7 70 mmHg, FC = 80 bpm, afebril, ict\u00e9rica +\/4+, ausculta card\u00edaca e pulmonar sem altera\u00e7\u00e3o e gl\u00e2ndula tireoide normal \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. O fundo uterino encontrava-se ao n\u00edvel da cicatriz umbilical e os batimentos card\u00edacos fetais estavam na faixa de 140 bpm a 150 bpm. Constatou-se nos membros inferiores aus\u00eancia de edema e pulsos preservados. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.","id":359578,"enunciado":"<p>Gestante, com vinte e seis anos de idade, G2P1,\r\nidade gestacional de vinte e duas semanas, exibiu, em sua\r\nprimeira consulta pr\u00e9-natal, havia quatro semanas, resultados\r\nlaboratoriais normais, inclusive n\u00edvel de hemoglobina normal\r\ne nenhum antecedente patol\u00f3gico digno de nota. No retorno para\r\na segunda consulta, queixou-se de fadiga e astenia persistentes\r\npor uma semana. Nessa ocasi\u00e3o, apresentou n\u00edvel de hemoglobina\r\nde 7,0 g\/dL. Relatou ter observado urina escura depois de ter\r\nfeito uso de um antibi\u00f3tico, prescrito em atendimento emergencial,\r\npara infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio. Os resultados do exame f\u00edsico\r\nforam: PA = 110 mmHg \u00d7 70 mmHg, FC = 80 bpm, afebril,\r\nict\u00e9rica +\/4+, ausculta card\u00edaca e pulmonar sem altera\u00e7\u00e3o e gl\u00e2ndula\r\ntireoide normal \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. O fundo uterino encontrava-se ao n\u00edvel\r\nda cicatriz umbilical e os batimentos card\u00edacos fetais estavam\r\nna faixa de 140 bpm a 150 bpm. Constatou-se nos membros\r\ninferiores aus\u00eancia de edema e pulsos preservados.\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947155","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sintomas refletem um prov\u00e1vel processo de anemia hemol\u00edtica, devido possivelmente \u00e0 defici\u00eancia de glicose-6-fosfato desidrogenase: condi\u00e7\u00e3o ligada ao X segundo a qual as hem\u00e1cias podem ter capacidade reduzida de metabolismo anaer\u00f3bio da glicose.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947157,"hashId":"21bbea9e6e76aab3a46668aa7ed52e0b","enunciado":"Os sintomas refletem um prov\u00e1vel processo de\r\nanemia hemol\u00edtica, devido possivelmente \u00e0 defici\u00eancia\r\nde glicose-6-fosfato desidrogenase: condi\u00e7\u00e3o ligada ao X\r\nsegundo a qual as hem\u00e1cias podem ter capacidade reduzida\r\nde metabolismo anaer\u00f3bio da glicose.","resposta":3317265,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317265,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317266,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Gestante, com vinte e seis anos de idade, G2P1, idade gestacional de vinte e duas semanas, exibiu, em sua primeira consulta pr\u00e9-natal, havia quatro semanas, resultados laboratoriais normais, inclusive n\u00edvel de hemoglobina normal e nenhum antecedente patol\u00f3gico digno de nota. No retorno para a segunda consulta, queixou-se de fadiga e astenia persistentes por uma semana. Nessa ocasi\u00e3o, apresentou n\u00edvel de hemoglobina de 7,0 g\/dL. Relatou ter observado urina escura depois de ter feito uso de um antibi\u00f3tico, prescrito em atendimento emergencial, para infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio. Os resultados do exame f\u00edsico foram: PA = 110 mmHg \u00d7 70 mmHg, FC = 80 bpm, afebril, ict\u00e9rica +\/4+, ausculta card\u00edaca e pulmonar sem altera\u00e7\u00e3o e gl\u00e2ndula tireoide normal \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. O fundo uterino encontrava-se ao n\u00edvel da cicatriz umbilical e os batimentos card\u00edacos fetais estavam na faixa de 140 bpm a 150 bpm. Constatou-se nos membros inferiores aus\u00eancia de edema e pulsos preservados. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.","id":359578,"enunciado":"<p>Gestante, com vinte e seis anos de idade, G2P1,\r\nidade gestacional de vinte e duas semanas, exibiu, em sua\r\nprimeira consulta pr\u00e9-natal, havia quatro semanas, resultados\r\nlaboratoriais normais, inclusive n\u00edvel de hemoglobina normal\r\ne nenhum antecedente patol\u00f3gico digno de nota. No retorno para\r\na segunda consulta, queixou-se de fadiga e astenia persistentes\r\npor uma semana. Nessa ocasi\u00e3o, apresentou n\u00edvel de hemoglobina\r\nde 7,0 g\/dL. Relatou ter observado urina escura depois de ter\r\nfeito uso de um antibi\u00f3tico, prescrito em atendimento emergencial,\r\npara infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio. Os resultados do exame f\u00edsico\r\nforam: PA = 110 mmHg \u00d7 70 mmHg, FC = 80 bpm, afebril,\r\nict\u00e9rica +\/4+, ausculta card\u00edaca e pulmonar sem altera\u00e7\u00e3o e gl\u00e2ndula\r\ntireoide normal \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. O fundo uterino encontrava-se ao n\u00edvel\r\nda cicatriz umbilical e os batimentos card\u00edacos fetais estavam\r\nna faixa de 140 bpm a 150 bpm. Constatou-se nos membros\r\ninferiores aus\u00eancia de edema e pulsos preservados.\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A abordagem emergencial \u00e0s v\u00edtimas de viol\u00eancia sexual inclui a profilaxia para a infec\u00e7\u00e3o por papilomavirose humana (HPV).","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947158,"hashId":"3fd2966955d3cdb50ecc4d44e8458e85","enunciado":"A abordagem emergencial \u00e0s v\u00edtimas de viol\u00eancia sexual\r\ninclui a profilaxia para a infec\u00e7\u00e3o por papilomavirose\r\nhumana (HPV).","resposta":3317268,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317267,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317268,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao atendimento a v\u00edtima de viol\u00eancia sexual e \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o de gestante contra a hepatite B, julgue os itens a seguir.","id":359579,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao atendimento a v\u00edtima de viol\u00eancia sexual e \u00e0\r\nvacina\u00e7\u00e3o de gestante contra a hepatite B, julgue os itens a seguir.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947158","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Transtornos depressivos iniciados na inf\u00e2ncia podem tornar-se fatores de risco para o uso de \u00e1lcool e outras drogas na idade adulta.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947190,"hashId":"db24ccca4814c6d528898301d08593a0","enunciado":"Transtornos depressivos iniciados na inf\u00e2ncia podem\r\ntornar-se fatores de risco para o uso de \u00e1lcool e outras\r\ndrogas na idade adulta.","resposta":3317331,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317331,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317332,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a dist\u00farbios e sequelas decorrentes do abuso de \u00e1lcool e do uso de drogas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":359587,"enunciado":"No que se refere a dist\u00farbios e sequelas decorrentes do abuso\r\nde \u00e1lcool e do uso de drogas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pol\u00edtica de imuniza\u00e7\u00f5es implantada no Sistema \u00danico de Sa\u00fade nos \u00faltimos anos tem ampliado as indica\u00e7\u00f5es das vacinas e, consequentemente, o acesso da popula\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as imunopreven\u00edveis.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947195,"hashId":"619bb14ecddd2d9f4d421ddf6eac7e7e","enunciado":"A pol\u00edtica de imuniza\u00e7\u00f5es implantada no Sistema \u00danico\r\nde Sa\u00fade nos \u00faltimos anos tem ampliado as indica\u00e7\u00f5es\r\ndas vacinas e, consequentemente, o acesso da popula\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as imunopreven\u00edveis.","resposta":3317341,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317341,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317342,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas de sa\u00fade, julgue os itens que se seguem.","id":359589,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas de sa\u00fade, julgue os itens que se seguem.","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947195","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A reserva de um ambiente para a comunica\u00e7\u00e3o de m\u00e1s not\u00edcias ao paciente \u00e9 essencial, sendo importantes, ainda, aspectos espec\u00edficos do pr\u00f3prio comunicado, como, por exemplo, faz\u00ea-lo de forma clara e direta.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947197,"hashId":"e3306765449b6ed2493a857bac2efa0c","enunciado":"A reserva de um ambiente para a comunica\u00e7\u00e3o de m\u00e1s not\u00edcias\r\nao paciente \u00e9 essencial, sendo importantes, ainda, aspectos\r\nespec\u00edficos do pr\u00f3prio comunicado, como, por exemplo,\r\nfaz\u00ea-lo de forma clara e direta.","resposta":3317345,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317345,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317346,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o de m\u00e1s not\u00edcias com base nos preceitos da bio\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":359590,"enunciado":"No que se refere \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o de m\u00e1s not\u00edcias com base\r\nnos preceitos da bio\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar de ser tarefa dif\u00edcil e delicada, a comunica\u00e7\u00e3o de m\u00e1s not\u00edcias aos pacientes e a seus familiares deve ser vista pela equipe de sa\u00fade como a\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria e fundamental, cabendo ao m\u00e9dico respons\u00e1vel pelo caso, preferencialmente, ser o mensageiro das not\u00edcias mais graves.","provas":[{"id":29281,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"},{"id":29298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:22:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":947198,"hashId":"664cd4b43190b9d93089e923d8e12c22","enunciado":"Apesar de ser tarefa dif\u00edcil e delicada, a comunica\u00e7\u00e3o de\r\nm\u00e1s not\u00edcias aos pacientes e a seus familiares deve ser vista\r\npela equipe de sa\u00fade como a\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria e fundamental,\r\ncabendo ao m\u00e9dico respons\u00e1vel pelo caso, preferencialmente,\r\nser o mensageiro das not\u00edcias mais graves.","resposta":3317347,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3317347,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3317348,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o de m\u00e1s not\u00edcias com base nos preceitos da bio\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":359590,"enunciado":"No que se refere \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o de m\u00e1s not\u00edcias com base\r\nnos preceitos da bio\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/947198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Estaduais","id":877}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Finan\u00e7as de Rond\u00f4nia","sigla":"SEFIN","id":1342,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa \"Tem Trem S.A.\", concession\u00e1ria do servi\u00e7o estadual de transporte ferrovi\u00e1rio, atravessa grave crise econ\u00f4mica e de gest\u00e3o. Com os atrasos de sal\u00e1rios e a not\u00edcia da pris\u00e3o do Presidente e do Diretor Financeiro da empresa, os funcion\u00e1rios passaram a adotar seguidas paralisa\u00e7\u00f5es, prejudicando o fluxo de passageiros, especialmente nos hor\u00e1rios de maior movimento. A Assessoria Jur\u00eddica da Chefia do Poder Executivo, consultada, informou que o Estado, concedente, poderia intervir na concess\u00e3o, com o fim de assegurar a adequa\u00e7\u00e3o na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o. Sobre a hip\u00f3tese narrada, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":29132,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Estaduais","id":877},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Finan\u00e7as de Rond\u00f4nia","sigla":"SEFIN","id":1342,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefin-ro-2018-fgv-auditor-fiscal-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"FGV - SEFIN - Auditor Fiscal de Tributos Estaduais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:22:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":945421,"hashId":"5d4db176aa49715d78f37319564b99a1","enunciado":"<p>A empresa \"Tem Trem S.A.\", concession\u00e1ria do servi\u00e7o estadual\r\nde transporte ferrovi\u00e1rio, atravessa grave crise econ\u00f4mica e de\r\ngest\u00e3o. Com os atrasos de sal\u00e1rios e a not\u00edcia da pris\u00e3o do\r\nPresidente e do Diretor Financeiro da empresa, os funcion\u00e1rios\r\npassaram a adotar seguidas paralisa\u00e7\u00f5es, prejudicando o fluxo de\r\npassageiros, especialmente nos hor\u00e1rios de maior movimento.\r\n<\/p><p>A Assessoria Jur\u00eddica da Chefia do Poder Executivo, consultada,\r\ninformou que o Estado, concedente, poderia intervir na\r\nconcess\u00e3o, com o fim de assegurar a adequa\u00e7\u00e3o na presta\u00e7\u00e3o do\r\nservi\u00e7o.\r\n<\/p><p>Sobre a hip\u00f3tese narrada, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3312028,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A interven\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1 por decreto do poder concedente, que conter\u00e1 a designa\u00e7\u00e3o do interventor, o prazo, os objetivos e limites da medida.","id":3312028,"corpo":"A interven\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1 por decreto do poder concedente, que\r\nconter\u00e1 a designa\u00e7\u00e3o do interventor, o prazo, os objetivos e\r\nlimites da medida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A interven\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser conclu\u00edda com a encampa\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, em um prazo de at\u00e9 180 (cento e oitenta) dias.","id":3312029,"corpo":"A interven\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser conclu\u00edda com a encampa\u00e7\u00e3o do\r\nservi\u00e7o, em um prazo de at\u00e9 180 (cento e oitenta) dias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, ao cessar a interven\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 obrigatoriamente devolvida \u00e0 concession\u00e1ria, precedida de presta\u00e7\u00e3o de contas pelo interventor.","id":3312030,"corpo":"A administra\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, ao cessar a interven\u00e7\u00e3o, ser\u00e1\r\nobrigatoriamente devolvida \u00e0 concession\u00e1ria, precedida de\r\npresta\u00e7\u00e3o de contas pelo interventor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A interven\u00e7\u00e3o na concess\u00e3o do servi\u00e7o far-se-\u00e1 por meio de lei ordin\u00e1ria emanada da Assembleia Legislativa do Estado.","id":3312031,"corpo":"A interven\u00e7\u00e3o na concess\u00e3o do servi\u00e7o far-se-\u00e1 por meio de\r\nlei ordin\u00e1ria emanada da Assembleia Legislativa do Estado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A interven\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das causas de extin\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o, levando \u00e0 nova licita\u00e7\u00e3o ou \u00e0 assun\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o por terceiro que demonstre preencher os requisitos previstos no edital.","id":3312032,"corpo":"A interven\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das causas de extin\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o,\r\nlevando \u00e0 nova licita\u00e7\u00e3o ou \u00e0 assun\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o por terceiro\r\nque demonstre preencher os requisitos previstos no edital.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359201,"enunciado":"","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404397,"slug":"direito-administrativo-delegacao-dos-servicos-publicos"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o da Concess\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o da Concess\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408346,"slug":"direito-administrativo-intervencao-e-extincao-da-concessao-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/945421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Redator","id":1999}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201c[...] a g\u00edria est\u00e1 mais ligada \u00e0 linguagem dos grupos socialmente menos favorecidos ou de oposi\u00e7\u00e3o a um contexto social.\u201d a corre\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de crase seria corretamente mantida em:","provas":[{"id":29821,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-redator","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Redator - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:00","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":957065,"hashId":"c233917077e9e3909fb1c707f0ed1085","enunciado":"Em \u201c[...] a g\u00edria est\u00e1 mais ligada \u00e0 linguagem dos grupos socialmente menos favorecidos ou de oposi\u00e7\u00e3o a um\r\ncontexto social.\u201d a corre\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de crase seria corretamente mantida em:","resposta":3347871,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"[...] a g\u00edria liga-se \u00e0 linguagem [...]","id":3347871,"corpo":"[...] a g\u00edria liga-se \u00e0 linguagem [...]","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"[...] \u00e0 g\u00edria liga-se \u00e0 linguagem [...]","id":3347872,"corpo":"[...] \u00e0 g\u00edria liga-se \u00e0 linguagem [...]","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"[...] a g\u00edria est\u00e1 mais ligada \u00e0 grupos [...]","id":3347873,"corpo":"<p align=justify>[...] a g\u00edria est\u00e1 mais ligada \u00e0 grupos [...]<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"[...] \u00e0 linguagem est\u00e1 mais ligada \u00e0 g\u00edria [...]","id":3347874,"corpo":"[...] \u00e0 linguagem est\u00e1 mais ligada \u00e0 g\u00edria [...]","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361462,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29821\/34.gif\">","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  5 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/957065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Redator","id":1999}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O discurso das personagens demonstra especificidades tais como particularidades sobre a vis\u00e3o infantil no discurso da crian\u00e7a em especial como","provas":[{"id":29821,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-redator","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Redator - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:00","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":957071,"hashId":"92a8ddaa8ec0f8d2ab1ae33ed79c37e3","enunciado":"O discurso das personagens demonstra especificidades tais como particularidades sobre a vis\u00e3o infantil no discurso\r\nda crian\u00e7a em especial como","resposta":3347895,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sua capacidade de perceber rela\u00e7\u00f5es n\u00e3o identificadas pelos adultos, geralmente.","id":3347895,"corpo":"sua capacidade de perceber rela\u00e7\u00f5es n\u00e3o identificadas pelos adultos, geralmente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a valoriza\u00e7\u00e3o de momentos da inf\u00e2ncia que s\u00f3 podem ser visitados por meio da mem\u00f3ria.","id":3347896,"corpo":"a valoriza\u00e7\u00e3o de momentos da inf\u00e2ncia que s\u00f3 podem ser visitados por meio da mem\u00f3ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"excessiva preocupa\u00e7\u00e3o com fatos cotidianos que envolvem, principalmente, quest\u00f5es familiares.","id":3347897,"corpo":"excessiva preocupa\u00e7\u00e3o com fatos cotidianos que envolvem, principalmente, quest\u00f5es familiares.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a capacidade de persuas\u00e3o em momentos de crise ou debates que envolvem quest\u00f5es pol\u00eamicas.","id":3347898,"corpo":" a capacidade de persuas\u00e3o em momentos de crise ou debates que envolvem quest\u00f5es pol\u00eamicas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361464,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29821\/Sem_titulo.gif\">","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/957071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Redator","id":1999}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O per\u00edodo que comp\u00f5e a \u00faltima fala do menino \"Eu falei muito para voc\u00ea n\u00e3o pensar s\u00f3 em comida, mas voc\u00ea vai e\nn\u00e3o esquece.\" possui","provas":[{"id":29821,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-redator","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Redator - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:00","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":957072,"hashId":"19a838e029cafce7a1c897921c156c11","enunciado":"O per\u00edodo que comp\u00f5e a \u00faltima fala do menino \"Eu falei muito para voc\u00ea n\u00e3o pensar s\u00f3 em comida, mas voc\u00ea vai e\nn\u00e3o esquece.\" possui","resposta":3347900,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o adversativa que expressa um valor contrastivo e que pode ser substitu\u00edda por \u201cportanto\u201d.","id":3347899,"corpo":"conjun\u00e7\u00e3o adversativa que expressa um valor contrastivo e que pode ser substitu\u00edda por \u201cportanto\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o que expressa uma rela\u00e7\u00e3o de contraste entre dois fatos e pode ser substitu\u00edda por \u201capesar disso\u201d","id":3347900,"corpo":"conjun\u00e7\u00e3o que expressa uma rela\u00e7\u00e3o de contraste entre dois fatos e pode ser substitu\u00edda por \u201capesar disso\u201d","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conectivo de coordena\u00e7\u00e3o \u201cmas\u201d podendo ser substitu\u00eddo por \u201cda\u00ed que\u201d anunciando um efeito do fato anterior.","id":3347901,"corpo":"conectivo de coordena\u00e7\u00e3o \u201cmas\u201d podendo ser substitu\u00eddo por \u201cda\u00ed que\u201d anunciando um efeito do fato anterior.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adjunto conjuntivo de explica\u00e7\u00e3o expressando a continua\u00e7\u00e3o l\u00f3gica do racioc\u00ednio iniciado com a ora\u00e7\u00e3o","id":3347902,"corpo":"adjunto conjuntivo de explica\u00e7\u00e3o expressando a continua\u00e7\u00e3o l\u00f3gica do racioc\u00ednio iniciado com a ora\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361464,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29821\/Sem_titulo.gif\">","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/957072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Redator","id":1999}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 transitividade verbal demonstrada nos trechos destacados a seguir, assinale aquele que se DIFERENCIA dos demais.","provas":[{"id":29821,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-redator","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Redator - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:25:00","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":957074,"hashId":"253039e60623520f0ebcebc57d27237e","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 transitividade verbal demonstrada nos trechos destacados a seguir, assinale aquele que se DIFERENCIA\r\ndos demais.","resposta":3347908,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c[...] carne tem vitamina.\u201d","id":3347907,"corpo":"\u201c[...] carne tem vitamina.\u201d","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c[...] o c\u00e9u est\u00e1 em cima, [...]\u201d","id":3347908,"corpo":"\u201c[...] o c\u00e9u est\u00e1 em cima, [...]\u201d","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c[...] e v\u00ea um pouco do outro lado, [...]\u201d","id":3347909,"corpo":"\u201c[...] e v\u00ea um pouco do outro lado, [...]\u201d","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c[...] faz barulho de um pouco de vidro [...]\u201d","id":3347910,"corpo":"\u201c[...] faz barulho de um pouco de vidro [...]\u201d","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361464,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29821\/Sem_titulo.gif\">","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos verbos quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o (transitividade)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos verbos quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o (transitividade)","pai":409353,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409358,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-verbos-quanto-a-predicacao-transitividade"}],"slug":"lingua-portuguesa\/957074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Redator","id":1999}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A emenda \u00e9 parte do processo legislativo e, nos termos do Regimento Interno, consiste em uma proposi\u00e7\u00e3o apresentada de forma acess\u00f3ria a outra. O Regimento Interno da C\u00e2mara de Belo Horizonte relaciona diferentes esp\u00e9cies de emenda. A emenda ser\u00e1","provas":[{"id":29821,"cargo":{"descricao":"Redator","id":1999},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-redator","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Redator - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:25:00","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":957084,"hashId":"296f37e9a21e294db4698df97025343d","enunciado":"A emenda \u00e9 parte do processo legislativo e, nos termos do Regimento Interno, consiste em uma proposi\u00e7\u00e3o apresentada\r\nde forma acess\u00f3ria a outra. O Regimento Interno da C\u00e2mara de Belo Horizonte relaciona diferentes esp\u00e9cies de emenda.\r\nA emenda ser\u00e1","resposta":3347950,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"supressiva, quando visar a alterar parte definida de dispositivo.","id":3347947,"corpo":"supressiva, quando visar a alterar parte definida de dispositivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de reda\u00e7\u00e3o, quando apresentada como suced\u00e2nea de dispositivo de outra proposi\u00e7\u00e3o.","id":3347948,"corpo":"de reda\u00e7\u00e3o, quando apresentada como suced\u00e2nea de dispositivo de outra proposi\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aditiva, quando visar a sanar v\u00edcio de linguagem, incorre\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnica legislativa ou lapso manifesto.","id":3347949,"corpo":"aditiva, quando visar a sanar v\u00edcio de linguagem, incorre\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnica legislativa ou lapso manifesto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subemenda, quando apresentada a outra emenda, respeitados o objeto e a abrang\u00eancia daquela sobre a qual incide.","id":3347950,"corpo":"subemenda, quando apresentada a outra emenda, respeitados o objeto e a abrang\u00eancia daquela sobre a qual incide.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361465,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada \u00e0 C\u00e2mara de Belo Horizonte","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada \u00e0 C\u00e2mara de Belo Horizonte","pai":399832,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401509,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-aplicada-a-camara-de-belo-horizonte"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/957084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquitetura","id":15851},{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Urbanismo","id":15852}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As interven\u00e7\u00f5es de restaura\u00e7\u00e3o em jardins hist\u00f3ricos t\u00eam por finalidade garantir a unidade e a perman\u00eancia no tempo dos valores que caracterizam esses conjuntos na medida em que buscam conservar, exclusivamente, as suas caracter\u00edsticas est\u00e9ticas e formais.","provas":[{"id":32675,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquitetura","id":15851},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":32676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Urbanismo","id":15852},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Urbanismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1003326,"hashId":"5a8cb28cc299339d81ae317b7c8083ec","enunciado":"As interven\u00e7\u00f5es de restaura\u00e7\u00e3o em jardins hist\u00f3ricos t\u00eam por\r\nfinalidade garantir a unidade e a perman\u00eancia no tempo dos\r\nvalores que caracterizam esses conjuntos na medida em que\r\nbuscam conservar, exclusivamente, as suas caracter\u00edsticas\r\nest\u00e9ticas e formais.","resposta":3507742,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3507741,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3507742,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de interven\u00e7\u00f5es, projetos urban\u00edsticos e paisag\u00edsticos e conserva\u00e7\u00e3o de jardins e parques hist\u00f3ricos, julgue os itens a seguir.","id":369989,"enunciado":"A respeito de interven\u00e7\u00f5es, projetos urban\u00edsticos e paisag\u00edsticos e\r\nconserva\u00e7\u00e3o de jardins e parques hist\u00f3ricos, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Paisag\u00edstico","oab":false,"nome":"Paisag\u00edstico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398820,"slug":"arquitetura-paisagistico"}],"slug":"arquitetura\/1003326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquitetura","id":15851},{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Urbanismo","id":15852}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme se depreende da figura a seguir, que representa a planta da Matriz de Nossa Senhora do Pilar, em Ouro Preto, foram utilizadas nessa edifica\u00e7\u00e3o duas t\u00e9cnicas diferenciadas para a veda\u00e7\u00e3o: as paredes externas s\u00e3o de alvenaria de pedra; para a constru\u00e7\u00e3o da nave, foi utilizada a t\u00e9cnica denominada de tabique, composta por tramas em madeira amarrada com cord\u00f5es de seda, linho, c\u00e2nhamo ou buriti e de barro, que era jogado e apertado \u00e0 m\u00e3o, moldando-se as paredes em forma poligonal.","provas":[{"id":32675,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquitetura","id":15851},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":32676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Urbanismo","id":15852},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Urbanismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1003330,"hashId":"9c0c1c4fe34eb39d60dd67bd18109da5","enunciado":"<p>Conforme se depreende da figura a seguir, que representa a\r\nplanta da Matriz de Nossa Senhora do Pilar, em Ouro Preto,\r\nforam utilizadas nessa edifica\u00e7\u00e3o duas t\u00e9cnicas diferenciadas\r\npara a veda\u00e7\u00e3o: as paredes externas s\u00e3o de alvenaria de\r\npedra; para a constru\u00e7\u00e3o da nave, foi utilizada a t\u00e9cnica\r\ndenominada de tabique, composta por tramas em madeira\r\namarrada com cord\u00f5es de seda, linho, c\u00e2nhamo ou buriti e de\r\nbarro, que era jogado e apertado \u00e0 m\u00e3o, moldando-se as\r\nparedes em forma poligonal.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32675\/06.gif\"><\/p>","resposta":3507750,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3507749,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3507750,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas construtivos e \u00e0 tecnologia de constru\u00e7\u00f5es tradicionais e contempor\u00e2neas, julgue os itens subsequentes.","id":369990,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas construtivos e \u00e0 tecnologia de\r\nconstru\u00e7\u00f5es tradicionais e contempor\u00e2neas, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/1003330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquitetura","id":15851},{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Urbanismo","id":15852}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A causa prov\u00e1vel de um quadro de fissuras em alvenaria que apresente as mesmas caracter\u00edsticas do que mostram os desenhos a seguir \u00e9 um defeito de recalque de funda\u00e7\u00e3o: possivelmente a parede esteja apoiada sobre uma funda\u00e7\u00e3o pontual (ab\u00f3bada ou pilares).","provas":[{"id":32675,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquitetura","id":15851},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":32676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Urbanismo","id":15852},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Urbanismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1003337,"hashId":"29b59986785ad0afb4e9f2dce9852936","enunciado":"<p>A causa prov\u00e1vel de um quadro de fissuras em alvenaria que\r\napresente as mesmas caracter\u00edsticas do que mostram os\r\ndesenhos a seguir \u00e9 um defeito de recalque de funda\u00e7\u00e3o:\r\npossivelmente a parede esteja apoiada sobre uma funda\u00e7\u00e3o\r\npontual (ab\u00f3bada ou pilares).<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32675\/09.gif\"><\/p>","resposta":3507764,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3507763,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3507764,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico adequado de les\u00f5es constitui uma pr\u00e1tica efetiva na conserva\u00e7\u00e3o preventiva do bem im\u00f3vel de valor patrimonial. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":369992,"enunciado":"O diagn\u00f3stico adequado de les\u00f5es constitui uma pr\u00e1tica efetiva na\r\nconserva\u00e7\u00e3o preventiva do bem im\u00f3vel de valor patrimonial. A\r\nrespeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Tecnologia das Constru\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tecnologia das Constru\u00e7\u00f5es","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403013,"slug":"arquitetura-tecnologia-das-construcoes"},{"nome_clean":"Patologias das Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Patologias das Edifica\u00e7\u00f5es","pai":403013,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403019,"slug":"arquitetura-patologias-das-edificacoes"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio Ambiental, Cultural e Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio Ambiental, Cultural e Arquitet\u00f4nico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418096,"slug":"arquitetura-patrimonio-ambiental-cultural-e-arquitetonico"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Conserva\u00e7\u00e3o e Restauro","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Conserva\u00e7\u00e3o e Restauro","pai":418096,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418099,"slug":"arquitetura-tecnicas-de-conservacao-e-restauro"}],"slug":"arquitetura\/1003337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquitetura","id":15851},{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Urbanismo","id":15852}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o de obra de edifica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma atividade t\u00e9cnica que s\u00f3 pode ser exercida por engenheiro civil, de fortifica\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o ou arquiteto.","provas":[{"id":32675,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquitetura","id":15851},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":32676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Urbanismo","id":15852},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Urbanismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1003338,"hashId":"8064bdb8d875835ad04f6e3c3d86f02c","enunciado":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o de obra de edifica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma atividade t\u00e9cnica\r\nque s\u00f3 pode ser exercida por engenheiro civil, de fortifica\u00e7\u00e3o\r\ne constru\u00e7\u00e3o ou arquiteto.","resposta":3507765,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3507765,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3507766,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um servidor com forma\u00e7\u00e3o em arquitetura foi nomeado fiscal t\u00e9cnico de uma obra de constru\u00e7\u00e3o de determinado pr\u00e9dio p\u00fablico. No relat\u00f3rio de acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o da obra, ele informou que o pr\u00e9dio estava 90% conclu\u00eddo e que, embora os valores pagos at\u00e9 aquele momento correspondessem ao valor total previsto no cronograma financeiro para o per\u00edodo em an\u00e1lise, a obra encontrava-se atrasada. Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.","id":369993,"enunciado":"<p>Um servidor com forma\u00e7\u00e3o em arquitetura foi nomeado\r\nfiscal t\u00e9cnico de uma obra de constru\u00e7\u00e3o de determinado pr\u00e9dio\r\np\u00fablico. No relat\u00f3rio de acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o da obra,\r\nele informou que o pr\u00e9dio estava 90% conclu\u00eddo e que, embora\r\nos valores pagos at\u00e9 aquele momento correspondessem ao valor\r\ntotal previsto no cronograma financeiro para o per\u00edodo em\r\nan\u00e1lise, a obra encontrava-se atrasada.\r\n<\/p><p>Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Planejamento e Controle de Obras","oab":false,"nome":"Planejamento e Controle de Obras","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403006,"slug":"arquitetura-planejamento-e-controle-de-obras"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":403006,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403008,"slug":"arquitetura-fiscalizacao"}],"slug":"arquitetura\/1003338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquitetura","id":15851},{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Urbanismo","id":15852}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se que, na situa\u00e7\u00e3o, foi invi\u00e1vel definir alguns custos pelo Sistema Nacional de Pesquisa de Custos e \u00cdndices da Constru\u00e7\u00e3o Civil (SINAPI).","provas":[{"id":32675,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquitetura","id":15851},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":32676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Urbanismo","id":15852},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Urbanismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1003342,"hashId":"d670f2ea60d15abec735f29d73451acf","enunciado":"Infere-se que, na situa\u00e7\u00e3o, foi invi\u00e1vel definir alguns custos\r\npelo Sistema Nacional de Pesquisa de Custos e \u00cdndices da\r\nConstru\u00e7\u00e3o Civil (SINAPI).","resposta":3507773,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3507773,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3507774,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante a elabora\u00e7\u00e3o do projeto b\u00e1sico de uma edifica\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o respons\u00e1vel pelo or\u00e7amento adotou a pesquisa de mercado para definir alguns pre\u00e7os de servi\u00e7os. Al\u00e9m disso, inseriu no BDI a taxa de administra\u00e7\u00e3o local, tendo em vista o vulto da obra a ser licitada. Acerca da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os seguintes itens, de acordo com o disposto no Decreto n.\u00ba 7.983\/2013.","id":369994,"enunciado":"<p>Durante a elabora\u00e7\u00e3o do projeto b\u00e1sico de uma edifica\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, o respons\u00e1vel pelo or\u00e7amento adotou a pesquisa de\r\nmercado para definir alguns pre\u00e7os de servi\u00e7os. Al\u00e9m disso,\r\ninseriu no BDI a taxa de administra\u00e7\u00e3o local, tendo em vista o\r\nvulto da obra a ser licitada.<\/p><p>\r\nAcerca da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os seguintes\r\nitens, de acordo com o disposto no Decreto n.\u00ba 7.983\/2013.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto Federal n 7.983\/13 - Estabelece regras e crit\u00e9rios para elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento de refer\u00eancia de obras e servi\u00e7os de engenharia, contratados e executados com recursos dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto Federal n 7.983\/13 - Estabelece regras e crit\u00e9rios para elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento de refer\u00eancia de obras e servi\u00e7os de engenharia, contratados e executados com recursos dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418959,"slug":"legislacao-federal-decreto-federal-n-7-983-13-estabelece-regras-e-criterios-para-elaboracao-do-orcamento-de-referencia-de-obras-e-servicos-de-engenharia-contratados-e-executados-com-recursos-dos-orcamentos-da-uniao-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1003342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquitetura","id":15851},{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Urbanismo","id":15852}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o do projeto b\u00e1sico, n\u00e3o \u00e9 permitido or\u00e7amento sem quantidades definidas ou com quantidades que n\u00e3o correspondam \u00e0s previs\u00f5es reais de projeto.","provas":[{"id":32675,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquitetura","id":15851},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":32676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Urbanismo","id":15852},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Urbanismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1003357,"hashId":"23a8691bd9fde914a72b3fad182b0903","enunciado":"Na elabora\u00e7\u00e3o do projeto b\u00e1sico, n\u00e3o \u00e9 permitido or\u00e7amento\r\nsem quantidades definidas ou com quantidades que n\u00e3o\r\ncorrespondam \u00e0s previs\u00f5es reais de projeto.","resposta":3507803,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3507803,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3507804,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos projetos b\u00e1sico e executivo necess\u00e1rios para licita\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de obras, julgue os itens subsequentes, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente.","id":369998,"enunciado":"Acerca dos projetos b\u00e1sico e executivo necess\u00e1rios para licita\u00e7\u00e3o\r\ne execu\u00e7\u00e3o de obras, julgue os itens subsequentes, de acordo com\r\na legisla\u00e7\u00e3o vigente.","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/1003357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquitetura","id":15851},{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Urbanismo","id":15852}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Chuvas ocorridas no per\u00edodo de execu\u00e7\u00e3o da obra podem ser justificativas legalmente aceit\u00e1veis de atraso de cronograma, desde que excepcionais ou imprevis\u00edveis no per\u00edodo de ocorr\u00eancia e tenham causado impactos nas atividades cr\u00edticas da obra.","provas":[{"id":32675,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquitetura","id":15851},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":32676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Urbanismo","id":15852},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Urbanismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1003360,"hashId":"16e4973ac3da471529a9236fd5255e8d","enunciado":"Chuvas ocorridas no per\u00edodo de execu\u00e7\u00e3o da obra podem ser justificativas legalmente aceit\u00e1veis de atraso de cronograma, desde\r\nque excepcionais ou imprevis\u00edveis no per\u00edodo de ocorr\u00eancia e tenham causado impactos nas atividades cr\u00edticas da obra.","resposta":3507809,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3507809,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3507810,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao fiscalizar o contrato de uma obra p\u00fablica, o fiscal t\u00e9cnico fez as seguintes observa\u00e7\u00f5es: &#9679; a garantia contratual exigida no contratado era abusiva, pois representava 10% do valor do contrato; &#9679; ap\u00f3s o in\u00edcio da obra, o arquiteto indicado no processo licitat\u00f3rio para fins de comprova\u00e7\u00e3o de capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e que seria o futuro respons\u00e1vel t\u00e9cnico pela obra foi substitu\u00eddo por um outro arquiteto rec\u00e9m-formado; &#9679; houve atraso na execu\u00e7\u00e3o da obra devido \u00e0s chuvas ocorridas no per\u00edodo, segundo a construtora. A respeito da situa\u00e7\u00e3o apresentada, julgue os itens a seguir, \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o vigente.","id":369999,"enunciado":"<p>Ao fiscalizar o contrato de uma obra p\u00fablica, o fiscal\r\nt\u00e9cnico fez as seguintes observa\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p>&#9679; a garantia contratual exigida no contratado era abusiva, pois\r\nrepresentava 10% do valor do contrato;\r\n<\/p><p>&#9679; ap\u00f3s o in\u00edcio da obra, o arquiteto indicado no processo\r\nlicitat\u00f3rio para fins de comprova\u00e7\u00e3o de capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e\r\nque seria o futuro respons\u00e1vel t\u00e9cnico pela obra foi\r\nsubstitu\u00eddo por um outro arquiteto rec\u00e9m-formado;\r\n<\/p><p>&#9679; houve atraso na execu\u00e7\u00e3o da obra devido \u00e0s chuvas ocorridas\r\nno per\u00edodo, segundo a construtora. <\/p><p>A respeito da situa\u00e7\u00e3o apresentada, julgue os itens a seguir, \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o vigente.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1003360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquitetura","id":15851},{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Urbanismo","id":15852}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No projeto de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, o sistema de medi\u00e7\u00e3o de consumo de energia el\u00e9trica deve ser previsto de forma centralizada, a fim de otimizar o controle.","provas":[{"id":32675,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquitetura","id":15851},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":32676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Urbanismo","id":15852},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Urbanismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1003361,"hashId":"e477dc727d28dffe3361f655c5eeeca5","enunciado":"No projeto de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, o sistema de medi\u00e7\u00e3o de consumo de energia el\u00e9trica deve ser previsto de forma centralizada,\r\na fim de otimizar o controle.","resposta":3507812,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3507811,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3507812,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de sustentabilidade na constru\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas, julgue os itens subsequentes, considerando a Instru\u00e7\u00e3o Normativa MPOG n.\u00ba 1\/2010.","id":370000,"enunciado":"A respeito de sustentabilidade na constru\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas, julgue os itens subsequentes, considerando a Instru\u00e7\u00e3o Normativa\r\nMPOG n.\u00ba 1\/2010.","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","pai":396114,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396327,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpog"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1003361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquitetura","id":15851},{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Urbanismo","id":15852}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para proporcionar obras p\u00fablicas sustent\u00e1veis, na elabora\u00e7\u00e3o dos seus projetos, deve-se priorizar o emprego de mat\u00e9rias-primas locais.","provas":[{"id":32675,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquitetura","id":15851},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":32676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Urbanismo","id":15852},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Urbanismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1003362,"hashId":"ed45c78e46280b2049051487c376dfaf","enunciado":"Para proporcionar obras p\u00fablicas sustent\u00e1veis, na elabora\u00e7\u00e3o dos seus projetos, deve-se priorizar o emprego de mat\u00e9rias-primas\r\nlocais.","resposta":3507813,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3507813,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3507814,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de sustentabilidade na constru\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas, julgue os itens subsequentes, considerando a Instru\u00e7\u00e3o Normativa MPOG n.\u00ba 1\/2010.","id":370000,"enunciado":"A respeito de sustentabilidade na constru\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas, julgue os itens subsequentes, considerando a Instru\u00e7\u00e3o Normativa\r\nMPOG n.\u00ba 1\/2010.","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","pai":396114,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396327,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpog"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1003362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia","id":15853}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os arquivos privados identificados pelo Estado como de interesse p\u00fablico e social n\u00e3o podem ser transferidos para o exterior.","provas":[{"id":32677,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia","id":15853},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1003375,"hashId":"4f6bb9ec033cf7b5f807339f992c626e","enunciado":"Os arquivos privados identificados pelo Estado como de\r\ninteresse p\u00fablico e social n\u00e3o podem ser transferidos para o\r\nexterior.","resposta":3507839,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3507839,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3507840,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o pertinente \u00e0 arquivologia, julgue os itens subsecutivos.","id":370003,"enunciado":"\u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o pertinente \u00e0 arquivologia, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404128,"slug":"arquivologia-legislacao-arquivistica"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/1003375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia","id":15853}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a terminologia arquiv\u00edstica, fundo se refere \u00e0 principal unidade de arranjo funcional nos arquivos permanentes constitu\u00edda de documentos provenientes de mais de uma fonte geradora de arquivos e reunidos pela semelhan\u00e7a de suas atividades, mantendo-se o princ\u00edpio da proveni\u00eancia.","provas":[{"id":32677,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia","id":15853},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1003379,"hashId":"4b428da47982389ee2a7fbc8b40a4b19","enunciado":"De acordo com a terminologia arquiv\u00edstica, fundo se refere \u00e0\r\nprincipal unidade de arranjo funcional nos arquivos\r\npermanentes constitu\u00edda de documentos provenientes de\r\nmais de uma fonte geradora de arquivos e reunidos pela\r\nsemelhan\u00e7a de suas atividades, mantendo-se o princ\u00edpio da\r\nproveni\u00eancia.","resposta":3507847,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3507847,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3507848,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s atividades cotidianas de um arquivo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":370004,"enunciado":"No que se refere \u00e0s atividades cotidianas de um arquivo, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/1003379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia","id":15853}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m do papel de autoridade certificadora raiz, o Instituto Nacional de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (ITI) exerce a fun\u00e7\u00e3o de credenciar e descredenciar os demais participantes do sistema criado para o processo de certifica\u00e7\u00e3o digital bem como de supervisionar e realizar auditorias desses processos.","provas":[{"id":32677,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia","id":15853},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1003383,"hashId":"f402686a271a85acb956ce1eb5bbb6fb","enunciado":"Al\u00e9m do papel de autoridade certificadora raiz, o Instituto\r\nNacional de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (ITI) exerce a fun\u00e7\u00e3o\r\nde credenciar e descredenciar os demais participantes do\r\nsistema criado para o processo de certifica\u00e7\u00e3o digital bem\r\ncomo de supervisionar e realizar auditorias desses processos.","resposta":3507855,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3507855,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3507856,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o eletr\u00f4nica de documentos e da certifica\u00e7\u00e3o digital, julgue os itens que se seguem.","id":370005,"enunciado":"Acerca da gest\u00e3o eletr\u00f4nica de documentos e da certifica\u00e7\u00e3o\r\ndigital, julgue os itens que se seguem.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica","pai":419804,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419813,"slug":"informatica-eletronica"},{"nome_clean":"Certificado Digital","oab":false,"nome":"Certificado Digital","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420659,"slug":"informatica-certificado-digital"}],"slug":"informatica\/1003383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia","id":15853}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar da seguran\u00e7a que o certificado digital proporciona, um contrato assinado digitalmente n\u00e3o possui o mesmo valor jur\u00eddico que aquele firmado em cart\u00f3rio e na presen\u00e7a do tabeli\u00e3o.","provas":[{"id":32677,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia","id":15853},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1003384,"hashId":"e1eefe0bb11294d62b47552a30f0061a","enunciado":"Apesar da seguran\u00e7a que o certificado digital proporciona,\r\num contrato assinado digitalmente n\u00e3o possui o mesmo valor\r\njur\u00eddico que aquele firmado em cart\u00f3rio e na presen\u00e7a do\r\ntabeli\u00e3o.","resposta":3507858,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3507857,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3507858,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o eletr\u00f4nica de documentos e da certifica\u00e7\u00e3o digital, julgue os itens que se seguem.","id":370005,"enunciado":"Acerca da gest\u00e3o eletr\u00f4nica de documentos e da certifica\u00e7\u00e3o\r\ndigital, julgue os itens que se seguem.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/1003384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia","id":15853}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sistem\u00e1tica do arranjo consiste na organiza\u00e7\u00e3o de documentos do arquivo permanente, respeitando-se a organicidade do conjunto documental.","provas":[{"id":32677,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia","id":15853},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1003387,"hashId":"0e8160a0404883daf008999404dbdc20","enunciado":"A sistem\u00e1tica do arranjo consiste na organiza\u00e7\u00e3o de\r\ndocumentos do arquivo permanente, respeitando-se a\r\norganicidade do conjunto documental.","resposta":3507863,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3507863,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3507864,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao arranjo e \u00e0 descri\u00e7\u00e3o de documentos em arquivos permanentes.","id":370006,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao arranjo e \u00e0 descri\u00e7\u00e3o de\r\ndocumentos em arquivos permanentes.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"},{"nome_clean":"Arranjo","oab":false,"nome":"Arranjo","pai":404779,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404782,"slug":"arquivologia-arranjo"}],"slug":"arquivologia\/1003387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia","id":15853}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Um programa de descri\u00e7\u00e3o deve prestar informa\u00e7\u00f5es sobre o acervo em sua totalidade.","provas":[{"id":32677,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia","id":15853},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1003390,"hashId":"3a4a2fe0cf656f1976138a161ed4e3e2","enunciado":" Um programa de descri\u00e7\u00e3o deve prestar informa\u00e7\u00f5es sobre o\r\nacervo em sua totalidade.","resposta":3507869,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3507869,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3507870,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao arranjo e \u00e0 descri\u00e7\u00e3o de documentos em arquivos permanentes.","id":370006,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao arranjo e \u00e0 descri\u00e7\u00e3o de\r\ndocumentos em arquivos permanentes.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"},{"nome_clean":"Descri\u00e7\u00e3o e instrumentos de pesquisa","oab":false,"nome":"Descri\u00e7\u00e3o e instrumentos de pesquisa","pai":404779,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404784,"slug":"arquivologia-descricao-e-instrumentos-de-pesquisa"}],"slug":"arquivologia\/1003390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia","id":15853}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Iniciado no recolhimento, o arranjo de massas documentais acumuladas deve ser norteado pela classifica\u00e7\u00e3o desses documentos e pela prospec\u00e7\u00e3o arqueol\u00f3gica, embora essa \u00faltima tarefa possa ser dispens\u00e1vel a depender do g\u00eanero da documenta\u00e7\u00e3o recebida.","provas":[{"id":32677,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia","id":15853},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1003391,"hashId":"56ac241f489fb748c4ff078157ca76e8","enunciado":"Iniciado no recolhimento, o arranjo de massas documentais\r\nacumuladas deve ser norteado pela classifica\u00e7\u00e3o desses\r\ndocumentos e pela prospec\u00e7\u00e3o arqueol\u00f3gica, embora essa\r\n\u00faltima tarefa possa ser dispens\u00e1vel a depender do g\u00eanero da\r\ndocumenta\u00e7\u00e3o recebida.","resposta":3507872,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3507871,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3507872,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao arranjo e \u00e0 descri\u00e7\u00e3o de documentos em arquivos permanentes.","id":370006,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao arranjo e \u00e0 descri\u00e7\u00e3o de\r\ndocumentos em arquivos permanentes.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"},{"nome_clean":"Arranjo","oab":false,"nome":"Arranjo","pai":404779,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404782,"slug":"arquivologia-arranjo"}],"slug":"arquivologia\/1003391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia","id":15853}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dada a pluralidade de assuntos e g\u00eaneros documentais de acervos arquiv\u00edsticos, a normaliza\u00e7\u00e3o dos instrumentos de descri\u00e7\u00e3o \u00e9 uma medida considerada invi\u00e1vel.","provas":[{"id":32677,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia","id":15853},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1003392,"hashId":"f9911078b6671267b30e08d6463b53f4","enunciado":"Dada a pluralidade de assuntos e g\u00eaneros documentais de\r\nacervos arquiv\u00edsticos, a normaliza\u00e7\u00e3o dos instrumentos de\r\ndescri\u00e7\u00e3o \u00e9 uma medida considerada invi\u00e1vel.","resposta":3507874,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3507873,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3507874,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos instrumentos de descri\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo, julgue os itens subsequentes. Considere que as siglas NOBRADE, ISAD (G), ISAAR (CPF), ISDF, ISDIAH, sempre que empregadas, se referem, respectivamente, \u00e0 Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica Norma Geral Internacional de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica Norma Internacional de Registro de Autoridade Arquiv\u00edstica para Entidades Coletivas, Pessoas e Fam\u00edlias Norma Internacional para Descri\u00e7\u00e3o de Fun\u00e7\u00f5es Norma Internacional para Descri\u00e7\u00e3o de Institui\u00e7\u00f5es com Acervo Arquiv\u00edstico","id":370007,"enunciado":"<p>Acerca dos instrumentos de descri\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo,\r\njulgue os itens subsequentes. Considere que as siglas\r\nNOBRADE, ISAD (G), ISAAR (CPF), ISDF, ISDIAH, sempre\r\nque empregadas, se referem, respectivamente, \u00e0\r\n<\/p><p>Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica\r\n<\/p><p>Norma Geral Internacional de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica\r\n<\/p><p>Norma Internacional de Registro de Autoridade Arquiv\u00edstica\r\n<\/p><p>para Entidades Coletivas, Pessoas e Fam\u00edlias\r\n<\/p><p>Norma Internacional para Descri\u00e7\u00e3o de Fun\u00e7\u00f5es\r\n<\/p><p>Norma Internacional para <\/p><p>Descri\u00e7\u00e3o de Institui\u00e7\u00f5es com\r\nAcervo Arquiv\u00edstico<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/1003392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia","id":15853}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na an\u00e1lise diplom\u00e1tica de um documento arquiv\u00edstico digital, a assinatura eletr\u00f4nica \u00e9 considerada um elemento extr\u00ednseco.","provas":[{"id":32677,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia","id":15853},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1003409,"hashId":"ce73c742f63662a3968ca0350def6952","enunciado":"Na an\u00e1lise diplom\u00e1tica de um documento arquiv\u00edstico\r\ndigital, a assinatura eletr\u00f4nica \u00e9 considerada um elemento\r\nextr\u00ednseco.","resposta":3507907,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3507907,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3507908,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da an\u00e1lise diplom\u00e1tica e tipol\u00f3gica de documentos de arquivo, julgue os itens subsecutivos.","id":370010,"enunciado":"Acerca da an\u00e1lise diplom\u00e1tica e tipol\u00f3gica de documentos de\r\narquivo, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/1003409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia","id":15853}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" A digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos originais que estejam em suportes n\u00e3o digitais contribui para a preserva\u00e7\u00e3o e a seguran\u00e7a desses documentos.","provas":[{"id":32677,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia","id":15853},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1003414,"hashId":"bd0071bbf8a679b617a5bb0518e71934","enunciado":" A digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos originais que estejam em\r\nsuportes n\u00e3o digitais contribui para a preserva\u00e7\u00e3o e a\r\nseguran\u00e7a desses documentos.","resposta":3507917,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3507917,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3507918,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das pr\u00e1ticas de restaura\u00e7\u00e3o, de seguran\u00e7a em acervos, de conserva\u00e7\u00e3o preventiva e de digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos sob a abordagem da preserva\u00e7\u00e3o de documentos, julgue os itens subsequentes.","id":370012,"enunciado":"A respeito das pr\u00e1ticas de restaura\u00e7\u00e3o, de seguran\u00e7a em acervos,\r\nde conserva\u00e7\u00e3o preventiva e de digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos sob\r\na abordagem da preserva\u00e7\u00e3o de documentos, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1003414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia","id":15853}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de softwares padronizados e a preserva\u00e7\u00e3o de tecnologia s\u00e3o exemplos de estrat\u00e9gias recomendadas para a preserva\u00e7\u00e3o digital.","provas":[{"id":32677,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia","id":15853},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1003422,"hashId":"f02a1c190176e659fe6a5ff85d171c12","enunciado":"A ado\u00e7\u00e3o de softwares padronizados e a preserva\u00e7\u00e3o de\r\ntecnologia s\u00e3o exemplos de estrat\u00e9gias recomendadas para a\r\npreserva\u00e7\u00e3o digital.","resposta":3507934,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3507933,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3507934,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do escopo do gerenciamento e da preserva\u00e7\u00e3o de documentos digitais arquiv\u00edsticos, julgue os itens a seguir.","id":370014,"enunciado":"A respeito do escopo do gerenciamento e da preserva\u00e7\u00e3o de\r\ndocumentos digitais arquiv\u00edsticos, julgue os itens a seguir.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1003422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia","id":15853}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mem\u00f3ria social constru\u00edda \u00e9 fixa e vinculada a grupos de mem\u00f3ria.","provas":[{"id":32677,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia","id":15853},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Arquivologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:24:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1003428,"hashId":"33b4dd533be2c3d1a133f950f56104f6","enunciado":"A mem\u00f3ria social constru\u00edda \u00e9 fixa e vinculada a grupos de\r\nmem\u00f3ria.","resposta":3507946,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3507945,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3507946,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de aspectos relativos ao documento de arquivo e ao patrim\u00f4nio cultural, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":370015,"enunciado":"Acerca de aspectos relativos ao documento de arquivo e ao\r\npatrim\u00f4nio cultural, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416994,"slug":"arquivologia-teoria-e-abordagem-arquivistica"}],"slug":"arquivologia\/1003428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia","id":15854}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o atua no \u00e2mbito do conhecimento expl\u00edcito, visando a a\u00e7\u00f5es como a sele\u00e7\u00e3o e o mapeamento dos fluxos, al\u00e9m do tratamento, do armazenamento, da dissemina\u00e7\u00e3o e da media\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do uso de recursos tecnol\u00f3gicos.","provas":[{"id":32678,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia","id":15854},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1003438,"hashId":"fcd9ea2e532b266d222344e3869f0965","enunciado":"A gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o atua no \u00e2mbito do conhecimento\r\nexpl\u00edcito, visando a a\u00e7\u00f5es como a sele\u00e7\u00e3o e o mapeamento\r\ndos fluxos, al\u00e9m do tratamento, do armazenamento, da\r\ndissemina\u00e7\u00e3o e da media\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do uso de\r\nrecursos tecnol\u00f3gicos.","resposta":3507965,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3507965,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3507966,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento, julgue os itens a seguir.","id":370017,"enunciado":"Acerca da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Planejamento, gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento","oab":false,"nome":"Planejamento, gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397778,"slug":"biblioteconomia-planejamento-gestao-da-informacao-e-do-conhecimento"}],"slug":"biblioteconomia\/1003438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia","id":15854}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O empr\u00e9stimo entre bibliotecas ocorre quando uma biblioteca, por interm\u00e9dio de outra biblioteca, cede a um usu\u00e1rio materiais originais de seu acervo, em vez de reprodu\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":32678,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia","id":15854},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1003450,"hashId":"88e7641303c440664810d9826b22a13e","enunciado":"O empr\u00e9stimo entre bibliotecas ocorre quando uma\r\nbiblioteca, por interm\u00e9dio de outra biblioteca, cede a um\r\nusu\u00e1rio materiais originais de seu acervo, em vez de\r\nreprodu\u00e7\u00f5es.","resposta":3507990,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3507989,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3507990,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de recursos informacionais em bibliotecas, julgue os itens subsequentes.","id":370021,"enunciado":"Quanto \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de recursos informacionais em bibliotecas,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 69  "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1003450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia","id":15854}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O OCLC (Online Computer Library Center) \u00e9 um tipo de sistema que n\u00e3o utiliza a cataloga\u00e7\u00e3o cooperativa.","provas":[{"id":32678,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia","id":15854},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1003457,"hashId":"023ce3657af0a690cde942e242318a20","enunciado":"O OCLC (Online Computer Library Center) \u00e9 um tipo de\r\nsistema que n\u00e3o utiliza a cataloga\u00e7\u00e3o cooperativa.","resposta":3508004,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3508003,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3508004,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cataloga\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":370023,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cataloga\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/1003457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia","id":15854}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o anal\u00edtica corresponde \u00e0 representa\u00e7\u00e3o pormenorizada de parte de um documento, como, por exemplo, um cap\u00edtulo de livro.","provas":[{"id":32678,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia","id":15854},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1003458,"hashId":"c30dabc02c37794b4e5f4a45619d0a23","enunciado":"Cataloga\u00e7\u00e3o anal\u00edtica corresponde \u00e0 representa\u00e7\u00e3o\r\npormenorizada de parte de um documento, como, por\r\nexemplo, um cap\u00edtulo de livro.","resposta":3508005,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3508005,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3508006,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cataloga\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":370023,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cataloga\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/1003458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia","id":15854}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dados RDA s\u00e3o pass\u00edveis de codifica\u00e7\u00e3o com o MARC21.","provas":[{"id":32678,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia","id":15854},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1003460,"hashId":"90e96af411f1d3d7ffa31c3181d16ed7","enunciado":"Dados RDA s\u00e3o pass\u00edveis de codifica\u00e7\u00e3o com o MARC21.","resposta":3508009,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3508009,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3508010,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da descri\u00e7\u00e3o de recursos e acesso (Resource Description and Access \u2014 RDA) e dos requisitos funcionais para registros bibliogr\u00e1ficos (Functional Requirements for Bibliographic Records \u2014 FRBR), julgue os itens seguintes.","id":370024,"enunciado":"A respeito da descri\u00e7\u00e3o de recursos e acesso (Resource\r\nDescription and Access \u2014 RDA) e dos requisitos funcionais para\r\nregistros bibliogr\u00e1ficos (Functional Requirements for\r\nBibliographic Records \u2014 FRBR), julgue os itens seguintes.","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1003460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia","id":15854}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao documento iconogr\u00e1fico que n\u00e3o possua t\u00edtulo deve-se atribuir uma denomina\u00e7\u00e3o ou a indica\u00e7\u00e3o [Sem t\u00edtulo].","provas":[{"id":32678,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia","id":15854},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1003469,"hashId":"2fb6e9cc7bf6830ce5a08368fbd836fb","enunciado":"Ao documento iconogr\u00e1fico que n\u00e3o possua t\u00edtulo deve-se\r\natribuir uma denomina\u00e7\u00e3o ou a indica\u00e7\u00e3o [Sem t\u00edtulo].","resposta":3508027,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3508027,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3508028,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a norma de refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas NBR 6023, julgue os itens que se seguem.","id":370026,"enunciado":"De acordo com a norma de refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas NBR 6023,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":null,"assunto_raiz":400315,"materia":true,"id":400315,"slug":"metodologia-cientifica"},{"nome_clean":"NBR 6023 (refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas)","oab":false,"nome":"NBR 6023 (refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas)","pai":400315,"assunto_raiz":400315,"materia":false,"id":427613,"slug":"metodologia-cientifica-nbr-6023-referencias-bibliograficas"}],"slug":"metodologia-cientifica\/1003469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia","id":15854}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os elementos essenciais para a refer\u00eancia de documentos cartogr\u00e1ficos s\u00e3o: autor(es), t\u00edtulo, local, editora, data de publica\u00e7\u00e3o, designa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e escala.","provas":[{"id":32678,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia","id":15854},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1003470,"hashId":"9678c0c078da2cbc21caeb14c79006ea","enunciado":"Os elementos essenciais para a refer\u00eancia de documentos\r\ncartogr\u00e1ficos s\u00e3o: autor(es), t\u00edtulo, local, editora, data de\r\npublica\u00e7\u00e3o, designa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e escala.","resposta":3508029,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3508029,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3508030,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a norma de refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas NBR 6023, julgue os itens que se seguem.","id":370026,"enunciado":"De acordo com a norma de refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas NBR 6023,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":null,"assunto_raiz":400315,"materia":true,"id":400315,"slug":"metodologia-cientifica"},{"nome_clean":"NBR 6023 (refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas)","oab":false,"nome":"NBR 6023 (refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas)","pai":400315,"assunto_raiz":400315,"materia":false,"id":427613,"slug":"metodologia-cientifica-nbr-6023-referencias-bibliograficas"}],"slug":"metodologia-cientifica\/1003470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia","id":15854}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o de refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas de partituras, \u00e9 dispens\u00e1vel a indica\u00e7\u00e3o do instrumento a que a partitura se destina.","provas":[{"id":32678,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia","id":15854},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:24:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1003472,"hashId":"649a601cef0c8516521e829f97770150","enunciado":"Na elabora\u00e7\u00e3o de refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas de partituras, \u00e9\r\ndispens\u00e1vel a indica\u00e7\u00e3o do instrumento a que a partitura se\r\ndestina.","resposta":3508034,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3508033,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3508034,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a norma de refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas NBR 6023, julgue os itens que se seguem.","id":370026,"enunciado":"De acordo com a norma de refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas NBR 6023,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":null,"assunto_raiz":400315,"materia":true,"id":400315,"slug":"metodologia-cientifica"},{"nome_clean":"NBR 6023 (refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas)","oab":false,"nome":"NBR 6023 (refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas)","pai":400315,"assunto_raiz":400315,"materia":false,"id":427613,"slug":"metodologia-cientifica-nbr-6023-referencias-bibliograficas"}],"slug":"metodologia-cientifica\/1003472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}