{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":842,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277,"slug":"engenheiro-area-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos m\u00e9todos de aproveitamento dos res\u00edduos s\u00f3lidos \u00e9 a reutiliza\u00e7\u00e3o, que envolve a altera\u00e7\u00e3o de suas propriedades f\u00edsicas, f\u00edsico-qu\u00edmicas ou biol\u00f3gicas, objetivando a transforma\u00e7\u00e3o em novos produtos. ","provas":[{"id":97861,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277,"slug":"engenheiro-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:48:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2673448,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos m\u00e9todos de aproveitamento dos res\u00edduos s\u00f3lidos \u00e9 a reutiliza\u00e7\u00e3o, que envolve a altera\u00e7\u00e3o de suas propriedades f\u00edsicas, f\u00edsico-qu\u00edmicas ou biol\u00f3gicas, objetivando a transforma\u00e7\u00e3o em novos produtos. <\/p>","resposta":10696111,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10696110,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10696111,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao gerenciamento dos res\u00edduos s\u00f3lidos.","id":563632,"enunciado":"<p>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao gerenciamento dos res\u00edduos s\u00f3lidos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 56","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos","pai":403397,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403419,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado M\u00fasico","id":21453,"slug":"soldado-musico"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes g\u00eaneros do Per\u00edodo Barroco e assinale a alternativa que apresenta g\u00eaneros que exigem a participa\u00e7\u00e3o de vozes (coro e\/ou solistas). I. Orat\u00f3rio. II. Toccata. III. \u00d3pera. IV. Prel\u00fadio-Coral. V. Paix\u00f5es.","provas":[{"id":97842,"cargo":{"descricao":"Soldado M\u00fasico","id":21453,"slug":"soldado-musico"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2022-instituto-aocp-soldado-musico-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado M\u00fasico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:44:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2674770,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os seguintes g\u00eaneros do Per\u00edodo Barroco e assinale a alternativa que apresenta g\u00eaneros que exigem a participa\u00e7\u00e3o de vozes (coro e\/ou solistas). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Orat\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Toccata. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00d3pera. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Prel\u00fadio-Coral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Paix\u00f5es.<\/p>","resposta":10700836,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, III e V.","id":10700836,"corpo":"<p>Apenas I, III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":10700837,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":10700838,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III, IV e V.","id":10700839,"corpo":"<p>Apenas I, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas IV.","id":10700840,"corpo":"<p>Apenas IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico direciona o fazer pedag\u00f3gico buscando a forma\u00e7\u00e3o plena da cidadania, promovendo maior consci\u00eancia e estimulando seus sujeitos a engajar-se na luta pela melhoria da qualidade, a fim de concretizar o processo de democratiza\u00e7\u00e3o da escola. Nesse contexto, a atua\u00e7\u00e3o do supervisor pedag\u00f3gico ao conduzir e organizar a proposta de constru\u00e7\u00e3o do Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico deve contemplar: I. uma reflex\u00e3o acerca da concep\u00e7\u00e3o de escola e sua rela\u00e7\u00e3o com a sociedade. II. o individualismo e o controle hier\u00e1rquico no cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o. III. os ideais e o compromisso da escola definindo as pr\u00e1ticas educativas que ser\u00e3o desenvolvidas. IV. a centraliza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es nas concep\u00e7\u00f5es de ensino baseado na gest\u00e3o escolar autocr\u00e1tica. V. o est\u00edmulo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de todos no projeto comum e coletivo. Est\u00e3o CORRETAS apenas as afirmativas:","provas":[{"id":85859,"cargo":{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-supervisor-pedagogico","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - Supervisor Pedag\u00f3gico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 19:16:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":2498300,"hashId":"736503b463fdc2dceeb56c4c4cbf3f20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico direciona o fazer pedag\u00f3gico buscando a forma\u00e7\u00e3o plena da cidadania, promovendo maior consci\u00eancia e estimulando seus sujeitos a engajar-se na luta pela melhoria da qualidade, a fim de concretizar o processo de democratiza\u00e7\u00e3o da escola. Nesse contexto, a atua\u00e7\u00e3o do supervisor pedag\u00f3gico ao conduzir e organizar a proposta de constru\u00e7\u00e3o do Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico deve contemplar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. uma reflex\u00e3o acerca da concep\u00e7\u00e3o de escola e sua rela\u00e7\u00e3o com a sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. o individualismo e o controle hier\u00e1rquico no cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. os ideais e o compromisso da escola definindo as pr\u00e1ticas educativas que ser\u00e3o desenvolvidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. a centraliza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es nas concep\u00e7\u00f5es de ensino baseado na gest\u00e3o escolar autocr\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. o est\u00edmulo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de todos no projeto comum e coletivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS <\/strong>apenas as afirmativas:<\/p>","resposta":9932582,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e V.","id":9932582,"corpo":"<p>I, III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9932583,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":9932584,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, III, IV e V.","id":9932585,"corpo":"<p>I, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e o Projeto-Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Planejamento e o Projeto-Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405584,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426067,"slug":"pedagogia-planejamento-e-o-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado M\u00fasico","id":21453,"slug":"soldado-musico"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos acordes de 3 sons e colocando-se as tr\u00edades sobre os graus das escalas maiores e das escalas menores harm\u00f4nicas, tem-se: I. O acorde encontrado nos II, III e VI graus das escalas maiores \u00e9 o acorde perfeito menor. II. O acorde encontrado no VII grau das escalas maiores e no II e VII graus das escalas menores \u00e9 o acorde de quinta aumentada. III. O acorde encontrado no III grau das escalas menores \u00e9 o de quinta diminuta. IV. O acorde encontrado no V e no VI grau das escalas menores \u00e9 o acorde perfeito maior. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":97842,"cargo":{"descricao":"Soldado M\u00fasico","id":21453,"slug":"soldado-musico"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2022-instituto-aocp-soldado-musico-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado M\u00fasico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 19:34:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2674731,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos acordes de 3 sons e colocando-se as tr\u00edades sobre os graus das escalas maiores e das escalas menores harm\u00f4nicas, tem-se: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O acorde encontrado nos II, III e VI graus das escalas maiores \u00e9 o acorde perfeito menor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O acorde encontrado no VII grau das escalas maiores e no II e VII graus das escalas menores \u00e9 o acorde de quinta aumentada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O acorde encontrado no III grau das escalas menores \u00e9 o de quinta diminuta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O acorde encontrado no V e no VI grau das escalas menores \u00e9 o acorde perfeito maior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10700643,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":10700641,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":10700642,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e IV est\u00e3o corretas.","id":10700643,"corpo":"<p>Apenas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":10700644,"corpo":"<p>I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV est\u00e3o incorretas.","id":10700645,"corpo":"<p>I, II, III e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado M\u00fasico","id":21453,"slug":"soldado-musico"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre intervalos, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). I. Ao inverter um intervalo de 5\u00aa diminuta, tem-se uma 4\u00aa aumentada. II. Ao inverter um intervalo de 3\u00aa menor, tem-se uma 6\u00aa aumentada. III. Ao inverter um intervalo de 7\u00aa maior, tem-se uma 3\u00aa menor. IV. Todas as quintas obtidas a partir das notas da escala de d\u00f3 maior s\u00e3o justas. V. Todas as sextas menores possuem dois semitons.","provas":[{"id":97842,"cargo":{"descricao":"Soldado M\u00fasico","id":21453,"slug":"soldado-musico"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2022-instituto-aocp-soldado-musico-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado M\u00fasico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 19:36:22","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2674746,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre intervalos, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ao inverter um intervalo de 5\u00aa diminuta, tem-se uma 4\u00aa aumentada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao inverter um intervalo de 3\u00aa menor, tem-se uma 6\u00aa aumentada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ao inverter um intervalo de 7\u00aa maior, tem-se uma 3\u00aa menor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Todas as quintas obtidas a partir das notas da escala de d\u00f3 maior s\u00e3o justas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Todas as sextas menores possuem dois semitons.<\/p>","resposta":10700716,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e V.","id":10700716,"corpo":"<p>Apenas I e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":10700717,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas V.","id":10700718,"corpo":"<p>Apenas V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":10700719,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":10700720,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percep\u00e7\u00e3o Musical","oab":false,"nome":"Percep\u00e7\u00e3o Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403555,"slug":"artes-percepcao-musical"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica","id":13105,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um caminh\u00e3o se desloca, numa estrada plana, retil\u00ednea e horizontal com acelera\u00e7\u00e3o horizontal a constante. O caminh\u00e3o transporta um plano inclinado fixo \u00e0 carroceria. Sobre esse plano inclinado encontra-se um bloco em repouso em rela\u00e7\u00e3o ao caminh\u00e3o, como ilustra a figura a seguir.Nela est\u00e3o desenhados cinco segmentos orientados. Dos cinco, o segmento que pode representar a for\u00e7a que o plano inclinado est\u00e1 exercendo sobre o bloco \u00e9","provas":[{"id":91731,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica","id":13105,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-da-educacao-basica-area-fisica","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 19:56:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2613760,"hashId":"68f870921269c4e7864274549237e23c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um caminh\u00e3o se desloca, numa estrada plana, retil\u00ednea e horizontal com acelera\u00e7\u00e3o horizontal <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overrightarrow{a}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.95256em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95256em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.43056em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"height: 0.522em; min-width: 0.888em;\"><svg width=\"400em\" height=\"0.522em\" viewBox=\"0 0 400000 522\" preserveAspectRatio=\"xMaxYMin slice\"><path d=\"M0 241v40h399891c-47.3 35.3-84 78-110 128\n-16.7 32-27.7 63.7-33 95 0 1.3-.2 2.7-.5 4-.3 1.3-.5 2.3-.5 3 0 7.3 6.7 11 20\n 11 8 0 13.2-.8 15.5-2.5 2.3-1.7 4.2-5.5 5.5-11.5 2-13.3 5.7-27 11-41 14.7-44.7\n 39-84.5 73-119.5s73.7-60.2 119-75.5c6-2 9-5.7 9-11s-3-9-9-11c-45.3-15.3-85\n-40.5-119-75.5s-58.3-74.8-73-119.5c-4.7-14-8.3-27.3-11-40-1.3-6.7-3.2-10.8-5.5\n-12.5-2.3-1.7-7.5-2.5-15.5-2.5-14 0-21 3.7-21 11 0 2 2 10.3 6 25 20.7 83.3 67\n 151.7 139 205zm0 0v40h399900v-40z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> constante. O caminh\u00e3o transporta um plano inclinado fixo \u00e0 carroceria. Sobre esse plano inclinado encontra-se um bloco em repouso em rela\u00e7\u00e3o ao caminh\u00e3o, como ilustra a figura a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/91731\/questao\/2613760-20221028004941000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"408\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nela est\u00e3o desenhados cinco segmentos orientados. Dos cinco, o segmento que pode representar a for\u00e7a que o plano inclinado est\u00e1 exercendo sobre o bloco \u00e9<\/p>","resposta":10427065,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":10427063,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II.","id":10427064,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III.","id":10427065,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"IV.","id":10427066,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V.","id":10427067,"corpo":"<p>V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Inclinado e Atrito","oab":false,"nome":"Plano Inclinado e Atrito","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416581,"slug":"fisica-plano-inclinado-e-atrito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Nas escolas v\u00e1rios objetos podem ser introduzidos como materiais did\u00e1ticos, tanto aqueles que foram constru\u00eddos essencialmente para esta finalidade quanto os que foram apropriados pela escola e que t\u00eam potencialidades criadas em v\u00e1rias atividades sociais [...]. N\u00e3o somente os objetos, mas as express\u00f5es humanas como a m\u00fasica, o cinema e o teatro com suas caracter\u00edsticas art\u00edsticas pr\u00f3prias tamb\u00e9m s\u00e3o utilizadas em nossas escolas como materiais did\u00e1ticos, na busca de uma melhor transmiss\u00e3o dos conte\u00fados que devem ser ensinados aos alunos\" (FISCARELLI, Rosilene Batista de Oliveira. Material did\u00e1tico: discursos e saberes. Araraquara: Junqueira e Marin Editores, 2008, p. 19). A partir da leitura da cita\u00e7\u00e3o acima, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA quanto \u00e0s concep\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas para o ensino da Geografia na atualidade.","provas":[{"id":77162,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 19:56:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2329404,"hashId":"bf56c8e60f878201ada9471002b75bc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Nas escolas v\u00e1rios objetos podem ser introduzidos como materiais did\u00e1ticos, tanto aqueles que foram constru\u00eddos essencialmente para esta finalidade quanto os que foram apropriados pela escola e que t\u00eam potencialidades criadas em v\u00e1rias atividades sociais [...]. N\u00e3o somente os objetos, mas as express\u00f5es humanas como a m\u00fasica, o cinema e o teatro com suas caracter\u00edsticas art\u00edsticas pr\u00f3prias tamb\u00e9m s\u00e3o utilizadas em nossas escolas como materiais did\u00e1ticos, na busca de uma melhor transmiss\u00e3o dos conte\u00fados que devem ser ensinados aos alunos\" (FISCARELLI, Rosilene Batista de Oliveira. <strong>Material did\u00e1tico<\/strong>: discursos e saberes. Araraquara: Junqueira e Marin Editores, 2008, p. 19). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da leitura da cita\u00e7\u00e3o acima, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA quanto \u00e0s concep\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas para o ensino da Geografia na atualidade.<\/p>","resposta":9201948,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O emprego de linguagens como a m\u00fasica, hist\u00f3rias em quadrinhos, charges, fotografias, dentre outros, traz possibilidades de produ\u00e7\u00e3o de bons resultados para o ensino de Geografia na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Nessa perspectiva, a utiliza\u00e7\u00e3o desses instrumentos did\u00e1ticos pode tornar o ensino mais interessante, uma vez que traz para a sala de aula a vida cotidiana.","id":9201946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego de linguagens como a m\u00fasica, hist\u00f3rias em quadrinhos, charges, fotografias, dentre outros, traz possibilidades de produ\u00e7\u00e3o de bons resultados para o ensino de Geografia na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Nessa perspectiva, a utiliza\u00e7\u00e3o desses instrumentos did\u00e1ticos pode tornar o ensino mais interessante, uma vez que traz para a sala de aula a vida cotidiana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma pr\u00e1tica de ensino voltada para uma aprendizagem significativa requer a ado\u00e7\u00e3o de metodologias alternativas, como o uso de diferentes recursos did\u00e1ticos, por exemplo, o emprego de recursos nas aulas colabora para uma maior intera\u00e7\u00e3o entre professor e aluno, visto que a utiliza\u00e7\u00e3o de diferentes recursos contribui para a cria\u00e7\u00e3o de um ambiente de coopera\u00e7\u00e3o entre quem ensina e quem aprende.","id":9201947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pr\u00e1tica de ensino voltada para uma aprendizagem significativa requer a ado\u00e7\u00e3o de metodologias alternativas, como o uso de diferentes recursos did\u00e1ticos, por exemplo, o emprego de recursos nas aulas colabora para uma maior intera\u00e7\u00e3o entre professor e aluno, visto que a utiliza\u00e7\u00e3o de diferentes recursos contribui para a cria\u00e7\u00e3o de um ambiente de coopera\u00e7\u00e3o entre quem ensina e quem aprende.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diferentes linguagens constituem um conjunto de instrumentos auxiliares do trabalho do professor em sala de aula, recebendo diferentes denomina\u00e7\u00f5es, a saber: novas linguagens, m\u00faltiplas linguagens, recursos did\u00e1ticos n\u00e3o convencionais, como o livro did\u00e1tico e o quadro de giz ou de acr\u00edlico, entre outras. As diferentes linguagens comp\u00f5em, desse modo, um conjunto de instrumentos essenciais para o trabalho do professor em sala de aula.","id":9201948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diferentes linguagens constituem um conjunto de instrumentos auxiliares do trabalho do professor em sala de aula, recebendo diferentes denomina\u00e7\u00f5es, a saber: novas linguagens, m\u00faltiplas linguagens, recursos did\u00e1ticos n\u00e3o convencionais, como o livro did\u00e1tico e o quadro de giz ou de acr\u00edlico, entre outras. As diferentes linguagens comp\u00f5em, desse modo, um conjunto de instrumentos essenciais para o trabalho do professor em sala de aula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O trabalho com diferentes recursos did\u00e1ticos no ensino de Geografia conduz para uma melhoria do processo de ensino-aprendizagem, pois, quanto maior for a variedade de recursos utilizados em sala de aula, mais din\u00e2mica ser\u00e1 a aula e mais sentidos dos estudantes ser\u00e3o ativados, seja por meio do uso de um v\u00eddeo, de uma charge ou de uma hist\u00f3ria em quadrinhos. ","id":9201949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho com diferentes recursos did\u00e1ticos no ensino de Geografia conduz para uma melhoria do processo de ensino-aprendizagem, pois, quanto maior for a variedade de recursos utilizados em sala de aula, mais din\u00e2mica ser\u00e1 a aula e mais sentidos dos estudantes ser\u00e3o ativados, seja por meio do uso de um v\u00eddeo, de uma charge ou de uma hist\u00f3ria em quadrinhos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O professor consegue tornar a aula mais atraente, ao ensinar Geografia com o uso de diferentes recursos did\u00e1ticos, pois diversifica metodologicamente o ensino da disciplina, despertando nos alunos um interesse pelo assunto que est\u00e1 sendo ministrado.","id":9201950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor consegue tornar a aula mais atraente, ao ensinar Geografia com o uso de diferentes recursos did\u00e1ticos, pois diversifica metodologicamente o ensino da disciplina, despertando nos alunos um interesse pelo assunto que est\u00e1 sendo ministrado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o professor-aluno \u00e9 muito importante, a ponto de estabelecer posicionamentos pessoais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 metodologia, \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e aos conte\u00fados. Sobre essa rela\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir e marque V para verdadeiro e F para falso. ( )Se a rela\u00e7\u00e3o entre professor e aluno for negativa, a probabilidade de um maior aprendizado aumenta. ( ) O professor deve ser um facilitador do processo de ensinoaprendizagem junto ao aluno, em todo o contexto no qual ele est\u00e1 inserido, e estar em atualiza\u00e7\u00e3o continuada mediante as mudan\u00e7as que ocorrem no mundo globalizado de hoje. ( ) Quando ocorre a aprendizagem reflexiva, o educando articula o que aprendeu e reflete sobre os processos e as decis\u00f5es que foram adotadas pelo processo, partindo da\u00ed um entendimento com menos capacidade de transferir aquele conhecimento que construiu. ( )Ao insistir em conte\u00fados \"cientificamente\" estabelecidos, a escola acaba por se afastar da realidade concreta, tornando o estudo sem sentido para a maioria dos alunos. A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":85857,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-professor","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - Professor - 2022"},{"id":85856,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 20:22:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2498084,"hashId":"85726250cc85b1e740ad8a723230fe13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o professor-aluno \u00e9 muito importante, a ponto de estabelecer posicionamentos pessoais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 metodologia, \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e aos conte\u00fados. Sobre essa rela\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir e marque V para verdadeiro e F para falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Se a rela\u00e7\u00e3o entre professor e aluno for negativa, a probabilidade de um maior aprendizado aumenta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O professor deve ser um facilitador do processo de ensinoaprendizagem junto ao aluno, em todo o contexto no qual ele est\u00e1 inserido, e estar em atualiza\u00e7\u00e3o continuada mediante as mudan\u00e7as que ocorrem no mundo globalizado de hoje. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando ocorre a aprendizagem reflexiva, o educando articula o que aprendeu e reflete sobre os processos e as decis\u00f5es que foram adotadas pelo processo, partindo da\u00ed um entendimento com menos capacidade de transferir aquele conhecimento que construiu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Ao insistir em conte\u00fados \"cientificamente\" estabelecidos, a escola acaba por se afastar da realidade concreta, tornando o estudo sem sentido para a maioria dos alunos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A sequ\u00eancia <strong>CORRETA <\/strong>\u00e9:<\/p>","resposta":9931720,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":9931718,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":9931719,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9931720,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9931721,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o do Professor","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o do Professor","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426091,"slug":"pedagogia-formacao-do-professor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intera\u00e7\u00f5es professor-aluno","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00f5es professor-aluno","pai":426091,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426097,"slug":"pedagogia-interacoes-professor-aluno"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fundamentos te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos da inclus\u00e3o escolar est\u00e3o centralizados em uma concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o de qualidade para todos, no que diz respeito \u00e0 diversidade dos educandos. Dessa maneira, a prepara\u00e7\u00e3o de profissionais e educadores, em especial do professor de classe comum, para o atendimento das necessidades educativas de todas as crian\u00e7as, com ou sem defici\u00eancias \u00e9 de suma import\u00e2ncia. Nesse sentido, todas as alternativas a seguir indicam corretamente estrat\u00e9gias metodol\u00f3gicas para a educa\u00e7\u00e3o inclusiva, EXCETO:","provas":[{"id":85857,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-professor","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - Professor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 20:27:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2498094,"hashId":"52996f6135ec3b745d93f9bb0e8bfdfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fundamentos te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos da inclus\u00e3o escolar est\u00e3o centralizados em uma concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o de qualidade para todos, no que diz respeito \u00e0 diversidade dos educandos. Dessa maneira, a prepara\u00e7\u00e3o de profissionais e educadores, em especial do professor de classe comum, para o atendimento das necessidades educativas de todas as crian\u00e7as, com ou sem defici\u00eancias \u00e9 de suma import\u00e2ncia. Nesse sentido, todas as alternativas a seguir indicam corretamente estrat\u00e9gias metodol\u00f3gicas para a educa\u00e7\u00e3o inclusiva, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9931760,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o cooperativa.","id":9931758,"corpo":"<p>A educa\u00e7\u00e3o cooperativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A adapta\u00e7\u00e3o ou (re)constru\u00e7\u00e3o de curr\u00edculos.","id":9931759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A adapta\u00e7\u00e3o ou (re)constru\u00e7\u00e3o de curr\u00edculos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de formas de avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-estabelecidas.","id":9931760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de formas de avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-estabelecidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O uso de novas t\u00e9cnicas e recursos espec\u00edficos para essa clientela.","id":9931761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de novas t\u00e9cnicas e recursos espec\u00edficos para essa clientela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (PDE)","oab":false,"nome":"Plano de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (PDE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405604,"slug":"pedagogia-plano-de-desenvolvimento-da-educacao-pde"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eixos principais do PDE","oab":false,"nome":"Eixos principais do PDE","pai":405604,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425894,"slug":"pedagogia-eixos-principais-do-pde"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Iniciativas do PDE","oab":false,"nome":"Iniciativas do PDE","pai":425894,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425895,"slug":"pedagogia-iniciativas-do-pde"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Iniciativas para a diversidade e inclus\u00e3o educacional","oab":false,"nome":"Iniciativas para a diversidade e inclus\u00e3o educacional","pai":425895,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425900,"slug":"pedagogia-iniciativas-para-a-diversidade-e-inclusao-educacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"O sensoriamento remoto orbital est\u00e1 em constante evolu\u00e7\u00e3o e as aplica\u00e7\u00f5es s\u00e3o influenciadas pela disponibilidade de novos sensores orbitais, pelo desenvolvimento de algoritmos bio-\u00f3pticos e de t\u00e9cnicas para o processamento das imagens e dados in situ\". (BARBOSA, Cl\u00e1udio C. F.; NOVO, Evlyn M. L. M.; MARTINS, Vitor S. Introdu\u00e7\u00e3o ao Sensoriamento Remoto de Sistemas Aqu\u00e1ticos: princ\u00edpios e aplica\u00e7\u00f5es. S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos: INPE, 2019. p. 153). A partir do fragmento lido, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA quanto \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do sensoriamento remoto como ferramenta para o estudo e compreens\u00e3o dos sistemas aqu\u00e1ticos.","provas":[{"id":77162,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 20:24:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2329445,"hashId":"68c7c46593cf9d32c7310413c92cfcd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O sensoriamento remoto orbital est\u00e1 em constante evolu\u00e7\u00e3o e as aplica\u00e7\u00f5es s\u00e3o influenciadas pela disponibilidade de novos sensores orbitais, pelo desenvolvimento de algoritmos bio-\u00f3pticos e de t\u00e9cnicas para o processamento das imagens e dados <em>in situ<\/em>\". (BARBOSA, Cl\u00e1udio C. F.; NOVO, Evlyn M. L. M.; MARTINS, Vitor S. <strong>Introdu\u00e7\u00e3o ao Sensoriamento Remoto de Sistemas Aqu\u00e1ticos<\/strong>: princ\u00edpios e aplica\u00e7\u00f5es. S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos: INPE, 2019. p. 153). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir do fragmento lido, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA quanto \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do sensoriamento remoto como ferramenta para o estudo e compreens\u00e3o dos sistemas aqu\u00e1ticos.<\/p>","resposta":9202153,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As aplica\u00e7\u00f5es do sensoriamento remoto apresentam limita\u00e7\u00f5es, uma vez que as medidas obtidas s\u00e3o derivadas de modelos que dependem da disponibilidade de dados in situ.","id":9202151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As aplica\u00e7\u00f5es do sensoriamento remoto apresentam limita\u00e7\u00f5es, uma vez que as medidas obtidas s\u00e3o derivadas de modelos que dependem da disponibilidade de dados <em>in situ<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O sensoriamento remoto \u00f3ptico fornece uma alternativa para uma observa\u00e7\u00e3o cont\u00ednua da superf\u00edcie terrestre, permitindo diversas aplica\u00e7\u00f5es, como a detec\u00e7\u00e3o, o mapeamento e a caracteriza\u00e7\u00e3o bio-\u00f3ptica dos sistemas aqu\u00e1ticos.","id":9202152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sensoriamento remoto \u00f3ptico fornece uma alternativa para uma observa\u00e7\u00e3o cont\u00ednua da superf\u00edcie terrestre, permitindo diversas aplica\u00e7\u00f5es, como a detec\u00e7\u00e3o, o mapeamento e a caracteriza\u00e7\u00e3o bio-\u00f3ptica dos sistemas aqu\u00e1ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O uso do sensoriamento remoto para estudo e monitoramento de sistemas aqu\u00e1ticos continentais pode ser conduzido somente de forma quantitativa, sendo a principal demanda a extra\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es quanto aos processos f\u00edsicos, qu\u00edmicos e bio-\u00f3pticos que possam estar ocorrendo no meio aqu\u00e1tico.","id":9202153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do sensoriamento remoto para estudo e monitoramento de sistemas aqu\u00e1ticos continentais pode ser conduzido somente de forma quantitativa, sendo a principal demanda a extra\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es quanto aos processos f\u00edsicos, qu\u00edmicos e bio-\u00f3pticos que possam estar ocorrendo no meio aqu\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As aplica\u00e7\u00f5es do sensoriamento remoto (SR) no estudo de sistemas aqu\u00e1ticos utilizam, majoritariamente, sensores passivos e a radia\u00e7\u00e3o solar da regi\u00e3o espectral do vis\u00edvel e do infravermelho pr\u00f3ximo, sendo, por isto, denominado de SR \u00f3ptico.","id":9202154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As aplica\u00e7\u00f5es do sensoriamento remoto (SR) no estudo de sistemas aqu\u00e1ticos utilizam, majoritariamente, sensores passivos e a radia\u00e7\u00e3o solar da regi\u00e3o espectral do vis\u00edvel e do infravermelho pr\u00f3ximo, sendo, por isto, denominado de SR \u00f3ptico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A interpreta\u00e7\u00e3o correta e a extra\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es quantitativas com o uso do sensoriamento remoto requerem conhecimentos necess\u00e1rios sobre os efeitos causados pela atmosfera e sobre os conceitos de radiometria e de transfer\u00eancia radiativa na atmosfera e na \u00e1gua.","id":9202155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interpreta\u00e7\u00e3o correta e a extra\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es quantitativas com o uso do sensoriamento remoto requerem conhecimentos necess\u00e1rios sobre os efeitos causados pela atmosfera e sobre os conceitos de radiometria e de transfer\u00eancia radiativa na atmosfera e na \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica - SIG","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica - SIG","pai":397309,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398560,"slug":"geografia-sistema-de-informacao-geografica-sig"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Monitoramento","oab":false,"nome":"Monitoramento","pai":397309,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398561,"slug":"geografia-monitoramento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3266,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o hist\u00f3rico da atom\u00edstica, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2. Coluna 1 1. Bohr. 2. Dalton. 3. Rutherford. 4. Thomson. Coluna 2 ( ) A parte positiva do \u00e1tomo se concentra em um volume extremamente pequeno. ( ) Os \u00e1tomos s\u00e3o permanentes e indivis\u00edveis. ( ) Os el\u00e9trons n\u00e3o giram ao acaso, eles descrevem \u00f3rbitas determinadas ao redor do n\u00facleo. ( ) \u00c1tomos s\u00e3o constitu\u00eddos de cargas el\u00e9tricas positivas e negativas distribu\u00eddas uniformemente. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":85568,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3266,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 20:21:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2492275,"hashId":"412922f43b54ec23b191de001e35cab7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o hist\u00f3rico da atom\u00edstica, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Bohr. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Dalton. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Rutherford. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Thomson. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A parte positiva do \u00e1tomo se concentra em um volume extremamente pequeno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os \u00e1tomos s\u00e3o permanentes e indivis\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os el\u00e9trons n\u00e3o giram ao acaso, eles descrevem \u00f3rbitas determinadas ao redor do n\u00facleo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c1tomos s\u00e3o constitu\u00eddos de cargas el\u00e9tricas positivas e negativas distribu\u00eddas uniformemente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9906473,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2.","id":9906470,"corpo":"<p>1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.","id":9906471,"corpo":"<p>4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1.","id":9906472,"corpo":"<p>3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4.","id":9906473,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 50","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417246,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria At\u00f4mica: Modelo at\u00f4mico de Dalton, Thomson, Rutherford, Rutherford-Bohr","oab":false,"nome":"Teoria At\u00f4mica: Modelo at\u00f4mico de Dalton, Thomson, Rutherford, Rutherford-Bohr","pai":417246,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417255,"slug":"quimica-teoria-atomica-modelo-atomico-de-dalton-thomson-rutherford-rutherford-bohr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelos At\u00f4micos. Estrutura do \u00c1tomo.","oab":false,"nome":"Modelos At\u00f4micos. Estrutura do \u00c1tomo.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417344,"slug":"quimica-modelos-atomicos-estrutura-do-atomo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogo","id":18850,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma educa\u00e7\u00e3o inovadora aponta para o uso de metodologias que podem transformar aulas em experi\u00eancias de aprendizagem ativa e significativa, tendo em vista uma compreens\u00e3o mais ampla e profunda dos estudantes inseridos em um mundo marcado por um contexto de incertezas e de aceleradas mudan\u00e7as sociais. (MORAN in BACICH; MORAN, 2018)A aprendizagem ativa e significativa na forma\u00e7\u00e3o do estudante ocorrer\u00e1 com atividades que, EXCETO:","provas":[{"id":93489,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogo","id":18850,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-tecnico-administrativo-em-educacao-area-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 20:47:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2627603,"hashId":"e32a8eeeef1bffd54f1e17ca97c1f78a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma educa\u00e7\u00e3o inovadora aponta para o uso de metodologias que podem transformar aulas em experi\u00eancias de aprendizagem ativa e significativa, tendo em vista uma compreens\u00e3o mais ampla e profunda dos estudantes inseridos em um mundo marcado por um contexto de incertezas e de aceleradas mudan\u00e7as sociais. (MORAN in BACICH; MORAN, 2018)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A aprendizagem ativa e significativa na forma\u00e7\u00e3o do estudante ocorrer\u00e1 com atividades que, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":10486742,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolvem a capacidade de adapta\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00f5es inesperadas, superando modelos r\u00edgidos e automatismos pouco eficientes. ","id":10486740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolvem a capacidade de adapta\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00f5es inesperadas, superando modelos r\u00edgidos e automatismos pouco eficientes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aumentem a flexibilidade cognitiva, que \u00e9 a capacidade de alternar e realizar diferentes tarefas, opera\u00e7\u00f5es mentais ou objetivos desejados. ","id":10486741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentem a flexibilidade cognitiva, que \u00e9 a capacidade de alternar e realizar diferentes tarefas, opera\u00e7\u00f5es mentais ou objetivos desejados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"expandem a experi\u00eancia do professor para o desenvolvimento de compet\u00eancias semelhantes \u00e0s dos alunos e que lhe parecem significativas. ","id":10486742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expandem a experi\u00eancia do professor para o desenvolvimento de compet\u00eancias semelhantes \u00e0s dos alunos e que lhe parecem significativas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"efetivem avan\u00e7os em espiral, de n\u00edveis mais simples para mais complexos de conhecimento e compet\u00eancia em todas as dimens\u00f5es da vida. ","id":10486743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efetivem avan\u00e7os em espiral, de n\u00edveis mais simples para mais complexos de conhecimento e compet\u00eancia em todas as dimens\u00f5es da vida. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"exigem, do aprendiz e do docente, formas diferentes de movimenta\u00e7\u00e3o interna e externa para interpretar, comparar, avaliar e aplicar o conhecimento. ","id":10486744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exigem, do aprendiz e do docente, formas diferentes de movimenta\u00e7\u00e3o interna e externa para interpretar, comparar, avaliar e aplicar o conhecimento. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para uma Ressuscita\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar (RCP) de alta qualidade:","provas":[{"id":88291,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Santa F\u00e9 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:05:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2553427,"hashId":"5d5ed0116b93abe3e06e8c01b560876e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para uma Ressuscita\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar (RCP) de alta qualidade:<\/p>","resposta":10172721,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar compress\u00f5es com for\u00e7a (cerca de 2-3 cm de profundidade).","id":10172719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar compress\u00f5es com for\u00e7a (cerca de 2-3 cm de profundidade).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Realizar compress\u00f5es r\u00e1pidas e seguidas, sem permitir que haja retorno total do t\u00f3rax.","id":10172720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar compress\u00f5es r\u00e1pidas e seguidas, sem permitir que haja retorno total do t\u00f3rax.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Realizar compress\u00e3o-ventila\u00e7\u00e3o: 30 compress\u00f5es seguidas por 2 insufla\u00e7\u00f5es.","id":10172721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar compress\u00e3o-ventila\u00e7\u00e3o: 30 compress\u00f5es seguidas por 2 insufla\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Alterar o respons\u00e1vel pelas compress\u00f5es a cada 5-6 minutos.","id":10172722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alterar o respons\u00e1vel pelas compress\u00f5es a cada 5-6 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Realizar pausa de 60-80 segundos entre cada ciclo de compress\u00e3o-ventila\u00e7\u00e3o.","id":10172723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar pausa de 60-80 segundos entre cada ciclo de compress\u00e3o-ventila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 40","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha a lacuna com a alternativa correta: A limpeza adequada dos instrumentais cir\u00fargicos \u00e9 de extrema import\u00e2ncia, pois a esteriliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocorre na presen\u00e7a de sujidade; quando feita de maneira ineficaz, favorece a ader\u00eancia e fixa\u00e7\u00e3o irrevers\u00edvel da mat\u00e9ria org\u00e2nica associada a microorganismos, embebida em matriz de subst\u00e2ncias extracelulares polim\u00e9ricas; esse fen\u00f4meno biol\u00f3gico denomina-se _____________, com potencial n\u00e3o apenas para danificar os artigos m\u00e9dicos, mas tamb\u00e9m representam um grande perigo aos pacientes submetidos a cirurgias.","provas":[{"id":88291,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Santa F\u00e9 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:07:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2553435,"hashId":"e5bdbeca1511786875c28039be142f29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencha a lacuna com a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A limpeza adequada dos instrumentais cir\u00fargicos \u00e9 de extrema import\u00e2ncia, pois a esteriliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocorre na presen\u00e7a de sujidade; quando feita de maneira ineficaz, favorece a ader\u00eancia e fixa\u00e7\u00e3o irrevers\u00edvel da mat\u00e9ria org\u00e2nica associada a microorganismos, embebida em matriz de subst\u00e2ncias extracelulares polim\u00e9ricas; esse fen\u00f4meno biol\u00f3gico denomina-se _____________, com potencial n\u00e3o apenas para danificar os artigos m\u00e9dicos, mas tamb\u00e9m representam um grande perigo aos pacientes submetidos a cirurgias.<\/p>","resposta":10172757,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Osmose reversa.","id":10172755,"corpo":"<p>Osmose reversa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dureza.","id":10172756,"corpo":"<p>Dureza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Biofilme.","id":10172757,"corpo":"<p>Biofilme.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pasteuriza\u00e7\u00e3o.","id":10172758,"corpo":"<p>Pasteuriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Bowie-Dick.","id":10172759,"corpo":"<p>Bowie-Dick.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 40","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limpeza de superf\u00edcie","oab":false,"nome":"Limpeza de superf\u00edcie","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428219,"slug":"enfermagem-limpeza-de-superficie"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que aponta um material indispens\u00e1vel para realiza\u00e7\u00e3o de uma pun\u00e7\u00e3o venosa:","provas":[{"id":88291,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Santa F\u00e9 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:08:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2553459,"hashId":"d51b4f97d5473b798763526379f9e8bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que aponta um material indispens\u00e1vel para realiza\u00e7\u00e3o de uma pun\u00e7\u00e3o venosa:<\/p>","resposta":10172862,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ambu.","id":10172861,"corpo":"<p>Ambu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cateter.","id":10172862,"corpo":"<p>Cateter.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ox\u00edmetro.","id":10172863,"corpo":"<p>Ox\u00edmetro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Term\u00f4metro.","id":10172864,"corpo":"<p>Term\u00f4metro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tesoura.","id":10172865,"corpo":"<p>Tesoura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 40","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso venoso","oab":false,"nome":"Acesso venoso","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413464,"slug":"enfermagem-acesso-venoso"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha a lacuna com a alternativa correta: O tecido necr\u00f3tico consiste em uma acumula\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas, tecido e res\u00edduos celulares mortos. A remo\u00e7\u00e3o da necrose do leito da ferida atrav\u00e9s de t\u00e9cnicas de _____________ adequadas (cir\u00fargicas ou mec\u00e2nicas) \u00e9 pr\u00e9-requisito para um processo de evolu\u00e7\u00e3o cicatricial eficaz.","provas":[{"id":88291,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Santa F\u00e9 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:08:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2553461,"hashId":"dc6489ed9cd31d5cc0c845320c34c493","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencha a lacuna com a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O tecido necr\u00f3tico consiste em uma acumula\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas, tecido e res\u00edduos celulares mortos. A remo\u00e7\u00e3o da necrose do leito da ferida atrav\u00e9s de t\u00e9cnicas de _____________ adequadas (cir\u00fargicas ou mec\u00e2nicas) \u00e9 pr\u00e9-requisito para um processo de evolu\u00e7\u00e3o cicatricial eficaz.<\/p>","resposta":10172874,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deisc\u00eancia.","id":10172870,"corpo":"<p>Deisc\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Exsuda\u00e7\u00e3o.","id":10172871,"corpo":"<p>Exsuda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Flebotomia.","id":10172872,"corpo":"<p>Flebotomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Epiteliza\u00e7\u00e3o.","id":10172873,"corpo":"<p>Epiteliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Desbridamento.","id":10172874,"corpo":"<p>Desbridamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 40","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas","oab":false,"nome":"Feridas","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413278,"slug":"enfermagem-feridas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais (Feminino)","id":21356,"slug":"servicos-gerais-feminino"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina da Lagoa","sigla":"","id":6394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o Lixos RECICL\u00c1VEIS. EXCETO:","provas":[{"id":94377,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais (Feminino)","id":21356,"slug":"servicos-gerais-feminino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina da Lagoa","sigla":"","id":6394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Campina da Lagoa - Servi\u00e7os Gerais (Feminino) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:10:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2666735,"hashId":null,"enunciado":"<p>S\u00e3o Lixos RECICL\u00c1VEIS. EXCETO:<\/p>","resposta":10664514,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jornais, Revistas, caixas de papel\u00e3o.","id":10664511,"corpo":"<p>Jornais, Revistas, caixas de papel\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Potes de vidro de conservas, Copos e Cacos de vidro, Garrafas de vidro.","id":10664512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Potes de vidro de conservas, Copos e Cacos de vidro, Garrafas de vidro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Resto de alimento, cascas de ovo, cascas de frutas e legumes, borra de caf\u00e9, folhas, madeira e cinzas.","id":10664513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resto de alimento, cascas de ovo, cascas de frutas e legumes, borra de caf\u00e9, folhas, madeira e cinzas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Material engordurado, lixo de banheiro, bituca de cigarro, papel metalizado plastificado e parafinado, etiqueta e fita adesiva, fralda, l\u00e2mpada, pilha, lata de tinta, solventes, aerossol.","id":10664514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Material engordurado, lixo de banheiro, bituca de cigarro, papel metalizado plastificado e parafinado, etiqueta e fita adesiva, fralda, l\u00e2mpada, pilha, lata de tinta, solventes, aerossol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":401117,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403481,"slug":"meio-ambiente-residuos-solidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Servente - \u00c1rea: Obras","id":24383,"slug":"servente-area-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo do Parana\u00edba","sigla":"","id":5983,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carmo-do-paranaiba-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos grandes centros urbanos, dos seguintes, os principais emissores de gases poluentes nocivos ao meio ambiente e \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o os:","provas":[{"id":95163,"cargo":{"descricao":"Servente - \u00c1rea: Obras","id":24383,"slug":"servente-area-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo do Parana\u00edba","sigla":"","id":5983,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carmo-do-paranaiba-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-carmo-do-paranaiba-mg-2022-objetiva-concursos-servente-area-obras","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carmo do Parana\u00edba - Servente - \u00c1rea: Obras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:09:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2660415,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos grandes centros urbanos, dos seguintes, os principais emissores de gases poluentes nocivos ao meio ambiente e \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o os:<\/p>","resposta":10636653,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Restaurantes.","id":10636650,"corpo":"<p>Restaurantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Shoppings.","id":10636651,"corpo":"<p>Shoppings.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inc\u00eandios.","id":10636652,"corpo":"<p>Inc\u00eandios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ve\u00edculos automotores.","id":10636653,"corpo":"<p>Ve\u00edculos automotores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Atmosf\u00e9rico","oab":false,"nome":"Meio Atmosf\u00e9rico","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403472,"slug":"meio-ambiente-meio-atmosferico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o e Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o e Crise Ambiental","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403473,"slug":"meio-ambiente-poluicao-e-crise-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Servente - \u00c1rea: Obras","id":24383,"slug":"servente-area-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo do Parana\u00edba","sigla":"","id":5983,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carmo-do-paranaiba-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: Com ____________, os res\u00edduos s\u00e3o devidamente descartados e evitam a polui\u00e7\u00e3o do solo e dos len\u00e7\u00f3is fre\u00e1ticos, bem como das ruas e dos c\u00f3rregos.","provas":[{"id":95163,"cargo":{"descricao":"Servente - \u00c1rea: Obras","id":24383,"slug":"servente-area-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo do Parana\u00edba","sigla":"","id":5983,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carmo-do-paranaiba-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-carmo-do-paranaiba-mg-2022-objetiva-concursos-servente-area-obras","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carmo do Parana\u00edba - Servente - \u00c1rea: Obras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:09:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2660423,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Com ____________, os res\u00edduos s\u00e3o devidamente descartados e evitam a polui\u00e7\u00e3o do solo e dos len\u00e7\u00f3is fre\u00e1ticos, bem como das ruas e dos c\u00f3rregos.<\/em><\/p>","resposta":10636688,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a degrada\u00e7\u00e3o","id":10636687,"corpo":"<p>a degrada\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a coleta seletiva","id":10636688,"corpo":"<p>a coleta seletiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o lix\u00e3o","id":10636689,"corpo":"<p>o lix\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o dano ambiental","id":10636690,"corpo":"<p>o dano ambiental<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 22","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":401117,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403481,"slug":"meio-ambiente-residuos-solidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O picn\u00f4metro \u00e9 uma vidraria de laborat\u00f3rio de qu\u00edmica usada para a determina\u00e7\u00e3o de: ","provas":[{"id":93118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-quimica-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:23:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2684156,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O picn\u00f4metro \u00e9 uma vidraria de laborat\u00f3rio de qu\u00edmica usada para a determina\u00e7\u00e3o de: <\/p>","resposta":10742174,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ponto de fulgor","id":10742173,"corpo":"<p>ponto de fulgor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"densidade de l\u00edquidos","id":10742174,"corpo":"<p>densidade de l\u00edquidos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"concentra\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es","id":10742175,"corpo":"<p>concentra\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"viscosidade de l\u00edquidos","id":10742176,"corpo":"<p>viscosidade de l\u00edquidos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"temperatura de fus\u00e3o","id":10742177,"corpo":"<p>temperatura de fus\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564896,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/93118\/grupo-questao\/564896-20230118110907000000-0.png\" width=\"679\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Queimadura \u00e9 toda les\u00e3o provocada pelo contato direto com alguma fonte de calor ou frio, produtos qu\u00edmicos, corrente el\u00e9trica, radia\u00e7\u00e3o, ou mesmo alguns animais e plantas. Quanto \u00e0 profundidade, assinale a alternativa que aponta a classifica\u00e7\u00e3o de uma queimadura que atingiu todas as camadas da pele, podendo chegar aos ossos e estruturas \u00f3sseas; apresenta pouca ou nenhuma dor e a pele branca ou carbonizada:","provas":[{"id":88291,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Santa F\u00e9 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:24:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2553468,"hashId":"2d26672fda201154e2a917cec6c87b65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Queimadura \u00e9 toda les\u00e3o provocada pelo contato direto com alguma fonte de calor ou frio, produtos qu\u00edmicos, corrente el\u00e9trica, radia\u00e7\u00e3o, ou mesmo alguns animais e plantas. Quanto \u00e0 profundidade, assinale a alternativa que aponta a classifica\u00e7\u00e3o de uma queimadura que atingiu todas as camadas da pele, podendo chegar aos ossos e estruturas \u00f3sseas; apresenta pouca ou nenhuma dor e a pele branca ou carbonizada:<\/p>","resposta":10172903,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\u00ba grau.","id":10172901,"corpo":"<p>1\u00ba grau.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2\u00ba grau.","id":10172902,"corpo":"<p>2\u00ba grau.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3\u00ba grau.","id":10172903,"corpo":"<p>3\u00ba grau.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4\u00ba grau.","id":10172904,"corpo":"<p>4\u00ba grau.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5\u00ba grau.","id":10172905,"corpo":"<p>5\u00ba grau.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 40","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Queimadura","oab":false,"nome":"Queimadura","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413277,"slug":"enfermagem-queimadura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marina Abramovic, \u201cThe artist is present\u201d, 2009, MoMA.\u00c9 uma forma art\u00edstica marcada pela interdisciplinaridade, com elementos de dan\u00e7a, teatro, poesia, entre outras express\u00f5es art\u00edsticas combinadas entre si. Suas ra\u00edzes remontam ao dada\u00edsmo, \u00e0 colagem, ao happenyng e \u00e0 body-art. De modo sucinto, pode ser definida como um evento fru\u00edvel plenamente apenas no momento em que \u00e9 realizado.O trecho caracteriza","provas":[{"id":91724,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:52:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2605302,"hashId":"92c3a1f5d2ba37ff6f030d0d0cca42f4","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/91724\/questao\/2605302-20221020111146000000-0.png\" width=\"532\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Marina Abramovic, \u201cThe artist is present\u201d, 2009, MoMA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma forma art\u00edstica marcada pela interdisciplinaridade, com elementos de dan\u00e7a, teatro, poesia, entre outras express\u00f5es art\u00edsticas combinadas entre si. Suas ra\u00edzes remontam ao dada\u00edsmo, \u00e0 colagem, ao <em>happenyng <\/em>e \u00e0 <em>body-art<\/em>. De modo sucinto, pode ser definida como um evento fru\u00edvel plenamente apenas no momento em que \u00e9 realizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho caracteriza<\/p>","resposta":10389506,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Teatro do Oprimido.","id":10389503,"corpo":"<p>O Teatro do Oprimido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Escola Bauhaus.","id":10389504,"corpo":"<p>A Escola Bauhaus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Movimento Cubista.","id":10389505,"corpo":"<p>O Movimento Cubista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Performance.","id":10389506,"corpo":"<p>A Performance.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Expressionismo.","id":10389507,"corpo":"<p>O Expressionismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte Contempor\u00e2nea","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398952,"slug":"artes-arte-contemporanea"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da origem da Did\u00e1tica, marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta corretamente o autor da obra cl\u00e1ssica, Didacta Magna.","provas":[{"id":85725,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:52:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2501071,"hashId":"c6e9ce4304e71ce392094143ac1f4a50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da origem da Did\u00e1tica, marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta corretamente o autor da obra cl\u00e1ssica,<em> Didacta Magna<\/em>.<\/p>","resposta":9944384,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rousseau.","id":9944383,"corpo":"<p>Rousseau.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Com\u00eanio.","id":9944384,"corpo":"<p>Com\u00eanio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Freinet.","id":9944385,"corpo":"<p>Freinet.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Herbart.","id":9944386,"corpo":"<p>Herbart.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato de mimetizar \u00e9 inato aos homens desde a mais tenra inf\u00e2ncia e nisso diferem dos outros animais, porque s\u00e3o os mais mim\u00e9ticos e, por meio da mimesis, adquirem tamb\u00e9m os primeiros conhecimentos. ARIST\u00d3TELES. Sobre a arte po\u00e9tica. Belo Horizonte: Aut\u00eantica, 2018, p. 37. No trecho, Arist\u00f3teles apresenta argumentos para pensar o estatuto da mimesis, em perspectiva","provas":[{"id":91724,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:50:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2605285,"hashId":"38e4a747b4d7d90d71e2c9843a475a95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O ato de mimetizar \u00e9 inato aos homens desde a mais tenra inf\u00e2ncia e nisso diferem dos outros animais, porque s\u00e3o os mais mim\u00e9ticos e, por meio da mimesis, adquirem tamb\u00e9m os primeiros conhecimentos. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">ARIST\u00d3TELES. Sobre a arte po\u00e9tica. Belo Horizonte: Aut\u00eantica, 2018, p. 37. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No trecho, Arist\u00f3teles apresenta argumentos para pensar o estatuto da mimesis, em perspectiva<\/p>","resposta":10389426,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"antropol\u00f3gica e gnoseol\u00f3gica.","id":10389426,"corpo":"<p>antropol\u00f3gica e gnoseol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"est\u00e9tica e metaf\u00edsica.","id":10389427,"corpo":"<p>est\u00e9tica e metaf\u00edsica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"art\u00edstica e pol\u00edtica.","id":10389428,"corpo":"<p>art\u00edstica e pol\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"lingu\u00edstica e epistemol\u00f3gica.","id":10389429,"corpo":"<p>lingu\u00edstica e epistemol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9tica e pedag\u00f3gica.","id":10389430,"corpo":"<p>\u00e9tica e pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte Antiga","oab":false,"nome":"Arte Antiga","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398949,"slug":"artes-arte-antiga"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1991, Anna Mae Barbosa lan\u00e7ou A imagem no Ensino da Arte, livro que divulgou o trabalho por ela desenvolvido no Museu de Arte Contempor\u00e2nea da Universidade de S\u00e3o Paulo, e cuja \u00eanfase recaia sobre a leitura de imagem. Desde ent\u00e3o, a autora aprimorou a sua \u201cproposta triangular\u201d para o ensino de artes. A respeito da proposta triangular de Ana Mae Barbosa, avalie as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. ( ) A imagem art\u00edstica se refere tanto a uma produ\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 sua reprodu\u00e7\u00e3o, em forma de impress\u00f5es em livros, fotografias ou em formatos digitais. ( ) O ensino de arte \u00e9 efetivado pela complementaridade de tr\u00eas a\u00e7\u00f5es: produ\u00e7\u00e3o, leitura e contextualiza\u00e7\u00e3o. ( ) A leitura \u00e9 compreendida como an\u00e1lise formalista da imagem e identifica\u00e7\u00e3o de caracter\u00edsticas como estilo, composi\u00e7\u00e3o e perspectiva. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":91724,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:52:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2605303,"hashId":"54ef695a4b6c50cdfe5a8fca4ea6a366","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1991, Anna Mae Barbosa lan\u00e7ou A imagem no Ensino da Arte, livro que divulgou o trabalho por ela desenvolvido no Museu de Arte Contempor\u00e2nea da Universidade de S\u00e3o Paulo, e cuja \u00eanfase recaia sobre a leitura de imagem. Desde ent\u00e3o, a autora aprimorou a sua \u201cproposta triangular\u201d para o ensino de artes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da proposta triangular de Ana Mae Barbosa, avalie as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A imagem art\u00edstica se refere tanto a uma produ\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 sua reprodu\u00e7\u00e3o, em forma de impress\u00f5es em livros, fotografias ou em formatos digitais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ensino de arte \u00e9 efetivado pela complementaridade de tr\u00eas a\u00e7\u00f5es: produ\u00e7\u00e3o, leitura e contextualiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A leitura \u00e9 compreendida como an\u00e1lise formalista da imagem e identifica\u00e7\u00e3o de caracter\u00edsticas como estilo, composi\u00e7\u00e3o e perspectiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":10389508,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":10389508,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":10389509,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":10389510,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":10389511,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":10389512,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA import\u00e2ncia das rotinas na educa\u00e7\u00e3o infantil prov\u00e9m da possibilidade de constituir uma vis\u00e3o pr\u00f3pria como concretiza\u00e7\u00e3o paradigm\u00e1tica de uma concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o e de cuidado. \u00c9 poss\u00edvel afirmar que elas sintetizam o projeto pedag\u00f3gico das institui\u00e7\u00f5es e apresentam a proposta de a\u00e7\u00e3o educativa dos profissionais\u201d (BARBOSA, 2008, p.35). Considerando o cuidar e o educar dentro das rotinas escolares, essa a\u00e7\u00e3o indissoci\u00e1vel do docente ficar\u00e1 mais evidente em alguns momentos, quais sejam: I. Durante o brincar livre. II. Durante a rotina da alimenta\u00e7\u00e3o, higiene e sono. III. Durante as atividades mediadas pelo professor. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":85561,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5396,"slug":"professor-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:04:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2492216,"hashId":"11f1646c296db75fc54942a6faa8df2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA import\u00e2ncia das rotinas na educa\u00e7\u00e3o infantil prov\u00e9m da possibilidade de constituir uma vis\u00e3o pr\u00f3pria como concretiza\u00e7\u00e3o paradigm\u00e1tica de uma concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o e de cuidado. \u00c9 poss\u00edvel afirmar que elas sintetizam o projeto pedag\u00f3gico das institui\u00e7\u00f5es e apresentam a proposta de a\u00e7\u00e3o educativa dos profissionais\u201d (BARBOSA, 2008, p.35). Considerando o cuidar e o educar dentro das rotinas escolares, essa a\u00e7\u00e3o indissoci\u00e1vel do docente ficar\u00e1 mais evidente em alguns momentos, quais sejam: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Durante o brincar livre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Durante a rotina da alimenta\u00e7\u00e3o, higiene e sono. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Durante as atividades mediadas pelo professor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":9906235,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II. ","id":9906232,"corpo":"<p>Apenas II.  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9906233,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9906234,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9906235,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 50","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277,"slug":"engenheiro-area-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para fins de gerenciamento e incentivo \u00e0 reutiliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 reciclagem, os res\u00edduos da constru\u00e7\u00e3o civil s\u00e3o divididos em duas classes: a dos reutiliz\u00e1veis ou recicl\u00e1veis e a dos perigosos. ","provas":[{"id":97861,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277,"slug":"engenheiro-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:07:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2673527,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fins de gerenciamento e incentivo \u00e0 reutiliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 reciclagem, os res\u00edduos da constru\u00e7\u00e3o civil s\u00e3o divididos em duas classes: a dos reutiliz\u00e1veis ou recicl\u00e1veis e a dos perigosos. <\/p>","resposta":10696311,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10696310,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10696311,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com base na Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, estabelecida na Lei n.\u00ba 12.305\/2010 e na S\u00e9rie ISO (14.001, 14.031, 14.040 e 45.001), referente a sistema de gest\u00e3o ambiental, avalia\u00e7\u00e3o de desempenho ambiental e de ciclo de vida do produto e gest\u00e3o de sa\u00fade ocupacional.","id":563647,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, com base na Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, estabelecida na Lei n.\u00ba 12.305\/2010 e na S\u00e9rie ISO (14.001, 14.031, 14.040 e 45.001), referente a sistema de gest\u00e3o ambiental, avalia\u00e7\u00e3o de desempenho ambiental e de ciclo de vida do produto e gest\u00e3o de sa\u00fade ocupacional.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 94 ","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.305\/2010 - Institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos; altera a Lei no 9.605, de 12 de fevereiro de 1998; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.305\/2010 - Institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos; altera a Lei no 9.605, de 12 de fevereiro de 1998; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397666,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-305-2010-institui-a-politica-nacional-de-residuos-solidos-altera-a-lei-no-9-605-de-12-de-fevereiro-de-1998-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ISOS","oab":false,"nome":"ISOS","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403427,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-isos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fagundes Varela","sigla":"","id":5840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-fagundes-varela-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Bandeira do Munic\u00edpio de Fagundes Varela, predomina qual cor?","provas":[{"id":86394,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fagundes Varela","sigla":"","id":5840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-fagundes-varela-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-fagundes-varela-rs-2022-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Fagundes Varela - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:53:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2511783,"hashId":"2f0add0817d72e244c96d586f0deaf7c","enunciado":"<p>Na Bandeira do Munic\u00edpio de Fagundes Varela, predomina qual cor?<\/p>","resposta":9990087,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Branca.","id":9990087,"corpo":"<p>Branca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Azul.","id":9990088,"corpo":"<p>Azul.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vermelha.","id":9990089,"corpo":"<p>Vermelha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Verde.","id":9990090,"corpo":"<p>Verde.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Violeta.","id":9990091,"corpo":"<p>Violeta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407450,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-sul"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lidian\u00f3polis","sigla":"","id":5032,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lidianopolis-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando Lidian\u00f3polis ainda era um distrito, pertencia a qual munic\u00edpio?","provas":[{"id":88270,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lidian\u00f3polis","sigla":"","id":5032,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-lidianopolis-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lidianopolis-pr-2022-unifil-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Lidian\u00f3polis - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:52:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2550838,"hashId":"3bf0babc8f63324aa7c8e01d42710151","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando Lidian\u00f3polis ainda era um distrito, pertencia a qual munic\u00edpio?<\/p>","resposta":10161513,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lunardelli.","id":10161510,"corpo":"<p>Lunardelli.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Arapu\u00e3.","id":10161511,"corpo":"<p>Arapu\u00e3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cruzmaltina.","id":10161512,"corpo":"<p>Cruzmaltina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Jardim Alegre.","id":10161513,"corpo":"<p>Jardim Alegre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fagundes Varela","sigla":"","id":5840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-fagundes-varela-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a data de anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Fagundes Varela?","provas":[{"id":86394,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fagundes Varela","sigla":"","id":5840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-fagundes-varela-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-fagundes-varela-rs-2022-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Fagundes Varela - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:53:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2511780,"hashId":"f24499d3b18d22c5de51e1e99cff6f8f","enunciado":"<p>Qual \u00e9 a data de anivers\u00e1rio do Munic\u00edpio de Fagundes Varela?<\/p>","resposta":9990076,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14 de mar\u00e7o.","id":9990072,"corpo":"<p>14 de mar\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20 de maio.","id":9990073,"corpo":"<p>20 de maio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"12 de setembro.","id":9990074,"corpo":"<p>12 de setembro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"27 de outubro.","id":9990075,"corpo":"<p>27 de outubro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"08 de dezembro.","id":9990076,"corpo":"<p>08 de dezembro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407450,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-sul"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os agentes lesivos, selecione a alternativa que relaciona corretamente o tipo de energia, mecanismo de les\u00e3o e consequ\u00eancia.","provas":[{"id":87071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2022-vunesp-medico-legista-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - M\u00e9dico Legista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 08:38:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2528629,"hashId":"f54801cfd1630786a4302a2175fc0215","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os agentes lesivos, selecione a alternativa que relaciona corretamente o tipo de energia, mecanismo de les\u00e3o e consequ\u00eancia.<\/p>","resposta":10062621,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Energia qu\u00edmica \u2013 necrose de liquefa\u00e7\u00e3o \u2013 interma\u00e7\u00e3o.","id":10062620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Energia qu\u00edmica \u2013 necrose de liquefa\u00e7\u00e3o \u2013 interma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Energia biodin\u00e2mica \u2013 hiperpotassemia \u2013 arritmia card\u00edaca.","id":10062621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Energia biodin\u00e2mica \u2013 hiperpotassemia \u2013 arritmia card\u00edaca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Energia de ordem f\u00edsica \u2013 alcalose com necrose de coagula\u00e7\u00e3o \u2013 vitriolagem.","id":10062622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Energia de ordem f\u00edsica \u2013 alcalose com necrose de coagula\u00e7\u00e3o \u2013 vitriolagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Energias de ordem mec\u00e2nica \u2013 les\u00e3o pelo impacto de um objeto na v\u00edtima \u2013 ferimento inciso.","id":10062623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Energias de ordem mec\u00e2nica \u2013 les\u00e3o pelo impacto de um objeto na v\u00edtima \u2013 ferimento inciso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Energia f\u00edsica \u2013 hipercapneia \u2013 mal das montanhas.","id":10062624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Energia f\u00edsica \u2013 hipercapneia \u2013 mal das montanhas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 48","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429619,"slug":"medicina-legal-traumatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es e classifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es e classifica\u00e7\u00e3o","pai":429619,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429626,"slug":"medicina-legal-definicoes-e-classificacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00edtima do sexo feminino, caucasiana, 38 anos, encontrada morta por familiares com barbante envolto no pesco\u00e7o. A avalia\u00e7\u00e3o necrosc\u00f3pica revelou no exame externo sulco cervical estreito horizontalizado, ininterrupto, sem marca de n\u00f3; al\u00e9m de marcas de escoria\u00e7\u00e3o lineares, perpendiculares ao sulco, bilateralmente. O exame interno do cad\u00e1ver demonstrou hemorragia no tecido muscular cervical de sustenta\u00e7\u00e3o do feixe v\u00e1sculo-nervoso. Pulm\u00f5es hiperinsuflados. Pet\u00e9quias em pulm\u00f5es e cora\u00e7\u00e3o. Congest\u00e3o polivisceral. A prov\u00e1vel causa mortis foi asfixia por","provas":[{"id":87071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2022-vunesp-medico-legista-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - M\u00e9dico Legista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 08:41:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2528678,"hashId":"69a4165cb50e54cc53a7a083eca22eef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edtima do sexo feminino, caucasiana, 38 anos, encontrada morta por familiares com barbante envolto no pesco\u00e7o. A avalia\u00e7\u00e3o necrosc\u00f3pica revelou no exame externo sulco cervical estreito horizontalizado, ininterrupto, sem marca de n\u00f3; al\u00e9m de marcas de escoria\u00e7\u00e3o lineares, perpendiculares ao sulco, bilateralmente. O exame interno do cad\u00e1ver demonstrou hemorragia no tecido muscular cervical de sustenta\u00e7\u00e3o do feixe v\u00e1sculo-nervoso. Pulm\u00f5es hiperinsuflados. Pet\u00e9quias em pulm\u00f5es e cora\u00e7\u00e3o. Congest\u00e3o polivisceral. A prov\u00e1vel <em>causa mortis <\/em>foi asfixia por<\/p>","resposta":10062836,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enforcamento.","id":10062832,"corpo":"<p>enforcamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"esganadura.","id":10062833,"corpo":"<p>esganadura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sufoca\u00e7\u00e3o direta.","id":10062834,"corpo":"<p>sufoca\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sufoca\u00e7\u00e3o indireta.","id":10062835,"corpo":"<p>sufoca\u00e7\u00e3o indireta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"estrangulamento.","id":10062836,"corpo":"<p>estrangulamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 48","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Asfixiologia (energias f\u00edsico-qu\u00edmicas)","oab":false,"nome":"Asfixiologia (energias f\u00edsico-qu\u00edmicas)","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429659,"slug":"medicina-legal-asfixiologia-energias-fisico-quimicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o","pai":429659,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429673,"slug":"medicina-legal-classificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Asfixias em esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Asfixias em esp\u00e9cie","pai":429659,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429674,"slug":"medicina-legal-asfixias-em-especie"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008,"slug":"analista-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um banco de dados Oracle aberto e em condi\u00e7\u00f5es ideais h\u00e1 um conjunto de triggers que n\u00e3o s\u00e3o mais necess\u00e1rios e o administrador do banco de dado deseja atribuir ao usu\u00e1rio analista o privil\u00e9gio para que ele possa eliminar triggers em qualquer esquema. Para atribuir tal privil\u00e9gio, o administrador deve utilizar a instru\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":95114,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008,"slug":"analista-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 09:10:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2655241,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um banco de dados Oracle aberto e em condi\u00e7\u00f5es ideais h\u00e1 um conjunto de <em>triggers <\/em>que n\u00e3o s\u00e3o mais necess\u00e1rios e o administrador do banco de dado deseja atribuir ao usu\u00e1rio <span class=\"ql-font-monospace\">analista <\/span>o privil\u00e9gio para que ele possa eliminar <em>triggers <\/em>em qualquer esquema. Para atribuir tal privil\u00e9gio, o administrador deve utilizar a instru\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":10612934,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"GRANT DELETE ALL TRIGGER TO analista.","id":10612930,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">GRANT DELETE ALL TRIGGER TO analista.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"GRANT DELETE ANY TRIGGER TO USER analista.","id":10612931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">GRANT DELETE ANY TRIGGER TO USER analista.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"GRANT DROP ALL TRIGGER FOR analista. ","id":10612932,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">GRANT DROP ALL TRIGGER FOR analista. <\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"GRANT KILL ANY TRIGGER TO ROLE analista.","id":10612933,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">GRANT KILL ANY TRIGGER TO ROLE analista.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"GRANT DROP ANY TRIGGER TO analista.","id":10612934,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">GRANT DROP ANY TRIGGER TO analista.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As advogadas Ana, Beatriz e Cl\u00e1udia trabalham em um mesmo escrit\u00f3rio de advocacia e s\u00e3o especializadas nas \u00e1reas de direito civil, direito do consumidor e direito comercial, mas n\u00e3o necessariamente nessa ordem. Considere que cada advogada \u00e9 especializada em uma \u00fanica \u00e1rea do direito. Das afirmativas seguintes, somente uma \u00e9 verdadeira: \u2022 Ana \u00e9 especializada na \u00e1rea do direito comercial. \u2022 Beatriz n\u00e3o \u00e9 especializada na \u00e1rea do direito do consumidor. \u2022 Cl\u00e1udia n\u00e3o \u00e9 especializada na \u00e1rea do direito comercial. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":95413,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-sc-sc-2022-instituto-consulplan-analista-tecnico-administrativo-ii-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Analista T\u00e9cnico Administrativo II - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 09:34:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2650522,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As advogadas Ana, Beatriz e Cl\u00e1udia trabalham em um mesmo escrit\u00f3rio de advocacia e s\u00e3o especializadas nas \u00e1reas de direito civil, direito do consumidor e direito comercial, mas n\u00e3o necessariamente nessa ordem. Considere que cada advogada \u00e9 especializada em uma \u00fanica \u00e1rea do direito. Das afirmativas seguintes, somente uma \u00e9 verdadeira:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u2022 Ana \u00e9 especializada na \u00e1rea do direito comercial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Beatriz n\u00e3o \u00e9 especializada na \u00e1rea do direito do consumidor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Cl\u00e1udia n\u00e3o \u00e9 especializada na \u00e1rea do direito comercial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10591025,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ana \u00e9 especializada na \u00e1rea do direito civil.","id":10591022,"corpo":"<p>Ana \u00e9 especializada na \u00e1rea do direito civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Beatriz n\u00e3o \u00e9 especializada na \u00e1rea do direito civil.","id":10591023,"corpo":"<p>Beatriz n\u00e3o \u00e9 especializada na \u00e1rea do direito civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Beatriz \u00e9 especializada na \u00e1rea do direito comercial.","id":10591024,"corpo":"<p>Beatriz \u00e9 especializada na \u00e1rea do direito comercial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ana \u00e9 especializada na \u00e1rea do direito do consumidor.","id":10591025,"corpo":"<p>Ana \u00e9 especializada na \u00e1rea do direito do consumidor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Claudia \u00e9 especializada na \u00e1rea do direito do consumidor.","id":10591026,"corpo":"<p>Claudia \u00e9 especializada na \u00e1rea do direito do consumidor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 37","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verdades e Mentiras","oab":false,"nome":"Verdades e Mentiras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411084,"slug":"raciocinio-logico-verdades-e-mentiras"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A opera\u00e7\u00e3o de arranjo em Arquivologia resume-se \u00e0 ordena\u00e7\u00e3o dos conjuntos documentais nos fundos, das s\u00e9ries dentro dos fundos, e dos itens documentais dentro das s\u00e9ries, obedecendo a crit\u00e9rios que respeitem o car\u00e1ter org\u00e2nico dos conjuntos interna e externamente (BELLOTTO, 2006; PAES, 2004). Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o ao arranjo nos arquivos.","provas":[{"id":88959,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-arquivista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 10:46:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2562615,"hashId":"cfe71210feca71094995f1bad018672f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A opera\u00e7\u00e3o de arranjo em Arquivologia resume-se \u00e0 ordena\u00e7\u00e3o dos conjuntos documentais nos fundos, das s\u00e9ries dentro dos fundos, e dos itens documentais dentro das s\u00e9ries, obedecendo a crit\u00e9rios que respeitem o car\u00e1ter org\u00e2nico dos conjuntos interna e externamente (BELLOTTO, 2006; PAES, 2004). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>com rela\u00e7\u00e3o ao arranjo nos arquivos.<\/p>","resposta":10210204,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As atividades desenvolvidas no arranjo s\u00e3o de dois tipos: intelectuais e f\u00edsicas.","id":10210204,"corpo":"<p>As atividades desenvolvidas no arranjo s\u00e3o de dois tipos: intelectuais e f\u00edsicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O arranjo \u00e9 uma atividade do arquivo que pode ser realizada por qualquer pessoa da institui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio ter especializa\u00e7\u00e3o na \u00e1rea.","id":10210205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O arranjo \u00e9 uma atividade do arquivo que pode ser realizada por qualquer pessoa da institui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio ter especializa\u00e7\u00e3o na \u00e1rea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O arranjo do arquivo corrente \u00e9 o mesmo realizado no arquivo permanente, pois essas fases possuem as mesmas atribui\u00e7\u00f5es.","id":10210206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O arranjo do arquivo corrente \u00e9 o mesmo realizado no arquivo permanente, pois essas fases possuem as mesmas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo do arranjo deve manter a organiza\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria dos documentos, desprezando a organiza\u00e7\u00e3o primitiva.","id":10210207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo do arranjo deve manter a organiza\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria dos documentos, desprezando a organiza\u00e7\u00e3o primitiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O arranjo corresponde a uma reuni\u00e3o artificial de documentos, sob qualquer forma f\u00edsica com base em alguma caracter\u00edstica comum, sem atentar para a sua proveni\u00eancia.","id":10210208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O arranjo corresponde a uma reuni\u00e3o artificial de documentos, sob qualquer forma f\u00edsica com base em alguma caracter\u00edstica comum, sem atentar para a sua proveni\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arranjo","oab":false,"nome":"Arranjo","pai":404779,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404782,"slug":"arquivologia-arranjo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Dicion\u00e1rio de Terminologia Arquiv\u00edstica (2005, p. 36), \u201carquivo t\u00e9cnico \u00e9 o arquivo com predomin\u00e2ncia de documentos decorrentes do exerc\u00edcio das atividades-fim de uma institui\u00e7\u00e3o ou unidade administrativa\u201d. A express\u00e3o \u201carquivo t\u00e9cnico\u201d \u00e9 usada em oposi\u00e7\u00e3o a:","provas":[{"id":88959,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-arquivista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 10:46:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2562613,"hashId":"f98be1c64ca944ee36a0bc5e654a55fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Dicion\u00e1rio de Terminologia Arquiv\u00edstica (2005, p. 36), \u201carquivo t\u00e9cnico \u00e9 o arquivo com predomin\u00e2ncia de documentos decorrentes do exerc\u00edcio das atividades-fim de uma institui\u00e7\u00e3o ou unidade administrativa\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201carquivo t\u00e9cnico\u201d \u00e9 usada em oposi\u00e7\u00e3o a:<\/p>","resposta":10210198,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquivo central.","id":10210194,"corpo":"<p>Arquivo central.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Arquivo regional.","id":10210195,"corpo":"<p>Arquivo regional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Arquivo memorial.","id":10210196,"corpo":"<p>Arquivo memorial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Arquivo secund\u00e1rio.","id":10210197,"corpo":"<p>Arquivo secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Arquivo administrativo.","id":10210198,"corpo":"<p>Arquivo administrativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os resultados da consulta e audi\u00eancia p\u00fablica e de outros meios de participa\u00e7\u00e3o de administrados dever\u00e3o ser apresentados com a indica\u00e7\u00e3o do procedimento adotado.","provas":[{"id":86435,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crt-4-pr-2022-quadrix-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Analista Administrativo - 2022"},{"id":86437,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crt-4-pr-2022-quadrix-analista-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Analista Jur\u00eddico - 2022"},{"id":86436,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crt-4-pr-2022-quadrix-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Analista Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 12:01:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2514586,"hashId":"a320bbae5f0dd5ab96ea309dceee5424","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os resultados da consulta e audi\u00eancia p\u00fablica e de outros meios de participa\u00e7\u00e3o de administrados dever\u00e3o ser apresentados com a indica\u00e7\u00e3o do procedimento adotado.<\/p>","resposta":10003026,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10003026,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10003027,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens de 41 a 50.","id":545140,"enunciado":"<p>\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>50<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00f3rg\u00e3o ou a entidade p\u00fablica dever\u00e1 autorizar ou conceder o acesso imediato \u00e0 informa\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel.","provas":[{"id":86435,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crt-4-pr-2022-quadrix-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Analista Administrativo - 2022"},{"id":86437,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crt-4-pr-2022-quadrix-analista-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Analista Jur\u00eddico - 2022"},{"id":86436,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crt-4-pr-2022-quadrix-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Analista Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 12:02:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2514595,"hashId":"2f87945153b779799749e69fb119b0f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f3rg\u00e3o ou a entidade p\u00fablica dever\u00e1 autorizar ou conceder o acesso imediato \u00e0 informa\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel.<\/p>","resposta":10003044,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10003044,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10003045,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 12.527\/2011, julgue os itens de 51 a 55.","id":545141,"enunciado":"<p>Segundo as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 12.527\/2011, julgue os itens de <strong>51 <\/strong>a <strong>55<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando se tratar de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o contida em documento cuja manipula\u00e7\u00e3o possa prejudicar sua integridade, a autoridade competente poder\u00e1, a seu crit\u00e9rio, indeferir o requerimento.","provas":[{"id":86435,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crt-4-pr-2022-quadrix-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Analista Administrativo - 2022"},{"id":86437,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crt-4-pr-2022-quadrix-analista-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Analista Jur\u00eddico - 2022"},{"id":86436,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crt-4-pr-2022-quadrix-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Analista Financeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 12:02:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2514596,"hashId":"c941fe04a84b2a51d328df22814f1a7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se tratar de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o contida em documento cuja manipula\u00e7\u00e3o possa prejudicar sua integridade, a autoridade competente poder\u00e1, a seu crit\u00e9rio, indeferir o requerimento.<\/p>","resposta":10003047,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10003046,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10003047,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 12.527\/2011, julgue os itens de 51 a 55.","id":545141,"enunciado":"<p>Segundo as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 12.527\/2011, julgue os itens de <strong>51 <\/strong>a <strong>55<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":6019,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 12.462\/2011 (Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas), em rela\u00e7\u00e3o dos Procedimentos Auxiliares das Licita\u00e7\u00f5es no \u00c2mbito do RDC, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":86430,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":6019,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-controlador-interno","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de Ipor\u00e3 do Oeste - Controlador Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 12:06:18","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2513779,"hashId":"b8782cd7a0b388b1a24f83c7e5b5a010","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 12.462\/2011 (Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas), em rela\u00e7\u00e3o dos Procedimentos Auxiliares das Licita\u00e7\u00f5es no \u00c2mbito do RDC, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9999767,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O procedimento de pr\u00e9-qualifica\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 permanentemente aberto para a inscri\u00e7\u00e3o dos eventuais interessados.","id":9999767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O procedimento de pr\u00e9-qualifica\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 permanentemente aberto para a inscri\u00e7\u00e3o dos eventuais interessados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pr\u00e9-qualifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser efetuada nos grupos ou segmentos, segundo as especialidades dos fornecedores.","id":9999768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e9-qualifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser efetuada nos grupos ou segmentos, segundo as especialidades dos fornecedores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o poder\u00e1 realizar licita\u00e7\u00e3o restrita aos pr\u00e9-qualificados, nas condi\u00e7\u00f5es estabelecidas em regulamento.","id":9999769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o poder\u00e1 realizar licita\u00e7\u00e3o restrita aos pr\u00e9-qualificados, nas condi\u00e7\u00f5es estabelecidas em regulamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A pr\u00e9-qualifica\u00e7\u00e3o somente poder\u00e1 ser parcial, contendo alguns dos requisitos de habilita\u00e7\u00e3o ou t\u00e9cnicos necess\u00e1rios \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o, assegurada, em qualquer hip\u00f3tese, a igualdade de condi\u00e7\u00f5es entre os concorrentes.","id":9999770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e9-qualifica\u00e7\u00e3o somente poder\u00e1 ser parcial, contendo alguns dos requisitos de habilita\u00e7\u00e3o ou t\u00e9cnicos necess\u00e1rios \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o, assegurada, em qualquer hip\u00f3tese, a igualdade de condi\u00e7\u00f5es entre os concorrentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas (RDC) - Lei n. 12.462\/2011","oab":true,"nome":"Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas (RDC) - Lei n. 12.462\/2011","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404483,"slug":"direito-administrativo-regime-diferenciado-de-contratacoes-publicas-rdc-lei-n-12-462-2011"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual caracter\u00edstica do contrato administrativo significa que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ter\u00e1 prerrogativas superiores \u00e0s encontradas no Direito Privado para que o interesse p\u00fablico seja preservado e atingido? ","provas":[{"id":86305,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - Oficial Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 12:08:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2509618,"hashId":"2746628654c7f8619001ecf366c4b567","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual caracter\u00edstica do contrato administrativo significa que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ter\u00e1 prerrogativas superiores \u00e0s encontradas no Direito Privado para que o interesse p\u00fablico seja preservado e atingido? <\/p>","resposta":9980723,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prazo determinado.","id":9980720,"corpo":"<p>Prazo determinado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dispensabilidade da licita\u00e7\u00e3o.","id":9980721,"corpo":"<p>Dispensabilidade da licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inexigibilidade.","id":9980722,"corpo":"<p>Inexigibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cl\u00e1usulas exorbitantes.","id":9980723,"corpo":"<p>Cl\u00e1usulas exorbitantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Contrato Administrativo","oab":true,"nome":"Conceito de Contrato Administrativo","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404489,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-contrato-administrativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es penais previstas na lei que trata de improbidade administrativa, marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":85855,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 12:30:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2498648,"hashId":"b78b55c08574fad7d6dc9c65f2fb660c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es penais previstas na lei que trata de improbidade administrativa, marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":9933963,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui crime a representa\u00e7\u00e3o por ato de improbidade contra agente p\u00fablico ou terceiro benefici\u00e1rio, quando o autor da den\u00fancia o sabe inocente.","id":9933960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui crime a representa\u00e7\u00e3o por ato de improbidade contra agente p\u00fablico ou terceiro benefici\u00e1rio, quando o autor da den\u00fancia o sabe inocente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos s\u00f3 se efetivam com o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria.","id":9933961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos s\u00f3 se efetivam com o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A autoridade judicial competente poder\u00e1 determinar o afastamento do agente p\u00fablico do exerc\u00edcio do cargo, do emprego ou da fun\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o, quando a medida for necess\u00e1ria \u00e0 instru\u00e7\u00e3o processual ou para evitar a iminente pr\u00e1tica de novos il\u00edcitos.","id":9933962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade judicial competente poder\u00e1 determinar o afastamento do agente p\u00fablico do exerc\u00edcio do cargo, do emprego ou da fun\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o, quando a medida for necess\u00e1ria \u00e0 instru\u00e7\u00e3o processual ou para evitar a iminente pr\u00e1tica de novos il\u00edcitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As senten\u00e7as civis e penais n\u00e3o produzir\u00e3o efeitos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o de improbidade quando conclu\u00edrem pela inexist\u00eancia da conduta ou pela negativa da autoria.","id":9933963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As senten\u00e7as civis e penais n\u00e3o produzir\u00e3o efeitos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o de improbidade quando conclu\u00edrem pela inexist\u00eancia da conduta ou pela negativa da autoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"sobre o regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":85855,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 12:30:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2498657,"hashId":"980b7ea4e8ca43b91b0e9465f9657fba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">sobre o regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":9933996,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servi\u00e7o adequado \u00e9 o que satisfaz as condi\u00e7\u00f5es de regularidade, continuidade, efici\u00eancia, seguran\u00e7a, atualidade, generalidade, cortesia na sua presta\u00e7\u00e3o e modicidade das tarifas.","id":9933996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o adequado \u00e9 o que satisfaz as condi\u00e7\u00f5es de regularidade, continuidade, efici\u00eancia, seguran\u00e7a, atualidade, generalidade, cortesia na sua presta\u00e7\u00e3o e modicidade das tarifas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Caracteriza-se como descontinuidade do servi\u00e7o a sua interrup\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ou ap\u00f3s pr\u00e9vio aviso, quando motivada por raz\u00f5es de ordem t\u00e9cnica ou de seguran\u00e7a das instala\u00e7\u00f5es.","id":9933997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza-se como descontinuidade do servi\u00e7o a sua interrup\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ou ap\u00f3s pr\u00e9vio aviso, quando motivada por raz\u00f5es de ordem t\u00e9cnica ou de seguran\u00e7a das instala\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 inadmitida a subconcess\u00e3o, nos termos previstos no contrato de concess\u00e3o, ainda que expressamente autorizada pelo poder concedente.","id":9933998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inadmitida a subconcess\u00e3o, nos termos previstos no contrato de concess\u00e3o, ainda que expressamente autorizada pelo poder concedente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 direito do usu\u00e1rio do servi\u00e7o p\u00fablico receber servi\u00e7o adequado.","id":9933999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 direito do usu\u00e1rio do servi\u00e7o p\u00fablico receber servi\u00e7o adequado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Assistente Social","id":13771,"slug":"tecnico-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Carta Magna de 1988, a soberania popular ser\u00e1 exercida pelo sufr\u00e1gio universal e pelo voto direto e secreto, com valor igual para todos, e, nos termos da lei, mediante plebiscito, referendo e iniciativa popular. Dentre as formas de participa\u00e7\u00e3o do povo na condu\u00e7\u00e3o de assuntos relevantes para a sociedade, N\u00c3O \u00e9 uma hip\u00f3tese prevista constitucionalmente a:","provas":[{"id":94917,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Assistente Social","id":13771,"slug":"tecnico-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2022-consulplan-tecnico-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"Consulplan - MPE PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 13:28:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2644255,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Carta Magna de 1988, a soberania popular ser\u00e1 exercida pelo sufr\u00e1gio universal e pelo voto direto e secreto, com valor igual para todos, e, nos termos da lei, mediante plebiscito, referendo e iniciativa popular. Dentre as formas de participa\u00e7\u00e3o do povo na condu\u00e7\u00e3o de assuntos relevantes para a sociedade, N\u00c3O \u00e9 uma hip\u00f3tese prevista constitucionalmente a:<\/p>","resposta":10561871,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iniciativa de projetos de lei.","id":10561870,"corpo":"<p>Iniciativa de projetos de lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Iniciativa de proposta de emenda constitucional.","id":10561871,"corpo":"<p>Iniciativa de proposta de emenda constitucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Manifesta\u00e7\u00e3o durante o processo de cria\u00e7\u00e3o de novos Munic\u00edpios.","id":10561872,"corpo":"<p>Manifesta\u00e7\u00e3o durante o processo de cria\u00e7\u00e3o de novos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Manifesta\u00e7\u00e3o durante o processo de cria\u00e7\u00e3o de novos Estados-membros.","id":10561873,"corpo":"<p>Manifesta\u00e7\u00e3o durante o processo de cria\u00e7\u00e3o de novos Estados-membros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 31","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma servlet Java de uma aplica\u00e7\u00e3o web em condi\u00e7\u00f5es ideais, uma lista de objetos do tipo Departamento, contendo os dados de departamentos de uma empresa, foi encapsulada e enviada para uma p\u00e1gina JSP chamada listarDeps.jsp, por meio do bloco de c\u00f3digo abaixo.List&lt;Departamento&gt; deps = dao.buscarDeps();request.setAttribute(\"deps\", deps);disp = request.getRequestDispatcher(\"listarDeps.jsp\");disp.forward(request, response);Na p\u00e1gina listarDeps.jsp, ap\u00f3s os recursos necess\u00e1rios serem importados, para receber essa lista utiliza-se a instru\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":97627,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 07:08:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2668761,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma <em>servlet<\/em> Java de uma aplica\u00e7\u00e3o web em condi\u00e7\u00f5es ideais, uma lista de objetos do tipo <span class=\"ql-font-monospace\">Departamento<\/span>, contendo os dados de departamentos de uma empresa, foi encapsulada e enviada para uma p\u00e1gina JSP chamada <span class=\"ql-font-monospace\">listarDeps.jsp<\/span>, por meio do bloco de c\u00f3digo abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">List&lt;Departamento&gt; deps = dao.buscarDeps();<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">request.setAttribute(\"deps\", deps);<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">disp = request.getRequestDispatcher(\"listarDeps.jsp\");<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">disp.forward(request, response);<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na p\u00e1gina <span class=\"ql-font-monospace\">listarDeps.jsp<\/span>, ap\u00f3s os recursos necess\u00e1rios serem importados, para receber essa lista utiliza-se a instru\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":10674379,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&lt;% List&lt;Departamento&gt; deps = request.getAttribute(\"deps\"); %&gt;","id":10674375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;% List&lt;Departamento&gt; deps = request.getAttribute(\"deps\"); %&gt;<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"&lt;% List&lt;Departamento&gt; deps = request.getAttribute(\"deps\").toList&lt;Departamento&gt;(); %&gt;","id":10674376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;% List&lt;Departamento&gt; deps = request.getAttribute(\"deps\").toList&lt;Departamento&gt;(); %&gt;<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"&lt;% List&lt;Departamento&gt; deps = List&lt;Departamento&gt;() request.getAttribute(\"deps\"); %&gt;","id":10674377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;% List&lt;Departamento&gt; deps = List&lt;Departamento&gt;() request.getAttribute(\"deps\"); %&gt;<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"&lt;% List&lt;Departamento&gt; deps = (List&lt;Departamento&gt;) request.getParameter(\"deps\"); %&gt;","id":10674378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;% List&lt;Departamento&gt; deps = (List&lt;Departamento&gt;) request.getParameter(\"deps\"); %&gt;<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"&lt;% List&lt;Departamento&gt; deps = (List&lt;Departamento&gt;) request.getAttribute(\"deps\"); %&gt;","id":10674379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;% List&lt;Departamento&gt; deps = (List&lt;Departamento&gt;) request.getAttribute(\"deps\"); %&gt;<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o objetivo de priorizar o tr\u00e1fego de telefonia VoIP e controle de rede em momentos de congestionamento, \u00e9 recomendado que a marca\u00e7\u00e3o VoIP e o controle de rede DiffServ sejam, correta e respectivamente, iguais a","provas":[{"id":97627,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 07:19:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2668917,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o objetivo de priorizar o tr\u00e1fego de telefonia VoIP e controle de rede em momentos de congestionamento, \u00e9 recomendado que a marca\u00e7\u00e3o VoIP e o controle de rede DiffServ sejam, correta e respectivamente, iguais a<\/p>","resposta":10675157,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CS1 e CS2.","id":10675155,"corpo":"<p>CS1 e CS2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"AF51 e AF53.","id":10675156,"corpo":"<p>AF51 e AF53.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"EF e CS6.","id":10675157,"corpo":"<p>EF e CS6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"BE e A41.","id":10675158,"corpo":"<p>BE e A41.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"BE e EF.","id":10675159,"corpo":"<p>BE e EF.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transmiss\u00e3o de Dados e Voz pela Rede","oab":false,"nome":"Transmiss\u00e3o de Dados e Voz pela Rede","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429404,"slug":"tecnologia-da-informacao-transmissao-de-dados-e-voz-pela-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"VOIP, H.323, RTP, etc.","oab":false,"nome":"VOIP, H.323, RTP, etc.","pai":429404,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429414,"slug":"tecnologia-da-informacao-voip-h-323-rtp-etc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o objetivo de oferecer disponibilidade de servi\u00e7o em caso de falha do link principal, o analista de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o do TRT precisa estabelecer uma VPN IPSec, conforme o cen\u00e1rio e os requisitos apresentados abaixo:1. O tr\u00e1fego de interesse, em ambos os lados da VPN, est\u00e1 localizado atras do firewall de borda entre a rede local e a internet.2. A VPN deve utilizar um cabe\u00e7alho de autentica\u00e7\u00e3o e outro para criptografia.3. Na VPN estabelecida, todo pacote original deve ser criptografado e autenticado, e um novo cabe\u00e7alho IP e o cabe\u00e7alho IPSec devem ser adicionados.Com base no cen\u00e1rio e nos requisitos apresentados acima, o tipo de VPN e os protocolos de autentica\u00e7\u00e3o e criptografia envolvidos, respectivamente, s\u00e3o modo","provas":[{"id":97627,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 07:23:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2668924,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o objetivo de oferecer disponibilidade de servi\u00e7o em caso de falha do <em>link <\/em>principal, o analista de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o do TRT precisa estabelecer uma VPN IPSec, conforme o cen\u00e1rio e os requisitos apresentados abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. O tr\u00e1fego de interesse, em ambos os lados da VPN, est\u00e1 localizado atras do <em>firewall <\/em>de borda entre a rede local e a internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A VPN deve utilizar um cabe\u00e7alho de autentica\u00e7\u00e3o e outro para criptografia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Na VPN estabelecida, todo pacote original deve ser criptografado e autenticado, e um novo cabe\u00e7alho IP e o cabe\u00e7alho IPSec devem ser adicionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no cen\u00e1rio e nos requisitos apresentados acima, o tipo de VPN e os protocolos de autentica\u00e7\u00e3o e criptografia envolvidos, respectivamente, s\u00e3o modo<\/p>","resposta":10675194,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"site-to-site, SHA-256 e AH.","id":10675190,"corpo":"<p>site-to-site, SHA-256 e AH.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"transporte, ESP e AH.","id":10675191,"corpo":"<p>transporte, ESP e AH.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"acesso remoto, AH e RSA.","id":10675192,"corpo":"<p>acesso remoto, AH e RSA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"SSL, AES-256 e RADIUS.","id":10675193,"corpo":"<p>SSL, AES-256 e RADIUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"t\u00fanel, AH e ESP.","id":10675194,"corpo":"<p>t\u00fanel, AH e ESP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O analista em tecnologia da informa\u00e7\u00e3o do TRT avalia atualizar a infraestrutura de cabeamento par-tran\u00e7ado. A categoria que tem suporte a 10 Gbps e largura de banda de 500 MHz \u00e9 a","provas":[{"id":97627,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 07:23:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2668926,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O analista em tecnologia da informa\u00e7\u00e3o do TRT avalia atualizar a infraestrutura de cabeamento par-tran\u00e7ado. A categoria que tem suporte a 10 Gbps e largura de banda de 500 MHz \u00e9 a<\/p>","resposta":10675203,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5","id":10675200,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5e","id":10675201,"corpo":"<p>5e<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6","id":10675202,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6A","id":10675203,"corpo":"<p>6A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4","id":10675204,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-legal de cad\u00e1veres, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":87071,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2022-vunesp-medico-legista-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - M\u00e9dico Legista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 08:09:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2528546,"hashId":"f13e9175287410036d342788c4ff6d49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-legal de cad\u00e1veres, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10062232,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A queiloscopia ou identifica\u00e7\u00e3o por impress\u00f5es labiais, \u00e9 um sistema de elevada praticidade e classificabilidade.","id":10062231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A queiloscopia ou identifica\u00e7\u00e3o por impress\u00f5es labiais, \u00e9 um sistema de elevada praticidade e classificabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Al\u00e9m das mutila\u00e7\u00f5es, a identifica\u00e7\u00e3o odontol\u00f3gica pode tamb\u00e9m se valer de altera\u00e7\u00f5es induzidas por agentes f\u00edsicos e qu\u00edmicos.","id":10062232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m das mutila\u00e7\u00f5es, a identifica\u00e7\u00e3o odontol\u00f3gica pode tamb\u00e9m se valer de altera\u00e7\u00f5es induzidas por agentes f\u00edsicos e qu\u00edmicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A individualiza\u00e7\u00e3o de g\u00eameos univitelinos pode ser feita apenas pela dactiloscopia, uma vez que ambos possuem o mesmo DNA.","id":10062233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A individualiza\u00e7\u00e3o de g\u00eameos univitelinos pode ser feita apenas pela dactiloscopia, uma vez que ambos possuem o mesmo DNA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na identifica\u00e7\u00e3o por avalia\u00e7\u00e3o do perfil gen\u00e9tico (DNA), a individualiza\u00e7\u00e3o se d\u00e1 pela evid\u00eancia de 5 zonas de similaridade de padr\u00f5es de repeti\u00e7\u00e3o de sequ\u00eancias de nucleot\u00eddeos de tamanho vari\u00e1vel.","id":10062234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na identifica\u00e7\u00e3o por avalia\u00e7\u00e3o do perfil gen\u00e9tico (DNA), a individualiza\u00e7\u00e3o se d\u00e1 pela evid\u00eancia de 5 zonas de similaridade de padr\u00f5es de repeti\u00e7\u00e3o de sequ\u00eancias de nucleot\u00eddeos de tamanho vari\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo de superposi\u00e7\u00e3o de imagens, craniofotocomparativo ou prosopom\u00e9trico utiliza a compara\u00e7\u00e3o pareada de fotografias e radiografias antigas do indiv\u00edduo, dispostas lado a lado, para compara\u00e7\u00e3o dos \u00e2ngulos das estruturas da face.","id":10062235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de superposi\u00e7\u00e3o de imagens, craniofotocomparativo ou prosopom\u00e9trico utiliza a compara\u00e7\u00e3o pareada de fotografias e radiografias antigas do indiv\u00edduo, dispostas lado a lado, para compara\u00e7\u00e3o dos \u00e2ngulos das estruturas da face.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 48","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-legal","oab":false,"nome":"Identifica\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-legal","pai":429723,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429724,"slug":"medicina-legal-identificacao-medico-legal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Guia Geral MPS para Software:2021 (MR-MPS-SW), confirmar que os produtos de trabalho selecionados atendem aos requisitos especificados, por meio da execu\u00e7\u00e3o de testes e revis\u00e3o por pares, e confirmar que um produto ou componente do produto atender\u00e1 a seu uso pretendido, quando colocado no ambiente operacional, s\u00e3o prop\u00f3sitos do processo","provas":[{"id":97627,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 07:39:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2669029,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Guia Geral MPS para Software:2021 (MR-MPS-SW), confirmar que os produtos de trabalho selecionados atendem aos requisitos especificados, por meio da execu\u00e7\u00e3o de testes e revis\u00e3o por pares, e confirmar que um produto ou componente do produto atender\u00e1 a seu uso pretendido, quando colocado no ambiente operacional, s\u00e3o prop\u00f3sitos do processo<\/p>","resposta":10675718,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valida\u00e7\u00e3o do Produto.","id":10675715,"corpo":"<p>Valida\u00e7\u00e3o do Produto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Integra\u00e7\u00e3o do Produto.","id":10675716,"corpo":"<p>Integra\u00e7\u00e3o do Produto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise do Software.","id":10675717,"corpo":"<p>An\u00e1lise do <em>Software<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Verifica\u00e7\u00e3o e Valida\u00e7\u00e3o.","id":10675718,"corpo":"<p>Verifica\u00e7\u00e3o e Valida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise do Produto.","id":10675719,"corpo":"<p>An\u00e1lise do Produto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MPS.BR (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"MPS.BR (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428905,"slug":"tecnologia-da-informacao-mps-br-qualidade-de-software"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software","id":23921,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-software"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sua classifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, a arquitetura ePing possui quatro n\u00edveis de situa\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que se enquadra \u00e0 defini\u00e7\u00e3o a seguir de uma dessas situa\u00e7\u00f5es: \" ... atende \u00e0s pol\u00edticas t\u00e9cnicas da ePING, \u00e9 reconhecido como um item que deve ser utilizado no \u00e2mbito das institui\u00e7\u00f5es de governo, mas ainda n\u00e3o foi submetido a um processo formal de homologa\u00e7\u00e3o\".","provas":[{"id":92849,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software","id":23921,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-software"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-analista-area-desenvolvimento-de-software","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 10:21:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2681758,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sua classifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, a arquitetura ePing possui quatro n\u00edveis de situa\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que se enquadra \u00e0 defini\u00e7\u00e3o a seguir de uma dessas situa\u00e7\u00f5es: \" ... atende \u00e0s pol\u00edticas t\u00e9cnicas da ePING, \u00e9 reconhecido como um item que deve ser utilizado no \u00e2mbito das institui\u00e7\u00f5es de governo, mas ainda n\u00e3o foi submetido a um processo formal de homologa\u00e7\u00e3o\".<\/p>","resposta":10730854,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adotado.","id":10730853,"corpo":"<p>Adotado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Recomendado.","id":10730854,"corpo":"<p>Recomendado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em transi\u00e7\u00e3o.","id":10730855,"corpo":"<p>Em transi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em estudo.","id":10730856,"corpo":"<p>Em estudo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Reconhecido.","id":10730857,"corpo":"<p>Reconhecido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interoperabilidade de Sistemas","oab":false,"nome":"Interoperabilidade de Sistemas","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7991,"slug":"tecnologia-da-informacao-interoperabilidade-de-sistemas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"e-PING (Padr\u00f5es de Interoperabilidade de Governo Eletr\u00f4nico)","oab":false,"nome":"e-PING (Padr\u00f5es de Interoperabilidade de Governo Eletr\u00f4nico)","pai":7991,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416917,"slug":"tecnologia-da-informacao-e-ping-padroes-de-interoperabilidade-de-governo-eletronico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros t\u00f3picos","oab":false,"nome":"Outros t\u00f3picos","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428782,"slug":"tecnologia-da-informacao-outros-topicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software","id":23921,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-software"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A linguagem de programa\u00e7\u00e3o Java \u00e9 amplamente usada para o desenvolvimento de software, por ser uma linguagem robusta, de f\u00e1cil adapta\u00e7\u00e3o em qualquer plataforma e orientada a objeto. Assinale qual alternativa registra corretamente uma das plataformas que usa a linguagem Java.","provas":[{"id":92849,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software","id":23921,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-software"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-analista-area-desenvolvimento-de-software","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 10:21:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2681761,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A linguagem de programa\u00e7\u00e3o Java \u00e9 amplamente usada para o desenvolvimento de software, por ser uma linguagem robusta, de f\u00e1cil adapta\u00e7\u00e3o em qualquer plataforma e orientada a objeto. Assinale qual alternativa registra corretamente uma das plataformas que usa a linguagem Java.<\/p>","resposta":10730869,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Java BE.","id":10730867,"corpo":"<p>Java BE.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Java GE.","id":10730868,"corpo":"<p>Java GE.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Java ME.","id":10730869,"corpo":"<p>Java ME.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Java JB.","id":10730870,"corpo":"<p>Java JB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Java CJ.","id":10730871,"corpo":"<p>Java CJ.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software","id":23921,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-software"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No desenvolvimento de software, o framework nada mais \u00e9 do que uma biblioteca de arquivos que fornece ferramentas b\u00e1sicas para servir de base \u00e0 programa\u00e7\u00e3o, com fun\u00e7\u00f5es prontas e que podem ser usadas em aplica\u00e7\u00f5es diversas. Qual dos frameworks \u00e9 relacionado ao PHP?","provas":[{"id":92849,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software","id":23921,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-software"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-analista-area-desenvolvimento-de-software","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Analista - \u00c1rea: Desenvolvimento de Software - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 10:22:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2681764,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No desenvolvimento de software, o framework nada mais \u00e9 do que uma biblioteca de arquivos que fornece ferramentas b\u00e1sicas para servir de base \u00e0 programa\u00e7\u00e3o, com fun\u00e7\u00f5es prontas e que podem ser usadas em aplica\u00e7\u00f5es diversas. Qual dos frameworks \u00e9 relacionado ao PHP?<\/p>","resposta":10730881,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Symfony.","id":10730881,"corpo":"<p>Symfony.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Django.","id":10730882,"corpo":"<p>Django.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Spring.","id":10730883,"corpo":"<p>Spring.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bootstrap.","id":10730884,"corpo":"<p>Bootstrap.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Express.","id":10730885,"corpo":"<p>Express.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de valores que norteiam o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o administrativa do agente p\u00fablico, em seu \u00f3rg\u00e3o, chamado:","provas":[{"id":86680,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2022-selecon-medico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Pontes e Lacerda - M\u00e9dico - 2022"},{"id":86684,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2022-selecon-psicologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":86679,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2022-selecon-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":86670,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2022-selecon-assistente-social","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Assistente Social - 2022"},{"id":86676,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2022-selecon-enfermeiro","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Enfermeiro - 2022"},{"id":86681,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2022-selecon-odontologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":86683,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2022-selecon-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 11:36:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2519441,"hashId":"235ef1c2fddedbc5dfd69240708b04e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de valores que norteiam o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o administrativa do agente p\u00fablico, em seu \u00f3rg\u00e3o, chamado:<\/p>","resposta":10022781,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compet\u00eancia","id":10022778,"corpo":"<p>compet\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"finalidade","id":10022779,"corpo":"<p>finalidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"elemento administrativo","id":10022780,"corpo":"<p>elemento administrativo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"moral administrativa","id":10022781,"corpo":"<p>moral administrativa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conhecer os princ\u00edpios que norteiam a Gest\u00e3o P\u00fablica \u00e9 essencial para p\u00f4r em pr\u00e1tica uma administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00edntegra, efetiva, transparente e mais pr\u00f3xima da sociedade. Dispon\u00edvel em:https:\/\/www.aspec.com.br\/blog\/os-cinco-principios-fundamentais -da-administracao-publica\/ Acerca dos princ\u00edpios expressos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, analise: \"O agente administrativo, como ser humano dotado de capacidade de atuar, deve, necessariamente, distinguir o Bem do Mal, o Honesto do Desonesto. E ao atuar, n\u00e3o poder\u00e1 desprezar o elemento \u00e9tico da sua conduta. Assim, n\u00e3o ter\u00e1 que decidir somente entre o legal e o ilegal, o justo do injusto, o conveniente e o inconveniente, o oportuno e o inoportuno, mas tamb\u00e9m entre o honesto e o desonesto.\" (MEIRELLES, 2012, p\u00e1g. 90). O excerto acima refere-se ao princ\u00edpio da(o): ","provas":[{"id":85929,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2022-ameosc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 12:26:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2501812,"hashId":"56173f51a470a04d0058d47268dc8a9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer os princ\u00edpios que norteiam a Gest\u00e3o P\u00fablica \u00e9 essencial para p\u00f4r em pr\u00e1tica uma administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00edntegra, efetiva, transparente e mais pr\u00f3xima da sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em:https:\/\/www.aspec.com.br\/blog\/os-cinco-principios-fundamentais <\/p><p style=\"text-align: justify;\">-da-administracao-publica\/ <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos princ\u00edpios expressos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, analise: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"O agente administrativo, como ser humano dotado de capacidade de atuar, deve, necessariamente, distinguir o Bem do Mal, o Honesto do Desonesto. E ao atuar, n\u00e3o poder\u00e1 desprezar o elemento \u00e9tico da sua conduta. Assim, n\u00e3o ter\u00e1 que decidir somente entre o legal e o ilegal, o justo do injusto, o conveniente e o inconveniente, o oportuno e o inoportuno, mas tamb\u00e9m entre o honesto e o desonesto.\"<span style=\"font-size: 11px;\"> (MEIRELLES, 2012, p\u00e1g. 90)<\/span>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O excerto acima refere-se ao princ\u00edpio da(o): <\/p>","resposta":9947378,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Finalidade p\u00fablica.","id":9947375,"corpo":"<p>Finalidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Supremacia do interesse p\u00fablico. ","id":9947376,"corpo":"<p>Supremacia do interesse p\u00fablico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Impessoalidade.","id":9947377,"corpo":"<p>Impessoalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Moralidade.","id":9947378,"corpo":"<p>Moralidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o de grava\u00e7\u00e3o: Um grupo de estudantes sair\u00e1 a campo para a grava\u00e7\u00e3o de entrevistas com personagens que v\u00e3o apresentar pratos culin\u00e1rios j\u00e1 prontos, e que v\u00e3o narrar fatos marcantes de suas hist\u00f3rias de vida \u00e0 partir de suas refer\u00eancias gastron\u00f4micas. A grava\u00e7\u00e3o vai ocorrer em uma loca\u00e7\u00e3o, dentro de uma cozinha domiciliar e pequena que possui uma janela para o nascente, \u00e0s 9h da manh\u00e3. Para a grava\u00e7\u00e3o descrita acima, a seguinte lista apresenta o kit mais completo de equipamentos para a natureza da produ\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":93111,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-audiovisual-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 19:06:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2683137,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o de grava\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um grupo de estudantes sair\u00e1 a campo para a grava\u00e7\u00e3o de entrevistas com personagens que v\u00e3o apresentar pratos culin\u00e1rios j\u00e1 prontos, e que v\u00e3o narrar fatos marcantes de suas hist\u00f3rias de vida \u00e0 partir de suas refer\u00eancias gastron\u00f4micas. A grava\u00e7\u00e3o vai ocorrer em uma loca\u00e7\u00e3o, dentro de uma cozinha domiciliar e pequena que possui uma janela para o nascente, \u00e0s 9h da manh\u00e3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para a grava\u00e7\u00e3o descrita acima, a seguinte lista apresenta o kit mais completo de equipamentos para a natureza da produ\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10737101,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"duas c\u00e2meras DSLR, microfone boom, um fone de ouvido, butterfly, cart\u00f5es de mem\u00f3ria, baterias reserva, tr\u00eas prolongas, pilhas alcalinas, grua.","id":10737100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas c\u00e2meras DSLR, microfone <em>boom<\/em>, um fone de ouvido, <em>butterfly<\/em>, cart\u00f5es de mem\u00f3ria, baterias reserva, tr\u00eas prolongas, pilhas alcalinas, grua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"duas c\u00e2meras DSLR, tr\u00eas pontos de luz, dois trip\u00e9s, cart\u00f5es de mem\u00f3ria, baterias reserva, tr\u00eas prolongas, um microfone de lapela, um gravador de \u00e1udio, um fone de ouvido, microfone shotgun, pilhas alcalinas.","id":10737101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas c\u00e2meras DSLR, tr\u00eas pontos de luz, dois trip\u00e9s, cart\u00f5es de mem\u00f3ria, baterias reserva, tr\u00eas prolongas, um microfone de lapela, um gravador de \u00e1udio, um fone de ouvido, microfone <em>shotgun<\/em>, pilhas alcalinas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"duas c\u00e2meras DSLR, 3 tabelas, butterfly, cart\u00f5es de mem\u00f3ria, baterias reserva, tr\u00eas pontos de luz, tr\u00eas prolongas, pilhas alcalinas, carrinho de travelling.","id":10737102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas c\u00e2meras DSLR, 3 tabelas, <em>butterfly<\/em>, cart\u00f5es de mem\u00f3ria, baterias reserva, tr\u00eas pontos de luz, tr\u00eas prolongas, pilhas alcalinas, carrinho de <em>travelling<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"duas c\u00e2meras DSLR, microfone shotgun, um fone de ouvido, butterfly, cart\u00f5es de mem\u00f3ria, baterias reserva, tr\u00eas pontos de luz, pilhas alcalinas, grua.","id":10737103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas c\u00e2meras DSLR, microfone <em>shotgun<\/em>, um fone de ouvido, <em>butterfly<\/em>, cart\u00f5es de mem\u00f3ria, baterias reserva, tr\u00eas pontos de luz, pilhas alcalinas, grua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"duas c\u00e2meras DSLR, microfone de m\u00e3o, um fone de ouvido, 3 tabelas, cart\u00f5es de mem\u00f3ria, baterias reserva, butterfly, pilhas alcalinas, carrinho de travelling.","id":10737104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas c\u00e2meras DSLR, microfone de m\u00e3o, um fone de ouvido, 3 tabelas, cart\u00f5es de mem\u00f3ria, baterias reserva, <em>butterfly<\/em>, pilhas alcalinas, carrinho de <em>travelling<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rios tipos de corte podem ser utilizados pelo editor no momento da montagem de um produto audiovisual. Nesse sentido, verifica-se:","provas":[{"id":93111,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-audiovisual-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 19:06:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2683160,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1rios tipos de corte podem ser utilizados pelo editor no momento da montagem de um produto audiovisual. Nesse sentido, verifica-se:<\/p>","resposta":10737219,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dissolve \u00e9 a transi\u00e7\u00e3o abrupta de uma cena direta para o fundo preto.","id":10737215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Dissolve <\/em>\u00e9 a transi\u00e7\u00e3o abrupta de uma cena direta para o fundo preto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fade out \u00e9 uma s\u00e9rie de cortes r\u00e1pidos e abruptos de menos de um segundo de cena.","id":10737216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Fade out <\/em>\u00e9 uma s\u00e9rie de cortes r\u00e1pidos e abruptos de menos de um segundo de cena.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Match Cut acompanha apenas a c\u00e2mera subjetiva da a\u00e7\u00e3o, sem adi\u00e7\u00e3o de outros planos.","id":10737217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em> Match Cut<\/em> acompanha apenas a c\u00e2mera subjetiva da a\u00e7\u00e3o, sem adi\u00e7\u00e3o de outros planos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Jump Cut \u00e9 uma transi\u00e7\u00e3o entre duas cenas, onde uma desaparece enquanto a outra surge simultaneamente. ","id":10737218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Jump Cut <\/em>\u00e9 uma transi\u00e7\u00e3o entre duas cenas, onde uma desaparece enquanto a outra surge simultaneamente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Morph Cut permite suavizar cortes nos v\u00eddeos, baseando-se no monitoramento do rosto e interpola\u00e7\u00e3o dos quadros. ","id":10737219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Morph Cut<\/em> permite suavizar cortes nos v\u00eddeos, baseando-se no monitoramento do rosto e interpola\u00e7\u00e3o dos quadros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Jardineiro","id":1491,"slug":"jardineiro"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o equipamento bastante utilizado em servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de jardins, sendo fundamental para os profissionais que executam as atividades nesta \u00e1rea. Identifique corretamente tal equipamento, bem como sua fun\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":88684,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491,"slug":"jardineiro"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-jardineiro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Jardineiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 19:08:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2558267,"hashId":"2c2320a95c41cd624f161d247c8172a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o equipamento bastante utilizado em servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de jardins, sendo fundamental para os profissionais que executam as atividades nesta \u00e1rea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/88684\/questao\/2558267-20220902155446000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Identifique corretamente tal equipamento, bem como sua fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10191258,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Triturador de folhas e de res\u00edduos org\u00e2nicos: equipamento eficiente e compacto, usado para triturar materiais org\u00e2nicos e reduzir o seu volume. A vantagem do seu uso \u00e9 que os res\u00edduos triturados podem ser transformados em adubo natural.","id":10191256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Triturador de folhas e de res\u00edduos org\u00e2nicos<\/u>: equipamento eficiente e compacto, usado para triturar materiais org\u00e2nicos e reduzir o seu volume. A vantagem do seu uso \u00e9 que os res\u00edduos triturados podem ser transformados em adubo natural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pulverizador: empregado para aplica\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos no controle de pragas, doen\u00e7as e plantas daninhas, ou aplica\u00e7\u00e3o de fertilizantes l\u00edquidos. Permite o controle exato da dosagem do produto a ser aplicado e pode ter acionamento manual ou el\u00e9trico.","id":10191257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Pulverizador:<\/u> empregado para aplica\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos no controle de pragas, doen\u00e7as e plantas daninhas, ou aplica\u00e7\u00e3o de fertilizantes l\u00edquidos. Permite o controle exato da dosagem do produto a ser aplicado e pode ter acionamento manual ou el\u00e9trico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Soprador: utilizado para limpeza de pisos e gramados, retirando folhas e restos vegetais provenientes da poda ou de queda natural. Seu uso \u00e9 recomendado para \u00e1reas maiores, onde a limpeza manual se torna dif\u00edcil. Para \u00e1reas pequenas, n\u00e3o \u00e9 recomendado o seu uso.","id":10191258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Soprador:<\/u> utilizado para limpeza de pisos e gramados, retirando folhas e restos vegetais provenientes da poda ou de queda natural. Seu uso \u00e9 recomendado para \u00e1reas maiores, onde a limpeza manual se torna dif\u00edcil. Para \u00e1reas pequenas, n\u00e3o \u00e9 recomendado o seu uso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sacho: utilizado em todas as \u00e1reas da horticultura, fruticultura e floricultura. Ferramenta de jardinagem ideal para fazer trabalhos em canteiros estreitos e de dif\u00edcil acesso. Usado para cavar e revolver o solo, incorporando adubos e corretivos. Abre valas e sulcos na terra e tem outras finalidades similares como nivelar o solo e modelar os canteiros.","id":10191259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Sacho:<\/u> utilizado em todas as \u00e1reas da horticultura, fruticultura e floricultura. Ferramenta de jardinagem ideal para fazer trabalhos em canteiros estreitos e de dif\u00edcil acesso. Usado para cavar e revolver o solo, incorporando adubos e corretivos. Abre valas e sulcos na terra e tem outras finalidades similares como nivelar o solo e modelar os canteiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jardinagem","oab":false,"nome":"Jardinagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394689,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-jardinagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Jardineiro","id":1491,"slug":"jardineiro"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil \u00e9 um grande produtor de gr\u00e3os, frutas e hortali\u00e7as. Nos in\u00fameros biomas brasileiros, cultivam-se esp\u00e9cies com diferentes finalidades e valor econ\u00f4mico. Nos \u00faltimos dois anos, houve um crescimento do paisagismo em nosso pa\u00eds, e consequente crescimento de tecnologias para produ\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de plantas ornamentais e gramados. Para manuten\u00e7\u00e3o de jardins deve-se atentar para os cuidados e manejo de um bom gramado. Sobre o uso de irriga\u00e7\u00e3o para produ\u00e7\u00e3o de grama, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":88684,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491,"slug":"jardineiro"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-jardineiro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - Jardineiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 19:07:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2558254,"hashId":"13e6fb5c2abd2db9ae3782072f87390d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil \u00e9 um grande produtor de gr\u00e3os, frutas e hortali\u00e7as. Nos in\u00fameros biomas brasileiros, cultivam-se esp\u00e9cies com diferentes finalidades e valor econ\u00f4mico. Nos \u00faltimos dois anos, houve um crescimento do paisagismo em nosso pa\u00eds, e consequente crescimento de tecnologias para produ\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de plantas ornamentais e gramados. Para manuten\u00e7\u00e3o de jardins deve-se atentar para os cuidados e manejo de um bom gramado. Sobre o uso de irriga\u00e7\u00e3o para produ\u00e7\u00e3o de grama, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10191202,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O clima local influencia na quantidade de \u00e1gua necess\u00e1ria a ser aplicada para manter um bom desenvolvimento do gramado. ","id":10191201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O clima local influencia na quantidade de \u00e1gua necess\u00e1ria a ser aplicada para manter um bom desenvolvimento do gramado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Piv\u00f4 central \u00e9 um dos m\u00e9todos menos utilizados para a produ\u00e7\u00e3o de grama em larga escala, pois n\u00e3o abrange toda a \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o.","id":10191202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Piv\u00f4 central \u00e9 um dos m\u00e9todos menos utilizados para a produ\u00e7\u00e3o de grama em larga escala, pois n\u00e3o abrange toda a \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para a produ\u00e7\u00e3o de grama, o importante \u00e9 ressaltar que a evapotranspira\u00e7\u00e3o muda drasticamente em cada per\u00edodo de desenvolvimento at\u00e9 o ponto de corte da grama para comercializa\u00e7\u00e3o. ","id":10191203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a produ\u00e7\u00e3o de grama, o importante \u00e9 ressaltar que a evapotranspira\u00e7\u00e3o muda drasticamente em cada per\u00edodo de desenvolvimento at\u00e9 o ponto de corte da grama para comercializa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A evapotranspira\u00e7\u00e3o ou ET \u00e9 um dos fatores importantes quando se refere ao requerimento de \u00e1gua pela planta, incluindo a \u00e1gua perdida por evapora\u00e7\u00e3o dentro da atmosfera do solo e por sua superf\u00edcie e pela a transpira\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a \u00e1gua efetivamente utilizada pela planta. ","id":10191204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A evapotranspira\u00e7\u00e3o ou ET \u00e9 um dos fatores importantes quando se refere ao requerimento de \u00e1gua pela planta, incluindo a \u00e1gua perdida por evapora\u00e7\u00e3o dentro da atmosfera do solo e por sua superf\u00edcie e pela a transpira\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a \u00e1gua efetivamente utilizada pela planta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jardinagem","oab":false,"nome":"Jardinagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394689,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-jardinagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lavagem de ve\u00edculos apesar de parecer simples, exige t\u00e9cnica para que possa ser feita de forma eficiente. A maneira correta de iniciar a limpeza \u00e9: ","provas":[{"id":93762,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 19:03:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2649636,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lavagem de ve\u00edculos apesar de parecer simples, exige t\u00e9cnica para que possa ser feita de forma eficiente. A maneira correta de iniciar a limpeza \u00e9: <\/p>","resposta":10586818,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na parte superior do carro com aux\u00edlio de pano de microfibra e produto apropriado. ","id":10586818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na parte superior do carro com aux\u00edlio de pano de microfibra e produto apropriado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve-se iniciar passando pretinho no vidro para remover a sujidade.","id":10586819,"corpo":"<p>Deve-se iniciar passando pretinho no vidro para remover a sujidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lavando o cap\u00f4 do carro com aux\u00edlio de uma escova r\u00edgida e sab\u00e3o.","id":10586820,"corpo":"<p>Lavando o cap\u00f4 do carro com aux\u00edlio de uma escova r\u00edgida e sab\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nas rodas do carro com aux\u00edlio de pano de microfibra e produto apropriado.","id":10586821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas rodas do carro com aux\u00edlio de pano de microfibra e produto apropriado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cuidador Social","id":2970,"slug":"auxiliar-de-cuidador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa ERRADA. As rela\u00e7\u00f5es interpessoais s\u00e3o as formas como o sujeito lida: ","provas":[{"id":90972,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cuidador Social","id":2970,"slug":"auxiliar-de-cuidador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-auxiliar-de-cuidador-social","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Auxiliar de Cuidador Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 19:10:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2668830,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa ERRADA. As rela\u00e7\u00f5es interpessoais s\u00e3o as formas como o sujeito lida: <\/p>","resposta":10674722,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em sociedade. ","id":10674720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sociedade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Com a fam\u00edlia. ","id":10674721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a fam\u00edlia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Consigo mesmo.","id":10674722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consigo mesmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No trabalho.","id":10674723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na escola.","id":10674724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na escola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o Governamental","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","pai":null,"assunto_raiz":395073,"materia":true,"id":395073,"slug":"relacoes-humanas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","pai":395073,"assunto_raiz":395073,"materia":false,"id":401091,"slug":"relacoes-humanas-relacoes-humanas-no-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Art. 2\u00ba da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB 9394\/96), a educa\u00e7\u00e3o, dever da fam\u00edlia e do Estado, inspirada nos princ\u00edpios de liberdade e nos ideais de solidariedade humana, tem por finalidade o pleno desenvolvimento do educando, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho. Sendo assim, s\u00e3o considerados princ\u00edpios para o ensino, EXCETO: ","provas":[{"id":85859,"cargo":{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-supervisor-pedagogico","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - Supervisor Pedag\u00f3gico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 19:45:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":2498312,"hashId":"96764163a3ecee8092e4244e039476de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Art. 2\u00ba da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB 9394\/96), a educa\u00e7\u00e3o, dever da fam\u00edlia e do Estado, inspirada nos princ\u00edpios de liberdade e nos ideais de solidariedade humana, tem por finalidade o pleno desenvolvimento do educando, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho. Sendo assim, s\u00e3o considerados princ\u00edpios para o ensino, <strong>EXCETO<\/strong>: <\/p>","resposta":9932630,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gest\u00e3o absolutista do ensino p\u00fablico, na forma desta Lei e da legisla\u00e7\u00e3o dos sistemas de ensino.","id":9932630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gest\u00e3o absolutista do ensino p\u00fablico, na forma desta Lei e da legisla\u00e7\u00e3o dos sistemas de ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber.","id":9932631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Respeito \u00e0 liberdade e apre\u00e7o \u00e0 toler\u00e2ncia.","id":9932632,"corpo":"<p>Respeito \u00e0 liberdade e apre\u00e7o \u00e0 toler\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Considera\u00e7\u00e3o com a diversidade \u00e9tnico-racial.","id":9932633,"corpo":"<p>Considera\u00e7\u00e3o com a diversidade \u00e9tnico-racial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN 9394\/96), em seu Art. 7\u00ba A, o aluno regularmente matriculado em institui\u00e7\u00e3o de ensino p\u00fablica ou privada, de qualquer n\u00edvel tem assegurado, no exerc\u00edcio da liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a, o direito de, mediante pr\u00e9vio e motivado requerimento, ausentar-se de prova ou de aula marcada para dia em que, segundo os preceitos de sua religi\u00e3o, seja vedado o exerc\u00edcio de tais atividades, devendo-se lhe atribuir, a crit\u00e9rio da institui\u00e7\u00e3o e sem custos para o aluno, uma das seguintes presta\u00e7\u00f5es alternativas, nos termos do inciso VIII do caput do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal: I. prova ou aula de reposi\u00e7\u00e3o, conforme o caso, a ser realizada em data alternativa, no turno de estudo do aluno ou em outro hor\u00e1rio agendado com sua anu\u00eancia expressa; II. trabalho escrito ou outra modalidade de atividade de pesquisa, com tema, objetivo e data de entrega definidos pela institui\u00e7\u00e3o de ensino. A esse respeito, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":85859,"cargo":{"descricao":"Supervisor Pedag\u00f3gico","id":9668,"slug":"supervisor-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-supervisor-pedagogico","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - Supervisor Pedag\u00f3gico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 19:45:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":2498313,"hashId":"3a30a4e4a212d71912451b619b94d1b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN 9394\/96), em seu Art. 7\u00ba A, o aluno regularmente matriculado em institui\u00e7\u00e3o de ensino p\u00fablica ou privada, de qualquer n\u00edvel tem assegurado, no exerc\u00edcio da liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a, o direito de, mediante pr\u00e9vio e motivado requerimento, ausentar-se de prova ou de aula marcada para dia em que, segundo os preceitos de sua religi\u00e3o, seja vedado o exerc\u00edcio de tais atividades, devendo-se lhe atribuir, a crit\u00e9rio da institui\u00e7\u00e3o e sem custos para o aluno, uma das seguintes presta\u00e7\u00f5es alternativas, nos termos do inciso VIII do caput do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. prova ou aula de reposi\u00e7\u00e3o, conforme o caso, a ser realizada em data alternativa, no turno de estudo do aluno ou em outro hor\u00e1rio agendado com sua anu\u00eancia expressa; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. trabalho escrito ou outra modalidade de atividade de pesquisa, com tema, objetivo e data de entrega definidos pela institui\u00e7\u00e3o de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":9932637,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A presta\u00e7\u00e3o alternativa dever\u00e1 observar os par\u00e2metros curriculares e o plano de aula do dia da aus\u00eancia do aluno.","id":9932634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presta\u00e7\u00e3o alternativa dever\u00e1 observar os par\u00e2metros curriculares e o plano de aula do dia da aus\u00eancia do aluno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O cumprimento das formas de presta\u00e7\u00e3o alternativa de que trata este artigo substituir\u00e1 a obriga\u00e7\u00e3o original para todos os efeitos, inclusive regulariza\u00e7\u00e3o do registro de frequ\u00eancia.","id":9932635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cumprimento das formas de presta\u00e7\u00e3o alternativa de que trata este artigo substituir\u00e1 a obriga\u00e7\u00e3o original para todos os efeitos, inclusive regulariza\u00e7\u00e3o do registro de frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O disposto neste artigo n\u00e3o se aplica ao ensino militar a que se refere o art. 83 desta LDBEN.","id":9932636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O disposto neste artigo n\u00e3o se aplica ao ensino militar a que se refere o art. 83 desta LDBEN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os alunos ter\u00e3o as avalia\u00e7\u00f5es ou aulas repostas desde que o professor aceite repor.","id":9932637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alunos ter\u00e3o as avalia\u00e7\u00f5es ou aulas repostas desde que o professor aceite repor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil de 1988, Cap\u00edtulo II, que trata Dos Direitos Sociais, no artigo 7\u00ba, \u201cS\u00e3o direitos dos trabalhadores urbanos e rurais, al\u00e9m de outros que visem \u00e0 melhoria de sua condi\u00e7\u00e3o social\u201d:Assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa:( ) garantia de sal\u00e1rio, nunca inferior ao m\u00ednimo, para os que percebem remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel.( ) remunera\u00e7\u00e3o do trabalho noturno igual ao do diurno.( ) dura\u00e7\u00e3o do trabalho normal n\u00e3o superior a oito horas di\u00e1rias e quarenta e quatro semanais, facultada a compensa\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios e a redu\u00e7\u00e3o da jornada, mediante acordo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho.( ) proibi\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7a de sal\u00e1rios, de exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es e de crit\u00e9rio de admiss\u00e3o por motivo de sexo, idade, cor ou estado civil.( ) proibi\u00e7\u00e3o de qualquer discrimina\u00e7\u00e3o no tocante a sal\u00e1rio e crit\u00e9rios de admiss\u00e3o do trabalhador portador de defici\u00eancia.Diante do exposto, assinale a alternativa CORRETA de cima para baixo:","provas":[{"id":90991,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-orientador-social","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Orientador Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 19:48:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2668868,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil de 1988, Cap\u00edtulo II, que trata Dos Direitos Sociais, no artigo 7\u00ba, \u201cS\u00e3o direitos dos trabalhadores urbanos e rurais, al\u00e9m de outros que visem \u00e0 melhoria de sua condi\u00e7\u00e3o social\u201d:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale <strong>V <\/strong>para a afirmativa verdadeira e <strong>F <\/strong>para a falsa:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) garantia de sal\u00e1rio, nunca inferior ao m\u00ednimo, para os que percebem remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) remunera\u00e7\u00e3o do trabalho noturno igual ao do diurno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) dura\u00e7\u00e3o do trabalho normal n\u00e3o superior a oito horas di\u00e1rias e quarenta e quatro semanais, facultada a compensa\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios e a redu\u00e7\u00e3o da jornada, mediante acordo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) proibi\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7a de sal\u00e1rios, de exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es e de crit\u00e9rio de admiss\u00e3o por motivo de sexo, idade, cor ou estado civil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) proibi\u00e7\u00e3o de qualquer discrimina\u00e7\u00e3o no tocante a sal\u00e1rio e crit\u00e9rios de admiss\u00e3o do trabalhador portador de defici\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do exposto, assinale a alternativa CORRETA de cima para baixo:<\/p>","resposta":10674910,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V), (F), (V), (V) e (V)","id":10674910,"corpo":"<p>(V), (F), (V), (V) e (V)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(F), (F), (V), (F) e (V)","id":10674911,"corpo":"<p>(F), (F), (V), (F) e (V)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(V), (V), (V), (F) e (F)","id":10674912,"corpo":"<p>(V), (V), (V), (F) e (F)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(V), (V), (V), (V) e (V)","id":10674913,"corpo":"<p>(V), (V), (V), (V) e (V)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"(V), (F), (V), (V) e (F)","id":10674914,"corpo":"<p>(V), (F), (V), (V) e (F)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podem ser consideradas fun\u00e7\u00f5es da atmosfera, EXCETO:","provas":[{"id":86941,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Professor de Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 20:20:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2524530,"hashId":"e8b0a0b29b2933b7509ae97d0ba065d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem ser consideradas fun\u00e7\u00f5es da atmosfera, EXCETO:<\/p>","resposta":10044126,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proteger a biosfera da radia\u00e7\u00e3o solar ultravioleta.","id":10044124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proteger a biosfera da radia\u00e7\u00e3o solar ultravioleta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fornecer oxig\u00eanio (O2) para manuten\u00e7\u00e3o da vida de organismos aer\u00f3bicos.","id":10044125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fornecer oxig\u00eanio (O2) para manuten\u00e7\u00e3o da vida de organismos aer\u00f3bicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dissipar a radia\u00e7\u00e3o infravermelha proveniente do sol de volta para o espa\u00e7o, contribuindo para a manuten\u00e7\u00e3o da temperatura da superf\u00edcie terrestre. ","id":10044126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dissipar a radia\u00e7\u00e3o infravermelha proveniente do sol de volta para o espa\u00e7o, contribuindo para a manuten\u00e7\u00e3o da temperatura da superf\u00edcie terrestre. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Proteger a Terra de varia\u00e7\u00f5es excessivas de temperatura, por conta da incid\u00eancia direta de radia\u00e7\u00e3o solar.","id":10044127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proteger a Terra de varia\u00e7\u00f5es excessivas de temperatura, por conta da incid\u00eancia direta de radia\u00e7\u00e3o solar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Promover o equil\u00edbrio das temperaturas das camadas mais baixas \u2013 pr\u00f3ximas \u00e0 superf\u00edcie terrestre \u2013 atrav\u00e9s da din\u00e2mica e movimenta\u00e7\u00e3o de massas de ar.","id":10044128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover o equil\u00edbrio das temperaturas das camadas mais baixas \u2013 pr\u00f3ximas \u00e0 superf\u00edcie terrestre \u2013 atrav\u00e9s da din\u00e2mica e movimenta\u00e7\u00e3o de massas de ar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gravita\u00e7\u00e3o Universal","oab":false,"nome":"Gravita\u00e7\u00e3o Universal","pai":400878,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400869,"slug":"fisica-gravitacao-universal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Leis, Princ\u00edpios e Propriedades F\u00edsicas de materiais","oab":false,"nome":"Teorias, Leis, Princ\u00edpios e Propriedades F\u00edsicas de materiais","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400878,"slug":"fisica-teorias-leis-principios-e-propriedades-fisicas-de-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"For\u00e7a Gravitacional e Sat\u00e9lites","oab":false,"nome":"For\u00e7a Gravitacional e Sat\u00e9lites","pai":400869,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416588,"slug":"fisica-forca-gravitacional-e-satelites"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, para o im\u00e3 fixo, a bobina girar em movimento circular uniforme pr\u00f3ximo a ele, de modo que o plano da bobina varie de perpendicular \u00e0 tangente com rela\u00e7\u00e3o ao campo magn\u00e9tico do im\u00e3, ent\u00e3o a corrente gerada na bobina ser\u00e1 cont\u00ednua. ","provas":[{"id":88392,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 20:14:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2555619,"hashId":"47c6d6b590c3736e9151f2124eff0b03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se, para o im\u00e3 fixo, a bobina girar em movimento circular uniforme pr\u00f3ximo a ele, de modo que o plano da bobina varie de perpendicular \u00e0 tangente com rela\u00e7\u00e3o ao campo magn\u00e9tico do im\u00e3, ent\u00e3o a corrente gerada na bobina ser\u00e1 cont\u00ednua. <\/p>","resposta":10180480,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10180479,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10180480,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O experimento proposto por Faraday consiste em uma bobina de cobre conectada a um amper\u00edmetro de alta sensibilidade, formando-se um circuito fechado, al\u00e9m de um \u00edm\u00e3 que pode ser afastado ou aproximado da bobina. Tendo como refer\u00eancia inicial o experimento de Faraday, julgue os itens seguintes. ","id":549638,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O experimento proposto por Faraday consiste em uma bobina de cobre conectada a um amper\u00edmetro de alta sensibilidade, formando-se um circuito fechado, al\u00e9m de um \u00edm\u00e3 que pode ser afastado ou aproximado da bobina. Tendo como refer\u00eancia inicial o experimento de Faraday, julgue os itens seguintes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 81","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Magnetismo","oab":false,"nome":"Magnetismo","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400875,"slug":"fisica-magnetismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Campo e For\u00e7a Magn\u00e9tica","oab":false,"nome":"Campo e For\u00e7a Magn\u00e9tica","pai":400875,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416646,"slug":"fisica-campo-e-forca-magnetica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No ciclo em tela, ocorrem quatro transforma\u00e7\u00f5es \u00e0 temperatura constante.","provas":[{"id":88392,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 20:08:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2555602,"hashId":"a36b00abf0bd0ff66963cc257f796591","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ciclo em tela, ocorrem quatro transforma\u00e7\u00f5es \u00e0 temperatura constante.<\/p>","resposta":10180446,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10180445,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10180446,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir com base no diagrama P x V para o ciclo de Carnot, ilustrado anteriormente, considerando o caso em que as temperaturas quentes e frias s\u00e3o TA = 127\u2103 e TB = 27 \u2103, respectivamente.","id":549632,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/88392\/grupo-questao\/549632-20220831135232000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"287\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir com base no diagrama<em> P<\/em> x <em>V<\/em> para o ciclo de Carnot, ilustrado anteriormente, considerando o caso em que as temperaturas quentes e frias s\u00e3o <em>T<\/em><sub><em>A<\/em><\/sub> = 127\u2103 e <em>T<\/em><sub><em>B<\/em><\/sub><em> <\/em>= 27 \u2103, respectivamente.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 68","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"2\u00aa Lei da Termodin\u00e2mica - Ciclo de Carnot e M\u00e1quinas T\u00e9rmicas","oab":false,"nome":"2\u00aa Lei da Termodin\u00e2mica - Ciclo de Carnot e M\u00e1quinas T\u00e9rmicas","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416606,"slug":"fisica-2a-lei-da-termodinamica-ciclo-de-carnot-e-maquinas-termicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se forem submetidos a uma varia\u00e7\u00e3o de temperatura, tanto o transferidor quanto a r\u00e9gua ter\u00e3o as suas precis\u00f5es de medidas modificadas. ","provas":[{"id":88392,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 20:08:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2555605,"hashId":"3ad97c13bdd33937e1cd8eee74273376","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se forem submetidos a uma varia\u00e7\u00e3o de temperatura, tanto o transferidor quanto a r\u00e9gua ter\u00e3o as suas precis\u00f5es de medidas modificadas. <\/p>","resposta":10180452,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10180451,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10180452,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acima, s\u00e3o mostrados um transferidor e uma r\u00e9gua fabricados em alum\u00ednio, cujo material \u00e9 considerado homog\u00eaneo e isotr\u00f3pico. Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es, julgue o item a seguir com base nas leis que tratam do efeito da temperatura na dilata\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica de materiais. ","id":549633,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/88392\/grupo-questao\/549633-20220831135325000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acima, s\u00e3o mostrados um transferidor e uma r\u00e9gua fabricados em alum\u00ednio, cujo material \u00e9 considerado homog\u00eaneo e isotr\u00f3pico. Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es, julgue o item a seguir com base nas leis que tratam do efeito da temperatura na dilata\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica de materiais. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 69","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dilata\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Dilata\u00e7\u00f5es","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416598,"slug":"fisica-dilatacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB 9394\/96), a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, nos n\u00edveis fundamental e m\u00e9dio, ser\u00e1 organizada de acordo com regras comuns. Uma dessas regras diz respeito \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o do rendimento escolar do aluno. Nesse sentido, \u00e9 INCORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":85851,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 20:38:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2498233,"hashId":"4eb4ada3ec06f8bd9a92df18fe251ad5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB 9394\/96), a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, nos n\u00edveis fundamental e m\u00e9dio, ser\u00e1 organizada de acordo com regras comuns. Uma dessas regras diz respeito \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o do rendimento escolar do aluno. Nesse sentido, \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong> afirmar que: <\/p>","resposta":9932317,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A verifica\u00e7\u00e3o do rendimento pode ser realizada atrav\u00e9s da possibilidade de acelera\u00e7\u00e3o de estudos para alunos com atraso escolar.","id":9932314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A verifica\u00e7\u00e3o do rendimento pode ser realizada atrav\u00e9s da possibilidade de acelera\u00e7\u00e3o de estudos para alunos com atraso escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A verifica\u00e7\u00e3o do rendimento pode ser realizada atrav\u00e9s da possibilidade de avan\u00e7o nos cursos e nas s\u00e9ries mediante verifica\u00e7\u00e3o do aprendizado.","id":9932315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A verifica\u00e7\u00e3o do rendimento pode ser realizada atrav\u00e9s da possibilidade de avan\u00e7o nos cursos e nas s\u00e9ries mediante verifica\u00e7\u00e3o do aprendizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A verifica\u00e7\u00e3o do rendimento pode ser realizada atrav\u00e9s da obrigatoriedade de estudos de recupera\u00e7\u00e3o, de prefer\u00eancia paralelos ao per\u00edodo letivo, para os casos de baixo rendimento escolar, a serem disciplinados pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino em seus regimentos.","id":9932316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A verifica\u00e7\u00e3o do rendimento pode ser realizada atrav\u00e9s da obrigatoriedade de estudos de recupera\u00e7\u00e3o, de prefer\u00eancia paralelos ao per\u00edodo letivo, para os casos de baixo rendimento escolar, a serem disciplinados pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino em seus regimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A verifica\u00e7\u00e3o do rendimento deve ser realizada atrav\u00e9s de avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e cumulativa do desempenho do aluno, com preval\u00eancia dos aspectos quantitativos sobre os qualitativos e dos resultados ao longo do per\u00edodo sobre os de eventuais provas finais. ","id":9932317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A verifica\u00e7\u00e3o do rendimento deve ser realizada atrav\u00e9s de avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e cumulativa do desempenho do aluno, com preval\u00eancia dos aspectos quantitativos sobre os qualitativos e dos resultados ao longo do per\u00edodo sobre os de eventuais provas finais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as l\u00ednguas de sinais, indique se as afirmativas abaixo s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta de cima para baixo. ( ) A L\u00edngua Brasileira de Sinais (Libras) \u00e9 um sistema de comunica\u00e7\u00e3o artificial, uma l\u00edngua que foi constru\u00edda e estabelecida por um grupo de indiv\u00edduos com o prop\u00f3sito de se comunicar com os surdos. ( ) H\u00e1 uma \u00fanica e universal l\u00edngua de sinais, assim todas as pessoas surdas de todos os locais podem se comunicar utilizando a Libras. ( ) As l\u00ednguas de sinais surgiram da mesma forma que as l\u00ednguas orais: da necessidade natural de os seres humanos usarem um sistema lingu\u00edstico para expressarem ideias, sentimentos e a\u00e7\u00f5es. ( ) A Libras \u00e9 um sistema de comunica\u00e7\u00e3o superficial de gestos ic\u00f4nicos, por isso invi\u00e1vel para expressar conceitos abstratos. ( ) A Libras tem uma estrutura lingu\u00edstica pr\u00f3pria e diferente da estrutura da l\u00edngua portuguesa.","provas":[{"id":94776,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 20:37:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2681799,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as l\u00ednguas de sinais, indique se as afirmativas abaixo s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) A L\u00edngua Brasileira de Sinais (Libras) \u00e9 um sistema de comunica\u00e7\u00e3o artificial, uma l\u00edngua que foi constru\u00edda e estabelecida por um grupo de indiv\u00edduos com o prop\u00f3sito de se comunicar com os surdos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) H\u00e1 uma \u00fanica e universal l\u00edngua de sinais, assim todas as pessoas surdas de todos os locais podem se comunicar utilizando a Libras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As l\u00ednguas de sinais surgiram da mesma forma que as l\u00ednguas orais: da necessidade natural de os seres humanos usarem um sistema lingu\u00edstico para expressarem ideias, sentimentos e a\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Libras \u00e9 um sistema de comunica\u00e7\u00e3o superficial de gestos ic\u00f4nicos, por isso invi\u00e1vel para expressar conceitos abstratos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Libras tem uma estrutura lingu\u00edstica pr\u00f3pria e diferente da estrutura da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","resposta":10731036,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":10731033,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":10731034,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":10731035,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":10731036,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F","id":10731037,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre a concep\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Infantil. I. A frequ\u00eancia na Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e9 pr\u00e9-requisito para a matr\u00edcula no Ensino Fundamental. II. As vagas em creches e pr\u00e9-escolas devem ser oferecidas pr\u00f3ximas \u00e0s resid\u00eancias das crian\u00e7as. III. \u00c9 considerada Educa\u00e7\u00e3o Infantil em tempo parcial, a jornada de, no m\u00ednimo, quatro horas di\u00e1rias e, em tempo integral, a jornada com dura\u00e7\u00e3o igual ou superior a sete horas di\u00e1rias, compreendendo o tempo total que a crian\u00e7a permanece na institui\u00e7\u00e3o. IV.\u00c9 obrigat\u00f3ria a matr\u00edcula na Educa\u00e7\u00e3o Infantil de crian\u00e7as que completam 6 anos at\u00e9 o dia 31 de mar\u00e7o do ano em que ocorrer a matr\u00edcula. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":85851,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 20:39:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2498234,"hashId":"baf4a8f6e7859a31aad716bc1ba6bbf5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre a concep\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Infantil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A frequ\u00eancia na Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e9 pr\u00e9-requisito para a matr\u00edcula no Ensino Fundamental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As vagas em creches e pr\u00e9-escolas devem ser oferecidas pr\u00f3ximas \u00e0s resid\u00eancias das crian\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 considerada Educa\u00e7\u00e3o Infantil em tempo parcial, a jornada de, no m\u00ednimo, quatro horas di\u00e1rias e, em tempo integral, a jornada com dura\u00e7\u00e3o igual ou superior a sete horas di\u00e1rias, compreendendo o tempo total que a crian\u00e7a permanece na institui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.\u00c9 obrigat\u00f3ria a matr\u00edcula na Educa\u00e7\u00e3o Infantil de crian\u00e7as que completam 6 anos at\u00e9 o dia 31 de mar\u00e7o do ano em que ocorrer a matr\u00edcula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS <\/strong>as afirmativas:<\/p>","resposta":9932320,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV. ","id":9932318,"corpo":"<p>I, II, III e IV. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9932319,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":9932320,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":9932321,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise gravim\u00e9trica de c\u00e1tions prata pode ser realizada por meio da precipita\u00e7\u00e3o desses c\u00e1tions na forma de cloreto de prata. Se 215 mg de cloreto de magn\u00e9sio forem adicionados em uma solu\u00e7\u00e3o contendo nitrato de prata, sob agita\u00e7\u00e3o, a quantidade m\u00e1xima de cloreto de prata que pode ser formada \u00e9","provas":[{"id":93118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-quimica-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:22:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2684117,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise gravim\u00e9trica de c\u00e1tions prata pode ser realizada por meio da precipita\u00e7\u00e3o desses c\u00e1tions na forma de cloreto de prata. Se 215 mg de cloreto de magn\u00e9sio forem adicionados em uma solu\u00e7\u00e3o contendo nitrato de prata, sob agita\u00e7\u00e3o, a quantidade m\u00e1xima de cloreto de prata que pode ser formada \u00e9<\/p>","resposta":10741992,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,647 g","id":10741992,"corpo":"<p>0,647 g<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,143 g","id":10741993,"corpo":"<p>0,143 g<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,952 g","id":10741994,"corpo":"<p>0,952 g<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1,389 g","id":10741995,"corpo":"<p>1,389 g<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"143,32 g","id":10741996,"corpo":"<p>143,32 g<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564896,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/93118\/grupo-questao\/564896-20230118110907000000-0.png\" width=\"679\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417358,"slug":"quimica-quimica-analitica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Urbanismo","id":25873,"slug":"agente-fiscal-area-urbanismo"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O impacto adverso da humanidade sobre o clima \u00e9 a \"constata\u00e7\u00e3o de um fato\", declaram cientistas da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) em um estudo hist\u00f3rico. S\u00e3o consequ\u00eancias do aquecimento global:I.Ondas severas de calor e secas.II.Aumento do desmatamento. III.Tempestades e enchentes. IV.Emiss\u00e3o de gases de efeito estufa.Est\u00e1 CORRETO apenas as afirmativas:","provas":[{"id":86195,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2022"},{"id":86193,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-assistente-social","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Assistente Social - 2022"},{"id":86059,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Agente de Tr\u00e2nsito - 2022"},{"id":86202,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-psicologo","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":86229,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Urbanismo","id":25873,"slug":"agente-fiscal-area-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-agente-fiscal-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Agente Fiscal - \u00c1rea: Urbanismo - 2022"},{"id":86213,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Bibliotec\u00e1rio - 2022"},{"id":86217,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":86246,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":94710,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:22:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2507563,"hashId":"26b9e6b3c26d4fb94ce65b26675fbc40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O impacto adverso da humanidade sobre o clima \u00e9 a \"constata\u00e7\u00e3o de um fato\", declaram cientistas da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) em um estudo hist\u00f3rico. S\u00e3o consequ\u00eancias do aquecimento global:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Ondas severas de calor e secas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Aumento do desmatamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Tempestades e enchentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Emiss\u00e3o de gases de efeito estufa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO apenas as afirmativas:<\/p>","resposta":9971819,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":9971819,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":9971820,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":9971821,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":9971822,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima","oab":false,"nome":"Clima","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397290,"slug":"geografia-clima"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397297,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o e Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o e Crise Ambiental","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403473,"slug":"meio-ambiente-poluicao-e-crise-ambiental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de \u00c1gua e Esgoto","id":22595,"slug":"operador-de-estacao-de-tratamento-de-agua-e-esgoto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quantidade de \u00e1gua existente no Planeta Terra \u00e9 considerada constante desde 500 milh\u00f5es de anos, por\u00e9m a maior parte dela que corresponde \u00e0 97,5% est\u00e1 contida nos mares e oceanos e, portanto, \u00e9 salgada. Excluindo a \u00e1gua congelada dos polos, a \u00e1gua doce representa apenas 0,6% do total. Destes, 98% est\u00e3o contidas nos aqu\u00edferos e apenas 2% nos rios e lagos. Frente \u00e0 crescente demanda dos recursos h\u00eddricos, a explora\u00e7\u00e3o das _______(I)_______ \u00e9 uma alternativa bastante atraente para abastecimento e, em virtude da sua abund\u00e2ncia, qualidade e relativo baixo custo de capta\u00e7\u00e3o vem se tornando estrat\u00e9gico para desenvolvimento econ\u00f4mico da sociedade, devendo, portanto, ser protegido contra a polui\u00e7\u00e3o. Vale ressaltar a condi\u00e7\u00e3o inadequada de qualidade atual das _______(II)_______ associada ao elevado custo do tratamento dessas \u00e1guas para os diversos usos e a escassez verificada em algumas regi\u00f5es. Fonte: CETESB, 2022 (modificado).Complete o texto acima preenchendo as lacunas I e II, logo ap\u00f3s marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":85599,"cargo":{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de \u00c1gua e Esgoto","id":22595,"slug":"operador-de-estacao-de-tratamento-de-agua-e-esgoto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-operador-de-estacao-de-tratamento-de-agua-e-esgoto-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Operador de Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de \u00c1gua e Esgoto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:22:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2492936,"hashId":"cdd449210ba961db423471030ec19296","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de \u00e1gua existente no Planeta Terra \u00e9 considerada constante desde 500 milh\u00f5es de anos, por\u00e9m a maior parte dela que corresponde \u00e0 97,5% est\u00e1 contida nos mares e oceanos e, portanto, \u00e9 salgada. Excluindo a \u00e1gua congelada dos polos, a \u00e1gua doce representa apenas 0,6% do total. Destes, 98% est\u00e3o contidas nos aqu\u00edferos e apenas 2% nos rios e lagos. Frente \u00e0 crescente demanda dos recursos h\u00eddricos, a explora\u00e7\u00e3o das _______(I)_______ \u00e9 uma alternativa bastante atraente para abastecimento e, em virtude da sua abund\u00e2ncia, qualidade e relativo baixo custo de capta\u00e7\u00e3o vem se tornando estrat\u00e9gico para desenvolvimento econ\u00f4mico da sociedade, devendo, portanto, ser protegido contra a polui\u00e7\u00e3o. Vale ressaltar a condi\u00e7\u00e3o inadequada de qualidade atual das _______(II)_______ associada ao elevado custo do tratamento dessas \u00e1guas para os diversos usos e a escassez verificada em algumas regi\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: CETESB, 2022 (modificado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Complete o texto acima preenchendo as lacunas I e II, logo ap\u00f3s marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":9909236,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.\u00e1guas superficiais; II.\u00e1guas de reuso","id":9909234,"corpo":"<p>I.\u00e1guas superficiais; II.\u00e1guas de reuso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I.\u00e1guas superficiais; II.\u00e1guas subterr\u00e2neas","id":9909235,"corpo":"<p>I.\u00e1guas superficiais; II.\u00e1guas subterr\u00e2neas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I.\u00e1guas subterr\u00e2neas; II.\u00e1guas superficiais","id":9909236,"corpo":"<p>I.\u00e1guas subterr\u00e2neas; II.\u00e1guas superficiais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I.\u00e1guas de reuso; II.\u00e1guas subterr\u00e2neas","id":9909237,"corpo":"<p>I.\u00e1guas de reuso; II.\u00e1guas subterr\u00e2neas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Aqu\u00e1tico","oab":false,"nome":"Meio Aqu\u00e1tico","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403470,"slug":"meio-ambiente-meio-aquatico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5938,"slug":"auxiliar-de-ensino-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o da escola para promover a hora do soninho \u00e9 fundamental para criar esse h\u00e1bito na crian\u00e7a. Sendo assim, classifique os itens abaixo como Verdadeiros (V) ou Falsos (F): ( ) Local deve ser arejado, janelas de vidro que possibilitem sua abertura para arejar o ambiente. ( ) Dormir com seus pertences, bicos e paninhos, n\u00e3o deve ser permitido. ( ) Oportunizar um ambiente tranquilo.( ) N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio ter ningu\u00e9m acompanhando o sono das crian\u00e7as. ( ) Uma boa soneca na escola, ajuda no bem estar da crian\u00e7a, no crescimento, no autocontrole emocional, no humor, na mem\u00f3ria e no desenvolvimento em geral. Marque a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":85779,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5938,"slug":"auxiliar-de-ensino-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-turvo-sc-2022-ps-concursos-auxiliar-de-ensino-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Turvo - Auxiliar de Ensino - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:13:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2497376,"hashId":"032cd875f72032215365143244b42c77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o da escola para promover a hora do soninho \u00e9 fundamental para criar esse h\u00e1bito na crian\u00e7a. Sendo assim, classifique os itens abaixo como Verdadeiros (V) ou Falsos (F): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Local deve ser arejado, janelas de vidro que possibilitem sua abertura para arejar o ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dormir com seus pertences, bicos e paninhos, n\u00e3o deve ser permitido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Oportunizar um ambiente tranquilo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio ter ningu\u00e9m acompanhando o sono das crian\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma boa soneca na escola, ajuda no bem estar da crian\u00e7a, no crescimento, no autocontrole emocional, no humor, na mem\u00f3ria e no desenvolvimento em geral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":9929031,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V, V","id":9929030,"corpo":"<p>F, V, F, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V","id":9929031,"corpo":"<p>V, F, V, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" V, V, F, F, V","id":9929032,"corpo":"<p> V, V, F, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F","id":9929033,"corpo":"<p>F, V, F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V, V, V, F","id":9929034,"corpo":"<p>V, V, V, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o infantil","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405558,"slug":"pedagogia-organizacao-do-tempo-e-do-espaco-na-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a BNCC, o ensino de Ci\u00eancias deve promover situa\u00e7\u00f5es nas quais os alunos possam:I. Definir Problemas. II. Levantar, analisar e representar. III. Comunicar IV. Intervir Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":85778,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turvo-sc-2022-ps-concursos-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Turvo - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:14:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2497329,"hashId":"ce231fbdf0f5acdd4f099b94955527f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a BNCC, o ensino de Ci\u00eancias deve promover situa\u00e7\u00f5es nas quais os alunos possam:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Definir Problemas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Levantar, analisar e representar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Comunicar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Intervir <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9928796,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9928795,"corpo":"<p> Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":9928796,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.","id":9928797,"corpo":"<p>Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Apenas os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","id":9928798,"corpo":"<p> Apenas os itens I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e IV est\u00e3o corretos.","id":9928799,"corpo":"<p>Apenas os itens II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Facilitador de Oficinas","id":12202,"slug":"facilitador-de-oficinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coleta seletiva conta com uma combina\u00e7\u00e3o de cores para as lixeiras de modo a orientar as pessoas na separa\u00e7\u00e3o do lixo. Qual das op\u00e7\u00f5es a seguir est\u00e1 INCORRETA quanto ao tipo de lixo, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cor?","provas":[{"id":90989,"cargo":{"descricao":"Facilitador de Oficinas","id":12202,"slug":"facilitador-de-oficinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-facilitador-de-oficinas","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Facilitador de Oficinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:16:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2668048,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coleta seletiva conta com uma combina\u00e7\u00e3o de cores para as lixeiras de modo a orientar as pessoas na separa\u00e7\u00e3o do lixo. Qual das op\u00e7\u00f5es a seguir est\u00e1 INCORRETA quanto ao tipo de lixo, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cor?<\/p>","resposta":10670860,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amarelo \u2013 vidro.","id":10670860,"corpo":"<p>Amarelo \u2013 vidro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Azul \u2013 papel, papel\u00e3o.","id":10670861,"corpo":"<p>Azul \u2013 papel, papel\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Branco \u2013 res\u00edduos ambulatoriais e de servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":10670862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Branco \u2013 res\u00edduos ambulatoriais e de servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Preto \u2013 madeira.","id":10670863,"corpo":"<p>Preto \u2013 madeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Roxo \u2013 res\u00edduos radioativos.","id":10670864,"corpo":"<p>Roxo \u2013 res\u00edduos radioativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":401117,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403481,"slug":"meio-ambiente-residuos-solidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia de Caxias do Sul","sigla":"","id":5888,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"instituto-de-previdencia-e-assistencia-de-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o processo de limpeza, o instrumental cir\u00fargico pode apresentar rigidez e dificuldade no manejo. A(O) ____________ \u00e9 particularmente importante ap\u00f3s a limpeza e antes do ciclo de esteriliza\u00e7\u00e3o, pois previne __________________, aumentando a vida \u00fatil do instrumental cir\u00fargico. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":86407,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia de Caxias do Sul","sigla":"","id":5888,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"instituto-de-previdencia-e-assistencia-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"instituto-de-previdencia-e-assistencia-de-caxias-do-sul-rs-2022-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia de Caxias do Sul - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:27:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2512628,"hashId":"4352565f190c4fd1da443d5367208e04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o processo de limpeza, o instrumental cir\u00fargico pode apresentar rigidez e dificuldade no manejo. A(O) ____________ \u00e9 particularmente importante ap\u00f3s a limpeza e antes do ciclo de esteriliza\u00e7\u00e3o, pois previne __________________, aumentando a vida \u00fatil do instrumental cir\u00fargico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":9994282,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lubrifica\u00e7\u00e3o \u2013 corros\u00e3o","id":9994282,"corpo":"<p>lubrifica\u00e7\u00e3o \u2013 corros\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inspe\u00e7\u00e3o \u2013 poss\u00edveis problemas mec\u00e2nicos","id":9994283,"corpo":"<p>inspe\u00e7\u00e3o \u2013 poss\u00edveis problemas mec\u00e2nicos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"secagem \u2013 crescimento microbiano","id":9994284,"corpo":"<p>secagem \u2013 crescimento microbiano<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"enxague \u2013 ades\u00e3o de detritos e sujidades","id":9994285,"corpo":"<p>enxague \u2013 ades\u00e3o de detritos e sujidades<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"valida\u00e7\u00e3o \u2013 problemas mec\u00e2nicos","id":9994286,"corpo":"<p>valida\u00e7\u00e3o \u2013 problemas mec\u00e2nicos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em laborat\u00f3rios de qu\u00edmica existe o risco de acidente em fun\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas inerentes \u00e0s diversas subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que podem ser t\u00f3xicas, inflam\u00e1veis e explosivas. Por isso, \u00e9 necess\u00e1rio estar atento \u00e0s normas e procedimentos de seguran\u00e7a para o trabalho em laborat\u00f3rio. Dentre os procedimentos descritos a seguir, aquele que tem potencial de resultar em um acidente \u00e9","provas":[{"id":93118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-quimica-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:28:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2684295,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em laborat\u00f3rios de qu\u00edmica existe o risco de acidente em fun\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas inerentes \u00e0s diversas subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que podem ser t\u00f3xicas, inflam\u00e1veis e explosivas. Por isso, \u00e9 necess\u00e1rio estar atento \u00e0s normas e procedimentos de seguran\u00e7a para o trabalho em laborat\u00f3rio. Dentre os procedimentos descritos a seguir, aquele que tem potencial de resultar em um acidente \u00e9<\/p>","resposta":10742815,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"usar \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o.","id":10742811,"corpo":"<p>usar \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fechar os frascos de subst\u00e2ncias imediatamente ap\u00f3s o uso.","id":10742812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fechar os frascos de subst\u00e2ncias imediatamente ap\u00f3s o uso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"lavar as m\u00e3os com frequ\u00eancia durante o trabalho laboratorial.","id":10742813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lavar as m\u00e3os com frequ\u00eancia durante o trabalho laboratorial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pipetar l\u00edquido usando um pipetador manual ao inv\u00e9s de um autom\u00e1tico. ","id":10742814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pipetar l\u00edquido usando um pipetador manual ao inv\u00e9s de um autom\u00e1tico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"reservar somente um recipiente para o descarte de todas as subst\u00e2ncias usadas ou obtidas nos experimentos.","id":10742815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reservar somente um recipiente para o descarte de todas as subst\u00e2ncias usadas ou obtidas nos experimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564896,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/93118\/grupo-questao\/564896-20230118110907000000-0.png\" width=\"679\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":400906,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":401003,"slug":"quimica-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia de Caxias do Sul","sigla":"","id":5888,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"instituto-de-previdencia-e-assistencia-de-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Diretrizes Brasileiras de Hipertens\u00e3o Arterial \u2013 2020, a PA (Press\u00e3o Arterial) deve ser medida por todos os profissionais da sa\u00fade inclusive Enfermeiros devidamente capacitados. Enfatiza-se que a medida inadequada da PA pode levar \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o imprecisa, superestima\u00e7\u00e3o ou subestima\u00e7\u00e3o da verdadeira PA do paciente e, consequentemente, tratamento desnecess\u00e1rio ou at\u00e9 mesmo aus\u00eancia de tratamento em hipertensos mal avaliados. Diante disso, existem alguns cuidados que devem ser tomados antes da realiza\u00e7\u00e3o desse procedimento. Sendo assim, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":86407,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia de Caxias do Sul","sigla":"","id":5888,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"instituto-de-previdencia-e-assistencia-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"instituto-de-previdencia-e-assistencia-de-caxias-do-sul-rs-2022-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia de Caxias do Sul - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:28:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2512639,"hashId":"8cd415bd0f45218a7924e6cda2f9e7b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Diretrizes Brasileiras de Hipertens\u00e3o Arterial \u2013 2020, a PA (Press\u00e3o Arterial) deve ser medida por todos os profissionais da sa\u00fade inclusive Enfermeiros devidamente capacitados. Enfatiza-se que a medida inadequada da PA pode levar \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o imprecisa, superestima\u00e7\u00e3o ou subestima\u00e7\u00e3o da verdadeira PA do paciente e, consequentemente, tratamento desnecess\u00e1rio ou at\u00e9 mesmo aus\u00eancia de tratamento em hipertensos mal avaliados. Diante disso, existem alguns cuidados que devem ser tomados antes da realiza\u00e7\u00e3o desse procedimento. Sendo assim, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9994340,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estar com a bexiga cheia. Colocar o manguito, sem deixar folgas, 2 a 3 cm acima da fossa cubital.","id":9994337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estar com a bexiga cheia. Colocar o manguito, sem deixar folgas, 2 a 3 cm acima da fossa cubital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ter ingerido bebidas alco\u00f3licas, caf\u00e9 ou alimentos. Ter fumado nos 30 minutos anteriores.","id":9994338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter ingerido bebidas alco\u00f3licas, caf\u00e9 ou alimentos. Ter fumado nos 30 minutos anteriores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ter praticado exerc\u00edcios f\u00edsicos h\u00e1, pelo menos, 60 minutos. Usar o manguito adequado para a circunfer\u00eancia do bra\u00e7o.","id":9994339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter praticado exerc\u00edcios f\u00edsicos h\u00e1, pelo menos, 60 minutos. Usar o manguito adequado para a circunfer\u00eancia do bra\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estimar o n\u00edvel da PAS pela palpa\u00e7\u00e3o do pulso radial. Proceder \u00e0 defla\u00e7\u00e3o lentamente (velocidade de 2 mmHg por segundo).","id":9994340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimar o n\u00edvel da PAS pela palpa\u00e7\u00e3o do pulso radial. Proceder \u00e0 defla\u00e7\u00e3o lentamente (velocidade de 2 mmHg por segundo).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O manguito deve ser posicionado ao n\u00edvel do cora\u00e7\u00e3o. A palma da m\u00e3o deve estar voltada para baixo.","id":9994341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O manguito deve ser posicionado ao n\u00edvel do cora\u00e7\u00e3o. A palma da m\u00e3o deve estar voltada para baixo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classe de inc\u00eandio originado por materiais que se queimam apenas na superf\u00edcie e n\u00e3o geram res\u00edduos \u00e9 denominada de:","provas":[{"id":93118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":11909,"slug":"tecnico-em-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-quimica-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:26:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2684213,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A classe de inc\u00eandio originado por materiais que se queimam apenas na superf\u00edcie e n\u00e3o geram res\u00edduos \u00e9 denominada de:<\/p>","resposta":10742431,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classe A","id":10742429,"corpo":"<p>Classe A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Classe C ","id":10742430,"corpo":"<p> Classe C <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Classe B","id":10742431,"corpo":"<p>Classe B<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Classe K","id":10742432,"corpo":"<p> Classe K<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Classe D","id":10742433,"corpo":"<p>Classe D<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564896,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/93118\/grupo-questao\/564896-20230118110907000000-0.png\" width=\"679\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia de preven\u00e7\u00e3o no combate a sinistros","oab":false,"nome":"Tecnologia de preven\u00e7\u00e3o no combate a sinistros","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417202,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-tecnologia-de-prevencao-no-combate-a-sinistros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o e causas de inc\u00eandios","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o e causas de inc\u00eandios","pai":417202,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417204,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-classificacao-e-causas-de-incendios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":3478,"slug":"comunicacao-social-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Nelson Traquina (2008, p. 37), \u201cas not\u00edcias s\u00e3o vistas como um \u2018bem altamente perec\u00edvel\u2019, valorizando assim a velocidade\u201d. Nesse sentido, os ciberjornalistas devem","provas":[{"id":93133,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":3478,"slug":"comunicacao-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-comunicacao-social-area-jornalismo-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:41:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2683599,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Nelson Traquina (2008, p. 37), \u201cas not\u00edcias s\u00e3o vistas como um \u2018bem altamente perec\u00edvel\u2019, valorizando assim a velocidade\u201d. Nesse sentido, os ciberjornalistas devem<\/p>","resposta":10739411,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valorizar o furo de reportagem e prezar pela publica\u00e7\u00e3o dos fatos o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, mesmo que nem todas as informa\u00e7\u00f5es possam ser verificadas antes da publica\u00e7\u00e3o.","id":10739410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valorizar o furo de reportagem e prezar pela publica\u00e7\u00e3o dos fatos o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, mesmo que nem todas as informa\u00e7\u00f5es possam ser verificadas antes da publica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"observar o imediatismo no combate \u00e0 deteriora\u00e7\u00e3o do valor da informa\u00e7\u00e3o, mas sem perder de vista a busca pela objetividade e pela veracidade do conte\u00fado.","id":10739411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">observar o imediatismo no combate \u00e0 deteriora\u00e7\u00e3o do valor da informa\u00e7\u00e3o, mas sem perder de vista a busca pela objetividade e pela veracidade do conte\u00fado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"desconsiderar assuntos de interesse permanente, que n\u00e3o necessitam do atributo da atualidade.","id":10739412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desconsiderar assuntos de interesse permanente, que n\u00e3o necessitam do atributo da atualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"prezar pela objetividade, desconsiderando os desdobramentos da not\u00edcia.","id":10739413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prezar pela objetividade, desconsiderando os desdobramentos da not\u00edcia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"priorizar o imediatismo e a rapidez, focando prioritariamente no dead-line.","id":10739414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">priorizar o imediatismo e a rapidez, focando prioritariamente no <em>dead-line.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciberespa\u00e7o e Derivados (Cibercomunica\u00e7\u00e3o, Cibercultura, Cibereduca\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Ciberespa\u00e7o e Derivados (Cibercomunica\u00e7\u00e3o, Cibercultura, Cibereduca\u00e7\u00e3o)","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418187,"slug":"comunicacao-social-ciberespaco-e-derivados-cibercomunicacao-cibercultura-cibereducacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":3478,"slug":"comunicacao-social-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar uma entrevista, o jornalista deve observar os seguintes cuidados:","provas":[{"id":93133,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":3478,"slug":"comunicacao-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-comunicacao-social-area-jornalismo-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 21:42:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2683612,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar uma entrevista, o jornalista deve observar os seguintes cuidados:<\/p>","resposta":10739478,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o utilizar gravadores, pois, ao perceber o uso do dispositivo, o entrevistado perde a espontaneidade.","id":10739475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o utilizar gravadores, pois, ao perceber o uso do dispositivo, o entrevistado perde a espontaneidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"informar apenas o tempo de dura\u00e7\u00e3o da entrevista, sem informar o tema, a fim de evitar respostas ensaiadas.","id":10739476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informar apenas o tempo de dura\u00e7\u00e3o da entrevista, sem informar o tema, a fim de evitar respostas ensaiadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sempre levar outro profissional para acompanh\u00e1-lo, a fim de garantir uma testemunha.","id":10739477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sempre levar outro profissional para acompanh\u00e1-lo, a fim de garantir uma testemunha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"realizar perguntas breves e diretas, que n\u00e3o contenham uma resposta impl\u00edcita.","id":10739478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar perguntas breves e diretas, que n\u00e3o contenham uma resposta impl\u00edcita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"evitar temas sens\u00edveis, para poupar constrangimentos.","id":10739479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evitar temas sens\u00edveis, para poupar constrangimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entrevista","oab":false,"nome":"Entrevista","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418226,"slug":"comunicacao-social-entrevista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277,"slug":"engenheiro-area-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A certifica\u00e7\u00e3o ambiental de uma empresa corrobora com o desenvolvimento sustent\u00e1vel, pois consiste na comprova\u00e7\u00e3o de que o modo de produ\u00e7\u00e3o segue os padr\u00f5es especificados pelo mercado, ainda que permita a internaliza\u00e7\u00e3o de externalidades negativas pelo fato de admitir a obedi\u00eancia parcial \u00e0s normas ambientais durante o processo produtivo. ","provas":[{"id":97861,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277,"slug":"engenheiro-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:21:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2673571,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A certifica\u00e7\u00e3o ambiental de uma empresa corrobora com o desenvolvimento sustent\u00e1vel, pois consiste na comprova\u00e7\u00e3o de que o modo de produ\u00e7\u00e3o segue os padr\u00f5es especificados pelo mercado, ainda que permita a internaliza\u00e7\u00e3o de externalidades negativas pelo fato de admitir a obedi\u00eancia parcial \u00e0s normas ambientais durante o processo produtivo. <\/p>","resposta":10696429,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10696428,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10696429,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento sustent\u00e1vel e \u00e0 economia ambiental, julgue os itens que se seguem.","id":563659,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento sustent\u00e1vel e \u00e0 economia ambiental, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 111","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403429,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277,"slug":"engenheiro-area-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A concentra\u00e7\u00e3o, no ar, de um poluente proveniente de ve\u00edculos automotores e os n\u00edveis de \u00e1gua subterr\u00e2nea de um len\u00e7ol fre\u00e1tico incluem-se entre os indicadores de desempenho ambiental.","provas":[{"id":97861,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277,"slug":"engenheiro-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:16:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2673531,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A concentra\u00e7\u00e3o, no ar, de um poluente proveniente de ve\u00edculos automotores e os n\u00edveis de \u00e1gua subterr\u00e2nea de um len\u00e7ol fre\u00e1tico incluem-se entre os indicadores de desempenho ambiental.<\/p>","resposta":10696319,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10696318,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10696319,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com base na Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, estabelecida na Lei n.\u00ba 12.305\/2010 e na S\u00e9rie ISO (14.001, 14.031, 14.040 e 45.001), referente a sistema de gest\u00e3o ambiental, avalia\u00e7\u00e3o de desempenho ambiental e de ciclo de vida do produto e gest\u00e3o de sa\u00fade ocupacional.","id":563647,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, com base na Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, estabelecida na Lei n.\u00ba 12.305\/2010 e na S\u00e9rie ISO (14.001, 14.031, 14.040 e 45.001), referente a sistema de gest\u00e3o ambiental, avalia\u00e7\u00e3o de desempenho ambiental e de ciclo de vida do produto e gest\u00e3o de sa\u00fade ocupacional.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 94 ","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.305\/2010 - Institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos; altera a Lei no 9.605, de 12 de fevereiro de 1998; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.305\/2010 - Institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos; altera a Lei no 9.605, de 12 de fevereiro de 1998; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397666,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-305-2010-institui-a-politica-nacional-de-residuos-solidos-altera-a-lei-no-9-605-de-12-de-fevereiro-de-1998-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403403,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-atmosferica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ISOS","oab":false,"nome":"ISOS","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403427,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-isos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277,"slug":"engenheiro-area-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00f3rg\u00e3o regulador da ind\u00fastria do petr\u00f3leo \u00e9 respons\u00e1vel por levantar os dados e informa\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de apurar responsabilidades sobre incidentes operacionais que causem danos ambientais.","provas":[{"id":97861,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277,"slug":"engenheiro-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:18:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2673538,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f3rg\u00e3o regulador da ind\u00fastria do petr\u00f3leo \u00e9 respons\u00e1vel por levantar os dados e informa\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de apurar responsabilidades sobre incidentes operacionais que causem danos ambientais.<\/p>","resposta":10696338,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10696338,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10696339,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de planejamento e resposta a emerg\u00eancias, julgue os itens que se seguem. ","id":563651,"enunciado":"<p>Acerca de planejamento e resposta a emerg\u00eancias, julgue os itens que se seguem. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 95 a 97","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403429,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Barbacena","sigla":"","id":5204,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-barbacena-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Amaz\u00f4nia \u00e9 quase m\u00edtica: um verde e vasto mundo de \u00e1guas e florestas, onde as copas de \u00e1rvores imensas escondem o \u00famido nascimento, reprodu\u00e7\u00e3o e morte de mais de um-ter\u00e7o das esp\u00e9cies que vivem sobre a Terra. Os n\u00fameros s\u00e3o igualmente monumentais. A Amaz\u00f4nia \u00e9 o maior bioma do Brasil: num territ\u00f3rio de 4,196.943 milh\u00f5es de km2 (IBGE, 2004) crescem 2.500 esp\u00e9cies de \u00e1rvores (ou um-ter\u00e7o de toda a madeira tropical do mundo) e 30 mil esp\u00e9cies de plantas (das 100 mil da Am\u00e9rica do Sul). (Minist\u00e9rio do Meio Ambiente. Amaz\u00f4nia. Fragmento.)Sobre a Amaz\u00f4nia, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":86120,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Barbacena","sigla":"","id":5204,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-barbacena-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-barbacena-mg-2022-instituto-consulplan-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Barbacena - Agente de Controle Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 22:54:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":2507238,"hashId":"697bd665ed1de738120e239f527f19ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Amaz\u00f4nia \u00e9 quase m\u00edtica: um verde e vasto mundo de \u00e1guas e florestas, onde as copas de \u00e1rvores imensas escondem o \u00famido nascimento, reprodu\u00e7\u00e3o e morte de mais de um-ter\u00e7o das esp\u00e9cies que vivem sobre a Terra. Os n\u00fameros s\u00e3o igualmente monumentais. A Amaz\u00f4nia \u00e9 o maior bioma do Brasil: num territ\u00f3rio de 4,196.943 milh\u00f5es de km<sup>2<\/sup> (IBGE, 2004) crescem 2.500 esp\u00e9cies de \u00e1rvores (ou um-ter\u00e7o de toda a madeira tropical do mundo) e 30 mil esp\u00e9cies de plantas (das 100 mil da Am\u00e9rica do Sul). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Minist\u00e9rio do Meio Ambiente. Amaz\u00f4nia. Fragmento.)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Amaz\u00f4nia, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9970627,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As florestas, apesar de estocar carbono, n\u00e3o impactam na regula\u00e7\u00e3o do clima.","id":9970627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As florestas, apesar de estocar carbono, n\u00e3o impactam na regula\u00e7\u00e3o do clima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Possui recursos naturais como madeira, grande fonte de borracha, castanha, peixe e min\u00e9rios.","id":9970628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possui recursos naturais como madeira, grande fonte de borracha, castanha, peixe e min\u00e9rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os povos ind\u00edgenas, dentre outros, aperfei\u00e7oaram o uso de compostos qu\u00edmicos encontrados em plantas e animais.","id":9970629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os povos ind\u00edgenas, dentre outros, aperfei\u00e7oaram o uso de compostos qu\u00edmicos encontrados em plantas e animais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os pa\u00edses como Brasil, Bol\u00edvia, Col\u00f4mbia, Equador, Guiana, Guiana Francesa e Peru s\u00e3o abrangidos pela Bacia Hidrogr\u00e1fica da Amaz\u00f4nica.","id":9970630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pa\u00edses como Brasil, Bol\u00edvia, Col\u00f4mbia, Equador, Guiana, Guiana Francesa e Peru s\u00e3o abrangidos pela Bacia Hidrogr\u00e1fica da Amaz\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Monitoramento Ambiental","oab":false,"nome":"Monitoramento Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403482,"slug":"meio-ambiente-monitoramento-ambiental"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vegeta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vegeta\u00e7\u00e3o","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416553,"slug":"geografia-vegetacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amaz\u00f4nia","oab":false,"nome":"Amaz\u00f4nia","pai":407404,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427819,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-amazonia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179,"slug":"auxiliar-de-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ciclo global de \u00e1gua responde pela maior movimenta\u00e7\u00e3o de uma subst\u00e2ncia qu\u00edmica pela superf\u00edcie terrestre. A \u00e1gua, em estado l\u00edquido, \u00e9 por excel\u00eancia um dos elementos mais importantes na manuten\u00e7\u00e3o e na caracteriza\u00e7\u00e3o da biosfera. Fonte: Roberto Engel Aduan, Marina de F\u00e1tima Vilela, F\u00e1bio Bueno dos Reis J\u00fanior. Os grandes ciclos biogeoqu\u00edmicos do planeta. Planaltina, DF: Embrapa Cerrados, 2004. Marque abaixo, onde est\u00e3o os maiores reservat\u00f3rios de \u00e1gua do planeta?","provas":[{"id":92944,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o","id":4179,"slug":"auxiliar-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2630061,"hashId":"3a4dcca1553375e3e2b814a8326915d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo global de \u00e1gua responde pela maior movimenta\u00e7\u00e3o de uma subst\u00e2ncia qu\u00edmica pela superf\u00edcie terrestre. A \u00e1gua, em estado l\u00edquido, \u00e9 por excel\u00eancia um dos elementos mais importantes na manuten\u00e7\u00e3o e na caracteriza\u00e7\u00e3o da biosfera. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Roberto Engel Aduan, Marina de F\u00e1tima Vilela, F\u00e1bio Bueno dos Reis J\u00fanior. Os grandes ciclos biogeoqu\u00edmicos do planeta. Planaltina, DF: Embrapa Cerrados, 2004. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque abaixo, onde est\u00e3o os maiores reservat\u00f3rios de \u00e1gua do planeta?<\/p>","resposta":10498389,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1guas subterr\u00e2neas. ","id":10498388,"corpo":"<p>\u00c1guas subterr\u00e2neas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Oceanos.","id":10498389,"corpo":"<p>Oceanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Geleiras. ","id":10498390,"corpo":"<p>Geleiras. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Solos. ","id":10498391,"corpo":"<p>Solos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Aqu\u00e1tico","oab":false,"nome":"Meio Aqu\u00e1tico","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403470,"slug":"meio-ambiente-meio-aquatico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 01\/05\/X0, uma entidade comprou uma geladeira para utilizar na cozinha do escrit\u00f3rio por R$8.000. Na data, ela pretendia utilizar a geladeira durante quatro anos. Em 01\/02\/X2, os funcion\u00e1rios passaram a trabalhar em regime h\u00edbrido, de modo que a entidade estimou que, a partir daquela data, ainda iria utilizar a geladeira durante cinco anos.Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o valor cont\u00e1bil da geladeira em 31\/12\/X2.","provas":[{"id":91946,"cargo":{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-contador-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Contador Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2618502,"hashId":"98e1b2bc20193d8017b0418c692565f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 01\/05\/X0, uma entidade comprou uma geladeira para utilizar na cozinha do escrit\u00f3rio por R$8.000. Na data, ela pretendia utilizar a geladeira durante quatro anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 01\/02\/X2, os funcion\u00e1rios passaram a trabalhar em regime h\u00edbrido, de modo que a entidade estimou que, a partir daquela data, ainda iria utilizar a geladeira durante cinco anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o valor cont\u00e1bil da geladeira em 31\/12\/X2.<\/p>","resposta":10447057,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$3.600.","id":10447055,"corpo":"<p>R$3.600.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$3.625.","id":10447056,"corpo":"<p>R$3.625.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$3.675.","id":10447057,"corpo":"<p>R$3.675.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$3.733.","id":10447058,"corpo":"<p>R$3.733.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$4.952.","id":10447059,"corpo":"<p>R$4.952.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o e Exaust\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-amortizacao-e-exaustao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Cerimonialista","id":13203,"slug":"cerimonialista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 a maior autoridade da institui\u00e7\u00e3o promotora do evento, a quem cabe receber e cumprimentar os convidados do evento, al\u00e9m de realizar a fala de boas-vindas no ato solene de abertura. O texto se refere ao","provas":[{"id":91951,"cargo":{"descricao":"Cerimonialista","id":13203,"slug":"cerimonialista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-cerimonialista","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Cerimonialista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2618785,"hashId":"eaa1392cad64c83c8e547bfa98030ce3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a maior autoridade da institui\u00e7\u00e3o promotora do evento, a quem cabe receber e cumprimentar os convidados do evento, al\u00e9m de realizar a fala de boas-vindas no ato solene de abertura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto se refere ao<\/p>","resposta":10448470,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anfitri\u00e3o.","id":10448470,"corpo":"<p>anfitri\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mestre de cerim\u00f4nias.","id":10448471,"corpo":"<p>mestre de cerim\u00f4nias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cerimonialista.","id":10448472,"corpo":"<p>cerimonialista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"promotor.","id":10448473,"corpo":"<p>promotor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"realizador.","id":10448474,"corpo":"<p>realizador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cerimonial","oab":false,"nome":"Cerimonial","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403204,"slug":"relacoes-publicas-cerimonial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Cerimonialista","id":13203,"slug":"cerimonialista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie se as seguintes afirmativas, acerca de cerim\u00f4nia formal com composi\u00e7\u00e3o de mesa de autoridades, s\u00e3o falsas (F) ou verdadeiras (V). ( ) Na chamada das autoridades para a composi\u00e7\u00e3o da mesa de honra, a ordem deve ser da maior hierarquia para a menor. ( ) A ordem dos pronunciamentos deve ser da menor hierarquia para a maior. ( ) Aten\u00e7\u00e3o especial deve ser dada \u00e0 presen\u00e7a dos representantes, pois eles personificam o interesse da autoridade convidada, quando de participar da atividade, interessou-se em prestigiar o evento. Assim, \u00e9 de bom tom citar o representante e, se for o caso, convid\u00e1-lo para compor a mesa de honra. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":91951,"cargo":{"descricao":"Cerimonialista","id":13203,"slug":"cerimonialista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-cerimonialista","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Cerimonialista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2618829,"hashId":"6b17ecde88b3e946f8f06768eec81c62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie se as seguintes afirmativas, acerca de cerim\u00f4nia formal com composi\u00e7\u00e3o de mesa de autoridades, s\u00e3o falsas (F) ou verdadeiras (V). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na chamada das autoridades para a composi\u00e7\u00e3o da mesa de honra, a ordem deve ser da maior hierarquia para a menor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A ordem dos pronunciamentos deve ser da menor hierarquia para a maior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aten\u00e7\u00e3o especial deve ser dada \u00e0 presen\u00e7a dos representantes, pois eles personificam o interesse da autoridade convidada, quando de participar da atividade, interessou-se em prestigiar o evento. Assim, \u00e9 de bom tom citar o representante e, se for o caso, convid\u00e1-lo para compor a mesa de honra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":10448690,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V e V.","id":10448690,"corpo":"<p>V, V e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":10448691,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V e F.","id":10448692,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":10448693,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F e F.","id":10448694,"corpo":"<p>F, F e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cerimonial","oab":false,"nome":"Cerimonial","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403204,"slug":"relacoes-publicas-cerimonial"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Cerimonialista","id":13203,"slug":"cerimonialista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cerim\u00f4nia de investidura em cargo p\u00fablico, privado ou honor\u00edfico que legalmente d\u00e1 o direito \u00e0 pessoa de assumir um cargo denomina-se","provas":[{"id":91951,"cargo":{"descricao":"Cerimonialista","id":13203,"slug":"cerimonialista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-cerimonialista","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Cerimonialista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2618846,"hashId":"b5001b270ae133505fcf44743d9ed200","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cerim\u00f4nia de investidura em cargo p\u00fablico, privado ou honor\u00edfico que legalmente d\u00e1 o direito \u00e0 pessoa de assumir um cargo denomina-se<\/p>","resposta":10448775,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"posse.","id":10448775,"corpo":"<p>posse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"nomea\u00e7\u00e3o.","id":10448776,"corpo":"<p>nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ocupa\u00e7\u00e3o.","id":10448777,"corpo":"<p>ocupa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aprova\u00e7\u00e3o.","id":10448778,"corpo":"<p>aprova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"vac\u00e2ncia.","id":10448779,"corpo":"<p>vac\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cerimonial","oab":false,"nome":"Cerimonial","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403204,"slug":"relacoes-publicas-cerimonial"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2022, o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) realiza um novo censo demogr\u00e1fico, para atualizar o retrato do Brasil e embasar novas pol\u00edticas p\u00fablicas. Assinale a afirmativa que caracteriza corretamente o censo demogr\u00e1fico brasileiro.","provas":[{"id":91946,"cargo":{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-contador-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Contador Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2618486,"hashId":"6721dda36c1b1b27d255909513f9668d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2022, o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) realiza um novo censo demogr\u00e1fico, para atualizar o retrato do Brasil e embasar novas pol\u00edticas p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a afirmativa que caracteriza corretamente o censo demogr\u00e1fico brasileiro.<\/p>","resposta":10446979,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Informar os dados solicitados na pesquisa \u00e9 facultativo e pode ser por internet.","id":10446975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informar os dados solicitados na pesquisa \u00e9 facultativo e pode ser por internet.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es colhidas s\u00e3o abertas e podem ser objeto de certid\u00e3o.","id":10446976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es colhidas s\u00e3o abertas e podem ser objeto de certid\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O recenseado pode optar em responder o question\u00e1rio b\u00e1sico ou o ampliado.","id":10446977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recenseado pode optar em responder o question\u00e1rio b\u00e1sico ou o ampliado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Foram inclu\u00eddas perguntas sobre orienta\u00e7\u00e3o sexual e a identidade de g\u00eanero","id":10446978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram inclu\u00eddas perguntas sobre orienta\u00e7\u00e3o sexual e a identidade de g\u00eanero<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O recenseador pode perguntar sobre identifica\u00e7\u00e3o \u00e9tnico-racial, educa\u00e7\u00e3o e rendimento do respons\u00e1vel pelo domic\u00edlio, entre outros.","id":10446979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recenseador pode perguntar sobre identifica\u00e7\u00e3o \u00e9tnico-racial, educa\u00e7\u00e3o e rendimento do respons\u00e1vel pelo domic\u00edlio, entre outros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the correct alternative according to the text.","provas":[{"id":92921,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-professor-area-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2635676,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Choose the <strong>correct <\/strong>alternative according to the text.<\/p>","resposta":10523125,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"The balloon rises when the air inside is cooled.","id":10523124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The balloon rises when the air inside is cooled.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"The pilot can move the balloon by regulating the heat in the envelope.","id":10523125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The pilot can move the balloon by regulating the heat in the envelope.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"The envelope is the colorful cloth that holds the cold air.","id":10523126,"corpo":"<p>The envelope is the colorful cloth that holds the cold air.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"The basket, the burner, and the envelope are the only parts in a hot air balloon.","id":10523127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The basket, the burner, and the envelope are the only parts in a hot air balloon.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"To lend the balloon it is necessary to the air inside it.","id":10523128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">To lend the balloon it is necessary to the air inside it.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text Balloons Have you ever wondered what keeps a hot air balloon flying? The same principle that keeps food frozen in the open chest freezers at the grocery store allows hot air balloons to fly. It\u2019s a very basic principle: Hot air rises and cold air falls. So while the super-cooled air in the grocery store freezer settles down around the food, the hot air in a hot air balloon pushes up, keeping the balloon floating above the ground. In order to understand more about how this principle works in hot air balloons, it helps to know more about hot air balloons themselves.A hot air balloon has three major parts: the basket, the burner, and the envelope. The basket is where passengers ride. The basket is usually made of wicker. This ensures that it will be comfortable and add little extra weight. The burner is positioned above the passenger\u2019s heads and produces a huge flame to heat the air inside the envelope. The envelope is the colorful fabric balloon that holds the hot air. When the air inside the envelope is heated, the balloon rises.The pilot can control the up-and-down movements of the hot air balloon by regulating the heat in the envelope. To ascend, the pilot heats the air in the envelope. When the pilot is ready to land, the air in the balloon is allowed to cool and the balloon becomes heavier than air. This makes the balloon descend.Before the balloon is launched, the pilot knows which way the wind is blowing. This means that she has a general idea ....................... which way the balloon will go. But, sometimes the pilot can actually control the direction that the balloon flies while ....................... flight. This is because the air above the ground is sectioned ....................... layers in which the direction of the wind may be different. So even though the pilot can\u2019t steer the balloon, she can fly or higher or lower into a different layer ....................... air. Some days the difference between the direction of the wind between layers is negligible. But other days the difference is so strong that it can actually push the balloon in a completely different direction!","id":559536,"enunciado":"<p><strong>Text <\/strong><\/p><p><strong>Balloons <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Have you ever wondered what keeps a hot air balloon flying? The same principle that keeps food frozen in the open chest freezers at the grocery store allows hot air balloons to fly. It\u2019s a very basic principle: Hot air rises and cold air falls. So while the super-cooled air in the grocery store freezer settles down around the food, the hot air in a hot air balloon pushes up, keeping the balloon floating above the ground. In order to understand more about how this principle works in hot air balloons, it helps to know more about hot air balloons themselves.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A hot air balloon has three major parts: the basket, the burner, and the envelope. The basket is where passengers ride. The basket is usually made of wicker. This ensures that it will be comfortable and add little extra weight. The burner is positioned above the passenger\u2019s heads and produces a huge flame to heat the air inside the envelope. The envelope is the colorful fabric balloon that holds the hot air. When the air inside the envelope is heated, the balloon rises.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">The pilot can control the up-and-down movements of the hot air balloon by regulating the heat in the envelope. To <u>ascend<\/u>, the pilot heats the air in the envelope. When the pilot is ready to land, the air in the balloon is allowed to cool and the balloon becomes heavier than air. This makes the balloon <u>descend<\/u>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Before the balloon is launched, the pilot knows which way the wind is blowing. This means that she has a general idea ....................... which way the balloon will go. But, sometimes the pilot can actually control the direction that the balloon flies while ....................... flight. This is because the air above the ground is sectioned ....................... layers in which the direction of the wind may be different. So even though the pilot can\u2019t steer the balloon, she can fly or <u>higher or lower<\/u> into a different layer ....................... air. Some days the difference between the direction of the wind between layers is <strong>negligible<\/strong>. But other days the difference is so strong that it can actually push the balloon in a completely different direction!<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 34 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo, considerando a metodologia de ensino de m\u00fasica defendida e utilizada por Hans-Joachim Koellreutter. 1. Prop\u00f4s a supera\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo fechado, que determina previamente os conte\u00fados a serem transmitidos, sem averiguar e avaliar criteriosamente o que realmente \u00e9 importante ensinar a cada aluno, em cada contexto ou momento. 2. Participa\u00e7\u00e3o ativa, cria\u00e7\u00e3o, debate, elabora\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses, an\u00e1lise cr\u00edtica, questionamento e direcionamento para a forma\u00e7\u00e3o instrumental e profissional na \u00e1rea da m\u00fasica eram princ\u00edpios das situa\u00e7\u00f5es de ensino-aprendizagem conduzidas pelo educador. 3. Tinha como princ\u00edpios orientadores aprender a apreender dos alunos o que ensinar; questionamento constante: por qu\u00ea?; e n\u00e3o ensinar ao aluno o que ele pode encontrar nos livros. 4. Defendia o ensino musical dirigido a todos, que privilegia a forma\u00e7\u00e3o integral dos indiv\u00edduos e o desenvolvimento global das capacidades humanas, prioritariamente a partir da incorpora\u00e7\u00e3o de elementos presentes na m\u00fasica dos s\u00e9culos XVI a XIX. 5. Apontou a necessidade de criar espa\u00e7os de atividades musicais l\u00fadicas, funcionais, voltados \u00e0 forma\u00e7\u00e3o dos estudantes que n\u00e3o pretendem profissionalizar-se, mas, sim, trabalhar com a linguagem musical de modo aberto e criativo. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":92920,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-professor-area-musica-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: M\u00fasica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2635696,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo, considerando a metodologia de ensino de m\u00fasica defendida e utilizada por Hans-Joachim Koellreutter. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Prop\u00f4s a supera\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo fechado, que determina previamente os conte\u00fados a serem transmitidos, sem averiguar e avaliar criteriosamente o que realmente \u00e9 importante ensinar a cada aluno, em cada contexto ou momento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Participa\u00e7\u00e3o ativa, cria\u00e7\u00e3o, debate, elabora\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses, an\u00e1lise cr\u00edtica, questionamento e direcionamento para a forma\u00e7\u00e3o instrumental e profissional na \u00e1rea da m\u00fasica eram princ\u00edpios das situa\u00e7\u00f5es de ensino-aprendizagem conduzidas pelo educador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Tinha como princ\u00edpios orientadores aprender a apreender dos alunos o que ensinar; questionamento constante: por qu\u00ea?; e n\u00e3o ensinar ao aluno o que ele pode encontrar nos livros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Defendia o ensino musical dirigido a todos, que privilegia a forma\u00e7\u00e3o integral dos indiv\u00edduos e o desenvolvimento global das capacidades humanas, prioritariamente a partir da incorpora\u00e7\u00e3o de elementos presentes na m\u00fasica dos s\u00e9culos XVI a XIX. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Apontou a necessidade de criar espa\u00e7os de atividades musicais l\u00fadicas, funcionais, voltados \u00e0 forma\u00e7\u00e3o dos estudantes que n\u00e3o pretendem profissionalizar-se, mas, sim, trabalhar com a linguagem musical de modo aberto e criativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":10523225,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 5.","id":10523224,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.","id":10523225,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.","id":10523226,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3, 4 e 5.","id":10523227,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.","id":10523228,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Modelo Espiral de Desenvolvimento Musical de Swanwick e Tillman (1986) surgiu a partir de an\u00e1lises qualitativas de composi\u00e7\u00f5es de 48 crian\u00e7as ao longo de 4 anos. Nesse estudo, padr\u00f5es anal\u00edticos emergiram, revelando uma sequ\u00eancia de mudan\u00e7as qualitativas correspondentes a uma progressiva consci\u00eancia das crian\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o a camadas do discurso musical. Tais camadas s\u00e3o utilizadas por Swanwick como crit\u00e9rios para avaliar o trabalho musical dos alunos. Assinale a alternativa na qual constam os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o do trabalho musical dos alunos, definidos por Swanwick:","provas":[{"id":92920,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922,"slug":"professor-area-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-professor-area-musica-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: M\u00fasica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2635698,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Modelo Espiral de Desenvolvimento Musical de Swanwick e Tillman (1986) surgiu a partir de an\u00e1lises qualitativas de composi\u00e7\u00f5es de 48 crian\u00e7as ao longo de 4 anos. Nesse estudo, padr\u00f5es anal\u00edticos emergiram, revelando uma sequ\u00eancia de mudan\u00e7as qualitativas correspondentes a uma progressiva consci\u00eancia das crian\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o a camadas do discurso musical. Tais camadas s\u00e3o utilizadas por Swanwick como crit\u00e9rios para avaliar o trabalho musical dos alunos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa na qual constam os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o do trabalho musical dos alunos, definidos por Swanwick:<\/p>","resposta":10523235,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Din\u00e2mica, andamento, timbre, altura.","id":10523234,"corpo":"<p>Din\u00e2mica, andamento, timbre, altura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Materiais, express\u00e3o, forma, valor.","id":10523235,"corpo":"<p>Materiais, express\u00e3o, forma, valor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o real, formativa e somativa.","id":10523236,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o real, formativa e somativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aprecia\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o, performance.","id":10523237,"corpo":"<p>Aprecia\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o, performance.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aprecia\u00e7\u00e3o, pr\u00e1tica, contextualiza\u00e7\u00e3o.","id":10523238,"corpo":"<p>Aprecia\u00e7\u00e3o, pr\u00e1tica, contextualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ensino de Artes Visuais, a produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica que consiste no ato do artista\/estudante pintar ou desenhar a si mesmo \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":92914,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-professor-area-artes-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2635759,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ensino de Artes Visuais, a produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica que consiste no ato do artista\/estudante pintar ou desenhar a si mesmo \u00e9 conhecida como:<\/p>","resposta":10523543,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00f3pia.","id":10523539,"corpo":"<p>C\u00f3pia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ilustra\u00e7\u00e3o.","id":10523540,"corpo":"<p>Ilustra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Representa\u00e7\u00e3o.","id":10523541,"corpo":"<p>Representa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Releitura.","id":10523542,"corpo":"<p>Releitura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Autorretrato.","id":10523543,"corpo":"<p>Autorretrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":21269,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fei\u00e7\u00e3o em que se apresenta a quest\u00e3o social na cena contempor\u00e2nea expressa, sob in\u00e9ditas condi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas, uma potencia\u00e7\u00e3o dos determinantes de sua origem j\u00e1 identificados por Marx e expressos na lei","provas":[{"id":94948,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":21269,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 01:04:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2644928,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fei\u00e7\u00e3o em que se apresenta a<em> quest\u00e3o social <\/em>na cena contempor\u00e2nea expressa, sob in\u00e9ditas condi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas, uma potencia\u00e7\u00e3o dos determinantes de sua origem j\u00e1 identificados por Marx e expressos na lei<\/p>","resposta":10565005,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"total do excedente de capital.","id":10565003,"corpo":"<p>total do excedente de capital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"global da mais-valia relativa.","id":10565004,"corpo":"<p>global da mais-valia relativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"geral da acumula\u00e7\u00e3o capitalista.","id":10565005,"corpo":"<p>geral da acumula\u00e7\u00e3o capitalista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"global da classe trabalhadora.","id":10565006,"corpo":"<p>global da classe trabalhadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cabal da oferta e da procura.","id":10565007,"corpo":"<p>cabal da oferta e da procura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":21269,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As bases te\u00f3rico-metodol\u00f3gicas da inten\u00e7\u00e3o de ruptura, no processo de renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social brasileiro, se assentam no","provas":[{"id":94948,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":21269,"slug":"residencia-em-servico-social-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-31 01:03:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2644927,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As bases te\u00f3rico-metodol\u00f3gicas da inten\u00e7\u00e3o de ruptura, no processo de renova\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social brasileiro, se assentam no<\/p>","resposta":10565002,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"positivismo.","id":10564998,"corpo":"<p>positivismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"funcionalismo.","id":10564999,"corpo":"<p>funcionalismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"irracionalismo.","id":10565000,"corpo":"<p>irracionalismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"neotomismo. ","id":10565001,"corpo":"<p>neotomismo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"marxismo.","id":10565002,"corpo":"<p>marxismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540,"slug":"tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma aplica\u00e7\u00e3o Java em condi\u00e7\u00f5es ideais, onde todas as classes do pacote java.sql foram corretamente importadas. -Connection conn = ....I\u200b (\"jdbc:h2:~\/trt14\", \"tecnico\", \"ab45fa\");-Para conectar ao banco de dados H2 usando JDBC, a lacuna I deve ser preenchida com","provas":[{"id":95494,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540,"slug":"tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-14-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-30 08:15:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2651297,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma aplica\u00e7\u00e3o Java em condi\u00e7\u00f5es ideais, onde todas as classes do pacote<span class=\"ql-font-monospace\"> java.sql <\/span>foram corretamente importadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">Connection conn = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\underset{....}{\\textrm{I}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.38333em; vertical-align: -0.7em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mop op-limits\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.68333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.4em; margin-left: 0em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"\"><span class=\"mop\"><span class=\"mord text\"><span class=\"mord textrm\">I<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.7em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (\"jdbc:h2:~\/trt14\", \"tecnico\", \"ab45fa\");<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para conectar ao banco de dados H2 usando JDBC, a lacuna <span class=\"ql-font-monospace\">I <\/span>deve ser preenchida com<\/p>","resposta":10594794,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DataBase.setConnection","id":10594791,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">DataBase.setConnection<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"EntityManager.connection","id":10594792,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">EntityManager.connection<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Database.getConnection","id":10594793,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Database.getConnection<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"DriverManager.getConnection","id":10594794,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">DriverManager.getConnection<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"DriverManager.setConnection","id":10594795,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">DriverManager.setConnection<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Java Enterprise Edition (JEE)","oab":false,"nome":"Java Enterprise Edition (JEE)","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416902,"slug":"tecnologia-da-informacao-java-enterprise-edition-jee"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outras APIs (JDBC, JMS, JTA, etc.)","oab":false,"nome":"Outras APIs (JDBC, JMS, JTA, etc.)","pai":416902,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428772,"slug":"tecnologia-da-informacao-outras-apis-jdbc-jms-jta-etc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}