{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159561,"perPage":"100","pages":21596,"page":8449,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura","id":16022}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Estadual de Cultura do Cear\u00e1, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 16.026, de 1\u00ba de junho de 2016, possui 15 objetivos, dentre os quais se encontra o objetivo de","provas":[{"id":33413,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura","id":16022},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - 2018"},{"id":33418,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura","id":16022},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1013898,"hashId":"9648d4d4c1d9c908fba6553918f562e3","enunciado":"O Plano Estadual de Cultura do Cear\u00e1, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 16.026, de 1\u00ba de junho de 2016, possui 15 objetivos, dentre os quais se encontra o objetivo de","resposta":3547316,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reconhecer e valorizar o patrim\u00f4nio cultural do estado, ou seja, os bens materiais da cultura cearense.","id":3547314,"corpo":"reconhecer e valorizar o patrim\u00f4nio cultural do estado, ou seja, os bens materiais da cultura cearense.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" favorecer a participa\u00e7\u00e3o das elites intelectuais e art\u00edsticas nos processos de gest\u00e3o e institucionalidade da cultura do estado.","id":3547315,"corpo":" favorecer a participa\u00e7\u00e3o das elites intelectuais e art\u00edsticas nos processos de gest\u00e3o e institucionalidade da cultura do estado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" garantir a diversidade \u00e9tnica, art\u00edstica e cultural do Estado, com base no pluralismo, nas voca\u00e7\u00f5es e no potencial de cada regi\u00e3o.","id":3547316,"corpo":" garantir a diversidade \u00e9tnica, art\u00edstica e cultural do Estado, com base no pluralismo, nas voca\u00e7\u00f5es e no potencial de cada regi\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estimular o di\u00e1logo entre os setores privados, agentes e produtores da cultura em detrimento dos setores p\u00fablicos.","id":3547317,"corpo":"estimular o di\u00e1logo entre os setores privados, agentes e produtores da cultura em detrimento dos setores p\u00fablicos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371890,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 16.026\/2016 - Plano de Cultura do Estado","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 16.026\/2016 - Plano de Cultura do Estado","pai":395516,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401726,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-16-026-2016-plano-de-cultura-do-estado"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1013898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura","id":16022}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Programa Nacional de Cultura Viva, \u00e9 correto dizer que","provas":[{"id":33413,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura","id":16022},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - 2018"},{"id":33418,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura","id":16022},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1013899,"hashId":"e4412c757b5ff93e035ff91a7145ae6b","enunciado":"Sobre o Programa Nacional de Cultura Viva, \u00e9 correto dizer que","resposta":3547321,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi criado a partir de demanda dos munic\u00edpios que aderiram ao Sistema Nacional de Cultura.","id":3547318,"corpo":"foi criado a partir de demanda dos munic\u00edpios que aderiram ao Sistema Nacional de Cultura.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" ainda n\u00e3o est\u00e1 garantido por lei, o que compromete sua continuidade.","id":3547319,"corpo":" ainda n\u00e3o est\u00e1 garantido por lei, o que compromete sua continuidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extinguiu o instrumento de autodeclara\u00e7\u00e3o dos Pontos de Cultura que existia desde a gest\u00e3o de Gilberto Gil.","id":3547320,"corpo":"extinguiu o instrumento de autodeclara\u00e7\u00e3o dos Pontos de Cultura que existia desde a gest\u00e3o de Gilberto Gil.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atende diversos segmentos da cultura: cultura de base comunit\u00e1ria, ind\u00edgena, de matriz africana, urbana, entre outros.","id":3547321,"corpo":"atende diversos segmentos da cultura: cultura de base comunit\u00e1ria, ind\u00edgena, de matriz africana, urbana, entre outros.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371890,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MinC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MinC","pai":395471,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395152,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-minc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1013899","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura","id":16022}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a gest\u00e3o de Gilberto Gil (2003-2008) \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Cultura, \u00e9 correto dizer que","provas":[{"id":33413,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura","id":16022},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - 2018"},{"id":33418,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura","id":16022},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1013902,"hashId":"3894e1aa1a99c8e2c330b23eb615862b","enunciado":"Sobre a gest\u00e3o de Gilberto Gil (2003-2008) \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Cultura, \u00e9 correto dizer que","resposta":3547332,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi uma continuidade da gest\u00e3o de Francisco Weffort, ministro da Cultura nos governos de Fernando Henrique Cardoso.","id":3547330,"corpo":"foi uma continuidade da gest\u00e3o de Francisco Weffort, ministro da Cultura nos governos de Fernando Henrique Cardoso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acabou com o formato do incentivo fiscal \u00e0 cultura por seu car\u00e1ter liberal e de fortalecimento do mercado.","id":3547331,"corpo":"acabou com o formato do incentivo fiscal \u00e0 cultura por seu car\u00e1ter liberal e de fortalecimento do mercado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refor\u00e7ou o papel do Minist\u00e9rio da Cultura como elaborador e implementador de pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":3547332,"corpo":"refor\u00e7ou o papel do Minist\u00e9rio da Cultura como elaborador e implementador de pol\u00edticas p\u00fablicas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"criou, com a reforma ministerial em 2003, a Secretaria da Economia Criativa.","id":3547333,"corpo":"criou, com a reforma ministerial em 2003, a Secretaria da Economia Criativa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371890,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MinC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MinC","pai":395471,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395152,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-minc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1013902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura","id":16022}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Armando Almeida e Carlos Paiva Neto, \u201ca heterogeneidade do campo das artes se apresenta como um grande desafio ao seu fomento. Uma s\u00e9rie de fatores deve ser considerada, como as especificidades de cada linguagem, suas diferentes est\u00e9ticas e a amplitude de suas din\u00e2micas que vai do experimental ao mercadol\u00f3gico. Para al\u00e9m das especificidades setoriais, devem-se levar em conta aspectos transversais, sejam eles relativos \u00e0s quest\u00f5es de liberdade de express\u00e3o, \u00e0 dimens\u00e3o comercial, aos contextos regionais, \u00e0 temporalidade de suas a\u00e7\u00f5es, entre outros. Um sistema p\u00fablico de fomento deve dialogar com essa multiplicidade de din\u00e2micas e quest\u00f5es e criar um ambiente prop\u00edcio ao desenvolvimento de todas elas\u201d. Fonte: Armando Almeida; Carlos Paiva Neto. Fomento \u00e0 cultura no Brasil. Desafios e oportunidades. In: Pol. Cult. Rev., Salvador, v. 10, n. 2, p. 35-58, jul.\/dez. 2017. Dispon\u00edvel em https:\/\/portalseer.ufba.br\/index.php\/pculturais\/article\/view\/24390\/16203. Acessado em 27.08.2018. De acordo com os autores acima mencionados, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":33413,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura","id":16022},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - 2018"},{"id":33418,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura","id":16022},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1013905,"hashId":"333b047cce5a50b67b13831fcf5f6828","enunciado":"<p>Segundo Armando Almeida e Carlos Paiva Neto, \u201ca heterogeneidade do campo das artes se apresenta como um grande desafio ao seu fomento. Uma s\u00e9rie de fatores deve ser considerada, como as especificidades de cada linguagem, suas diferentes est\u00e9ticas e a amplitude de suas din\u00e2micas que vai do experimental ao mercadol\u00f3gico. Para al\u00e9m das especificidades setoriais, devem-se levar em conta aspectos transversais, sejam eles relativos \u00e0s quest\u00f5es de liberdade de express\u00e3o, \u00e0 dimens\u00e3o comercial, aos contextos regionais, \u00e0 temporalidade de suas a\u00e7\u00f5es, entre outros. Um sistema p\u00fablico de fomento deve dialogar com essa multiplicidade de din\u00e2micas e quest\u00f5es e criar um ambiente prop\u00edcio ao desenvolvimento de todas elas\u201d. <\/p><p>Fonte: Armando Almeida; Carlos Paiva Neto. Fomento \u00e0 cultura no Brasil. Desafios e oportunidades. In: Pol. Cult. Rev., Salvador, v. 10, n. 2, p. 35-58, jul.\/dez. 2017. Dispon\u00edvel em <a href=\"https:\/\/portalseer.ufba.br\/index.php\/pculturais\/article\/view\/24390\/16203\">https:\/\/portalseer.ufba.br\/index.php\/pculturais\/article\/view\/24390\/16203<\/a>. <\/p><p>Acessado em 27.08.2018. De acordo com os autores acima mencionados, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3547345,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pol\u00edtica p\u00fablica de cultura deve privilegiar, como instrumento de financiamento, as leis de incentivo, pois, dessa forma, as tend\u00eancias do mercado absorvem as m\u00faltiplas din\u00e2micas das artes.","id":3547342,"corpo":"a pol\u00edtica p\u00fablica de cultura deve privilegiar, como instrumento de financiamento, as leis de incentivo, pois, dessa forma, as tend\u00eancias do mercado absorvem as m\u00faltiplas din\u00e2micas das artes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o financiamento \u00e0s artes no Brasil deve se concentrar nas linguagens com menor apelo mercadol\u00f3gico, como a dan\u00e7a e a m\u00fasica erudita.","id":3547343,"corpo":"o financiamento \u00e0s artes no Brasil deve se concentrar nas linguagens com menor apelo mercadol\u00f3gico, como a dan\u00e7a e a m\u00fasica erudita.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o financiamento \u00e0s artes no Brasil deve se concentrar nas linguagens com maior apelo mercadol\u00f3gico, como o cinema e a m\u00fasica popular.","id":3547344,"corpo":"o financiamento \u00e0s artes no Brasil deve se concentrar nas linguagens com maior apelo mercadol\u00f3gico, como o cinema e a m\u00fasica popular.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um dos maiores desafios da pol\u00edtica p\u00fablica \u00e9 estabelecer uma pol\u00edtica de fomento \u00e0s artes que d\u00ea conta das especificidades de cada uma das linguagens.","id":3547345,"corpo":"um dos maiores desafios da pol\u00edtica p\u00fablica \u00e9 estabelecer uma pol\u00edtica de fomento \u00e0s artes que d\u00ea conta das especificidades de cada uma das linguagens.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371891,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MinC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MinC","pai":395471,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395152,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-minc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1013905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura","id":16022}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Albino Rubim, \u201ca vig\u00eancia da no\u00e7\u00e3o de transversalidade da cultura expressa m\u00faltiplas possibilidades existentes de dimens\u00f5es sociais hoje visitadas e perpassadas pela cultura. Em uma listagem, que n\u00e3o se pretende exaustiva, pode-se facilmente enumerar dentre estas esferas de interlocu\u00e7\u00e3o: educa\u00e7\u00e3o, turismo, sa\u00fade, pol\u00edtica etc. Desde modo, as pol\u00edticas culturais contempor\u00e2neas devem estar abertas a esta pl\u00eaiade de interfaces, dado o car\u00e1ter transversal da cultura na contemporaneidade\u201d. Fonte: Albino Rubim. Pol\u00edticas culturais e novos desafios. In: Matrizes Ano 2 \u2013 n\u00ba 2, primeiro semestre de 2009. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.revistas.usp.br\/matrizes\/article\/download\/38226\/40998. Acessado em 01.09.2018. Considerando o que Albino Rubim defende sobre a transversalidade da cultura, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":33413,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura","id":16022},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - 2018"},{"id":33418,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura","id":16022},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1013913,"hashId":"d02a4581543b42a578bfeaca965b3968","enunciado":"<p>De acordo com Albino Rubim, \u201ca vig\u00eancia da no\u00e7\u00e3o de transversalidade da cultura expressa m\u00faltiplas possibilidades existentes de dimens\u00f5es sociais hoje visitadas e perpassadas pela cultura. Em uma listagem, que n\u00e3o se pretende exaustiva, pode-se facilmente enumerar dentre estas esferas de interlocu\u00e7\u00e3o: educa\u00e7\u00e3o, turismo, sa\u00fade, pol\u00edtica etc. Desde modo, as pol\u00edticas culturais contempor\u00e2neas devem estar abertas a esta pl\u00eaiade de interfaces, dado o car\u00e1ter transversal da cultura na contemporaneidade\u201d. <\/p><p>Fonte: Albino Rubim. Pol\u00edticas culturais e novos desafios. In: Matrizes Ano 2 \u2013 n\u00ba 2, primeiro semestre de 2009. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.revistas.usp.br\/matrizes\/article\/download\/38226\/40998. Acessado em 01.09.2018.\r\n<\/p><p>Considerando o que Albino Rubim defende sobre a transversalidade da cultura, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3547374,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cultura estabelece interlocu\u00e7\u00e3o com outras \u00e1reas, o que se coloca como desafio para as pol\u00edticas culturais.","id":3547374,"corpo":"a cultura estabelece interlocu\u00e7\u00e3o com outras \u00e1reas, o que se coloca como desafio para as pol\u00edticas culturais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as pol\u00edticas p\u00fablicas s\u00e3o transversais em sua pr\u00f3pria constitui\u00e7\u00e3o, o que facilita lidar com esse campo interdisciplinar que \u00e9 a cultura.","id":3547375,"corpo":"as pol\u00edticas p\u00fablicas s\u00e3o transversais em sua pr\u00f3pria constitui\u00e7\u00e3o, o que facilita lidar com esse campo interdisciplinar que \u00e9 a cultura.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a no\u00e7\u00e3o de transversalidade da cultura, que sempre esteve presente nos estudos das ci\u00eancias sociais, s\u00f3 recentemente foi incorporada como objeto das pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":3547376,"corpo":"a no\u00e7\u00e3o de transversalidade da cultura, que sempre esteve presente nos estudos das ci\u00eancias sociais, s\u00f3 recentemente foi incorporada como objeto das pol\u00edticas p\u00fablicas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a transversalidade da cultura \u00e9 um dado incorporado pelas pol\u00edticas culturais contempor\u00e2neas.","id":3547377,"corpo":" a transversalidade da cultura \u00e9 um dado incorporado pelas pol\u00edticas culturais contempor\u00e2neas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371892,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MinC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MinC","pai":395471,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395152,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-minc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1013913","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura","id":16022}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente o seguinte excerto: \u201cO momento da presta\u00e7\u00e3o de contas serve para apresentarmos comprova\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o, sob dois pontos de vista: 1\u00ba) A comprova\u00e7\u00e3o de que o objeto do projeto (produto ou a\u00e7\u00e3o cultural) foi executado tal e qual como foi proposto; 2\u00ba) A comprova\u00e7\u00e3o de que os pagamentos foram feitos exatamente de acordo com a planilha or\u00e7ament\u00e1ria que foi aprovada para o projeto e obedecendo a todas as condi\u00e7\u00f5es previstas na legisla\u00e7\u00e3o relacionada\u201d. Fonte: Projetos Culturais: como elaborar, executar e prestar contas. Bras\u00edlia, 2014. Dispon\u00edvel em https:\/\/guiadefomentodacultura.es.gov.br\/Media\/guiadefomentodacultura\/PDF\/Cartilha%20Economia%20Criativa%20completa%20SEBRAE.pdf. Acesso em 22.08.2018 Considerando o excerto acima, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":33413,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura","id":16022},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - 2018"},{"id":33418,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura","id":16022},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1013921,"hashId":"c7e69bce5a21bb689239b2bb66ef12fb","enunciado":"<p>Leia atentamente o seguinte excerto: <\/p><p>\u201cO momento da presta\u00e7\u00e3o de contas serve para apresentarmos comprova\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o, sob dois pontos de vista: 1\u00ba) A comprova\u00e7\u00e3o de que o objeto do projeto (produto ou a\u00e7\u00e3o cultural) foi executado tal e qual como foi proposto; 2\u00ba) A comprova\u00e7\u00e3o de que os pagamentos foram feitos exatamente de acordo com a planilha or\u00e7ament\u00e1ria que foi aprovada para o projeto e obedecendo a todas as condi\u00e7\u00f5es previstas na legisla\u00e7\u00e3o relacionada\u201d. <\/p><p>Fonte: Projetos Culturais: como elaborar, executar e prestar contas. Bras\u00edlia, 2014. Dispon\u00edvel em https:\/\/guiadefomentodacultura.es.gov.br\/Media\/guiadefomentodacultura\/PDF\/Cartilha%20Economia%20Criativa%20completa%20SEBRAE.pdf. Acesso em 22.08.2018\r\n<\/p><p>Considerando o excerto acima, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3547409,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o produtor cultural est\u00e1 submetido a apenas uma legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica no que diz respeito \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas, que \u00e9 a da Lei Rouanet, que, por ser federal, \u00e9 adotada pelos demais entes da federa\u00e7\u00e3o.","id":3547406,"corpo":"o produtor cultural est\u00e1 submetido a apenas uma legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica no que diz respeito \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas, que \u00e9 a da Lei Rouanet, que, por ser federal, \u00e9 adotada pelos demais entes da federa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a planilha or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 elaborada ap\u00f3s os gastos feitos durante a produ\u00e7\u00e3o cultural, de modo a comprovar a presta\u00e7\u00e3o de contas.","id":3547407,"corpo":"a planilha or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 elaborada ap\u00f3s os gastos feitos durante a produ\u00e7\u00e3o cultural, de modo a comprovar a presta\u00e7\u00e3o de contas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se o produto cultural n\u00e3o foi concretizado tal como exposto no projeto inicial, ele prescinde da presta\u00e7\u00e3o de contas dos recursos captados.","id":3547408,"corpo":"se o produto cultural n\u00e3o foi concretizado tal como exposto no projeto inicial, ele prescinde da presta\u00e7\u00e3o de contas dos recursos captados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a presta\u00e7\u00e3o de contas \u00e9 um momento fundamental de um projeto cultural por comprovar como foi gasto o dinheiro captado.","id":3547409,"corpo":"a presta\u00e7\u00e3o de contas \u00e9 um momento fundamental de um projeto cultural por comprovar como foi gasto o dinheiro captado.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371892,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MinC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MinC","pai":395471,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395152,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-minc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1013921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16023}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural \u00e9 de consider\u00e1vel import\u00e2ncia, principalmente no que diz respeito \u00e0s obras de constru\u00e7\u00e3o civil. Nesse sentido, a engenharia civil contribui de v\u00e1rias formas para a preserva\u00e7\u00e3o do bem do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico, sobretudo nas \u00e1reas de manuten\u00e7\u00e3o predial, readapta\u00e7\u00e3o, reabilita\u00e7\u00e3o, reforma, recupera\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de bens de patrim\u00f4nios hist\u00f3ricos e art\u00edsticos. Dessa forma, exige-se que, no m\u00ednimo, o profissional de engenharia tenha conhecimento dos termos b\u00e1sicos relacionados \u00e0 \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural. Assim, assinale a op\u00e7\u00e3o cujo termo est\u00e1 definido corretamente.","provas":[{"id":33414,"cargo":{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16023},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-patrimonio-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":33419,"cargo":{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16023},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-patrimonio-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1013923,"hashId":"4909362235b123453171196cfb18e026","enunciado":"A preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural \u00e9 de consider\u00e1vel import\u00e2ncia, principalmente no que diz respeito \u00e0s obras de constru\u00e7\u00e3o civil. Nesse sentido, a engenharia civil contribui de v\u00e1rias formas para a preserva\u00e7\u00e3o do bem do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico, sobretudo nas \u00e1reas de manuten\u00e7\u00e3o predial, readapta\u00e7\u00e3o, reabilita\u00e7\u00e3o, reforma, recupera\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de bens de patrim\u00f4nios hist\u00f3ricos e art\u00edsticos. Dessa forma, exige-se que, no m\u00ednimo, o profissional de engenharia tenha conhecimento dos termos b\u00e1sicos relacionados \u00e0 \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural. Assim, assinale a op\u00e7\u00e3o cujo termo est\u00e1 definido corretamente.","resposta":3547417,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valor excepcional \u00e9 o valor atribu\u00eddo a um conjunto de bens tombado por sua not\u00f3ria empatia emocional.","id":3547414,"corpo":"Valor excepcional \u00e9 o valor atribu\u00eddo a um conjunto de bens tombado por sua not\u00f3ria empatia emocional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valor hist\u00f3rico-cultural \u00e9 o valor de bens e im\u00f3veis tombados que possuem import\u00e2ncia hist\u00f3rica ou cultural.","id":3547415,"corpo":"Valor hist\u00f3rico-cultural \u00e9 o valor de bens e im\u00f3veis tombados que possuem import\u00e2ncia hist\u00f3rica ou cultural.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Valor art\u00edstico \u00e9 o valor de bens e im\u00f3veis tombados que possuem, pela sua concep\u00e7\u00e3o est\u00e9tica e maestria de execu\u00e7\u00e3o, import\u00e2ncia na hist\u00f3ria da arquitetura e da arte.","id":3547416,"corpo":"Valor art\u00edstico \u00e9 o valor de bens e im\u00f3veis tombados que possuem, pela sua concep\u00e7\u00e3o est\u00e9tica e maestria de execu\u00e7\u00e3o, import\u00e2ncia na hist\u00f3ria da arquitetura e da arte.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tombamento \u00e9 o ato declarat\u00f3rio da incorpora\u00e7\u00e3o de um bem ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico nacional, estadual ou municipal.","id":3547417,"corpo":"Tombamento \u00e9 o ato declarat\u00f3rio da incorpora\u00e7\u00e3o de um bem ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico nacional, estadual ou municipal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371893,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio Art\u00edstico","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio Art\u00edstico","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398993,"slug":"artes-patrimonio-artistico"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00f5es","pai":398993,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398995,"slug":"artes-construcoes"}],"slug":"artes\/1013923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16023}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A institucionaliza\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural material como objeto de pol\u00edticas p\u00fablicas se deu a partir do Decreto-Lei n\u00ba 25, de 30 de novembro de 1937. Nesse decreto, em seu primeiro par\u00e1grafo, fica definido que constitui o conjunto dos bens m\u00f3veis e im\u00f3veis existentes no Pa\u00eds e cuja conserva\u00e7\u00e3o seja de interesse p\u00fablico, quer por sua vincula\u00e7\u00e3o a fatos memor\u00e1veis da hist\u00f3ria do Brasil, quer por seu excepcional valor arqueol\u00f3gico ou etnogr\u00e1fico, bibliogr\u00e1fico ou art\u00edstico. Essa defini\u00e7\u00e3o se refere ao","provas":[{"id":33414,"cargo":{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16023},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-patrimonio-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":33419,"cargo":{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16023},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-patrimonio-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1013927,"hashId":"a15bafbb3822b428b7c3a508f6cefc1b","enunciado":"A institucionaliza\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural material como objeto de pol\u00edticas p\u00fablicas se deu a partir do Decreto-Lei n\u00ba 25, de 30 de novembro de 1937. Nesse decreto, em seu primeiro par\u00e1grafo, fica definido que constitui o conjunto dos bens m\u00f3veis e im\u00f3veis existentes no Pa\u00eds e cuja conserva\u00e7\u00e3o seja de interesse p\u00fablico, quer por sua vincula\u00e7\u00e3o a fatos memor\u00e1veis da hist\u00f3ria do Brasil, quer por seu excepcional valor arqueol\u00f3gico ou etnogr\u00e1fico, bibliogr\u00e1fico ou art\u00edstico. Essa defini\u00e7\u00e3o se refere ao","resposta":3547430,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico nacional.","id":3547430,"corpo":"patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico nacional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conjunto art\u00edstico, material e folcl\u00f3rico nacional.","id":3547431,"corpo":"conjunto art\u00edstico, material e folcl\u00f3rico nacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"levantamento art\u00edstico cultural brasileiro.","id":3547432,"corpo":"levantamento art\u00edstico cultural brasileiro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acervo cultural, art\u00edstico, hist\u00f3rico e material do Brasil.","id":3547433,"corpo":"acervo cultural, art\u00edstico, hist\u00f3rico e material do Brasil.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371893,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","oab":true,"nome":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405312,"slug":"direito-constitucional-da-cultura-artigos-215-a-216-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1013927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16023}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo-se que o Projeto de Interven\u00e7\u00e3o no patrim\u00f4nio edificado \u00e9 constitu\u00eddo pelas etapas identifica\u00e7\u00e3o e conhecimento do bem, diagn\u00f3stico e proposta de interven\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o inter-relacionadas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":33414,"cargo":{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16023},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-patrimonio-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":33419,"cargo":{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16023},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-patrimonio-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1013930,"hashId":"408bdcd81874f23613cb76c61d1f2516","enunciado":"Sabendo-se que o Projeto de Interven\u00e7\u00e3o no patrim\u00f4nio edificado \u00e9 constitu\u00eddo pelas etapas identifica\u00e7\u00e3o e conhecimento do bem, diagn\u00f3stico e proposta de interven\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o inter-relacionadas, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3547445,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o e conhecimento do bem \u00e9 a etapa de consolida\u00e7\u00e3o dos estudos e pesquisas realizados, na medida em que complementa o conhecimento do objeto, analisando de forma pormenorizada determinados problemas ou interesses espec\u00edficos de utiliza\u00e7\u00e3o do bem.","id":3547442,"corpo":"identifica\u00e7\u00e3o e conhecimento do bem \u00e9 a etapa de consolida\u00e7\u00e3o dos estudos e pesquisas realizados, na medida em que complementa o conhecimento do objeto, analisando de forma pormenorizada determinados problemas ou interesses espec\u00edficos de utiliza\u00e7\u00e3o do bem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a etapa proposta de interven\u00e7\u00e3o subdivide-se em tr\u00eas partes, come\u00e7ando pelo estudo preliminar, seguido pelo anteprojeto e finalizando com o projeto b\u00e1sico.","id":3547443,"corpo":"a etapa proposta de interven\u00e7\u00e3o subdivide-se em tr\u00eas partes, come\u00e7ando pelo estudo preliminar, seguido pelo anteprojeto e finalizando com o projeto b\u00e1sico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"faz parte da etapa do diagn\u00f3stico as prospec\u00e7\u00f5es, que objetivam fornecer informa\u00e7\u00f5es complementares \u00e0 pesquisa hist\u00f3rica e levantamento cadastral, possibilitando an\u00e1lises e dedu\u00e7\u00f5es de hip\u00f3teses de diagn\u00f3stico, e alternativas de solu\u00e7\u00f5es de projeto.","id":3547444,"corpo":"faz parte da etapa do diagn\u00f3stico as prospec\u00e7\u00f5es, que objetivam fornecer informa\u00e7\u00f5es complementares \u00e0 pesquisa hist\u00f3rica e levantamento cadastral, possibilitando an\u00e1lises e dedu\u00e7\u00f5es de hip\u00f3teses de diagn\u00f3stico, e alternativas de solu\u00e7\u00f5es de projeto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o atividades componentes do diagn\u00f3stico: mapeamento de danos, an\u00e1lise do estado de conserva\u00e7\u00e3o, estudos geot\u00e9cnicos e ensaios e testes.","id":3547445,"corpo":"s\u00e3o atividades componentes do diagn\u00f3stico: mapeamento de danos, an\u00e1lise do estado de conserva\u00e7\u00e3o, estudos geot\u00e9cnicos e ensaios e testes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371893,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1013930","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16023}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Portaria n\u00ba 420, de 22 de dezembro de 2010, que disp\u00f5e sobre os procedimentos a serem observados para a concess\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o para realiza\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00f5es em bens edificados tombados e nas respectivas \u00e1reas de entorno, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":33414,"cargo":{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16023},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-patrimonio-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":33419,"cargo":{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16023},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-patrimonio-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1013933,"hashId":"20778a0c7a8991bcd98c5fcefc06223f","enunciado":"Considerando a Portaria n\u00ba 420, de 22 de dezembro de 2010, que disp\u00f5e sobre os procedimentos a serem observados para a concess\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o para realiza\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00f5es em bens edificados tombados e nas respectivas \u00e1reas de entorno, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3547454,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o em bem tombado, individualmente ou em conjunto, ou na \u00e1rea de entorno do bem, dever\u00e1 ser precedida de autoriza\u00e7\u00e3o do Iphan.","id":3547454,"corpo":"a realiza\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o em bem tombado, individualmente ou em conjunto, ou na \u00e1rea de entorno do bem, dever\u00e1 ser precedida de autoriza\u00e7\u00e3o do Iphan.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00f3 h\u00e1 uma categoria de interven\u00e7\u00e3o que \u00e9 a restaura\u00e7\u00e3o.","id":3547455,"corpo":"s\u00f3 h\u00e1 uma categoria de interven\u00e7\u00e3o que \u00e9 a restaura\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos documentos necess\u00e1rios para an\u00e1lise de interven\u00e7\u00e3o de restaura\u00e7\u00e3o, somente \u00e9 preciso o formul\u00e1rio de requerimento de autoriza\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o devidamente preenchido e a c\u00f3pia do CPF ou CNPJ do requerente.","id":3547456,"corpo":"dos documentos necess\u00e1rios para an\u00e1lise de interven\u00e7\u00e3o de restaura\u00e7\u00e3o, somente \u00e9 preciso o formul\u00e1rio de requerimento de autoriza\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o devidamente preenchido e a c\u00f3pia do CPF ou CNPJ do requerente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dem rela\u00e7\u00e3o ao processo e procedimento de autoriza\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de abrir processo administrativo pr\u00f3prio.","id":3547457,"corpo":"Dem rela\u00e7\u00e3o ao processo e procedimento de autoriza\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de abrir processo administrativo pr\u00f3prio.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371894,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IPHAN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IPHAN","pai":395476,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395217,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-iphan"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1013933","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16023}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rios materiais, a exemplo da madeira, da cer\u00e2mica, do a\u00e7o e do concreto, s\u00e3o utilizados nos mais diversos sistemas construtivos tradicionais e contempor\u00e2neos, tais como constru\u00e7\u00f5es em madeira, alvenaria convencional, alvenaria estrutural, pr\u00e9-moldados de concreto, paredes de concreto moldadas in loco, drywall, wood framing, steel framing, e com os mais variados arranjos estruturais (vigas, treli\u00e7as, p\u00f3rticos, cascas, placas, etc.). Geralmente, para cada sistema construtivo existem normativos espec\u00edficos que devem ser de conhecimento obrigat\u00f3rio do engenheiro. Dessa forma, assinale a op\u00e7\u00e3o cujo c\u00f3digo est\u00e1 corretamente relacionado com o t\u00edtulo do normativo que regulamenta o uso do sistema construtivo ou de seus componentes.","provas":[{"id":33414,"cargo":{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16023},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-patrimonio-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":33419,"cargo":{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16023},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-patrimonio-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1013936,"hashId":"c5a5c4fb047b86ccd26adf2ab7cd384e","enunciado":"V\u00e1rios materiais, a exemplo da madeira, da cer\u00e2mica, do a\u00e7o e do concreto, s\u00e3o utilizados nos mais diversos sistemas construtivos tradicionais e contempor\u00e2neos, tais como constru\u00e7\u00f5es em madeira, alvenaria convencional, alvenaria estrutural, pr\u00e9-moldados de concreto, paredes de concreto moldadas in loco, drywall, wood framing, steel framing, e com os mais variados arranjos estruturais (vigas, treli\u00e7as, p\u00f3rticos, cascas, placas, etc.). Geralmente, para cada sistema construtivo existem normativos espec\u00edficos que devem ser de conhecimento obrigat\u00f3rio do engenheiro. Dessa forma, assinale a op\u00e7\u00e3o cujo c\u00f3digo est\u00e1 corretamente relacionado com o t\u00edtulo do normativo que regulamenta o uso do sistema construtivo ou de seus componentes.","resposta":3547467,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ABNT NBR 7190:1997 \u2013 Dimensionamento de estruturas de a\u00e7o constitu\u00eddas por perfis formados a frio","id":3547466,"corpo":"ABNT NBR 7190:1997 \u2013 Dimensionamento de estruturas de a\u00e7o constitu\u00eddas por perfis formados a frio","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ABNT NBR 16590-2:2017 \u2013 Composto polim\u00e9rico para assentamento em alvenaria de veda\u00e7\u00e3o Parte 2: M\u00e9todos de ensaio","id":3547467,"corpo":"ABNT NBR 16590-2:2017 \u2013 Composto polim\u00e9rico para assentamento em alvenaria de veda\u00e7\u00e3o Parte 2: M\u00e9todos de ensaio","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ABNT NBR 15961-1:2011 \u2013 Alvenaria estrutural \u2014 blocos cer\u00e2micos parte 1: Projetos","id":3547468,"corpo":"ABNT NBR 15961-1:2011 \u2013 Alvenaria estrutural \u2014 blocos cer\u00e2micos parte 1: Projetos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" ABNT NBR 14762:2010 \u2013 Projeto de estruturas de madeira","id":3547469,"corpo":" ABNT NBR 14762:2010 \u2013 Projeto de estruturas de madeira","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371894,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1013936","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16023}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o diagn\u00f3stico e aplica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de materiais, assinale a afirma\u00e7\u00e3o verdadeira.","provas":[{"id":33414,"cargo":{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16023},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-patrimonio-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":33419,"cargo":{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16023},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-patrimonio-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1013938,"hashId":"caad0c78f689852086c7ff0d8969c64b","enunciado":"Considerando o diagn\u00f3stico e aplica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de materiais, assinale a afirma\u00e7\u00e3o verdadeira.","resposta":3547474,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se sua parede de taipa ou adobe apresenta perda de material junto \u00e0 base da parede, fissuramento vertical da superf\u00edcie e\/ou destacamento de parte do maci\u00e7o, essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9, provavelmente, causada pela falta de prote\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio contra a a\u00e7\u00e3o das chuvas. Uma das t\u00e9cnicas utilizadas \u00e9 a prote\u00e7\u00e3o do beiral, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 dirigir as \u00e1guas para longe do edif\u00edcio. \u00c9 importante manter, portanto, os beirais em bom estado e n\u00e3o reduzir suas dimens\u00f5es.","id":3547474,"corpo":"Se sua parede de taipa ou adobe apresenta perda de material junto \u00e0 base da parede, fissuramento vertical da superf\u00edcie e\/ou destacamento de parte do maci\u00e7o, essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9, provavelmente, causada pela falta de prote\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio contra a a\u00e7\u00e3o das chuvas. Uma das t\u00e9cnicas utilizadas \u00e9 a prote\u00e7\u00e3o do beiral, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 dirigir as \u00e1guas para longe do edif\u00edcio. \u00c9 importante manter, portanto, os beirais em bom estado e n\u00e3o reduzir suas dimens\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Se a alvenaria de taipa ou adobe apresenta presen\u00e7a de ra\u00edzes incrustadas na alvenaria causada pelo crescimento de plantas dentro ou sobre a estrutura da alvenaria, alimentando-se do material do substrato, \u00e9 necess\u00e1rio, como t\u00e9cnica, fazer o deslocamento da vegeta\u00e7\u00e3o para as proximidades da constru\u00e7\u00e3o.","id":3547475,"corpo":" Se a alvenaria de taipa ou adobe apresenta presen\u00e7a de ra\u00edzes incrustadas na alvenaria causada pelo crescimento de plantas dentro ou sobre a estrutura da alvenaria, alimentando-se do material do substrato, \u00e9 necess\u00e1rio, como t\u00e9cnica, fazer o deslocamento da vegeta\u00e7\u00e3o para as proximidades da constru\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se a alvenaria de taipa ou adobe apresenta manchas e desagrega\u00e7\u00e3o em camadas superiores da parede interna ou externamente, a causa \u00e9 a falta de prote\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio contra a a\u00e7\u00e3o das chuvas. Uma das t\u00e9cnicas utilizadas \u00e9 a canaliza\u00e7\u00e3o das \u00e1guas que caem dos telhados, evitando-se que respinguem ou empocem, atingindo as bases das paredes e provocando sua degrada\u00e7\u00e3o.","id":3547476,"corpo":"Se a alvenaria de taipa ou adobe apresenta manchas e desagrega\u00e7\u00e3o em camadas superiores da parede interna ou externamente, a causa \u00e9 a falta de prote\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio contra a a\u00e7\u00e3o das chuvas. Uma das t\u00e9cnicas utilizadas \u00e9 a canaliza\u00e7\u00e3o das \u00e1guas que caem dos telhados, evitando-se que respinguem ou empocem, atingindo as bases das paredes e provocando sua degrada\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica de recupera\u00e7\u00e3o de trechos da alvenaria pode ser feita facilmente com a substitui\u00e7\u00e3o do trecho degradado por material novo, semelhante ao original (taipa ou adobe), com as mesmas caracter\u00edsticas do antigo. Quando tenham ocorrido deteriora\u00e7\u00f5es no \u00e2mago do muro ou em cunhais, as interven\u00e7\u00f5es se tornam mais f\u00e1ceis e n\u00e3o \u00e9 preciso ter orienta\u00e7\u00e3o especializada.","id":3547477,"corpo":"A t\u00e9cnica de recupera\u00e7\u00e3o de trechos da alvenaria pode ser feita facilmente com a substitui\u00e7\u00e3o do trecho degradado por material novo, semelhante ao original (taipa ou adobe), com as mesmas caracter\u00edsticas do antigo. Quando tenham ocorrido deteriora\u00e7\u00f5es no \u00e2mago do muro ou em cunhais, as interven\u00e7\u00f5es se tornam mais f\u00e1ceis e n\u00e3o \u00e9 preciso ter orienta\u00e7\u00e3o especializada.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371894,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/1013938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16023}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das a\u00e7\u00f5es iniciais mais importantes, apesar da sua simplicidade, do Fiscal de Obras \u00e9 conferir a loca\u00e7\u00e3o da obra. A respeito da fase de loca\u00e7\u00e3o da obra, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":33414,"cargo":{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16023},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-patrimonio-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":33419,"cargo":{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16023},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-patrimonio-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1013947,"hashId":"6a5208923a352a1928608f51b5fda0d1","enunciado":"Uma das a\u00e7\u00f5es iniciais mais importantes, apesar da sua simplicidade, do Fiscal de Obras \u00e9 conferir a loca\u00e7\u00e3o da obra. A respeito da fase de loca\u00e7\u00e3o da obra, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3547513,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00f3s os procedimentos de loca\u00e7\u00e3o da obra, a planta de loca\u00e7\u00e3o deve ser produzida pelo engenheiro residente, para que sejam reposicionados, no terreno, todos os pilares e elementos de funda\u00e7\u00e3o.","id":3547510,"corpo":"ap\u00f3s os procedimentos de loca\u00e7\u00e3o da obra, a planta de loca\u00e7\u00e3o deve ser produzida pelo engenheiro residente, para que sejam reposicionados, no terreno, todos os pilares e elementos de funda\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a obra n\u00e3o deve ser locada com rigor, tendo em vista dois fatores: a necessidade de acelera\u00e7\u00e3o do processo construtivo e as consultas posteriores \u00e0 planta de loca\u00e7\u00e3o e aos projetos de altimetria e planimetria.","id":3547511,"corpo":"a obra n\u00e3o deve ser locada com rigor, tendo em vista dois fatores: a necessidade de acelera\u00e7\u00e3o do processo construtivo e as consultas posteriores \u00e0 planta de loca\u00e7\u00e3o e aos projetos de altimetria e planimetria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se pode dividir a loca\u00e7\u00e3o de uma obra em dois tipos: loca\u00e7\u00e3o de estacas e loca\u00e7\u00e3o de paredes. Na pr\u00e1tica, caso haja obrigatoriamente a necessidade de utiliza\u00e7\u00e3o de bate-estacas na obra, deve-se optar pelo tipo de loca\u00e7\u00e3o de paredes.","id":3547512,"corpo":"se pode dividir a loca\u00e7\u00e3o de uma obra em dois tipos: loca\u00e7\u00e3o de estacas e loca\u00e7\u00e3o de paredes. Na pr\u00e1tica, caso haja obrigatoriamente a necessidade de utiliza\u00e7\u00e3o de bate-estacas na obra, deve-se optar pelo tipo de loca\u00e7\u00e3o de paredes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o ponto inicial de loca\u00e7\u00e3o de pilares \u00e9 geralmente posicionado no baricentro de um pilar retangular e, a partir dele, define-se um sistema de coordenada cartesiana que servir\u00e1 de refer\u00eancia \u00e0 loca\u00e7\u00e3o dos demais pilares.","id":3547513,"corpo":"o ponto inicial de loca\u00e7\u00e3o de pilares \u00e9 geralmente posicionado no baricentro de um pilar retangular e, a partir dele, define-se um sistema de coordenada cartesiana que servir\u00e1 de refer\u00eancia \u00e0 loca\u00e7\u00e3o dos demais pilares.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371895,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"}],"slug":"engenharia-civil\/1013947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16023}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. O documento recomendado pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas que fornece diretrizes para gerenciamento de projetos, que pode ser usado por qualquer tipo de organiza\u00e7\u00e3o, incluindo p\u00fablica, privada ou organiza\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, e para qualquer tipo de projeto, independentemente de complexidade, tamanho ou dura\u00e7\u00e3o \u00e9 a ABNT NBR ISO 21500:2012. II. N\u00e3o existe normativo nacional recomendado pela ABNT para orienta\u00e7\u00f5es a respeito do gerenciamento de projetos. A Norma utilizada no desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es de gerenciamento de projetos pela engenharia nacional \u00e9 a publica\u00e7\u00e3o internacional Guide to the Project Management Body of Knowledge (ou Guia para o Conjunto de Conhecimentos de Gerenciamento de Projetos), conhecida como PMBOK, de autoria do Project Management Institute (PMI), mais precisamente, do PMI Standards Committee, o comit\u00ea de padroniza\u00e7\u00e3o do PMI, que possui tradu\u00e7\u00e3o para a l\u00edngua portuguesa. III. No desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es de gerenciamento de projetos na iniciativa privada pode ser utilizada a Norma ABNT NBR ISO 21504:2016. Tendo em vista que tal normativo n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, em virtude de impedimento por parte da Lei Federal n\u00ba 8.666\/93. IV. Orienta\u00e7\u00f5es e princ\u00edpios sobre gerenciamento de portf\u00f3lios de projetos e programas s\u00e3o encontrados na ABNT NBR ISO 21504. Est\u00e1 correto o que se afirma somente em","provas":[{"id":33414,"cargo":{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16023},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-patrimonio-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":33419,"cargo":{"descricao":"Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":16023},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-patrimonio-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Patrim\u00f4nio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1013951,"hashId":"7583250f1e741383caf55678740b4a05","enunciado":"<p>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p>\r\nI.\r\nO documento recomendado pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas que fornece diretrizes para gerenciamento de projetos, que pode ser usado por qualquer tipo de organiza\u00e7\u00e3o, incluindo p\u00fablica, privada ou organiza\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias, e para qualquer tipo de projeto, independentemente de complexidade, tamanho ou dura\u00e7\u00e3o \u00e9 a ABNT NBR ISO 21500:2012.\r\n<\/p><p>II.\r\nN\u00e3o existe normativo nacional recomendado pela ABNT para orienta\u00e7\u00f5es a respeito do gerenciamento de projetos. A Norma utilizada no desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es de gerenciamento de projetos pela engenharia nacional \u00e9 a publica\u00e7\u00e3o internacional Guide to the Project Management Body of Knowledge (ou Guia para o Conjunto de Conhecimentos de Gerenciamento de Projetos), conhecida como PMBOK, de autoria do Project Management Institute (PMI), mais precisamente, do PMI Standards Committee, o comit\u00ea de padroniza\u00e7\u00e3o do PMI, que possui tradu\u00e7\u00e3o para a l\u00edngua portuguesa.\r\n<\/p><p>III.\r\nNo desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es de gerenciamento de projetos na iniciativa privada pode ser utilizada a Norma ABNT NBR ISO 21504:2016. Tendo em vista que tal normativo n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, em virtude de impedimento por parte da Lei Federal n\u00ba 8.666\/93.<\/p><p>\r\nIV.\r\nOrienta\u00e7\u00f5es e princ\u00edpios sobre gerenciamento de portf\u00f3lios de projetos e programas s\u00e3o encontrados na ABNT NBR ISO 21504.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma somente em<\/p>","resposta":3547527,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":3547526,"corpo":"II e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3547527,"corpo":"I e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3547528,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3547529,"corpo":"I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371895,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas ISO - International Organization for Standardization","oab":true,"nome":"Normas ISO - International Organization for Standardization","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396235,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-international-organization-for-standardization"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1013951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para as seguintes linhas de a\u00e7\u00e3o presentes no PNLL: 1. desenvolvimento da cadeia produtiva do livro; 2. fomento \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o, \u00e0 circula\u00e7\u00e3o e ao consumo de bens de leitura; 3. apoio \u00e0 cadeia criativa do livro; 4. maior presen\u00e7a no exterior da produ\u00e7\u00e3o nacional liter\u00e1ria cient\u00edfica e cultural editada. Considerando as linhas de a\u00e7\u00e3o apresentadas e o eixo estrat\u00e9gico a que pertencem, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":33415,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-letras","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Letras - 2018"},{"id":33420,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-letras","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Letras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1013957,"hashId":"4301b6ccb4a50690f9d20bd8150558d3","enunciado":"<p>Atente para as seguintes linhas de a\u00e7\u00e3o presentes no PNLL:\r\n<\/p><p>1.\r\ndesenvolvimento da cadeia produtiva do livro;\r\n<\/p><p>2.\r\nfomento \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o, \u00e0 circula\u00e7\u00e3o e ao consumo de bens de leitura;\r\n<\/p><p>3.\r\napoio \u00e0 cadeia criativa do livro;\r\n<\/p><p>4.\r\nmaior presen\u00e7a no exterior da produ\u00e7\u00e3o nacional liter\u00e1ria cient\u00edfica e cultural editada. <\/p><p>Considerando as linhas de a\u00e7\u00e3o apresentadas e o eixo estrat\u00e9gico a que pertencem, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3547553,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas primeiras linhas de a\u00e7\u00e3o pertencem ao eixo I (democratiza\u00e7\u00e3o do acesso) e as demais ao eixo II (fomento \u00e0 leitura e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de mediadores).","id":3547550,"corpo":"as duas primeiras linhas de a\u00e7\u00e3o pertencem ao eixo I (democratiza\u00e7\u00e3o do acesso) e as demais ao eixo II (fomento \u00e0 leitura e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de mediadores).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a primeira linha de a\u00e7\u00e3o pertence ao eixo II (fomento \u00e0 leitura e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de mediadores) e as demais ao eixo IV (desenvolvimento da economia do livro).","id":3547551,"corpo":"a primeira linha de a\u00e7\u00e3o pertence ao eixo II (fomento \u00e0 leitura e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de mediadores) e as demais ao eixo IV (desenvolvimento da economia do livro).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todas as linhas de a\u00e7\u00e3o citadas pertencem ao eixo III (valoriza\u00e7\u00e3o institucional da leitura e incremento de seu valor simb\u00f3lico).","id":3547552,"corpo":"todas as linhas de a\u00e7\u00e3o citadas pertencem ao eixo III (valoriza\u00e7\u00e3o institucional da leitura e incremento de seu valor simb\u00f3lico).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas as linhas de a\u00e7\u00e3o citadas pertencem ao eixo IV (desenvolvimento da economia do livro).","id":3547553,"corpo":"todas as linhas de a\u00e7\u00e3o citadas pertencem ao eixo IV (desenvolvimento da economia do livro).","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371896,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1013957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Nacional de Apoio \u00e0 Cultura \u2013 Pronac \u2013 tem como finalidade captar e canalizar recursos para o setor de modo a I. salvaguardar a sobreviv\u00eancia e o florescimento dos modos de criar, fazer e viver da sociedade brasileira; II. incentivar obras, produtos, eventos ou outros decorrentes, destinados ou circunscritos a cole\u00e7\u00f5es particulares ou circuitos privados ainda que estabele\u00e7am limita\u00e7\u00f5es de acesso; III. desenvolver a consci\u00eancia internacional e o respeito aos valores culturais de outros povos ou na\u00e7\u00f5es. Completa corretamente o enunciado acima somente o que consta em","provas":[{"id":33415,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-letras","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Letras - 2018"},{"id":33420,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-letras","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Letras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1013958,"hashId":"6a8ed927a1111ca74dbdf67515ad1187","enunciado":"<p>O Programa Nacional de Apoio \u00e0 Cultura \u2013 Pronac \u2013 tem como finalidade captar e canalizar recursos para o setor de modo a\r\n<\/p><p>I.\r\nsalvaguardar a sobreviv\u00eancia e o florescimento dos modos de criar, fazer e viver da sociedade brasileira;\r\n<\/p><p>II.\r\nincentivar obras, produtos, eventos ou outros decorrentes, destinados ou circunscritos a cole\u00e7\u00f5es particulares ou circuitos privados ainda que estabele\u00e7am limita\u00e7\u00f5es de acesso;\r\n<\/p><p>III.\r\ndesenvolver a consci\u00eancia internacional e o respeito aos valores culturais de outros povos ou na\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>Completa corretamente o enunciado acima somente o que consta em<\/p>","resposta":3547555,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II.","id":3547554,"corpo":"II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3547555,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I.","id":3547556,"corpo":"I.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3547557,"corpo":"II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371896,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MinC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MinC","pai":395471,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395152,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-minc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1013958","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" No que concerne \u00e0 Lei Rouanet (8.313\/91), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":33415,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-letras","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Letras - 2018"},{"id":33420,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-letras","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Letras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1013960,"hashId":"629230cc00ef20015e90371e07aa364a","enunciado":" No que concerne \u00e0 Lei Rouanet (8.313\/91), \u00e9 correto afirmar que","resposta":3547564,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prev\u00ea o repasse total dos impostos arrecadados pelo Governo, para que esses valores sejam investidos em projetos culturais que ajudam a mudar e at\u00e9 transformar o cen\u00e1rio da comunidade.","id":3547562,"corpo":"prev\u00ea o repasse total dos impostos arrecadados pelo Governo, para que esses valores sejam investidos em projetos culturais que ajudam a mudar e at\u00e9 transformar o cen\u00e1rio da comunidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adota um mecanismo de incentivos fiscais como forma de estimular o apoio exclusivo da iniciativa p\u00fablica ao setor cultural, prevendo o repasse de parte dos impostos arrecadados pelo Governo.","id":3547563,"corpo":"adota um mecanismo de incentivos fiscais como forma de estimular o apoio exclusivo da iniciativa p\u00fablica ao setor cultural, prevendo o repasse de parte dos impostos arrecadados pelo Governo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"institui o Programa Nacional de Apoio \u00e0 Cultura \u2013 Pronac \u2013, que tem o objetivo de apoiar e direcionar recursos para investimentos em projetos culturais.","id":3547564,"corpo":"institui o Programa Nacional de Apoio \u00e0 Cultura \u2013 Pronac \u2013, que tem o objetivo de apoiar e direcionar recursos para investimentos em projetos culturais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 respons\u00e1vel por avaliar o posicionamento pol\u00edtico, art\u00edstico, est\u00e9tico ou qualquer outro relacionado \u00e0 liberdade de express\u00e3o do artista ou projeto avaliado.","id":3547565,"corpo":"\u00e9 respons\u00e1vel por avaliar o posicionamento pol\u00edtico, art\u00edstico, est\u00e9tico ou qualquer outro relacionado \u00e0 liberdade de express\u00e3o do artista ou projeto avaliado.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371896,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.313\/1991 - Lei de Incentivo \u00e0 Cultura (Lei Rouanet)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.313\/1991 - Lei de Incentivo \u00e0 Cultura (Lei Rouanet)","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394979,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-313-1991-lei-de-incentivo-a-cultura-lei-rouanet"}],"slug":"legislacao-federal\/1013960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em nota ao G1, Regina Zilberman, especialista em literatura e conselheira para o Movimento por um Brasil Liter\u00e1rio, diz que \u201cO Plano Nacional Biblioteca na Escola (PNBE) acabou tendo o destino de tantos outros programas governamentais de promo\u00e7\u00e3o do livro e da leitura, interrompidos sem qualquer explica\u00e7\u00e3o ou justificativa\u201d. Dispon\u00edvel em https:\/\/g1.globo.com\/educacao\/noticia. Acesso em 29\/08\/2018. As afirma\u00e7\u00f5es a seguir foram retiradas da mesma fonte, mas a que motivou a fala da especialista foi:","provas":[{"id":33415,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-letras","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Letras - 2018"},{"id":33420,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-letras","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Letras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1013963,"hashId":"3f6a5ac9f5e83fc45607f223c070c5a4","enunciado":"<p>Em nota ao G1, Regina Zilberman, especialista em literatura e conselheira para o Movimento por um Brasil Liter\u00e1rio, diz que \u201cO Plano Nacional Biblioteca na Escola (PNBE) acabou tendo o destino de tantos outros programas governamentais de promo\u00e7\u00e3o do livro e da leitura, interrompidos sem qualquer explica\u00e7\u00e3o ou justificativa\u201d. <\/p><p>Dispon\u00edvel em <a href=\"https:\/\/g1.globo.com\/educacao\/noticia\">https:\/\/g1.globo.com\/educacao\/noticia<\/a>. <\/p><p>Acesso em 29\/08\/2018.\r\nAs afirma\u00e7\u00f5es a seguir foram retiradas da mesma fonte, mas a que motivou a fala da especialista foi:<\/p>","resposta":3547577,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Base Nacional Curricular \u2013 BNCC \u2013 do ensino fundamental incluiu \u201cEduca\u00e7\u00e3o Liter\u00e1ria\u201d e a \u201cLeitura\u201d como eixos da \u00e1rea de linguagens.","id":3547574,"corpo":"A Base Nacional Curricular \u2013 BNCC \u2013 do ensino fundamental incluiu \u201cEduca\u00e7\u00e3o Liter\u00e1ria\u201d e a \u201cLeitura\u201d como eixos da \u00e1rea de linguagens.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os especialistas lembram que os programas s\u00e3o essenciais porque o livro, quando usado de fato, se desgasta e precisa de reposi\u00e7\u00e3o.","id":3547575,"corpo":"Os especialistas lembram que os programas s\u00e3o essenciais porque o livro, quando usado de fato, se desgasta e precisa de reposi\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre os anos de 2000 e 2014 foram quase 230 milh\u00f5es de exemplares, a um custo m\u00e9dio de R$ 3,80.","id":3547576,"corpo":"Entre os anos de 2000 e 2014 foram quase 230 milh\u00f5es de exemplares, a um custo m\u00e9dio de R$ 3,80.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O governo federal vai ficar ao menos quatro anos sem entregar novos livros de literatura para bibliotecas de escolas p\u00fablicas brasileiras.","id":3547577,"corpo":"O governo federal vai ficar ao menos quatro anos sem entregar novos livros de literatura para bibliotecas de escolas p\u00fablicas brasileiras.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371897,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1013963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente o texto a seguir. Considerando esse fato, \u00e9 correto afirmar que constitui uma melhoria para o Programa Cultura Viva","provas":[{"id":33415,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-letras","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Letras - 2018"},{"id":33420,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-letras","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Letras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1013967,"hashId":"b4012dcd05d57b8ff36fb603cba2be4c","enunciado":"<p>Leia atentamente o texto a seguir. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33415\/07.gif\"><\/p><p>Considerando esse fato, \u00e9 correto afirmar que constitui uma melhoria para o Programa Cultura Viva<\/p>","resposta":3547593,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a presta\u00e7\u00e3o de contas dos repasses de acordo com as exig\u00eancias legais.","id":3547590,"corpo":"a presta\u00e7\u00e3o de contas dos repasses de acordo com as exig\u00eancias legais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o envio de pesquisadores que visitar\u00e3o 1.750 pontos e pont\u00f5es de cultura de todo o Pa\u00eds.","id":3547591,"corpo":"o envio de pesquisadores que visitar\u00e3o 1.750 pontos e pont\u00f5es de cultura de todo o Pa\u00eds.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a coleta de dados do p\u00fablico atendido e da natureza da entidade.","id":3547592,"corpo":"a coleta de dados do p\u00fablico atendido e da natureza da entidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a modalidade de premia\u00e7\u00e3o, prevista em lei, que privilegia o trabalho.","id":3547593,"corpo":"a modalidade de premia\u00e7\u00e3o, prevista em lei, que privilegia o trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371897,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MinC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MinC","pai":395471,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395152,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-minc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1013967","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2","id":14722}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fal\u00eancia do Estado brasileiro se evidencia, j\u00e1 no final da \u00faltima d\u00e9cada de 70, quando os recursos de capital se tornam escassos para a realiza\u00e7\u00e3o de investimentos e o acompanhamento do avan\u00e7o tecnol\u00f3gico. A privatiza\u00e7\u00e3o das estatais foi facilitada pelo apoio da classe pol\u00edtica e das empresas privadas que faziam transa\u00e7\u00f5es com as estatais, pois as estatais reclamavam principalmente da burocracia e das amarras jur\u00eddicas que caracterizavam as empresas p\u00fablicas.","provas":[{"id":29949,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2","id":14722},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1017350,"hashId":"65a209160622ee535b1bd9ee9fe67aed","enunciado":"A fal\u00eancia do Estado brasileiro se evidencia, j\u00e1 no final da\r\n\u00faltima d\u00e9cada de 70, quando os recursos de capital se tornam\r\nescassos para a realiza\u00e7\u00e3o de investimentos e o\r\nacompanhamento do avan\u00e7o tecnol\u00f3gico. A privatiza\u00e7\u00e3o das\r\nestatais foi facilitada pelo apoio da classe pol\u00edtica e das\r\nempresas privadas que faziam transa\u00e7\u00f5es com as estatais, pois\r\nas estatais reclamavam principalmente da burocracia e das\r\namarras jur\u00eddicas que caracterizavam as empresas p\u00fablicas.","resposta":3560760,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3560759,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3560760,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao papel do Estado e da agricultura na economia brasileira, aos desequil\u00edbrios regionais, \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de renda e ao mercado de trabalho e emprego, julgue os itens que se seguem.","id":372458,"enunciado":"No que se refere ao papel do Estado e da agricultura na economia\r\nbrasileira, aos desequil\u00edbrios regionais, \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de renda e ao\r\nmercado de trabalho e emprego, julgue os itens que se seguem.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":"economia-e-financas\/1017350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2","id":14722}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A agricultura brasileira \u00e9 constitu\u00edda pelo setor do agroneg\u00f3cio, caracterizado pelas grandes propriedades e principalmente produtoras de commodities de exporta\u00e7\u00e3o, e a agricultura familiar, respons\u00e1vel, em maior escala, pela oferta de bens agr\u00edcolas para o consumo interno. Em 2017, a taxa de infla\u00e7\u00e3o brasileira ficou abaixo do piso da meta, principalmente em raz\u00e3o da boa safra agr\u00edcola, que foi beneficiada pela sens\u00edvel redu\u00e7\u00e3o nos pre\u00e7os das commodities nos mercados internacionais.","provas":[{"id":29949,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2","id":14722},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1017353,"hashId":"5b07190cf5ba3b1faa7cdc876b24fe2d","enunciado":"A agricultura brasileira \u00e9 constitu\u00edda pelo setor do\r\nagroneg\u00f3cio, caracterizado pelas grandes propriedades e\r\nprincipalmente produtoras de commodities de exporta\u00e7\u00e3o, e a\r\nagricultura familiar, respons\u00e1vel, em maior escala, pela oferta\r\nde bens agr\u00edcolas para o consumo interno. Em 2017, a taxa de\r\ninfla\u00e7\u00e3o brasileira ficou abaixo do piso da meta,\r\nprincipalmente em raz\u00e3o da boa safra agr\u00edcola, que foi\r\nbeneficiada pela sens\u00edvel redu\u00e7\u00e3o nos pre\u00e7os das commodities\r\nnos mercados internacionais.","resposta":3560766,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3560765,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3560766,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao papel do Estado e da agricultura na economia brasileira, aos desequil\u00edbrios regionais, \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de renda e ao mercado de trabalho e emprego, julgue os itens que se seguem.","id":372458,"enunciado":"No que se refere ao papel do Estado e da agricultura na economia\r\nbrasileira, aos desequil\u00edbrios regionais, \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de renda e ao\r\nmercado de trabalho e emprego, julgue os itens que se seguem.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":"economia-e-financas\/1017353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2","id":14722}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O programa Inovar-Auto que, entre outros aspectos, elevou a al\u00edquota do imposto sobre produtos industrializados (IPI) sobre ve\u00edculos importados, n\u00e3o \u00e9 alcan\u00e7ado pelas limita\u00e7\u00f5es impostas pelas regras do Acordo Geral de Tarifas e Com\u00e9rcio (GATT), uma vez que a tributa\u00e7\u00e3o interna n\u00e3o se caracteriza como barreira tarif\u00e1ria.","provas":[{"id":29949,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2","id":14722},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1017363,"hashId":"b04bcdb0d9b0451b51be1a046f155f03","enunciado":"O programa Inovar-Auto que, entre outros aspectos, elevou a\r\nal\u00edquota do imposto sobre produtos industrializados (IPI)\r\nsobre ve\u00edculos importados, n\u00e3o \u00e9 alcan\u00e7ado pelas limita\u00e7\u00f5es\r\nimpostas pelas regras do Acordo Geral de Tarifas e Com\u00e9rcio\r\n(GATT), uma vez que a tributa\u00e7\u00e3o interna n\u00e3o se caracteriza\r\ncomo barreira tarif\u00e1ria.","resposta":3560786,"anulada":false,"rotulo":129,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3560785,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3560786,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao sistema de com\u00e9rcio internacional, julgue os seguintes itens.","id":372462,"enunciado":"No que se refere ao sistema de com\u00e9rcio internacional, julgue os\r\nseguintes itens.","rotulo":129,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 129 a 132"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Despesa","oab":false,"nome":"Despesa","pai":404204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404205,"slug":"economia-e-financas-despesa"}],"slug":"economia-e-financas\/1017363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2","id":14722}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O MERCOSUL encontra-se, quanto ao processo de integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, no est\u00e1gio de uma uni\u00e3o aduaneira, uma vez que ainda n\u00e3o h\u00e1 entre os seus membros a harmoniza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas econ\u00f4micas nacionais, o que bastaria para a sua caracteriza\u00e7\u00e3o como um mercado comum.","provas":[{"id":29949,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2","id":14722},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1017365,"hashId":"ea264cbd8d7c40637ce7819fbca8e4b3","enunciado":"O MERCOSUL encontra-se, quanto ao processo de integra\u00e7\u00e3o\r\necon\u00f4mica, no est\u00e1gio de uma uni\u00e3o aduaneira, uma vez que\r\nainda n\u00e3o h\u00e1 entre os seus membros a harmoniza\u00e7\u00e3o das\r\npol\u00edticas econ\u00f4micas nacionais, o que bastaria para a sua\r\ncaracteriza\u00e7\u00e3o como um mercado comum.","resposta":3560790,"anulada":false,"rotulo":131,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3560789,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3560790,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao sistema de com\u00e9rcio internacional, julgue os seguintes itens.","id":372462,"enunciado":"No que se refere ao sistema de com\u00e9rcio internacional, julgue os\r\nseguintes itens.","rotulo":129,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 129 a 132"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Lei de Responsabilidade Fiscal","oab":false,"nome":"Lei de Responsabilidade Fiscal","pai":403972,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404201,"slug":"economia-e-financas-lei-de-responsabilidade-fiscal"},{"nome_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o de Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Aliena\u00e7\u00e3o de Patrim\u00f4nio","pai":404204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404207,"slug":"economia-e-financas-alienacao-de-patrimonio"}],"slug":"economia-e-financas\/1017365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2","id":14722}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" O sistema de Bretton Woods estabeleceu a volta do padr\u00e3o c\u00e2mbio-ouro, instituindo o d\u00f3lar americano como a \u00fanica moeda obrigatoriamente convers\u00edvel no metal, bem como deu origem ao Fundo Monet\u00e1rio Internacional, que tinha entre seus objetivos promover a estabilidade cambial e emprestar recursos para a corre\u00e7\u00e3o de desequil\u00edbrios nos balan\u00e7os de pagamentos dos pa\u00edses membros.","provas":[{"id":29949,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2","id":14722},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1017370,"hashId":"8d4422b152bc273b0fdf0c8ea5c8e61c","enunciado":" O sistema de Bretton Woods estabeleceu a volta do padr\u00e3o\r\nc\u00e2mbio-ouro, instituindo o d\u00f3lar americano como a \u00fanica\r\nmoeda obrigatoriamente convers\u00edvel no metal, bem como deu\r\norigem ao Fundo Monet\u00e1rio Internacional, que tinha entre seus\r\nobjetivos promover a estabilidade cambial e emprestar\r\nrecursos para a corre\u00e7\u00e3o de desequil\u00edbrios nos balan\u00e7os de\r\npagamentos dos pa\u00edses membros.","resposta":3560799,"anulada":false,"rotulo":136,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3560799,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3560800,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito do Sistema Financeiro Internacional.","id":372464,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, a respeito do Sistema Financeiro\r\nInternacional.","rotulo":135,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 135 a 140"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Lei de Responsabilidade Fiscal","oab":false,"nome":"Lei de Responsabilidade Fiscal","pai":403972,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404201,"slug":"economia-e-financas-lei-de-responsabilidade-fiscal"},{"nome_clean":"Receita","oab":false,"nome":"Receita","pai":404204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404206,"slug":"economia-e-financas-receita"}],"slug":"economia-e-financas\/1017370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2","id":14722}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se P (X = 0) representa a probabilidade de esse atendente n\u00e3o receber emails indesejados em determinado dia, estima-se que tal probabilidade seja nula.","provas":[{"id":29949,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2","id":14722},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1017375,"hashId":"fbfec17281e7cf3d5e132cd2b421b3db","enunciado":"<p>Se P (X = 0) representa a probabilidade de esse atendente n\u00e3o receber emails indesejados em determinado dia, estima-se que tal probabilidade seja nula.<\/p>","resposta":3560810,"anulada":false,"rotulo":141,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3560809,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3560810,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A quantidade di\u00e1ria de emails indesejados recebidos por um atendente \u00e9 uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria X que segue distribui\u00e7\u00e3o de Poisson com m\u00e9dia e vari\u00e2ncia desconhecidas. Para estim\u00e1-las, retirou-se dessa distribui\u00e7\u00e3o uma amostra aleat\u00f3ria simples de tamanho quatro, cujos valores observados foram 10, 4, 2 e 4. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens.","id":372465,"enunciado":"<p>A quantidade di\u00e1ria de emails indesejados recebidos por\r\num atendente \u00e9 uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria X que segue distribui\u00e7\u00e3o de\r\nPoisson com m\u00e9dia e vari\u00e2ncia desconhecidas. Para estim\u00e1-las,\r\nretirou-se dessa distribui\u00e7\u00e3o uma amostra aleat\u00f3ria simples de\r\ntamanho quatro, cujos valores observados foram 10, 4, 2 e 4.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":141,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 143"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"},{"nome_clean":"De Poisson","oab":false,"nome":"De Poisson","pai":426647,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426655,"slug":"estatistica-de-poisson"}],"slug":"estatistica\/1017375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Toda representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica \u00e9 fundamentada no princ\u00edpio democr\u00e1tico.","provas":[{"id":29983,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":29984,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1017615,"hashId":"9a7387addd41e63048174b1e6873c38d","enunciado":" Toda representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica \u00e9 fundamentada no princ\u00edpio\r\ndemocr\u00e1tico.","resposta":3561590,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3561589,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3561590,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, julgue os itens seguintes.","id":372510,"enunciado":"No que se refere \u00e0 representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, julgue os itens seguintes.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Teoria Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Teoria Pol\u00edtica","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398716,"slug":"ciencia-politica-teoria-politica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o","pai":398724,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398725,"slug":"ciencia-politica-representacao"}],"slug":"ciencia-politica\/1017615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar do crescimento continuado do n\u00famero de partidos pol\u00edticos com representa\u00e7\u00e3o nas duas casas do Congresso Nacional, o sistema partid\u00e1rio no per\u00edodo de 1945!1964 pode ser caracterizado pela predomin\u00e2ncia de tr\u00eas partidos pol\u00edticos.","provas":[{"id":29983,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":29984,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1017628,"hashId":"bcfa4119aaeefbda5b57d6a11f2c19bd","enunciado":"Apesar do crescimento continuado do n\u00famero de partidos\r\npol\u00edticos com representa\u00e7\u00e3o nas duas casas do Congresso\r\nNacional, o sistema partid\u00e1rio no per\u00edodo de 1945!1964 pode\r\nser caracterizado pela predomin\u00e2ncia de tr\u00eas partidos pol\u00edticos.","resposta":3561615,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3561615,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3561616,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da evolu\u00e7\u00e3o do sistema partid\u00e1rio brasileiro, julgue os itens a seguir.","id":372514,"enunciado":"A respeito da evolu\u00e7\u00e3o do sistema partid\u00e1rio brasileiro, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Brasileira","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Brasileira","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398854,"slug":"ciencia-politica-politica-brasileira"}],"slug":"ciencia-politica\/1017628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jarinu","sigla":"Prefeitura de Jarinu","id":3542,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, a jovem \u00e1rvore","provas":[{"id":37724,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jarinu","sigla":"Prefeitura de Jarinu","id":3542,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jarinu-sp-2018-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Jarinu - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1085074,"hashId":"c3536dcfde3b48ed9aeeb0dc229028c7","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, a jovem \u00e1rvore<\/p>","resposta":3826468,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se vingou de todas as \u00e1rvores.","id":3826466,"corpo":"<p align=justify>se vingou de todas as \u00e1rvores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lamentou sobre a destrui\u00e7\u00e3o das outras \u00e1rvores.","id":3826467,"corpo":"<p align=justify>lamentou sobre a destrui\u00e7\u00e3o das outras \u00e1rvores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"foi doada para virar cabo de machado.","id":3826468,"corpo":"<p align=justify>foi doada para virar cabo de machado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"era a maior e a mais nobre \u00e1rvore da floresta.","id":3826469,"corpo":"<p align=justify>era a maior e a mais nobre \u00e1rvore da floresta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383644,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37724\/1.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1085074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia da Produ\u00e7\u00e3o","id":16004}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na literatura existem diversas defini\u00e7\u00f5es para a qualidade de um produto. O prof. David Garvin categorizou muitas das variadas defini\u00e7\u00f5es em cinco abordagens de qualidade. Al\u00e9m da transcendental, s\u00e3o abordagens consideradas por Garvin, exceto a baseada","provas":[{"id":33333,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia da Produ\u00e7\u00e3o","id":16004},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-assistente-tecnico-i-area-engenharia-da-producao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia da Produ\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1012686,"hashId":"d484bda3a7c3f5523d083ae5235f5a60","enunciado":"Na literatura existem diversas defini\u00e7\u00f5es para a qualidade de um produto. O prof. David Garvin categorizou\r\nmuitas das variadas defini\u00e7\u00f5es em cinco abordagens de qualidade. Al\u00e9m da transcendental, s\u00e3o abordagens\r\nconsideradas por Garvin, exceto a baseada","resposta":3542872,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no valor.","id":3542871,"corpo":"no valor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na f\u00f3rmula.","id":3542872,"corpo":"na f\u00f3rmula.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" no usu\u00e1rio.","id":3542873,"corpo":" no usu\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em manufatura.","id":3542874,"corpo":"em manufatura.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371698,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Qualidade","oab":false,"nome":"Qualidade","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402655,"slug":"engenharia-de-producao-qualidade"}],"slug":"engenharia-de-producao\/1012686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia da Produ\u00e7\u00e3o","id":16004}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Controle Estat\u00edstico de Processos (CEP) \u00e9 uma \u00e1rea da Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o que controla processos, utilizando gr\u00e1ficos de controle que monitoram uma ou mais caracter\u00edsticas do processo. Sobre o CEP, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":33333,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia da Produ\u00e7\u00e3o","id":16004},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-assistente-tecnico-i-area-engenharia-da-producao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia da Produ\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1012689,"hashId":"6d865de45cb004bc32479c42c0947ba3","enunciado":"O Controle Estat\u00edstico de Processos (CEP) \u00e9 uma \u00e1rea da Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o que controla processos,\r\nutilizando gr\u00e1ficos de controle que monitoram uma ou mais caracter\u00edsticas do processo.\r\nSobre o CEP, \u00e9 incorreto afirmar que","resposta":3542883,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tend\u00eancias identificadas nos gr\u00e1ficos de controle s\u00e3o ignoradas, pois nada t\u00eam a ver com o controle de qualidade.","id":3542883,"corpo":"tend\u00eancias identificadas nos gr\u00e1ficos de controle s\u00e3o ignoradas, pois nada t\u00eam a ver com o controle de\r\nqualidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" monitora os resultados de muitas amostras ao longo de um per\u00edodo de tempo atrav\u00e9s de gr\u00e1ficos de controle.","id":3542884,"corpo":" monitora os resultados de muitas amostras ao longo de um per\u00edodo de tempo atrav\u00e9s de gr\u00e1ficos de\r\ncontrole.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"varia\u00e7\u00e3o assinal\u00e1vel \u00e9 reflexo de causas incomuns e precisa ser investigada, pois pode representar um problema do processo.","id":3542885,"corpo":"varia\u00e7\u00e3o assinal\u00e1vel \u00e9 reflexo de causas incomuns e precisa ser investigada, pois pode representar um\r\nproblema do processo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 visto n\u00e3o apenas como um m\u00e9todo de manter o processo em controle, mas como uma atividade que \u00e9 fundamental para se ganhar vantagem competitiva.","id":3542886,"corpo":"\u00e9 visto n\u00e3o apenas como um m\u00e9todo de manter o processo em controle, mas como uma atividade que \u00e9\r\nfundamental para se ganhar vantagem competitiva.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371699,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402644,"slug":"engenharia-de-producao-administracao-da-producao"},{"nome_clean":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402651,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-e-controle-da-producao"}],"slug":"engenharia-de-producao\/1012689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia da Produ\u00e7\u00e3o","id":16004}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Planejamento e controle da capacidade \u00e9 a tarefa de determinar a capacidade efetiva da opera\u00e7\u00e3o produtiva de uma empresa. Uma de suas tarefas \u00e9 a decis\u00e3o de quando alterar a capacidade produtiva. Tal decis\u00e3o envolve duas quest\u00f5es que precisam ser respondidas: Qual o tamanho do incremento da capacidade? Qual o momento mais apropriado para sua altera\u00e7\u00e3o? Para responder a essas quest\u00f5es, a empresa pode escolher trabalhar entre duas estrat\u00e9gias extremas: antecipa\u00e7\u00e3o da demanda e acompanhamento da demanda. Considerando a estrat\u00e9gia de acompanhamento da demanda, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":33333,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia da Produ\u00e7\u00e3o","id":16004},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-assistente-tecnico-i-area-engenharia-da-producao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia da Produ\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1012692,"hashId":"395f64818245a28bf6664b5e84ca392b","enunciado":"Planejamento e controle da capacidade \u00e9 a tarefa de determinar a capacidade efetiva da opera\u00e7\u00e3o produtiva\r\nde uma empresa. Uma de suas tarefas \u00e9 a decis\u00e3o de quando alterar a capacidade produtiva. Tal decis\u00e3o\r\nenvolve duas quest\u00f5es que precisam ser respondidas: Qual o tamanho do incremento da capacidade? Qual\r\no momento mais apropriado para sua altera\u00e7\u00e3o? Para responder a essas quest\u00f5es, a empresa pode escolher\r\ntrabalhar entre duas estrat\u00e9gias extremas: antecipa\u00e7\u00e3o da demanda e acompanhamento da demanda.\r\nConsiderando a estrat\u00e9gia de acompanhamento da demanda, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3542896,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a empresa sempre apresenta problemas de sobrecapacidade.","id":3542895,"corpo":"a empresa sempre apresenta problemas de sobrecapacidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o desembolso de capital com as f\u00e1bricas \u00e9 adiado ao m\u00e1ximo.","id":3542896,"corpo":"o desembolso de capital com as f\u00e1bricas \u00e9 adiado ao m\u00e1ximo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os aumentos da demanda de curto prazo n\u00e3o s\u00e3o aproveitados.","id":3542897,"corpo":"os aumentos da demanda de curto prazo n\u00e3o s\u00e3o aproveitados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a demanda nunca consegue manter o pleno funcionamento da capacidade produtiva.","id":3542898,"corpo":" a demanda nunca consegue manter o pleno funcionamento da capacidade produtiva.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371699,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402651,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-e-controle-da-producao"}],"slug":"engenharia-de-producao\/1012692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia da Produ\u00e7\u00e3o","id":16004}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento e a programa\u00e7\u00e3o de projetos utilizam redes para representar as sequ\u00eancias de atividades que precisam ser executadas na realiza\u00e7\u00e3o de um projeto. Na figura, as setas denotam preced\u00eancia das atividades e entre par\u00eanteses est\u00e3o o nome e a dura\u00e7\u00e3o (em dias) de cada uma delas. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que o caminho cr\u00edtico deste projeto ser\u00e1","provas":[{"id":33333,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia da Produ\u00e7\u00e3o","id":16004},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-assistente-tecnico-i-area-engenharia-da-producao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia da Produ\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1012698,"hashId":"7034af09405bdbd1337bd6bd08fd3338","enunciado":"<p>O planejamento e a programa\u00e7\u00e3o de projetos utilizam redes para representar as sequ\u00eancias de atividades\r\nque precisam ser executadas na realiza\u00e7\u00e3o de um projeto. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33333\/34.gif\"><\/p><p>Na figura, as setas denotam preced\u00eancia das atividades e entre par\u00eanteses est\u00e3o o nome e a dura\u00e7\u00e3o (em\r\ndias) de cada uma delas. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que o caminho cr\u00edtico deste projeto ser\u00e1<\/p>","resposta":3542919,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(0) \u0081\u00a8 (1) \u0081\u00a8 (4) \u0081\u00a8 (5)","id":3542919,"corpo":"(0) \u0081\u00a8 (1) \u0081\u00a8 (4) \u0081\u00a8 (5)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(0) \u0081\u00a8 (2) \u0081\u00a8 (3) \u0081\u00a8 (5)","id":3542920,"corpo":"(0) \u0081\u00a8 (2) \u0081\u00a8 (3) \u0081\u00a8 (5)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(0) \u0081\u00a8 (2) \u0081\u00a8 (4) \u0081\u00a8 (5)","id":3542921,"corpo":"(0) \u0081\u00a8 (2) \u0081\u00a8 (4) \u0081\u00a8 (5)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(0) \u0081\u00a8 (3) \u0081\u00a8 (5)","id":3542922,"corpo":"(0) \u0081\u00a8 (3) \u0081\u00a8 (5)","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371700,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402648,"slug":"engenharia-de-producao-gestao-de-projetos"},{"nome_clean":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402651,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-e-controle-da-producao"}],"slug":"engenharia-de-producao\/1012698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia da Produ\u00e7\u00e3o","id":16004}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Teoria das Restri\u00e7\u00f5es (TOC) fala que a capacidade produtiva de uma linha produtiva est\u00e1 limitada pela etapa mais lenta de fabrica\u00e7\u00e3o. Considerando tal teoria, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":33333,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia da Produ\u00e7\u00e3o","id":16004},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-assistente-tecnico-i-area-engenharia-da-producao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia da Produ\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1012703,"hashId":"35f5b88ad1163c60c3c7d467a34015bf","enunciado":"A Teoria das Restri\u00e7\u00f5es (TOC) fala que a capacidade produtiva de uma linha produtiva est\u00e1 limitada pela\r\netapa mais lenta de fabrica\u00e7\u00e3o. Considerando tal teoria, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3542941,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o \u00f3timo global sempre \u00e9 obtido atrav\u00e9s da soma dos \u00f3timos locais.","id":3542939,"corpo":"o \u00f3timo global sempre \u00e9 obtido atrav\u00e9s da soma dos \u00f3timos locais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atrasar uma atividade gargalo n\u00e3o significa atrasar o processo como um todo.","id":3542940,"corpo":"atrasar uma atividade gargalo n\u00e3o significa atrasar o processo como um todo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ideia b\u00e1sica da TOC \u00e9 se conseguir lucro por meio da identifica\u00e7\u00e3o e da explora\u00e7\u00e3o das restri\u00e7\u00f5es.","id":3542941,"corpo":"a ideia b\u00e1sica da TOC \u00e9 se conseguir lucro por meio da identifica\u00e7\u00e3o e da explora\u00e7\u00e3o das restri\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a utiliza\u00e7\u00e3o dos processos n\u00e3o gargalos determina as restri\u00e7\u00f5es impostas aos processos gargalos.","id":3542942,"corpo":" a utiliza\u00e7\u00e3o dos processos n\u00e3o gargalos determina as restri\u00e7\u00f5es impostas aos processos gargalos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371700,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402644,"slug":"engenharia-de-producao-administracao-da-producao"}],"slug":"engenharia-de-producao\/1012703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16005}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que a distin\u00e7\u00e3o entre informa\u00e7\u00e3o e opini\u00e3o, entre o que \u00e9 \u201cfato\u201d e o que \u00e9 \u201ccoment\u00e1rio\u201d que os valores jornal\u00edsticos cl\u00e1ssicos prop\u00f5em favorece a constru\u00e7\u00e3o de uma imagem do jornalismo como","provas":[{"id":33334,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16005},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-assistente-tecnico-i-area-comunicacao-social-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1012716,"hashId":"fba4edc8e92e868e5de51e6ee682654f","enunciado":"\u00c9 correto afirmar que a distin\u00e7\u00e3o entre informa\u00e7\u00e3o e opini\u00e3o, entre o que \u00e9 \u201cfato\u201d e o que \u00e9 \u201ccoment\u00e1rio\u201d que\r\nos valores jornal\u00edsticos cl\u00e1ssicos prop\u00f5em favorece a constru\u00e7\u00e3o de uma imagem do jornalismo como","resposta":3542993,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dicotomia irreal.","id":3542991,"corpo":"dicotomia irreal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aparelho redutor.","id":3542992,"corpo":"aparelho redutor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"espelho da realidade.","id":3542993,"corpo":"espelho da realidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dissemina\u00e7\u00e3o coletiva.","id":3542994,"corpo":"dissemina\u00e7\u00e3o coletiva.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371701,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/1012716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16005}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Matos (2009, p.97), em seu livro \u201cComunica\u00e7\u00e3o empresarial sem complica\u00e7\u00e3o: como facilitar a comunica\u00e7\u00e3o na empresa, pela via da cultura e do di\u00e1logo\u201d, apresenta a seguinte afirma\u00e7\u00e3o: A palavra chave nas organiza\u00e7\u00f5es modernas \u00e9 comunicar, cujo significado \u00e9 tornar comum, partilhar, associar, trocar opini\u00f5es, compartilhar ideias, sentimentos e atitudes. Em s\u00edntese, comunicar implica em participa\u00e7\u00e3o, intera\u00e7\u00e3o, troca de mensagens, emiss\u00e3o e recebimento de informa\u00e7\u00f5es novas. Considerando que uma pol\u00edtica de comunica\u00e7\u00e3o interna deve caracterizar-se pelo bom planejamento e agiliza\u00e7\u00e3o de todo o fluxo de informa\u00e7\u00f5es na empresa, avalie o que se afirma sobre a implementa\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas jornal\u00edsticas organizacionais. I. A edi\u00e7\u00e3o impressa ou via internet de publica\u00e7\u00f5es que contemplam jornais, revistas, boletins e relat\u00f3rios\u201d. II. A edi\u00e7\u00e3o de programas de r\u00e1dio e de TV que podem se manifestar na r\u00e1dio-empresa e no telejornal. III. A op\u00e7\u00e3o pela publica\u00e7\u00e3o exclusiva de mat\u00e9rias cujos assuntos abrangem o interesse de alguns dos funcion\u00e1rios. IV. A elabora\u00e7\u00e3o de jornal de empresa (house-organ), de manuais, de cartilhas, entre outros, que refor\u00e7am a integra\u00e7\u00e3o das equipes. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":33334,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16005},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-assistente-tecnico-i-area-comunicacao-social-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1012727,"hashId":"49882a76acca3a04a92fede1ca574a7c","enunciado":"<p>Matos (2009, p.97), em seu livro \u201cComunica\u00e7\u00e3o empresarial sem complica\u00e7\u00e3o: como facilitar a comunica\u00e7\u00e3o\r\nna empresa, pela via da cultura e do di\u00e1logo\u201d, apresenta a seguinte afirma\u00e7\u00e3o:\r\n<\/p><p>A palavra chave nas organiza\u00e7\u00f5es modernas \u00e9 comunicar, cujo significado \u00e9 tornar comum, partilhar, associar,\r\ntrocar opini\u00f5es, compartilhar ideias, sentimentos e atitudes. Em s\u00edntese, comunicar implica em participa\u00e7\u00e3o,\r\nintera\u00e7\u00e3o, troca de mensagens, emiss\u00e3o e recebimento de informa\u00e7\u00f5es novas.\r\n<\/p><p>Considerando que uma pol\u00edtica de comunica\u00e7\u00e3o interna deve caracterizar-se pelo bom planejamento e\r\nagiliza\u00e7\u00e3o de todo o fluxo de informa\u00e7\u00f5es na empresa, avalie o que se afirma sobre a implementa\u00e7\u00e3o das\r\npr\u00e1ticas jornal\u00edsticas organizacionais.\r\n<\/p><p>I. A edi\u00e7\u00e3o impressa ou via internet de publica\u00e7\u00f5es que contemplam jornais, revistas, boletins e relat\u00f3rios\u201d.<\/p><p>\r\nII. A edi\u00e7\u00e3o de programas de r\u00e1dio e de TV que podem se manifestar na r\u00e1dio-empresa e no telejornal.\r\n<\/p><p>III. A op\u00e7\u00e3o pela publica\u00e7\u00e3o exclusiva de mat\u00e9rias cujos assuntos abrangem o interesse de alguns dos\r\nfuncion\u00e1rios.\r\n<\/p><p>IV. A elabora\u00e7\u00e3o de jornal de empresa (house-organ), de manuais, de cartilhas, entre outros, que\r\nrefor\u00e7am a integra\u00e7\u00e3o das equipes.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":3543038,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III.","id":3543035,"corpo":"III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3543036,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3543037,"corpo":"I e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3543038,"corpo":"I, II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371702,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397694,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-empresarial"}],"slug":"comunicacao-social\/1012727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16015},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais","id":16016}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa correta e respectivamente os seguintes trechos extra\u00eddos do livro de John B. Thompson \u201cA M\u00eddia e a Modernidade: uma teoria social da m\u00eddia\u201d (Vozes, 1998), nos quais o autor discute os in\u00edcios da globaliza\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o e da informa\u00e7\u00e3o, destacando tr\u00eas desenvolvimentos-chave para tal processo ocorrido entre o fim do s\u00e9culo XIX e o in\u00edcio do s\u00e9culo XX: I. \u201cO __________1 foi o primeiro meio de comunica\u00e7\u00e3o que explorou com sucesso o potencial comunicativo da eletricidade\u201d. II. \u201cUm segundo desenvolvimento do s\u00e9culo XIX que teve consider\u00e1vel import\u00e2ncia para a forma\u00e7\u00e3o das redes de comunica\u00e7\u00e3o global foi o estabelecimento de __________2\u201d. III. \u201cUm terceiro desenvolvimento que exerceu um importante papel na globaliza\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o prov\u00e9m tamb\u00e9m do final do s\u00e9culo XIX: diz respeito ao desenvolvimento de novos meios de transmitir informa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de __________3 e a sucess\u00e3o de tentativas para regular a distribui\u00e7\u00e3o do __________4\u201d.","provas":[{"id":33383,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16015},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"},{"id":33384,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais","id":16016},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-midias-digitais","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais - 2018"},{"id":33389,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16015},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"},{"id":33390,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais","id":16016},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-midias-digitais-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":1013595,"hashId":"1bf5187cdae14e36eca3018069227492","enunciado":"<p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa correta e respectivamente os seguintes trechos extra\u00eddos do livro de John B. Thompson \u201cA M\u00eddia e a Modernidade: uma teoria social da m\u00eddia\u201d (Vozes, 1998), nos quais o autor discute os in\u00edcios da globaliza\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o e da informa\u00e7\u00e3o, destacando tr\u00eas desenvolvimentos-chave para tal processo ocorrido entre o fim do s\u00e9culo XIX e o in\u00edcio do s\u00e9culo XX:\r\n<\/p><p>I.\r\n\u201cO __________1 foi o primeiro meio de comunica\u00e7\u00e3o que explorou com sucesso o potencial comunicativo da eletricidade\u201d.\r\n<\/p><p>II.\r\n\u201cUm segundo desenvolvimento do s\u00e9culo XIX que teve consider\u00e1vel import\u00e2ncia para a forma\u00e7\u00e3o das redes de comunica\u00e7\u00e3o global foi o estabelecimento de __________2\u201d.\r\n<\/p><p>III.\r\n\u201cUm terceiro desenvolvimento que exerceu um importante papel na globaliza\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o prov\u00e9m tamb\u00e9m do final do s\u00e9culo XIX: diz respeito ao desenvolvimento de novos meios de transmitir informa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de __________3 e a sucess\u00e3o de tentativas para regular a distribui\u00e7\u00e3o do __________4\u201d.<\/p>","resposta":3546342,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tel\u00e9grafo1 \u2013 ag\u00eancias internacionais de not\u00edcias2 \u2013 ondas eletromagn\u00e9ticas3 \u2013 espectro eletromagn\u00e9tico4","id":3546342,"corpo":"tel\u00e9grafo<sup>1<\/sup> \u2013 ag\u00eancias internacionais de not\u00edcias<sup>2<\/sup> \u2013 ondas eletromagn\u00e9ticas<sup>3<\/sup> \u2013 espectro eletromagn\u00e9tico<sup>4<\/sup>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"telefone1 \u2013 cadeias de emissoras radiof\u00f4nicas allnews2 \u2013 papel3 \u2013 jornal4","id":3546343,"corpo":"telefone<sup>1<\/sup> \u2013 cadeias de emissoras radiof\u00f4nicas allnews<sup>2<\/sup> \u2013 papel<sup>3<\/sup> \u2013 jornal<sup>4<\/sup>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aparelho televisor1 \u2013 editoras de livros2 \u2013 ondas sonoras3 \u2013 espectro sonoro4","id":3546344,"corpo":"aparelho televisor<sup>1<\/sup> \u2013 editoras de livros<sup>2<\/sup> \u2013 ondas sonoras<sup>3<\/sup> \u2013 espectro sonoro<sup>4<\/sup>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"r\u00e1dio1 \u2013 bancas de jornais e revistas2 \u2013 c\u00f3digo morse3 \u2013 material jornal\u00edstico decodificado4","id":3546345,"corpo":"r\u00e1dio<sup>1<\/sup> \u2013 bancas de jornais e revistas<sup>2<\/sup> \u2013 c\u00f3digo morse<sup>3<\/sup> \u2013 material jornal\u00edstico decodificado<sup>4<\/sup>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371828,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/1013595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16015},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais","id":16016}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O escritor franc\u00eas Honor\u00e9 de Balzac (1799-1850) escreveu, certa vez: \u201cA imprensa organizou o pensamento e o pensamento em breve ir\u00e1 tirar proveito do mundo. Uma folha de papel, fr\u00e1gil instrumento de uma ideia imortal, pode nivelar o globo\u201d. O trecho acima exposto, em particular nas partes destacadas, exemplifica as ideias de um pensador em rela\u00e7\u00e3o aos meios de comunica\u00e7\u00e3o e \u00e0s tecnologias. Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde a esse pensador e sua respectiva teoria.","provas":[{"id":33383,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16015},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"},{"id":33384,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais","id":16016},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-midias-digitais","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais - 2018"},{"id":33389,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16015},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"},{"id":33390,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais","id":16016},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-midias-digitais-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":1013596,"hashId":"aaea38c8eae7ee396b06224239289f4c","enunciado":"<p>O escritor franc\u00eas Honor\u00e9 de Balzac (1799-1850) escreveu, certa vez:\r\n<\/p><p>\u201cA imprensa <strong>organizou o pensamento<\/strong> e o pensamento em breve ir\u00e1 tirar proveito do mundo. Uma <strong>folha de papel<\/strong>, fr\u00e1gil instrumento de uma ideia imortal, pode nivelar o globo\u201d.\r\n<\/p><p>O trecho acima exposto, em particular nas partes destacadas, exemplifica as ideias de um pensador em rela\u00e7\u00e3o aos meios de comunica\u00e7\u00e3o e \u00e0s tecnologias. Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde a esse pensador e sua respectiva teoria.<\/p>","resposta":3546347,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paul Lazarsfeld \u2014 duplo fluxo da comunica\u00e7\u00e3o","id":3546346,"corpo":"Paul Lazarsfeld \u2014 duplo fluxo da comunica\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regis Debray \u2014 pensamento mediol\u00f3gico","id":3546347,"corpo":"Regis Debray \u2014 pensamento mediol\u00f3gico","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Herbert Marcuse \u2014 homem unidimensional","id":3546348,"corpo":"Herbert Marcuse \u2014 homem unidimensional","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zygmunt Bauman \u2014 modernidade l\u00edquida","id":3546349,"corpo":"Zygmunt Bauman \u2014 modernidade l\u00edquida","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371828,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/1013596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16015},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais","id":16016}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Express\u00f5es como \u201cplataformas de financiamento crowdfounding\u201d, \u201ceconomia gig\u201d, \u201cmechanical turk\u201d, \u201cuberiza\u00e7\u00e3o dos empregos\u201d e \u201cfim das rela\u00e7\u00f5es empregador-empregado\u201d est\u00e3o no centro da discuss\u00e3o de uma economia globalizada, com aspectos e consequ\u00eancias (segundo alguns pensadores) n\u00e3o previstos por autores como Karl Marx ou Adam Smith. Assinale a op\u00e7\u00e3o cuja express\u00e3o apresentada N\u00c3O diz respeito a problemas do campo profissional do jornalismo ligados diretamente a esse cen\u00e1rio socioecon\u00f4mico espec\u00edfico.","provas":[{"id":33383,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16015},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"},{"id":33384,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais","id":16016},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-midias-digitais","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais - 2018"},{"id":33389,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16015},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"},{"id":33390,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais","id":16016},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-midias-digitais-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":1013602,"hashId":"f2a5f1df17e8262cde3b9ce14a9aa2cd","enunciado":"Express\u00f5es como \u201cplataformas de financiamento crowdfounding\u201d, \u201ceconomia gig\u201d, \u201cmechanical turk\u201d, \u201cuberiza\u00e7\u00e3o dos empregos\u201d e \u201cfim das rela\u00e7\u00f5es empregador-empregado\u201d est\u00e3o no centro da discuss\u00e3o de uma economia globalizada, com aspectos e consequ\u00eancias (segundo alguns pensadores) n\u00e3o previstos por autores como Karl Marx ou Adam Smith. Assinale a op\u00e7\u00e3o cuja express\u00e3o apresentada N\u00c3O diz respeito a problemas do campo profissional do jornalismo ligados diretamente a esse cen\u00e1rio socioecon\u00f4mico espec\u00edfico.","resposta":3546370,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"data journalism","id":3546370,"corpo":"data journalism","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"content farms","id":3546371,"corpo":"content farms","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"crowdsourcing","id":3546372,"corpo":"crowdsourcing","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"freelancing","id":3546373,"corpo":"freelancing","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371828,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397699,"slug":"comunicacao-social-jargoes-e-vocabulario-jornalistico"}],"slug":"comunicacao-social\/1013602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16015},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais","id":16016}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para as seguintes proposi\u00e7\u00f5es: I. Customiza\u00e7\u00e3o e personaliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o termos sin\u00f4nimos para uma mesma pr\u00e1tica comum aos usu\u00e1rios na Internet. II. SEO \u00e9 uma s\u00e9rie de t\u00e9cnicas de otimiza\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas, visando ao melhor posicionamento de um site em uma p\u00e1gina de resultados de busca. III. O n\u00famero \u201c404\u201d, na Internet, significa que um dado arquivo foi encontrado, mas est\u00e1 acess\u00edvel apenas atrav\u00e9s de outra URL. IV. \u00c9 poss\u00edvel acessar a home-page de um portal jornal\u00edstico sem o DNS, apenas digitando o seu endere\u00e7o IP completo. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":33383,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16015},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"},{"id":33384,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais","id":16016},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-midias-digitais","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais - 2018"},{"id":33389,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16015},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"},{"id":33390,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais","id":16016},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-midias-digitais-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":1013606,"hashId":"30df8817890a143faf58b8c927dee887","enunciado":"<p>Atente para as seguintes proposi\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p>I.\r\nCustomiza\u00e7\u00e3o e personaliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o termos sin\u00f4nimos para uma mesma pr\u00e1tica comum aos usu\u00e1rios na Internet.<\/p><p>\r\nII.\r\nSEO \u00e9 uma s\u00e9rie de t\u00e9cnicas de otimiza\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas, visando ao melhor posicionamento de um site em uma p\u00e1gina de resultados de busca.\r\n<\/p><p>III.\r\nO n\u00famero \u201c404\u201d, na Internet, significa que um dado arquivo foi encontrado, mas est\u00e1 acess\u00edvel apenas atrav\u00e9s de outra URL.<\/p><p>\r\nIV.\r\n\u00c9 poss\u00edvel acessar a home-page de um portal jornal\u00edstico sem o DNS, apenas digitando o seu endere\u00e7o IP completo.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3546387,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV apenas. ","id":3546386,"corpo":"I, III e IV apenas.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV apenas.","id":3546387,"corpo":"II e IV apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III apenas. ","id":3546388,"corpo":"I, II e III apenas.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3546389,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371829,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Novas M\u00eddias","oab":false,"nome":"Novas M\u00eddias","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397684,"slug":"comunicacao-social-novas-midias"}],"slug":"comunicacao-social\/1013606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16015},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais","id":16016}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto \u201cSala de Imprensa Online\u201d (Jorge Duarte e Nino Carvalho), que consta na colet\u00e2nea \u201cAssessoria de Imprensa e Relacionamento com a M\u00eddia: teoria e pr\u00e1tica\u201d (organizado por Jorge Duarte, Atlas, 2011), os autores comentam que uma sala de imprensa online deve estar em harmonia com os aspectos pesquisados pelo estudioso norte-americano Jakob Nielsen em suas an\u00e1lises sobre a experi\u00eancia do usu\u00e1rio com um dado site. Considerando o que \u00e9 recomendado para uma sala de imprensa online nos dias de hoje, \u00e9 INCORRETO afirmar que se deve fornecer","provas":[{"id":33383,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16015},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"},{"id":33384,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais","id":16016},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-midias-digitais","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais - 2018"},{"id":33389,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16015},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"},{"id":33390,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais","id":16016},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-midias-digitais-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":1013607,"hashId":"380059c8112c685be28d74cb30e0352e","enunciado":"No texto \u201cSala de Imprensa Online\u201d (Jorge Duarte e Nino Carvalho), que consta na colet\u00e2nea \u201cAssessoria de Imprensa e Relacionamento com a M\u00eddia: teoria e pr\u00e1tica\u201d (organizado por Jorge Duarte, Atlas, 2011), os autores comentam que uma sala de imprensa online deve estar em harmonia com os aspectos pesquisados pelo estudioso norte-americano Jakob Nielsen em suas an\u00e1lises sobre a experi\u00eancia do usu\u00e1rio com um dado site. Considerando o que \u00e9 recomendado para uma sala de imprensa online nos dias de hoje, \u00e9 INCORRETO afirmar que se deve fornecer","resposta":3546393,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os contatos da assessoria de imprensa (nome, telefone, e-mail) e links para as redes sociais.","id":3546390,"corpo":"os contatos da assessoria de imprensa (nome, telefone, e-mail) e links para as redes sociais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a possibilidade de entrevistas e videoconfer\u00eancia com assessorados atrav\u00e9s de softwares como Skype e Hangouts.","id":3546391,"corpo":"a possibilidade de entrevistas e videoconfer\u00eancia com assessorados atrav\u00e9s de softwares como Skype e Hangouts.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre assessorados, bem como dados sobre os seus principais executivos.","id":3546392,"corpo":"informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre assessorados, bem como dados sobre os seus principais executivos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a lista de todos os releases produzidos pela assessoria, apenas em PDF, por data de veicula\u00e7\u00e3o e t\u00edtulo.","id":3546393,"corpo":"a lista de todos os releases produzidos pela assessoria, apenas em PDF, por data de veicula\u00e7\u00e3o e t\u00edtulo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371829,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Novas M\u00eddias","oab":false,"nome":"Novas M\u00eddias","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397684,"slug":"comunicacao-social-novas-midias"}],"slug":"comunicacao-social\/1013607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16015},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais","id":16016}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Autores como a pesquisadora e jornalista argentina Alicia Cytryblum trabalha, desde o in\u00edcio do s\u00e9culo XXI, \u00e0 frente do que ela denomina de \u201cJornalismo Social\u201d, o qual \u201cbusca devolver uma vis\u00e3o mais ampla que ajude na constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais inclusiva\u201d (Alicia Cytryblum, \u201cPeriodismo Social: una nueva disciplina\u201d, La Crujia, 2009, p. 73, tradu\u00e7\u00e3o nossa), abordando o tratamento de alguns temas especiais, como discrimina\u00e7\u00e3o, direitos humanos, inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia, pobreza, mulher, g\u00eanero e sexismo, e deficientes, por exemplo. Considere os itens apresentados a seguir, e assinale o que N\u00c3O corresponde a uma caracter\u00edstica t\u00edpica do jornalismo pensado como agente social.","provas":[{"id":33383,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16015},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"},{"id":33384,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais","id":16016},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-midias-digitais","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais - 2018"},{"id":33389,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16015},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"},{"id":33390,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais","id":16016},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-midias-digitais-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":1013610,"hashId":"6aaadd008e314e9fb07641d8c19176cb","enunciado":"Autores como a pesquisadora e jornalista argentina Alicia Cytryblum trabalha, desde o in\u00edcio do s\u00e9culo XXI, \u00e0 frente do que ela denomina de \u201cJornalismo Social\u201d, o qual \u201cbusca devolver uma vis\u00e3o mais ampla que ajude na constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais inclusiva\u201d (Alicia Cytryblum, \u201cPeriodismo Social: una nueva disciplina\u201d, La Crujia, 2009, p. 73, tradu\u00e7\u00e3o nossa), abordando o tratamento de alguns temas especiais, como discrimina\u00e7\u00e3o, direitos humanos, inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia, pobreza, mulher, g\u00eanero e sexismo, e deficientes, por exemplo. Considere os itens apresentados a seguir, e assinale o que N\u00c3O corresponde a uma caracter\u00edstica t\u00edpica do jornalismo pensado como agente social.","resposta":3546402,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o da ideologia da neutralidade jornal\u00edstica","id":3546402,"corpo":"manuten\u00e7\u00e3o da ideologia da neutralidade jornal\u00edstica","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"percep\u00e7\u00e3o do jornalismo como uma atividade did\u00e1tica","id":3546403,"corpo":"percep\u00e7\u00e3o do jornalismo como uma atividade did\u00e1tica","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coloca\u00e7\u00e3o nos textos noticiosos das vozes dos diversos sujeitos afetados pela realidade","id":3546404,"corpo":"coloca\u00e7\u00e3o nos textos noticiosos das vozes dos diversos sujeitos afetados pela realidade","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresenta\u00e7\u00e3o dos novos termos que surgem nas din\u00e2micas da sociedade","id":3546405,"corpo":"apresenta\u00e7\u00e3o dos novos termos que surgem nas din\u00e2micas da sociedade","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371829,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/1013610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16015},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais","id":16016}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente os seguintes enunciados e assinale com V o que for verdadeiro e com F o que for falso: ( ) Encontra-se jurisdi\u00e7\u00e3o legal sobre acessibilidade virtual, por exemplo, no artigo 47 do Decreto n\u00ba 5.296, de 2 de dezembro de 2004. ( ) P\u00e1ginas acess\u00edveis s\u00e3o mais facilmente indexadas por mecanismos de busca e s\u00e3o tamb\u00e9m compat\u00edveis com uma maior variedade de aplicativos. ( ) Tecnologia assistiva \u00e9 aquela voltada exclusivamente para o acesso a conte\u00fados audiovisuais que podem ser acessados por deficientes visuais. ( ) O s\u00edtio do Governo Federal disponibiliza o e-MAG, que traz recomenda\u00e7\u00f5es de acessibilidade a serem seguidas por s\u00edtios e portais do governo brasileiro. Est\u00e1 correta, de cima para baixo, a seguinte sequ\u00eancia:","provas":[{"id":33383,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16015},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"},{"id":33384,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais","id":16016},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-midias-digitais","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais - 2018"},{"id":33389,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16015},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"},{"id":33390,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais","id":16016},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-midias-digitais-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":1013611,"hashId":"70ce74216d5bb305c0bbaf45841d53a6","enunciado":"<p>Leia atentamente os seguintes enunciados e assinale com V o que for verdadeiro e com F o que for falso:\r\n<\/p><p>( )\r\nEncontra-se jurisdi\u00e7\u00e3o legal sobre acessibilidade virtual, por exemplo, no artigo 47 do Decreto n\u00ba 5.296, de 2 de dezembro de 2004.\r\n<\/p><p>( )\r\nP\u00e1ginas acess\u00edveis s\u00e3o mais facilmente indexadas por mecanismos de busca e s\u00e3o tamb\u00e9m compat\u00edveis com uma maior variedade de aplicativos.\r\n<\/p><p>( )\r\nTecnologia assistiva \u00e9 aquela voltada exclusivamente para o acesso a conte\u00fados audiovisuais que podem ser acessados por deficientes visuais.\r\n<\/p><p>( )\r\nO s\u00edtio do Governo Federal disponibiliza o e-MAG, que traz recomenda\u00e7\u00f5es de acessibilidade a serem seguidas por s\u00edtios e portais do governo brasileiro.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correta, de cima para baixo, a seguinte sequ\u00eancia:<\/p>","resposta":3546409,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":3546406,"corpo":"F, V, F, F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":3546407,"corpo":"F, F, V, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":3546408,"corpo":"V, F, V, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" V, V, F, V.","id":3546409,"corpo":" V, V, F, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371829,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.296\/2004 - Regulamenta as Leis nos 10.048\/2000, que d\u00e1 Prioridade de Atendimento \u00e0s Pessoas que Especifica, e 10.098\/2000.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.296\/2004 - Regulamenta as Leis nos 10.048\/2000, que d\u00e1 Prioridade de Atendimento \u00e0s Pessoas que Especifica, e 10.098\/2000.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418882,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-296-2004-regulamenta-as-leis-nos-10-048-2000-que-da-prioridade-de-atendimento-as-pessoas-que-especifica-e-10-098-2000"}],"slug":"legislacao-federal\/1013611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16015},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais","id":16016}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente o seguinte trecho extra\u00eddo do livro \u201cAdministra\u00e7\u00e3o de Marketing\u201d, de Philip Kotler e Kevin Lane Keller (Pearson Prentice Hall, 2006): \u201cO\/A _______________ \u00e9 o meio pelo qual as empresas buscam informar, persuadir e lembrar os consumidores \u2013 direta ou indiretamente \u2013 sobre os produtos e marcas que comercializam. Num certo sentido, o\/a ______________ representa a \u2018voz\u2019 da marca e \u00e9 o meio pelo qual ela estabelece um di\u00e1logo e constr\u00f3i relacionamentos com os consumidores\u201d.","provas":[{"id":33383,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16015},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"},{"id":33384,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais","id":16016},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-midias-digitais","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais - 2018"},{"id":33389,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16015},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"},{"id":33390,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais","id":16016},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-midias-digitais-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00eddias Digitais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":1013619,"hashId":"c610b4d192613861dc1195ae61ee9dd2","enunciado":"<p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente o seguinte trecho extra\u00eddo do livro \u201cAdministra\u00e7\u00e3o de Marketing\u201d, de Philip Kotler e Kevin Lane Keller (Pearson Prentice Hall, 2006):<\/p><p>\r\n\u201cO\/A _______________ \u00e9 o meio pelo qual as empresas buscam informar, persuadir e lembrar os consumidores \u2013 direta ou indiretamente \u2013 sobre os produtos e marcas que comercializam. Num certo sentido, o\/a ______________ representa a \u2018voz\u2019 da marca e \u00e9 o meio pelo qual ela estabelece um di\u00e1logo e constr\u00f3i relacionamentos com os consumidores\u201d.<\/p>","resposta":3546440,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"porta-voz","id":3546438,"corpo":"porta-voz","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"brand equity","id":3546439,"corpo":"brand equity","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o de marketing","id":3546440,"corpo":"comunica\u00e7\u00e3o de marketing","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gia de branding","id":3546441,"corpo":"estrat\u00e9gia de branding","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371830,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/1013619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":16017},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais","id":16018}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1562 foi fundada a Academia de Desenho em Floren\u00e7a, a partir de ent\u00e3o o desenho passou a ser praticado como g\u00eanero art\u00edstico aut\u00f4nomo. Pintura, escultura e arquitetura passaram a ser as novas \u00e1reas das belas artes. O artista respons\u00e1vel por esse feito foi","provas":[{"id":33385,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":16017},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2018"},{"id":33386,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais","id":16018},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais - 2018"},{"id":33387,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":16017},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2018"},{"id":33388,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais","id":16018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-visuais-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1013623,"hashId":"d215e67fb269b650111d6ce814620510","enunciado":"Em 1562 foi fundada a Academia de Desenho em Floren\u00e7a, a partir de ent\u00e3o o desenho passou a ser praticado como g\u00eanero art\u00edstico aut\u00f4nomo. Pintura, escultura e arquitetura passaram a ser as novas \u00e1reas das belas artes. O artista respons\u00e1vel por esse feito foi","resposta":3546457,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adolfo Venturi.","id":3546454,"corpo":"Adolfo Venturi.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Heinrich W\u00f6lfflin.","id":3546455,"corpo":"Heinrich W\u00f6lfflin.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Henri Focillon.","id":3546456,"corpo":"Henri Focillon.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Giorgio Vasari.","id":3546457,"corpo":"Giorgio Vasari.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371831,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/1013623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":16017},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais","id":16018}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 cem anos, S\u00e3o Paulo assistia \u00e0 inaugura\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o de pintura moderna Anita Malfatti, evento que alteraria para sempre o curso da hist\u00f3ria da arte no Brasil. A exposi\u00e7\u00e3o comemorativa desse feito chamada \u201cAnita Malfatti: 100 anos de arte moderna\u201d aconteceu","provas":[{"id":33385,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":16017},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2018"},{"id":33386,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais","id":16018},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais - 2018"},{"id":33387,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":16017},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2018"},{"id":33388,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais","id":16018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-visuais-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1013624,"hashId":"f1347a0331259f346a30eae3c466a3f5","enunciado":"H\u00e1 cem anos, S\u00e3o Paulo assistia \u00e0 inaugura\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o de pintura moderna Anita Malfatti, evento que alteraria para sempre o curso da hist\u00f3ria da arte no Brasil. A exposi\u00e7\u00e3o comemorativa desse feito chamada \u201cAnita Malfatti: 100 anos de arte moderna\u201d aconteceu","resposta":3546459,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no Museu de Arte de S\u00e3o Paulo em 2016.","id":3546458,"corpo":"no Museu de Arte de S\u00e3o Paulo em 2016.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no Museu de Arte Moderna de S\u00e3o Paulo em 2017.","id":3546459,"corpo":"no Museu de Arte Moderna de S\u00e3o Paulo em 2017.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na Bienal Internacional de S\u00e3o Paulo em 2016.","id":3546460,"corpo":"Na Bienal Internacional de S\u00e3o Paulo em 2016.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na Bienal Internacional de Curitiba em 2017.","id":3546461,"corpo":"na Bienal Internacional de Curitiba em 2017.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371831,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/1013624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":16017},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais","id":16018}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u201cPanorama da Pintura Moderna\u201d foi publicado em forma de artigo pela primeira vez em 1951, tornando-se livro no ano seguinte. Nesse livro, de uma forma did\u00e1tica, \u00e9 contado o que acontecia e o que era criado nessa \u00e9poca, citando os diversos artistas respons\u00e1veis pela consagra\u00e7\u00e3o da pintura moderna. Essa importante obra, publicada pelo Minist\u00e9rio de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade em 1952, foi escrita por","provas":[{"id":33385,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":16017},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2018"},{"id":33386,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais","id":16018},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais - 2018"},{"id":33387,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":16017},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2018"},{"id":33388,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais","id":16018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-visuais-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1013625,"hashId":"9c3128723c040284c8a492b4054754fa","enunciado":"O \u201cPanorama da Pintura Moderna\u201d foi publicado em forma de artigo pela primeira vez em 1951, tornando-se livro no ano seguinte. Nesse livro, de uma forma did\u00e1tica, \u00e9 contado o que acontecia e o que era criado nessa \u00e9poca, citando os diversos artistas respons\u00e1veis pela consagra\u00e7\u00e3o da pintura moderna. Essa importante obra, publicada pelo Minist\u00e9rio de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade em 1952, foi escrita por","resposta":3546464,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aracy Amara.","id":3546462,"corpo":"Aracy Amara.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ivan Serpa.","id":3546463,"corpo":"Ivan Serpa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e1rio Pedrosa.","id":3546464,"corpo":"M\u00e1rio Pedrosa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Meyer Schapiro.","id":3546465,"corpo":"Meyer Schapiro.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371831,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Pl\u00e1sticas","oab":false,"nome":"Artes Pl\u00e1sticas","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394705,"slug":"artes-artes-plasticas"}],"slug":"artes\/1013625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":16017},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais","id":16018}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Internet art est\u00e1 sempre dependente do uso do computador e da acessibilidade a uma rede, cumprindo a sua fun\u00e7\u00e3o somente no momento em que o usu\u00e1rio se conecta. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Internet art assinale a afirma\u00e7\u00e3o verdadeira.","provas":[{"id":33385,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":16017},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2018"},{"id":33386,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais","id":16018},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais - 2018"},{"id":33387,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":16017},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2018"},{"id":33388,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais","id":16018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-visuais-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1013633,"hashId":"4078886e2c7353cc4ca96b119ae9afe8","enunciado":"A Internet art est\u00e1 sempre dependente do uso do computador e da acessibilidade a uma rede, cumprindo a sua fun\u00e7\u00e3o somente no momento em que o usu\u00e1rio se conecta. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Internet art assinale a afirma\u00e7\u00e3o verdadeira.","resposta":3546494,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Internet art \u00e9 uma express\u00e3o multim\u00eddia.","id":3546494,"corpo":"Internet art \u00e9 uma express\u00e3o multim\u00eddia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cUtilidade\u201d n\u00e3o \u00e9 inerente \u00e0 Internet art.","id":3546495,"corpo":"\u201cUtilidade\u201d n\u00e3o \u00e9 inerente \u00e0 Internet art.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O computador n\u00e3o revela em si mesmo uma rela\u00e7\u00e3o estreita com o cotidiano.","id":3546496,"corpo":"O computador n\u00e3o revela em si mesmo uma rela\u00e7\u00e3o estreita com o cotidiano.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Ciberespa\u00e7o \u00e9 um ambiente f\u00edsico, real, um espa\u00e7o aberto onde tudo acontece.","id":3546497,"corpo":"O Ciberespa\u00e7o \u00e9 um ambiente f\u00edsico, real, um espa\u00e7o aberto onde tudo acontece.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371832,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Pl\u00e1sticas","oab":false,"nome":"Artes Pl\u00e1sticas","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394705,"slug":"artes-artes-plasticas"}],"slug":"artes\/1013633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":16017},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais","id":16018}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito da arte como uma atividade consciente, dotada de um car\u00e1ter hist\u00f3rico e social \u00e9 atribu\u00eddo a","provas":[{"id":33385,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":16017},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2018"},{"id":33386,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais","id":16018},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais - 2018"},{"id":33387,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas","id":16017},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-plasticas","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Pl\u00e1sticas - 2018"},{"id":33388,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais","id":16018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-artes-visuais-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Artes Visuais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1013634,"hashId":"406027000dce660ad0c706ea5d484c39","enunciado":"O conceito da arte como uma atividade consciente, dotada de um car\u00e1ter hist\u00f3rico e social \u00e9 atribu\u00eddo a","resposta":3546501,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Walter Gropius.","id":3546498,"corpo":"Walter Gropius.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ricard Bofill.","id":3546499,"corpo":"Ricard Bofill.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Giorgio Vasari.","id":3546500,"corpo":"Giorgio Vasari.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Friedrich Hegel.","id":3546501,"corpo":"Friedrich Hegel.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371832,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Pl\u00e1sticas","oab":false,"nome":"Artes Pl\u00e1sticas","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394705,"slug":"artes-artes-plasticas"}],"slug":"artes\/1013634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The word \u201cwhole-souled\u201d in the clause \u201cher whole-souled, earnest gesture\u201d can be defined as:","provas":[{"id":33391,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-professor-docente-i-area-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1013656,"hashId":"5d385f2d5abf6ff2dd054a4775e5a51d","enunciado":"The word \u201cwhole-souled\u201d in the clause \u201cher whole-souled, earnest gesture\u201d can be defined as:","resposta":3546590,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a negative attributive adjective.","id":3546589,"corpo":"a negative attributive adjective.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a positive attributive adjective.","id":3546590,"corpo":"a positive attributive adjective.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a compound noun.","id":3546591,"corpo":"a compound noun.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a positive predicative adjective.","id":3546592,"corpo":"a positive predicative adjective.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a negative predicative adjective.","id":3546593,"corpo":"a negative predicative adjective.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371835,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33391\/11.gif\">","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1013656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"We may keep the sentence grammatically correct by substituting \u201cwords\u201d for:","provas":[{"id":33391,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-professor-docente-i-area-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1013658,"hashId":"a20acdab7ac754b2e02675f30812da52","enunciado":"We may keep the sentence grammatically correct by substituting \u201cwords\u201d for:","resposta":3546601,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"information; because it\u2019s an uncountable noun, just like \u201cwords\u201d.","id":3546599,"corpo":"information; because it\u2019s an uncountable noun, just like \u201cwords\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"informations; because it\u2019s a countable noun in the plural, just like \u201cwords\u201d.","id":3546600,"corpo":"informations; because it\u2019s a countable noun in the plural, just like \u201cwords\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" things; because it\u2019s a countable noun in the plural, just like \u201cwords\u201d.","id":3546601,"corpo":" things; because it\u2019s a countable noun in the plural, just like \u201cwords\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"thing; because it\u2019s a countable noun in the singular, just like \u201cwords\u201d.","id":3546602,"corpo":"thing; because it\u2019s a countable noun in the singular, just like \u201cwords\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"stuffs; because it\u2019s an uncountable noun in the plural, just like \u201cwords\u201d.","id":3546603,"corpo":"stuffs; because it\u2019s an uncountable noun in the plural, just like \u201cwords\u201d.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371836,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33391\/12.gif\">","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1013658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"If you were to report what Sojourner said instead of direct quoting her, you would say that:","provas":[{"id":33391,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-professor-docente-i-area-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1013659,"hashId":"4cd9cfc77c70111fc52f63ae3c18cee0","enunciado":"If you were to report what Sojourner said instead of direct quoting her, you would say that:","resposta":3546605,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"she said that she had had as much muscle as any man and she could have done as much work as any man.","id":3546604,"corpo":"she said that she had had as much muscle as any man and she could have done as much work as any man.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"she said that she had as much muscle as any man and she could do as much work as any man.","id":3546605,"corpo":"she said that she had as much muscle as any man and she could do as much work as any man.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"she spoke that she has as much muscle as any man and she could do as much work as any man.","id":3546606,"corpo":"she spoke that she has as much muscle as any man and she could do as much work as any man.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"she said that she had as much muscle as any man and she can do as much work as any man.","id":3546607,"corpo":"she said that she had as much muscle as any man and she can do as much work as any man.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"she told that she had as much muscle as any man and she could do as much work as any man.","id":3546608,"corpo":"she told that she had as much muscle as any man and she could do as much work as any man.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371837,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33391\/13.gif\">","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1013659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The use of \u201cwell\u201d in the beginning of the sentence is a very common feature of cohesion in spoken discourse and is usually used for: I softening and correcting. II gaining time. III referring to your own expectations. IV indicating you don\u2019t need any help. The only correct ways to finish the assertion are:","provas":[{"id":33391,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-professor-docente-i-area-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1013664,"hashId":"8f022eab07409bd2017589817663d3ca","enunciado":"<p>The use of \u201cwell\u201d in the beginning of the sentence is a very common feature of cohesion in spoken discourse and is usually used for:\r\n<\/p><p>I softening and correcting.\r\n<\/p><p>II gaining time.\r\n<\/p><p>III referring to your own expectations.\r\n<\/p><p>IV indicating you don\u2019t need any help.\r\n<\/p><p>The only correct ways to finish the assertion are:<\/p>","resposta":3546629,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I and II.","id":3546629,"corpo":"I and II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III and IV.","id":3546630,"corpo":"III and IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II and III.","id":3546631,"corpo":"II and III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I and IV.","id":3546632,"corpo":"I and IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I and III.","id":3546633,"corpo":"I and III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371839,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33391\/15.gif\">","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1013664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The use of \u201cdo\u201d in the sentence is:","provas":[{"id":33391,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-professor-docente-i-area-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1013665,"hashId":"8f7591f13326d27ace7ea45e9f1370cf","enunciado":"The use of \u201cdo\u201d in the sentence is:","resposta":3546638,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correct, because \u201cdo\u201d is a present simple tense auxiliary and must be used in all sentences in this case.","id":3546634,"corpo":"correct, because \u201cdo\u201d is a present simple tense auxiliary and must be used in all sentences in this case.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incorrect, because \u201cdo\u201d is a present simple tense auxiliary for questions and negative sentences only.","id":3546635,"corpo":"incorrect, because \u201cdo\u201d is a present simple tense auxiliary for questions and negative sentences only.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incorrect, because \u201cdoes\u201d is the appropriate present simple tense auxiliary in this case.","id":3546636,"corpo":"incorrect, because \u201cdoes\u201d is the appropriate present simple tense auxiliary in this case.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"correct, because in this case both \u201cdo\u201d and \u201cdoes\u201d can be used.","id":3546637,"corpo":"correct, because in this case both \u201cdo\u201d and \u201cdoes\u201d can be used.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"correct, because it adds emphasis to the imperative command \u201cgive her a chance\u201d.","id":3546638,"corpo":"correct, because it adds emphasis to the imperative command \u201cgive her a chance\u201d.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371839,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33391\/15.gif\">","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1013665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In practical terms, focusing on a grammar topic may be a challenge for the teacher and the student. Using the Passive Voice as mere example, Larsen-Freeman (2003, p. 47) states that \u201cthe ultimate challenge of the passive voice is not form\u201d because \u201calthough it is a grammatical form, it is not the form that presents the learning challenge\u201d. In her example, focusing on form, teachers may mistakenly choose to introduce the passive as a transformed version of the active, implying they are interchangeable or that all passive sentences include the agent, which is definitely not the case. A good alternative to teaching through form could be to:","provas":[{"id":33391,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-professor-docente-i-area-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1013670,"hashId":"e12fc2299c1dac8ec97b224bd1873112","enunciado":"In practical terms, focusing on a grammar topic may be a challenge for the teacher and the student. Using the Passive Voice as mere example, Larsen-Freeman (2003, p. 47) states that \u201cthe ultimate challenge of the passive voice is not form\u201d because \u201calthough it is a grammatical form, it is not the form that presents the learning challenge\u201d. In her example, focusing on form, teachers may mistakenly choose to introduce the passive as a transformed version of the active, implying they are interchangeable or that all passive sentences include the agent, which is definitely not the case. A good alternative to teaching through form could be to:","resposta":3546661,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"have students copy a few sentences from the board and sort out their similarities and differences so as to measure students\u2019 awareness and only then start a possible sentence transformation exercise.","id":3546659,"corpo":"have students copy a few sentences from the board and sort out their similarities and differences so as to measure students\u2019 awareness and only then start a possible sentence transformation exercise.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" bring realia to class so students can get involved with the class, which in this case could mean buying students gifts and then making them create sentences starting with \u201ca gift\u201d e.g. A gift was given to Jo\u00e3o.","id":3546660,"corpo":" bring realia to class so students can get involved with the class, which in this case could mean buying students gifts and then making them create sentences starting with \u201ca gift\u201d e.g. A gift was given to Jo\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sentence transformation exercise. (B) bring realia to class so students can get involved with the class, which in this case could mean buying students gifts and then making them create sentences starting with \u201ca gift\u201d e.g. A gift was given to Jo\u00e3o.","id":3546661,"corpo":"sentence transformation exercise.\r\n(B) bring realia to class so students can get involved with the class, which in this case could mean buying students gifts and then making them create sentences starting with \u201ca gift\u201d e.g. A gift was given to Jo\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"take a grammar book to class and have students memorize the rules until they know them by heart and then have them orally transform sentences back and forth, according to the language item.","id":3546662,"corpo":"take a grammar book to class and have students memorize the rules until they know them by heart and then have them orally transform sentences back and forth, according to the language item.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do a three dimensional analysis of the language item and think about ways to contrast it with other similar ones so students can focus on how they may put the parts of the sentences together.","id":3546663,"corpo":"do a three dimensional analysis of the language item and think about ways to contrast it with other similar ones so students can focus on how they may put the parts of the sentences together.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Questions 36 to 42 relate to teaching skills and abilities:","id":371841,"enunciado":"Questions 36 to 42 relate to teaching skills and abilities:","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":398373,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-e-educacao"}],"slug":"lingua-inglesa\/1013670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - L\u00edngua Portuguesa","id":5458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A assertiva marcada linguisticamente no texto para ser entendida pelo leitor como uma possibilidade \u00e9:","provas":[{"id":33392,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - L\u00edngua Portuguesa","id":5458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-professor-docente-i-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1013685,"hashId":"fbd60ede387633ddf42f1f5d2b42c046","enunciado":"A assertiva marcada linguisticamente no texto para ser entendida pelo leitor como uma possibilidade \u00e9:","resposta":3546737,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A presen\u00e7a do interlocutor \u00e9 tamb\u00e9m o elemento desafiante, que vai provocar o sujeito para que ele organize sua express\u00e3o verbal. (\u00a7 2)","id":3546734,"corpo":"A presen\u00e7a do interlocutor \u00e9 tamb\u00e9m o elemento desafiante, que vai provocar o sujeito para que ele organize sua express\u00e3o verbal. (\u00a7 2)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Essa \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o mesma do desenvolvimento cognitivo de todos e condi\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento e o dom\u00ednio da linguagem. (\u00a7 3)","id":3546735,"corpo":"Essa \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o mesma do desenvolvimento cognitivo de todos e condi\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento e o dom\u00ednio da linguagem. (\u00a7 3)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O papel representado pelo grupo social com que se convive e que nos serve de interlocutor \u00e9 da maior import\u00e2ncia, diante do que Bakhtin nos exp\u00f5e. (\u00a7 5)","id":3546736,"corpo":"O papel representado pelo grupo social com que se convive e que nos serve de interlocutor \u00e9 da maior import\u00e2ncia, diante do que Bakhtin nos exp\u00f5e. (\u00a7 5)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00f3 assim, com um olhar munido de uma compreens\u00e3o maior, podemos melhor cumprir a tarefa que o nosso tempo hist\u00f3rico nos coloca. (\u00a7 5)","id":3546737,"corpo":"S\u00f3 assim, com um olhar munido de uma compreens\u00e3o maior, podemos melhor cumprir a tarefa que o nosso tempo hist\u00f3rico nos coloca. (\u00a7 5)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E \u00e9 bom lembrar, mais uma vez: seu desenvolvimento cognitivo depende do desenvolvimento de sua linguagem. (\u00a7 5)","id":3546738,"corpo":"E \u00e9 bom lembrar, mais uma vez: seu desenvolvimento cognitivo depende do desenvolvimento de sua linguagem. (\u00a7 5)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371844,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33392\/18.gif\">","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1013685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - L\u00edngua Portuguesa","id":5458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma verbal cujo morfema que acumula as no\u00e7\u00f5es de MODO e TEMPO \u00e9 zero est\u00e1 destacada em:","provas":[{"id":33392,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - L\u00edngua Portuguesa","id":5458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-professor-docente-i-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1013698,"hashId":"4ca4854921e1ee359591a957ec938ef8","enunciado":"A forma verbal cujo morfema que acumula as no\u00e7\u00f5es de MODO e TEMPO \u00e9 <strong>zero<\/strong> est\u00e1 destacada em:","resposta":3546803,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por mais vitorioso que Humpty-Dumpty se CONSIDERE (\u00a7 1)","id":3546799,"corpo":"por mais vitorioso que Humpty-Dumpty se CONSIDERE (\u00a7 1)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aquele que CORRESPONDERIA ao motivo desconhecido (\u00a7 2)","id":3546800,"corpo":"aquele que CORRESPONDERIA ao motivo desconhecido (\u00a7 2)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ent\u00e3o DISSESSE algo como \u201cn\u00e3o me amole\u201d (\u00a7 3)","id":3546801,"corpo":"ent\u00e3o DISSESSE algo como \u201cn\u00e3o me amole\u201d (\u00a7 3)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" visto que ACABARA de diz\u00ea-lo (\u00a7 5)","id":3546802,"corpo":" visto que ACABARA de diz\u00ea-lo (\u00a7 5)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" ESPERAMOS que (...) isso fique, no m\u00ednimo, claro (\u00a7 8)","id":3546803,"corpo":" ESPERAMOS que (...) isso fique, no m\u00ednimo, claro (\u00a7 8)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371845,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33392\/Sem_titulo.gif\">","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1013698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os delegados de pol\u00edcia do estado de Sergipe, em raz\u00e3o da natureza da carreira, s\u00e3o remunerados por subs\u00eddio fixado em parcela \u00fanica, o que n\u00e3o exclui o direito \u00e0 percep\u00e7\u00e3o de adicionais e pr\u00eamios por produtividade, ainda que eventuais ou peri\u00f3dicos.","provas":[{"id":33410,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-se-se-2018-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC SE - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1013727,"hashId":"8595f439fe1ae2551e816a391c52e1e2","enunciado":"Os delegados de pol\u00edcia do estado de Sergipe, em raz\u00e3o da natureza da carreira, s\u00e3o remunerados por subs\u00eddio fixado em parcela \u00fanica, o que n\u00e3o exclui o direito \u00e0 percep\u00e7\u00e3o de adicionais e pr\u00eamios por produtividade, ainda que eventuais ou peri\u00f3dicos.","resposta":3546903,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3546902,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3546903,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da carreira e do sistema remunerat\u00f3rio dos delegados da Pol\u00edcia Civil do estado de Sergipe e do regime jur\u00eddico dos servidores ocupantes de cargos efetivos das carreiras policiais civis do estado de Sergipe, julgue os itens subsecutivos.","id":371850,"enunciado":"Acerca da carreira e do sistema remunerat\u00f3rio dos delegados da Pol\u00edcia Civil do estado de Sergipe e do regime jur\u00eddico dos servidores ocupantes de cargos efetivos das carreiras policiais civis do estado de Sergipe, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00b0 72\/2002 - Disp\u00f5e sobre a carreira dos servidores p\u00fablicos civis do Sistema de Seguran\u00e7a Prisional, da Administracao Direta do Poder Executivo do Estado de Sergipe","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00b0 72\/2002 - Disp\u00f5e sobre a carreira dos servidores p\u00fablicos civis do Sistema de Seguran\u00e7a Prisional, da Administracao Direta do Poder Executivo do Estado de Sergipe","pai":395536,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401738,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-n-72-2002-dispoe-sobre-a-carreira-dos-servidores-publicos-civis-do-sistema-de-seguranca-prisional-da-administracao-direta-do-poder-executivo-do-estado-de-sergipe"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1013727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Delegado de pol\u00edcia do estado de Sergipe poder\u00e1 ser removido de um munic\u00edpio para outro mediante designa\u00e7\u00e3o do delegado-geral, n\u00e3o cabendo recurso administrativo quando o ato de remo\u00e7\u00e3o ocorrer de of\u00edcio.","provas":[{"id":33410,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-se-se-2018-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC SE - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1013735,"hashId":"394ee41f3602c1b8e7e36b9c7857c6c8","enunciado":"Delegado de pol\u00edcia do estado de Sergipe poder\u00e1 ser removido de um munic\u00edpio para outro mediante designa\u00e7\u00e3o do delegado-geral, n\u00e3o cabendo recurso administrativo quando o ato de remo\u00e7\u00e3o ocorrer de of\u00edcio.","resposta":3546919,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3546918,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3546919,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das garantias e prerrogativas e dos deveres e proibi\u00e7\u00f5es legais inerentes ao cargo de delegado de pol\u00edcia do estado de Sergipe, julgue os itens a seguir.","id":371852,"enunciado":"Acerca das garantias e prerrogativas e dos deveres e proibi\u00e7\u00f5es legais inerentes ao cargo de delegado de pol\u00edcia do estado de Sergipe, julgue os itens a seguir.","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Sergipe","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Sergipe","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421850,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-sergipe"}],"slug":"direito-constitucional\/1013735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A influ\u00eancia ind\u00edgena mediante a miscigena\u00e7\u00e3o durante o processo de ocupa\u00e7\u00e3o e povoamento do territ\u00f3rio sergipano n\u00e3o foi maior devido \u00e0 guerra e \u00e0 hostilidade contra os ind\u00edgenas, bem como \u00e0 fuga da maioria dos \u00edndios que sobreviviam aos ataques do homem branco.","provas":[{"id":33410,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-se-se-2018-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC SE - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1013738,"hashId":"caba457816ff8b9da823ddd57a6f1dfc","enunciado":"A influ\u00eancia ind\u00edgena mediante a miscigena\u00e7\u00e3o durante o processo de ocupa\u00e7\u00e3o e povoamento do territ\u00f3rio sergipano n\u00e3o foi maior devido \u00e0 guerra e \u00e0 hostilidade contra os ind\u00edgenas, bem como \u00e0 fuga da maioria dos \u00edndios que sobreviviam aos ataques do homem branco.","resposta":3546924,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3546924,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3546925,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo esse fragmento de texto como refer\u00eancia inicial, julgue os itens subsequentes, a respeito de elementos que comp\u00f5em a organiza\u00e7\u00e3o espacial do estado de Sergipe.","id":371853,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33410\/05.gif\"><\/p><p>Tendo esse fragmento de texto como refer\u00eancia inicial, julgue os itens subsequentes, a respeito de elementos que comp\u00f5em a organiza\u00e7\u00e3o espacial do estado de Sergipe.<\/p>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Sergipe","oab":false,"nome":"Sergipe","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407455,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sergipe"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1013738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar de a nova lei ter revogado integralmente a anterior, ela n\u00e3o se aplica ao contrato objeto da a\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":33410,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-se-se-2018-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC SE - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1013781,"hashId":"b959d53c59fb1e99af822ec744a26389","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de a nova lei ter revogado integralmente a anterior, ela n\u00e3o se aplica ao contrato objeto da a\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3547010,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3547010,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3547011,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma nova lei, que disciplinou integralmente mat\u00e9ria antes regulada por outra norma, foi publicada oficialmente sem estabelecer data para a sua entrada em vigor e sem prever prazo de sua vig\u00eancia. Sessenta dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o oficial dessa nova lei, foi ajuizada uma a\u00e7\u00e3o em que as partes discutem um contrato firmado anos antes sobre o assunto objeto das referidas normas.Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens, com base na Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro.","id":371863,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma nova lei, que disciplinou integralmente mat\u00e9ria antes regulada por outra norma, foi publicada oficialmente sem estabelecer data para a sua entrada em vigor e sem prever prazo de sua vig\u00eancia. Sessenta dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o oficial dessa nova lei, foi ajuizada uma a\u00e7\u00e3o em que as partes discutem um contrato firmado anos antes sobre o assunto objeto das referidas normas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens, com base na Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"},{"nome_clean":"Conflitos de Leis no Tempo - Conflito Intertemporal (Art. 6\u00ba)","oab":false,"nome":"Conflitos de Leis no Tempo - Conflito Intertemporal (Art. 6\u00ba)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415358,"slug":"direito-civil-conflitos-de-leis-no-tempo-conflito-intertemporal-art-6o"},{"nome_clean":"Ato Jur\u00eddico Perfeito","oab":false,"nome":"Ato Jur\u00eddico Perfeito","pai":415358,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424819,"slug":"direito-civil-ato-juridico-perfeito"}],"slug":"direito-civil\/1013781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedado transformar registro de empres\u00e1rio individual em registro de sociedade empres\u00e1ria.","provas":[{"id":33410,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-se-se-2018-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC SE - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1013784,"hashId":"8de7be3a3af4fee7759e29e40cc0a7a1","enunciado":"\u00c9 vedado transformar registro de empres\u00e1rio individual em registro de sociedade empres\u00e1ria.","resposta":3547017,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3547016,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3547017,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das condi\u00e7\u00f5es para o exerc\u00edcio de atividade comercial, julgue os itens subsequentes.","id":371864,"enunciado":"A respeito das condi\u00e7\u00f5es para o exerc\u00edcio de atividade comercial, julgue os itens subsequentes.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Empresarial","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Empresarial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406935,"slug":"direito-empresarial-comercial-teoria-geral-do-direito-empresarial"},{"nome_clean":"Do Empres\u00e1rio","oab":true,"nome":"Do Empres\u00e1rio","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406937,"slug":"direito-empresarial-comercial-do-empresario"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1013784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente o seguinte excerto: \u201cA apreens\u00e3o das no\u00e7\u00f5es de tempo hist\u00f3rico em suas diversidades e complexidades pode favorecer a forma\u00e7\u00e3o do estudante como cidad\u00e3o, aprendendo a discernir os limites e possibilidades de sua atua\u00e7\u00e3o, na perman\u00eancia ou na transforma\u00e7\u00e3o da realidade hist\u00f3rica em que vive\u201d. (Grifo do autor) BRASIL. Par\u00e2metros Curriculares Nacionais do Ensino M\u00e9dio: Ci\u00eancias Humanas e suas tecnologias. MEC, p.25. Das compet\u00eancias que se espera de um aluno do Ensino M\u00e9dio em rela\u00e7\u00e3o ao componente curricular de Hist\u00f3ria apresentadas a seguir, assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 compet\u00eancia que se refere \u00e0 forma\u00e7\u00e3o cidad\u00e3.","provas":[{"id":33605,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":33606,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":33607,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1016511,"hashId":"053c335bf43e0edbe211093aa5f290d5","enunciado":"<p>Leia atentamente o seguinte excerto:\r\n<\/p><p>\u201cA apreens\u00e3o das no\u00e7\u00f5es de tempo hist\u00f3rico em suas\r\ndiversidades e complexidades pode favorecer a\r\nforma\u00e7\u00e3o do estudante como cidad\u00e3o,\r\naprendendo a discernir os limites e possibilidades de\r\nsua atua\u00e7\u00e3o, na perman\u00eancia ou na transforma\u00e7\u00e3o\r\nda realidade hist\u00f3rica em que vive\u201d. <\/p><p>(Grifo do autor)\r\nBRASIL. Par\u00e2metros Curriculares Nacionais do Ensino\r\nM\u00e9dio: Ci\u00eancias Humanas e suas tecnologias. MEC, p.25.<\/p><p>\r\nDas compet\u00eancias que se espera de um aluno do\r\nEnsino M\u00e9dio em rela\u00e7\u00e3o ao componente curricular\r\nde Hist\u00f3ria apresentadas a seguir, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\nque corresponde \u00e0 compet\u00eancia que se refere \u00e0\r\nforma\u00e7\u00e3o cidad\u00e3.<\/p>","resposta":3557283,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Construir a identidade pessoal e social na dimens\u00e3o hist\u00f3rica, a partir do reconhecimento do papel do indiv\u00edduo nos processos hist\u00f3ricos simultaneamente como sujeito e como produto dos mesmos.","id":3557283,"corpo":"Construir a identidade pessoal e social na\r\ndimens\u00e3o hist\u00f3rica, a partir do reconhecimento\r\ndo papel do indiv\u00edduo nos processos hist\u00f3ricos\r\nsimultaneamente como sujeito e como produto\r\ndos mesmos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Situar os momentos hist\u00f3ricos nos diversos ritmos da dura\u00e7\u00e3o e nas rela\u00e7\u00f5es de sucess\u00e3o e\/ou de simultaneidade.","id":3557284,"corpo":"Situar os momentos hist\u00f3ricos nos diversos\r\nritmos da dura\u00e7\u00e3o e nas rela\u00e7\u00f5es de sucess\u00e3o\r\ne\/ou de simultaneidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Analisar e interpretar fontes documentais de natureza oficial, reconhecendo o papel das mesmas, dos agentes sociais que as criaram e do seu papel na produ\u00e7\u00e3o da verdade hist\u00f3rica.","id":3557285,"corpo":"Analisar e interpretar fontes documentais de\r\nnatureza oficial, reconhecendo o papel das\r\nmesmas, dos agentes sociais que as criaram e\r\ndo seu papel na produ\u00e7\u00e3o da verdade hist\u00f3rica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perceber como absoluta uma concep\u00e7\u00e3o de tempo e uma forma de periodiza\u00e7\u00e3o do tempo cronol\u00f3gico, reconhecendo-a como uma constru\u00e7\u00e3o transcendente.","id":3557286,"corpo":"Perceber como absoluta uma concep\u00e7\u00e3o de\r\ntempo e uma forma de periodiza\u00e7\u00e3o do tempo\r\ncronol\u00f3gico, reconhecendo-a como uma\r\nconstru\u00e7\u00e3o transcendente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372332,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"}],"slug":"historia\/1016511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente os seguintes excertos: \u201cA Lei de terras decretada no Brasil em 1850 proibia a aquisi\u00e7\u00e3o de terras p\u00fablicas atrav\u00e9s de qualquer outro meio que n\u00e3o fosse a compra, colocando um fim \u00e0s formas tradicionais de adquirir terras mediante posse e mediante doa\u00e7\u00f5es da Coroa\u201d; COSTA, Em\u00edlia Viotti da. Da monarquia \u00e0 Rep\u00fablica: momentos decisivos,7. ed. S\u00e3o Paulo: Funda\u00e7\u00e3o Editora da UNESP,1999, p.171. \u201cAbolido o trabalho escravo, praticamente em nenhuma parte houve modifica\u00e7\u00f5es de real significa\u00e7\u00e3o na forma de organiza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e mesmo na distribui\u00e7\u00e3o da renda\u201d. FURTADO, Celso. Forma\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica do Brasil. S\u00e3o Paulo: Cia. Editora Nacional, 1967, p. 149. Relacionando-se os excertos acima aos resultados do processo de aboli\u00e7\u00e3o da escravatura no Brasil, podese afirmar com precis\u00e3o que","provas":[{"id":33605,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":33606,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":33607,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1016518,"hashId":"fefd18d448637a0dc555ae2fa39668f3","enunciado":"<p>Leia atentamente os seguintes excertos:\r\n\u201cA Lei de terras decretada no Brasil em 1850 proibia\r\na aquisi\u00e7\u00e3o de terras p\u00fablicas atrav\u00e9s de qualquer\r\noutro meio que n\u00e3o fosse a compra, colocando um\r\nfim \u00e0s formas tradicionais de adquirir terras mediante\r\nposse e mediante doa\u00e7\u00f5es da Coroa\u201d;\r\nCOSTA, Em\u00edlia Viotti da. Da monarquia \u00e0\r\nRep\u00fablica: momentos decisivos,7. ed. S\u00e3o Paulo:\r\nFunda\u00e7\u00e3o Editora da UNESP,1999, p.171.\r\n\u201cAbolido o trabalho escravo, praticamente em\r\nnenhuma parte houve modifica\u00e7\u00f5es de real significa\u00e7\u00e3o na forma de organiza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e\r\nmesmo na distribui\u00e7\u00e3o da renda\u201d.\r\n<\/p><p>FURTADO, Celso. Forma\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica do Brasil.\r\nS\u00e3o Paulo: Cia. Editora Nacional, 1967, p. 149.\r\n<\/p><p>Relacionando-se os excertos acima aos resultados do\r\nprocesso de aboli\u00e7\u00e3o da escravatura no Brasil, podese\r\nafirmar com precis\u00e3o que<\/p>","resposta":3557314,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ainda hoje h\u00e1 um descaso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inser\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o afrodescendente na sociedade: prova disso \u00e9 a total aus\u00eancia de prote\u00e7\u00e3o legal \u00e0s terras de comunidades quilombolas.","id":3557311,"corpo":"ainda hoje h\u00e1 um descaso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inser\u00e7\u00e3o\r\nda popula\u00e7\u00e3o afrodescendente na sociedade:\r\nprova disso \u00e9 a total aus\u00eancia de prote\u00e7\u00e3o legal\r\n\u00e0s terras de comunidades quilombolas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apesar de a Lei de Terras impedir o acesso \u00e0s mesmas atrav\u00e9s da posse, os libertos brasileiros foram inseridos nas atividades urbanas ligadas ao com\u00e9rcio e \u00e0 incipiente ind\u00fastria nacional.","id":3557312,"corpo":"apesar de a Lei de Terras impedir o acesso \u00e0s\r\nmesmas atrav\u00e9s da posse, os libertos brasileiros\r\nforam inseridos nas atividades urbanas ligadas\r\nao com\u00e9rcio e \u00e0 incipiente ind\u00fastria nacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a plena inser\u00e7\u00e3o dos ex-escravos na sociedade brasileira s\u00f3 foi poss\u00edvel com a proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica em 1889, que rompeu os \u00faltimos tra\u00e7os de discrimina\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o afrodescendente.","id":3557313,"corpo":"a plena inser\u00e7\u00e3o dos ex-escravos na sociedade\r\nbrasileira s\u00f3 foi poss\u00edvel com a proclama\u00e7\u00e3o da\r\nRep\u00fablica em 1889, que rompeu os \u00faltimos\r\ntra\u00e7os de discrimina\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o\r\nafrodescendente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mesmo com o fim da escravid\u00e3o n\u00e3o houve grandes altera\u00e7\u00f5es na produ\u00e7\u00e3o nem na distribui\u00e7\u00e3o de renda pois aos escravos foi negado, inclusive, a propriedade de minif\u00fandio atrav\u00e9s da posse ou doa\u00e7\u00e3o.","id":3557314,"corpo":"mesmo com o fim da escravid\u00e3o n\u00e3o houve\r\ngrandes altera\u00e7\u00f5es na produ\u00e7\u00e3o nem na\r\ndistribui\u00e7\u00e3o de renda pois aos escravos foi\r\nnegado, inclusive, a propriedade de minif\u00fandio\r\natrav\u00e9s da posse ou doa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372332,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/1016518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a economia no Brasil durante a Rep\u00fablica Velha, assinale a afirma\u00e7\u00e3o verdadeira.","provas":[{"id":33605,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":33606,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":33607,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1016522,"hashId":"d6241924f84bfbc55e768f9623b7950f","enunciado":"Considerando a economia no Brasil durante a\r\nRep\u00fablica Velha, assinale a afirma\u00e7\u00e3o verdadeira.","resposta":3557328,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi caracterizada pela grande variedade de produtos fundamentais para a pauta de exporta\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, sobretudo a produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria de soja, algod\u00e3o e carne.","id":3557327,"corpo":"Foi caracterizada pela grande variedade de\r\nprodutos fundamentais para a pauta de\r\nexporta\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, sobretudo a produ\u00e7\u00e3o\r\nagropecu\u00e1ria de soja, algod\u00e3o e carne.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Era baseada na grande produ\u00e7\u00e3o de caf\u00e9, maior produto de exporta\u00e7\u00e3o, que enriqueceu elites agr\u00e1rias do sudeste do pa\u00eds, fazendo-as detentoras do poder pol\u00edtico.","id":3557328,"corpo":"Era baseada na grande produ\u00e7\u00e3o de caf\u00e9, maior\r\nproduto de exporta\u00e7\u00e3o, que enriqueceu elites\r\nagr\u00e1rias do sudeste do pa\u00eds, fazendo-as\r\ndetentoras do poder pol\u00edtico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estabelecida na industrializa\u00e7\u00e3o praticada no Imp\u00e9rio a partir dos investimentos do Visconde Mau\u00e1, tinha na produ\u00e7\u00e3o rural um sustent\u00e1culo para a ind\u00fastria na regi\u00e3o do Rio de Janeiro e de S\u00e3o Paulo.","id":3557329,"corpo":"Estabelecida na industrializa\u00e7\u00e3o praticada no\r\nImp\u00e9rio a partir dos investimentos do Visconde\r\nMau\u00e1, tinha na produ\u00e7\u00e3o rural um sustent\u00e1culo\r\npara a ind\u00fastria na regi\u00e3o do Rio de Janeiro e de\r\nS\u00e3o Paulo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estava em crise desde o fim do Imp\u00e9rio com a queda da produ\u00e7\u00e3o cafeeira ap\u00f3s a Lei \u00c1urea, o que causou desentendimentos entre os fazendeiros e o governo, tornando conturbado o in\u00edcio da rep\u00fablica.","id":3557330,"corpo":"Estava em crise desde o fim do Imp\u00e9rio com a\r\nqueda da produ\u00e7\u00e3o cafeeira ap\u00f3s a Lei \u00c1urea, o\r\nque causou desentendimentos entre os\r\nfazendeiros e o governo, tornando conturbado o\r\nin\u00edcio da rep\u00fablica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372333,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/1016522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 explora\u00e7\u00e3o de ind\u00edgenas e de escravos africanos no per\u00edodo colonial brasileiro, pode-se afirmar corretamente que","provas":[{"id":33605,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":33606,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":33607,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1016524,"hashId":"2deb9d379feb126bfc547d411931befc","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 explora\u00e7\u00e3o de ind\u00edgenas e de\r\nescravos africanos no per\u00edodo colonial brasileiro,\r\npode-se afirmar corretamente que","resposta":3557337,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apesar de o tr\u00e1fico negreiro ter-se intensificado a partir da d\u00e9cada de 1570, a escravid\u00e3o ind\u00edgena foi mais importante do que a escravid\u00e3o africana no processo de coloniza\u00e7\u00e3o no litoral a\u00e7ucareiro nordestino.","id":3557335,"corpo":"apesar de o tr\u00e1fico negreiro ter-se intensificado\r\na partir da d\u00e9cada de 1570, a escravid\u00e3o\r\nind\u00edgena foi mais importante do que a\r\nescravid\u00e3o africana no processo de coloniza\u00e7\u00e3o\r\nno litoral a\u00e7ucareiro nordestino.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o da Igreja Cat\u00f3lica foi um entrave \u00e0 escravid\u00e3o dos africanos no Brasil, j\u00e1 os ind\u00edgenas, antrop\u00f3fagos e sem perspectiva religiosa, podiam ser escravizados pois n\u00e3o tinham alma, segundo o discurso da Igreja.","id":3557336,"corpo":"a a\u00e7\u00e3o da Igreja Cat\u00f3lica foi um entrave \u00e0\r\nescravid\u00e3o dos africanos no Brasil, j\u00e1 os\r\nind\u00edgenas, antrop\u00f3fagos e sem perspectiva\r\nreligiosa, podiam ser escravizados pois n\u00e3o\r\ntinham alma, segundo o discurso da Igreja.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"al\u00e9m da escravid\u00e3o negra, preponderante nas principais regi\u00f5es colonizadas, o trabalho compuls\u00f3rio ind\u00edgena tamb\u00e9m ocorreu na col\u00f4nia e s\u00f3 foi proibido em meados do s\u00e9c. XVIII.","id":3557337,"corpo":"al\u00e9m da escravid\u00e3o negra, preponderante nas\r\nprincipais regi\u00f5es colonizadas, o trabalho\r\ncompuls\u00f3rio ind\u00edgena tamb\u00e9m ocorreu na\r\ncol\u00f4nia e s\u00f3 foi proibido em meados do s\u00e9c.\r\nXVIII.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a \u00fanica forma de resist\u00eancia \u00e0 escravid\u00e3o praticada pelos africanos era a forma\u00e7\u00e3o de quilombos, o maior deles, Palmares, contava com uma popula\u00e7\u00e3o exclusivamente de africanos fugidos das fazendas.","id":3557338,"corpo":" a \u00fanica forma de resist\u00eancia \u00e0 escravid\u00e3o\r\npraticada pelos africanos era a forma\u00e7\u00e3o de\r\nquilombos, o maior deles, Palmares, contava\r\ncom uma popula\u00e7\u00e3o exclusivamente de africanos\r\nfugidos das fazendas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372333,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/1016524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quest\u00e3o da islamiza\u00e7\u00e3o da \u00c1frica e a hist\u00f3ria do Sud\u00e3o possui a seguinte particularidade: o reino crist\u00e3o da N\u00fabia resistiu \u00e0s incurs\u00f5es mu\u00e7ulmanas e, apenas no s\u00e9culo XIII, com a invas\u00e3o eg\u00edpcia, o norte se converteu ao Isl\u00e3. A vontade de impor a nova religi\u00e3o tamb\u00e9m para o sul crist\u00e3o foi uma das causas da guerra civil que ainda hoje continua. Sobre a islamiza\u00e7\u00e3o sudanesa, \u00e9 correto afirmar que se trata de um processo","provas":[{"id":33605,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":33606,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":33607,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1016539,"hashId":"04b6eb66e777e2d37d1d418017b085be","enunciado":"A quest\u00e3o da islamiza\u00e7\u00e3o da \u00c1frica e a hist\u00f3ria\r\ndo Sud\u00e3o possui a seguinte particularidade: o reino\r\ncrist\u00e3o da N\u00fabia resistiu \u00e0s incurs\u00f5es mu\u00e7ulmanas e,\r\napenas no s\u00e9culo XIII, com a invas\u00e3o eg\u00edpcia, o norte\r\nse converteu ao Isl\u00e3. A vontade de impor a nova\r\nreligi\u00e3o tamb\u00e9m para o sul crist\u00e3o foi uma das\r\ncausas da guerra civil que ainda hoje continua. Sobre\r\na islamiza\u00e7\u00e3o sudanesa, \u00e9 correto afirmar que se\r\ntrata de um processo","resposta":3557395,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"heterog\u00eaneo e mais ligado \u00e0s classes dirigentes sudanesas.","id":3557395,"corpo":"heterog\u00eaneo e mais ligado \u00e0s classes dirigentes\r\nsudanesas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"din\u00e2mico e carism\u00e1tico que atinge todos os n\u00edveis sociais do Sud\u00e3o.","id":3557396,"corpo":"din\u00e2mico e carism\u00e1tico que atinge todos os\r\nn\u00edveis sociais do Sud\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uniforme e baseado em uma vis\u00e3o ortodoxa e radical.","id":3557397,"corpo":"uniforme e baseado em uma vis\u00e3o ortodoxa e\r\nradical.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sincr\u00e9tico, com grande difus\u00e3o do sufismo adaptado \u00e0s culturas locais.","id":3557398,"corpo":"sincr\u00e9tico, com grande difus\u00e3o do sufismo\r\nadaptado \u00e0s culturas locais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372338,"enunciado":"","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/1016539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia da Produ\u00e7\u00e3o","id":16004}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo base nas teorias do planejamento e organiza\u00e7\u00e3o da manuten\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":33333,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia da Produ\u00e7\u00e3o","id":16004},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-assistente-tecnico-i-area-engenharia-da-producao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia da Produ\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1012705,"hashId":"ea71d22ecf3d15cea8b5b79d65c557a7","enunciado":"Tendo base nas teorias do planejamento e organiza\u00e7\u00e3o da manuten\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3542947,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a manuten\u00e7\u00e3o tem tr\u00eas formas de atua\u00e7\u00e3o: centralizada, descentralizada e mista.","id":3542947,"corpo":"a manuten\u00e7\u00e3o tem tr\u00eas formas de atua\u00e7\u00e3o: centralizada, descentralizada e mista.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mantenabilidade \u00e9 a capacidade de um item ser mantido fora de opera\u00e7\u00e3o durante o processo de manuten\u00e7\u00e3o corretiva.","id":3542948,"corpo":"mantenabilidade \u00e9 a capacidade de um item ser mantido fora de opera\u00e7\u00e3o durante o processo de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o corretiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a harmonia dos processos que interagem na manuten\u00e7\u00e3o acontece de maneira natural, sem a necessidade de qualquer sistema de controle.","id":3542949,"corpo":"a harmonia dos processos que interagem na manuten\u00e7\u00e3o acontece de maneira natural, sem a necessidade\r\nde qualquer sistema de controle.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atualmente, o planejamento e a organiza\u00e7\u00e3o da manuten\u00e7\u00e3o s\u00e3o considerados como a administra\u00e7\u00e3o dos recursos para adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 carga de trabalho.","id":3542950,"corpo":"atualmente, o planejamento e a organiza\u00e7\u00e3o da manuten\u00e7\u00e3o s\u00e3o considerados como a administra\u00e7\u00e3o dos\r\nrecursos para adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 carga de trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371700,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402651,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-e-controle-da-producao"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402652,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-estrategico"}],"slug":"engenharia-de-producao\/1012705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16005}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as asser\u00e7\u00f5es abaixo sobre uma tend\u00eancia do jornalismo e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. I . Uma tend\u00eancia no \u00e2mbito do jornalismo contempor\u00e2neo \u00e9 a emerg\u00eancia do cidad\u00e3o-rep\u00f3rter (ou o jornalismo cidad\u00e3o ou participativo). PORQUE II . Esta nova pr\u00e1tica do jornalismo participativo \u00e9 diretamente influenciada pelo aparelhamento tecnol\u00f3gico da sociedade que, principalmente, atrav\u00e9s da Internet, possibilita \u00e0s pessoas produzirem informa\u00e7\u00f5es e conte\u00fados multim\u00eddia e os distribu\u00edrem, em diversos formatos. Sobre essas asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":33334,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16005},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-assistente-tecnico-i-area-comunicacao-social-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1012713,"hashId":"fc98564919d868c6ce634c8152e355da","enunciado":"<p>Analise as asser\u00e7\u00f5es abaixo sobre uma tend\u00eancia do jornalismo e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas.\r\n<\/p><p>I . Uma tend\u00eancia no \u00e2mbito do jornalismo contempor\u00e2neo \u00e9 a emerg\u00eancia do cidad\u00e3o-rep\u00f3rter (ou o\r\njornalismo cidad\u00e3o ou participativo).<\/p><p align=\"center\">\r\nPORQUE\r\n<\/p><p>II . Esta nova pr\u00e1tica do jornalismo participativo \u00e9 diretamente influenciada pelo aparelhamento tecnol\u00f3gico\r\nda sociedade que, principalmente, atrav\u00e9s da Internet, possibilita \u00e0s pessoas produzirem informa\u00e7\u00f5es\r\ne conte\u00fados multim\u00eddia e os distribu\u00edrem, em diversos formatos.\r\n<\/p><p>Sobre essas asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3542982,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 falsa e a segunda, verdadeira.","id":3542979,"corpo":"a primeira \u00e9 falsa e a segunda, verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 verdadeira e a segunda, falsa.","id":3542980,"corpo":"a primeira \u00e9 verdadeira e a segunda, falsa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras, mas n\u00e3o estabelecem rela\u00e7\u00e3o entre si.","id":3542981,"corpo":"as duas s\u00e3o verdadeiras, mas n\u00e3o estabelecem rela\u00e7\u00e3o entre si.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda \u00e9 uma justificativa correta da primeira.","id":3542982,"corpo":"as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda \u00e9 uma justificativa correta da primeira.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371701,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/1012713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16005}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as afirma\u00e7\u00f5es sobre Agenda-setting. I. O conceito de \u201cestabelecimento de agenda\u201d (Agenda-setting) foi criado para explicar o impacto dos meios de comunica\u00e7\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica. II. As decis\u00f5es tomadas pelos editores e jornalistas ao selecionar e reportar a not\u00edcia t\u00eam um papel importante na constru\u00e7\u00e3o da realidade pol\u00edtica. III. O processo de constru\u00e7\u00e3o de agenda \u00e9 coletivo e rec\u00edproco, ou seja, a imprensa, o p\u00fablico e os divulgadores do governo influenciam e s\u00e3o influenciados ao mesmo tempo. IV. A cobertura da m\u00eddia influencia minimamente o p\u00fablico e os pol\u00edticos. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":33334,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16005},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-assistente-tecnico-i-area-comunicacao-social-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1012731,"hashId":"f431b31626a426cd91e4c92187942c0f","enunciado":"<p>Avalie as afirma\u00e7\u00f5es sobre Agenda-setting.\r\n<\/p><p>I. O conceito de \u201cestabelecimento de agenda\u201d (Agenda-setting) foi criado para explicar o impacto dos\r\nmeios de comunica\u00e7\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica.\r\n<\/p><p>II. As decis\u00f5es tomadas pelos editores e jornalistas ao selecionar e reportar a not\u00edcia t\u00eam um papel\r\nimportante na constru\u00e7\u00e3o da realidade pol\u00edtica.\r\n<\/p><p>III. O processo de constru\u00e7\u00e3o de agenda \u00e9 coletivo e rec\u00edproco, ou seja, a imprensa, o p\u00fablico\r\ne os divulgadores do governo influenciam e s\u00e3o influenciados ao mesmo tempo.\r\n<\/p><p>IV. A cobertura da m\u00eddia influencia minimamente o p\u00fablico e os pol\u00edticos.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":3543054,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV. ","id":3543051,"corpo":"IV.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3543052,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" II e IV.","id":3543053,"corpo":" II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3543054,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371703,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/1012731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16005}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que a reportagem de ci\u00eancia e tecnologia, ao informar, complementa e atualiza conhecimentos, e, nesse sentido, educa e atua sobre a sociedade e a cultura. A esse respeito, avalie as afirma\u00e7\u00f5es acerca das caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas e te\u00f3ricas da pauta, apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o de textos jornal\u00edsticos informativos, interpretativos e opinativos na especificidade da divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. I. A tarefa da reportagem especializada em ci\u00eancia e tecnologia \u00e9 transformar conhecimento cient\u00edficotecnol\u00f3gico em informa\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica. II. O fundamental num texto de informa\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica cient\u00edfica \u00e9 fazer compreender e aproximar o universo da ci\u00eancia do universo em que vive e pensa o consumidor da informa\u00e7\u00e3o. III. A reportagem de ci\u00eancia e tecnologia cumpre algumas fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas como educar ao socializar o conhecimento pela transmiss\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica cient\u00edfica. IV. As rela\u00e7\u00f5es entre o p\u00fablico a que se destina o cientista e entre o p\u00fablico a que se destina o jornalista, no que se refere ao acontecimento cient\u00edfico, s\u00e3o semelhantes. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":33334,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16005},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-assistente-tecnico-i-area-comunicacao-social-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1012733,"hashId":"067630063e1f3df0e67ecd4c44894880","enunciado":"<p>Sabe-se que a reportagem de ci\u00eancia e tecnologia, ao informar, complementa e atualiza conhecimentos, e,\r\nnesse sentido, educa e atua sobre a sociedade e a cultura.\r\n<\/p><p>A esse respeito, avalie as afirma\u00e7\u00f5es acerca das caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas e te\u00f3ricas da pauta, apura\u00e7\u00e3o,\r\nreda\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o de textos jornal\u00edsticos informativos, interpretativos e opinativos na especificidade da\r\ndivulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.\r\n<\/p><p>I. A tarefa da reportagem especializada em ci\u00eancia e tecnologia \u00e9 transformar conhecimento cient\u00edficotecnol\u00f3gico\r\nem informa\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica.<\/p><p>\r\nII. O fundamental num texto de informa\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica cient\u00edfica \u00e9 fazer compreender e aproximar o\r\nuniverso da ci\u00eancia do universo em que vive e pensa o consumidor da informa\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\nIII. A reportagem de ci\u00eancia e tecnologia cumpre algumas fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas como educar ao socializar o\r\nconhecimento pela transmiss\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica cient\u00edfica.\r\n<\/p><p>IV. As rela\u00e7\u00f5es entre o p\u00fablico a que se destina o cientista e entre o p\u00fablico a que se destina o jornalista,\r\nno que se refere ao acontecimento cient\u00edfico, s\u00e3o semelhantes.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":3543062,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":3543059,"corpo":"I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" IV. ","id":3543060,"corpo":" IV.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3543061,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3543062,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371703,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/1012733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas","id":16006},{"descricao":"Professor Docente I - Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16007}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A experimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma boa estrat\u00e9gia para o professor demonstrar fen\u00f4menos a seus alunos. Pensando nisso, um professor aqueceu uma amostra de ar no interior de uma garrafa com um bal\u00e3o vazio encaixado em seu gargalo. O ar ent\u00e3o se expandiu fazendo o bal\u00e3o dilatar. A seguir est\u00e3o etapas do experimento: 1 Garrafa vazia (cheia de ar) de vidro de volume igual a 1 litro em uma sala a 27 oC sob press\u00e3o atmosf\u00e9rica de 1 atm. 2 A mesma garrafa com um bal\u00e3o de festas adaptado no gargalo. 3 Garrafa colocada dentro de um recipiente com \u00e1gua quente a 80 oC. 4 Ap\u00f3s a espera de pelo menos 15 segundos, tem-se a situa\u00e7\u00e3o final. A press\u00e3o do ar no interior da garrafa na situa\u00e7\u00e3o final (garrafa no momento 4), em compara\u00e7\u00e3o \u00e0 press\u00e3o atmosf\u00e9rica (externa), \u00e9:","provas":[{"id":33335,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas","id":16006},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-professor-docente-i-area-ciencias-fisicas","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas - 2018"},{"id":33336,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16007},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-professor-docente-i-ciencias-fisicas-e-biologicas","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1012763,"hashId":"6a4aacc90009fa379087c0782d9c46e1","enunciado":"<p>A experimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma boa estrat\u00e9gia para o professor demonstrar fen\u00f4menos a seus alunos. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33335\/44.gif\"><\/p><p>Pensando nisso, um professor aqueceu uma amostra de ar no interior de uma garrafa com um bal\u00e3o vazio encaixado em seu gargalo. O ar ent\u00e3o se expandiu  fazendo o bal\u00e3o dilatar. A seguir est\u00e3o etapas do experimento:\r\n<\/p><p>1 Garrafa vazia (cheia de ar) de vidro de volume igual a 1 litro em uma sala a 27 oC sob press\u00e3o atmosf\u00e9rica de 1 atm.\r\n<\/p><p>2 A mesma garrafa com um bal\u00e3o de festas adaptado no gargalo.\r\n<\/p><p>3 Garrafa colocada dentro de um recipiente com \u00e1gua quente a 80 oC.\r\n<\/p><p>4 Ap\u00f3s a espera de pelo menos 15 segundos, tem-se a situa\u00e7\u00e3o final.\r\n<\/p><p>A press\u00e3o do ar no interior da garrafa na situa\u00e7\u00e3o final (garrafa no momento 4), em compara\u00e7\u00e3o \u00e0 press\u00e3o atmosf\u00e9rica (externa), \u00e9:<\/p>","resposta":3543205,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maior, porque o ar est\u00e1 em equil\u00edbrio t\u00e9rmico com a sala.","id":3543204,"corpo":"maior, porque o ar est\u00e1 em equil\u00edbrio t\u00e9rmico com a sala.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"maior, porque o ar no interior da garrafa foi aquecido.","id":3543205,"corpo":"maior, porque o ar no interior da garrafa foi aquecido.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"menor, pois o ar n\u00e3o sofre expans\u00e3o neste momento.","id":3543206,"corpo":"menor, pois o ar n\u00e3o sofre expans\u00e3o neste momento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"menor, porque a \u00e1gua n\u00e3o aquece igualmente a garrafa e o bal\u00e3o.","id":3543207,"corpo":"menor, porque a \u00e1gua n\u00e3o aquece igualmente a garrafa e o bal\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"igual, pois o ar n\u00e3o sofre expans\u00e3o neste momento.","id":3543208,"corpo":"igual, pois o ar n\u00e3o sofre expans\u00e3o neste momento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371707,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1012763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas","id":16006},{"descricao":"Professor Docente I - Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16007}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certos tipos de fungos terrestres produzem uma estrutura conhecida como corpo de frutifica\u00e7\u00e3o, que:","provas":[{"id":33335,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas","id":16006},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-professor-docente-i-area-ciencias-fisicas","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas - 2018"},{"id":33336,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16007},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-professor-docente-i-ciencias-fisicas-e-biologicas","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1012775,"hashId":"f84e268723b8020fd23526b22faccb8f","enunciado":"Certos tipos de fungos terrestres produzem uma estrutura conhecida como corpo de frutifica\u00e7\u00e3o, que:","resposta":3543266,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atrai predadores, afastando-os do mic\u00e9lio subterr\u00e2neo, que \u00e9 a parte vital do fungo.","id":3543264,"corpo":"atrai predadores, afastando-os do mic\u00e9lio subterr\u00e2neo, que \u00e9 a parte vital do fungo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realiza as trocas gasosas com o ambiente.","id":3543265,"corpo":"realiza as trocas gasosas com o ambiente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 um \u00f3rg\u00e3o reprodutor.","id":3543266,"corpo":"\u00e9 um \u00f3rg\u00e3o reprodutor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sempre apresenta efeito alucin\u00f3geno sobre mam\u00edferos.","id":3543267,"corpo":"sempre apresenta efeito alucin\u00f3geno sobre mam\u00edferos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atrai polinizadores, em fun\u00e7\u00e3o de sua cor ou odor.","id":3543268,"corpo":"atrai polinizadores, em fun\u00e7\u00e3o de sua cor ou odor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371708,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Reino Fungi","oab":false,"nome":"Reino Fungi","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402547,"slug":"biologia-reino-fungi"}],"slug":"biologia\/1012775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas","id":16006},{"descricao":"Professor Docente I - Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16007}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tipo sangu\u00edneo \u201cO\u201d \u00e9 considerado:","provas":[{"id":33335,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas","id":16006},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-professor-docente-i-area-ciencias-fisicas","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas - 2018"},{"id":33336,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16007},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-professor-docente-i-ciencias-fisicas-e-biologicas","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:43:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1012777,"hashId":"a4653cd5f1a9d4e7e264fa9b14d066da","enunciado":"O tipo sangu\u00edneo \u201cO\u201d \u00e9 considerado:","resposta":3543277,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doador universal porque possui anticorpos A e B na membrana de suas hem\u00e1cias.","id":3543274,"corpo":"doador universal porque possui anticorpos A e B na membrana de suas hem\u00e1cias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"receptor universal porque apresenta ant\u00edgenos A e B na membrana de suas hem\u00e1cias.","id":3543275,"corpo":"receptor universal porque apresenta ant\u00edgenos A e B na membrana de suas hem\u00e1cias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doador universal porque n\u00e3o possui anticorpos A nem B em seu plasma.","id":3543276,"corpo":"doador universal porque n\u00e3o possui anticorpos A nem B em seu plasma.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doador universal porque n\u00e3o possui ant\u00edgenos A nem B na membrana de suas hem\u00e1cias.","id":3543277,"corpo":"doador universal porque n\u00e3o possui ant\u00edgenos A nem B na membrana de suas hem\u00e1cias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"receptor universal porque n\u00e3o possui ant\u00edgenos nem anticorpos A e B.","id":3543278,"corpo":"receptor universal porque n\u00e3o possui ant\u00edgenos nem anticorpos A e B.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371708,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"}],"slug":"biologia\/1012777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto fala de situa\u00e7\u00f5es cotidianas dentro de escolas. Os professores e alunos est\u00e3o inseridos nesse contexto. No per\u00edodo a seguir: \u201cSentir alegria ao sair de casa para ir \u00e0 escola?\"-3\u00ba par\u00e1grafo-, se refere:","provas":[{"id":29515,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2018"},{"id":29516,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - Secret\u00e1rio de Escola - 2018"},{"id":29517,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":951602,"hashId":"df7be46d433a847842be3e672945ba1f","enunciado":"O texto fala de situa\u00e7\u00f5es cotidianas\r\ndentro de escolas. Os professores e alunos\r\nest\u00e3o inseridos nesse contexto. No per\u00edodo a\r\nseguir: \u201cSentir alegria ao sair de casa para ir\r\n\u00e0 escola?\"-3\u00ba par\u00e1grafo-, se refere:","resposta":3330851,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos alunos.","id":3330850,"corpo":"aos alunos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" os professores.","id":3330851,"corpo":" os professores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" aos professores e alunos.","id":3330852,"corpo":" aos professores e alunos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhuma das alternativas acima.","id":3330853,"corpo":"nenhuma das alternativas acima.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360482,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29515\/05.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/951602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os porqu\u00eas podem ser usados nas seguintes formas: Por que, porque, por qu\u00ea e porqu\u00ea. No fragmento: \u201cEnsinar o voo, isso elas n\u00e3o podem fazer, porque o voo j\u00e1 nasce dentro dos p\u00e1ssaros\u201d. Sobre o termo em destaque, ele foi empregado respeitando a seguinte regra:","provas":[{"id":29515,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2018"},{"id":29516,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - Secret\u00e1rio de Escola - 2018"},{"id":29517,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":951607,"hashId":"53ded2f3c230e3c10eee930d0d17bee0","enunciado":"Os porqu\u00eas podem ser usados nas\r\nseguintes formas: Por que, porque, por qu\u00ea e\r\nporqu\u00ea. No fragmento: \u201cEnsinar o voo, isso\r\nelas n\u00e3o podem fazer,<u> porque<\/u> o voo j\u00e1 nasce\r\ndentro dos p\u00e1ssaros\u201d. Sobre o termo em\r\ndestaque, ele foi empregado respeitando a\r\nseguinte regra:","resposta":3330870,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma explica\u00e7\u00e3o, podendo a palavra - porque ser substitu\u00edda pela conjun\u00e7\u00e3o - pois.","id":3330870,"corpo":"\u00e9 uma explica\u00e7\u00e3o, podendo a palavra - porque\r\nser substitu\u00edda pela conjun\u00e7\u00e3o - pois.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a frase \u00e9 interrogativa.","id":3330871,"corpo":"a frase \u00e9 interrogativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a palavra se encontra entre o verbo - fazer e o substantivo -voo.","id":3330872,"corpo":"a palavra se encontra entre o verbo - fazer e o\r\nsubstantivo -voo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 um verbo no in\u00edcio da frase.","id":3330873,"corpo":"h\u00e1 um verbo no in\u00edcio da frase.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360482,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29515\/05.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/951607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edticoadministrativa prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios, exceto:","provas":[{"id":29515,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2018"},{"id":29516,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - Secret\u00e1rio de Escola - 2018"},{"id":29517,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":29518,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":951628,"hashId":"01b64f648c6540e1958109ba3aabf03e","enunciado":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edticoadministrativa\r\nprevista na Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal de 1988, \u00e9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos\r\nEstados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios,\r\nexceto:","resposta":3330957,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelecer cultos religiosos ou igrejas, subvencion\u00e1-los, embara\u00e7ar-lhes o funcionamento ou manter com eles ou seus representantes rela\u00e7\u00f5es de depend\u00eancia ou alian\u00e7a, ressalvada, na forma da lei, a colabora\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico.","id":3330954,"corpo":"Estabelecer cultos religiosos ou igrejas,\r\nsubvencion\u00e1-los, embara\u00e7ar-lhes o\r\nfuncionamento ou manter com eles ou seus\r\nrepresentantes rela\u00e7\u00f5es de depend\u00eancia ou\r\nalian\u00e7a, ressalvada, na forma da lei, a\r\ncolabora\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recusar f\u00e9 aos documentos p\u00fablicos.","id":3330955,"corpo":"Recusar f\u00e9 aos documentos p\u00fablicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Criar distin\u00e7\u00f5es entre brasileiros ou prefer\u00eancias entre si.","id":3330956,"corpo":"Criar distin\u00e7\u00f5es entre brasileiros ou\r\nprefer\u00eancias entre si.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Garantir aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade.","id":3330957,"corpo":"Garantir aos brasileiros e aos estrangeiros\r\nresidentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0\r\nvida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0\r\npropriedade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360485,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"}],"slug":"direito-constitucional\/951628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o m\u00e9todo mais racional dentre todos os meios de utiliza\u00e7\u00e3o de fluoreto:","provas":[{"id":29515,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":951641,"hashId":"134a0d6c6d7a70248d50b6d23eefefdd","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta o\r\nm\u00e9todo mais racional dentre todos os meios\r\nde utiliza\u00e7\u00e3o de fluoreto:","resposta":3331007,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1gua fluoretada.","id":3331006,"corpo":"\u00e1gua fluoretada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1gua fluoretada.","id":3331007,"corpo":"\u00e1gua fluoretada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sal de cozinha fluoretado.","id":3331008,"corpo":"sal de cozinha fluoretado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bochechos coletivos com fl\u00faor.","id":3331009,"corpo":"bochechos coletivos com fl\u00faor.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360487,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/951641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas abaixo apresentam objetivos da implanta\u00e7\u00e3o das equipes de sa\u00fade bucal no PSF, exceto:","provas":[{"id":29515,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":951646,"hashId":"71dc0a0418df00b1099b5bbdf828999b","enunciado":"Todas as alternativas abaixo apresentam\r\nobjetivos da implanta\u00e7\u00e3o das equipes de\r\nsa\u00fade bucal no PSF, exceto:","resposta":3331028,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"melhorar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade bucal da popula\u00e7\u00e3o brasileira.","id":3331026,"corpo":"melhorar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade bucal da\r\npopula\u00e7\u00e3o brasileira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reorientar as pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o.","id":3331027,"corpo":"reorientar as pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acertar as concentra\u00e7\u00f5es de fl\u00faor na \u00e1gua de abastecimento.","id":3331028,"corpo":"acertar as concentra\u00e7\u00f5es de fl\u00faor na \u00e1gua de\r\nabastecimento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"melhorar os indicadores epidemiol\u00f3gicos.","id":3331029,"corpo":"melhorar os indicadores epidemiol\u00f3gicos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360487,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/951646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cConjunto de medidas adotadas para impedir que determinado meio seja contaminado.\u201d A frase acima define:","provas":[{"id":29515,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":951647,"hashId":"f81ab4ae9fa2c25dff97d06f628f4308","enunciado":"<p>\u201cConjunto de medidas adotadas para\r\nimpedir que determinado meio seja\r\ncontaminado.\u201d\r\n<\/p><p>A frase acima define:<\/p>","resposta":3331031,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":3331030,"corpo":"Esteriliza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assepsia.","id":3331031,"corpo":"Assepsia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antissepsia.","id":3331032,"corpo":"Antissepsia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desinfec\u00e7\u00e3o.","id":3331033,"corpo":"Desinfec\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360487,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/951647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As mensagens eletr\u00f4nicas por seu baixo custo, transformaram-se na principal forma de comunica\u00e7\u00e3o para transmiss\u00e3o de documentos. N\u00e3o podemos afirmar que:","provas":[{"id":29516,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - Secret\u00e1rio de Escola - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":951654,"hashId":"70e9c76da982955fb38a81aa454ea297","enunciado":"As mensagens eletr\u00f4nicas por seu baixo\r\ncusto, transformaram-se na principal forma de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o para transmiss\u00e3o de documentos.\r\nN\u00e3o podemos afirmar que:","resposta":3331061,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso necessite enviar o mesmo e-mail, a v\u00e1rios destinat\u00e1rios, o ideal \u00e9 usar a op\u00e7\u00e3o de \u201cc\u00f3pia oculta\u201d.","id":3331058,"corpo":"Caso necessite enviar o mesmo e-mail, a v\u00e1rios\r\ndestinat\u00e1rios, o ideal \u00e9 usar a op\u00e7\u00e3o de \u201cc\u00f3pia\r\noculta\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No campo \u201cassunto\u201d a mensagem deve ser preenchida de modo a facilitar a organiza\u00e7\u00e3o documental tanto do destinat\u00e1rio quanto do remetente.","id":3331059,"corpo":"No campo \u201cassunto\u201d a mensagem deve ser\r\npreenchida de modo a facilitar a organiza\u00e7\u00e3o\r\ndocumental tanto do destinat\u00e1rio quanto do\r\nremetente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u201cconfirma\u00e7\u00e3o de leitura\u201d deve ser utilizada sempre que dispon\u00edvel.","id":3331060,"corpo":"A \u201cconfirma\u00e7\u00e3o de leitura\u201d deve ser utilizada\r\nsempre que dispon\u00edvel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mensagem deve seguir uma forma r\u00edgida de estrutura, como a de Comunica\u00e7\u00f5es Oficiais.","id":3331061,"corpo":"A mensagem deve seguir uma forma r\u00edgida de\r\nestrutura, como a de Comunica\u00e7\u00f5es Oficiais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360488,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","oab":false,"nome":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","pai":411116,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411122,"slug":"redacao-oficial-as-comunicacoes-oficiais"},{"nome_clean":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","oab":false,"nome":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","pai":411151,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411155,"slug":"redacao-oficial-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"redacao-oficial\/951654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tr\u00eas anos iniciais do Ensino Fundamental s\u00e3o considerados como um ciclo sequencial n\u00e3o pass\u00edvel de interrup\u00e7\u00e3o, voltado para ampliar a todos os estudantes as oportunidades de sistematiza\u00e7\u00e3o e aprofundamento das aprendizagens b\u00e1sicas, imprescind\u00edveis para o prosseguimento dos estudos e, portanto, devem assegurar: Marque V (verdadeiro) ou F (falso) e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo: ( ) a alfabetiza\u00e7\u00e3o e o letramento. ( ) o desenvolvimento das diversas formas de express\u00e3o, incluindo o aprendizado da L\u00edngua Portuguesa, a Literatura, a M\u00fasica e demais artes, a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, assim como o aprendizado da Matem\u00e1tica, da Ci\u00eancia, da Hist\u00f3ria e da Geografia. ( ) a continuidade da aprendizagem, tendo em conta a complexidade do processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o e os preju\u00edzos que a repet\u00eancia pode causar no Ensino Fundamental como um todo e, particularmente, na passagem do primeiro para o segundo ano de escolaridade e deste para o terceiro.","provas":[{"id":29516,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - Secret\u00e1rio de Escola - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":951659,"hashId":"f4f99e3c333803fb77b9903b0d4ab384","enunciado":"<p>Os tr\u00eas anos iniciais do Ensino\r\nFundamental s\u00e3o considerados como um ciclo\r\nsequencial n\u00e3o pass\u00edvel de interrup\u00e7\u00e3o, voltado\r\npara ampliar a todos os estudantes as\r\noportunidades de sistematiza\u00e7\u00e3o e\r\naprofundamento das aprendizagens b\u00e1sicas,\r\nimprescind\u00edveis para o prosseguimento dos\r\nestudos e, portanto, devem assegurar:\r\nMarque V (verdadeiro) ou F (falso) e assinale a\r\nalternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta\r\nde cima para baixo:\r\n<\/p><p>( ) a alfabetiza\u00e7\u00e3o e o letramento.\r\n<\/p><p>( ) o desenvolvimento das diversas formas\r\nde express\u00e3o, incluindo o aprendizado da\r\nL\u00edngua Portuguesa, a Literatura, a M\u00fasica e\r\ndemais artes, a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, assim como o\r\naprendizado da Matem\u00e1tica, da Ci\u00eancia, da\r\nHist\u00f3ria e da Geografia.\r\n<\/p><p>( ) a continuidade da aprendizagem,\r\ntendo em conta a complexidade do processo de\r\nalfabetiza\u00e7\u00e3o e os preju\u00edzos que a repet\u00eancia\r\npode causar no Ensino Fundamental como um\r\ntodo e, particularmente, na passagem do\r\nprimeiro para o segundo ano de escolaridade e\r\ndeste para o terceiro.<\/p>","resposta":3331081,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F.","id":3331078,"corpo":"F, V, F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":3331079,"corpo":"F, V, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":3331080,"corpo":"V, F, V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":3331081,"corpo":"V, V, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360488,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEE RS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEE RS","pai":401848,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401849,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-see-rs"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/951659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o curricular de uma escola pode ser entendida como uma das formas de express\u00e3o dos prop\u00f3sitos educacionais que pode ser compartilhada por diferentes escolas. O curr\u00edculo do Ensino Fundamental demanda a estrutura\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o curricular, EXCETO:","provas":[{"id":29516,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - Secret\u00e1rio de Escola - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":951660,"hashId":"a9c694101826ba199e4e2370ef742488","enunciado":"A organiza\u00e7\u00e3o curricular de uma escola\r\npode ser entendida como uma das formas de\r\nexpress\u00e3o dos prop\u00f3sitos educacionais que pode\r\nser compartilhada por diferentes escolas. O\r\ncurr\u00edculo do Ensino Fundamental demanda a\r\nestrutura\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o curricular,\r\nEXCETO:","resposta":3331085,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coerente.","id":3331082,"corpo":"Coerente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Articulada.","id":3331083,"corpo":"Articulada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Integrada. ","id":3331084,"corpo":"Integrada.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Desmembrada.","id":3331085,"corpo":" Desmembrada.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360488,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEE RS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEE RS","pai":401848,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401849,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-see-rs"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/951660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, visando, EXCETO:","provas":[{"id":29516,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - Secret\u00e1rio de Escola - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":951667,"hashId":"6ca6773e1a886eadd233cf55ff18aca2","enunciado":"A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0\r\neduca\u00e7\u00e3o, visando, EXCETO:","resposta":3331113,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pleno desenvolvimento de sua pessoa.","id":3331110,"corpo":"Pleno desenvolvimento de sua pessoa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preparo para o exerc\u00edcio da cidadania.","id":3331111,"corpo":"Preparo para o exerc\u00edcio da cidadania.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.","id":3331112,"corpo":"Qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atender as demandas do mercado de trabalho.","id":3331113,"corpo":"Atender as demandas do mercado de trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 46 a 48 se referem ao disposto ao Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u2013 Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990.","id":360492,"enunciado":"As quest\u00f5es de 46 a 48 se referem ao disposto ao\r\nEstatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u2013 Lei n\u00ba\r\n8.069, de 13 de julho de 1990.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/951667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A import\u00e2ncia fornecida para se adquirir ou desenvolver um ativo, o qual corresponde ao caixa ou equivalentes de caixa ou o valor de outra import\u00e2ncia fornecida \u00e0 \u00e9poca de sua aquisi\u00e7\u00e3o ou desenvolvimento, \u00e9 denominada:","provas":[{"id":29517,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":951672,"hashId":"55461cafdf59a5573182b202bb4d9a8b","enunciado":"A import\u00e2ncia fornecida para se adquirir\r\nou desenvolver um ativo, o qual corresponde\r\nao caixa ou equivalentes de caixa ou o valor\r\nde outra import\u00e2ncia fornecida \u00e0 \u00e9poca de\r\nsua aquisi\u00e7\u00e3o ou desenvolvimento, \u00e9\r\ndenominada:","resposta":3331133,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valor justo.","id":3331130,"corpo":"Valor justo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valor de mercado.","id":3331131,"corpo":"Valor de mercado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Custo de reposi\u00e7\u00e3o.","id":3331132,"corpo":"Custo de reposi\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Custo hist\u00f3rico.","id":3331133,"corpo":"Custo hist\u00f3rico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360494,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/951672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pede-se ao candidato ao Cargo de T\u00e9cnico em Contabilidade que assinale a \u00fanica alternativa que n\u00e3o apresenta uma conta do Patrim\u00f4nio L\u00edquido das sociedades por a\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":29517,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":951676,"hashId":"5c99b10aa55f515f33d8d5d478307b49","enunciado":"Pede-se ao candidato ao Cargo de\r\nT\u00e9cnico em Contabilidade que assinale a\r\n\u00fanica alternativa que n\u00e3o apresenta uma\r\nconta do Patrim\u00f4nio L\u00edquido das sociedades\r\npor a\u00e7\u00f5es:","resposta":3331147,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial.","id":3331146,"corpo":"Ajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Investimentos em coligadas.","id":3331147,"corpo":"Investimentos em coligadas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es em tesouraria.","id":3331148,"corpo":"A\u00e7\u00f5es em tesouraria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preju\u00edzos acumulados.","id":3331149,"corpo":"Preju\u00edzos acumulados.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360494,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"}],"slug":"contabilidade-geral\/951676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O departamento de Contabilidade de uma Prefeitura Municipal da serra do Estado do Rio Grande do Sul, apresentou as seguintes despesas no exerc\u00edcio financeiro de 2017: - Contribui\u00e7\u00e3o previd\u00eancia social: R$ 1.200.000,00. - Amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica: R$ 380.000,00. - Servi\u00e7os de terceiros: R$ 720.000,00. - Pagamento inativos e pensionistas: R$ 460.000,00. - Material permanente: R$ 620.000,00. - Subven\u00e7\u00f5es sociais: R$ 190.000,00. - Juros da d\u00edvida p\u00fablica: R$ 60.000,00. - Despesas com pessoal: R$ 3.200.000,00. Segundo as normas brasileiras de contabilidade aplicadas ao setor p\u00fablico, assinale a alternativa que apresenta o valor total das transfer\u00eancias correntes do referido Munic\u00edpio:","provas":[{"id":29517,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":951677,"hashId":"95c8f089f41e5c5eafb18e3629cf1515","enunciado":"<p>O departamento de Contabilidade de\r\numa Prefeitura Municipal da serra do Estado\r\ndo Rio Grande do Sul, apresentou as\r\nseguintes despesas no exerc\u00edcio financeiro de\r\n2017:\r\n<\/p><p>- Contribui\u00e7\u00e3o previd\u00eancia social: R$\r\n1.200.000,00.\r\n<\/p><p>- Amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica: R$\r\n380.000,00.\r\n<\/p><p>- Servi\u00e7os de terceiros: R$ 720.000,00.\r\n<\/p><p>- Pagamento inativos e pensionistas: R$\r\n460.000,00.<\/p><p>\r\n- Material permanente: R$ 620.000,00.\r\n<\/p><p>- Subven\u00e7\u00f5es sociais: R$ 190.000,00.\r\n<\/p><p>- Juros da d\u00edvida p\u00fablica: R$ 60.000,00.\r\n<\/p><p>- Despesas com pessoal: R$ 3.200.000,00.\r\n<\/p><p>Segundo as normas brasileiras de\r\ncontabilidade aplicadas ao setor p\u00fablico,\r\nassinale a alternativa que apresenta o valor\r\ntotal das transfer\u00eancias correntes do referido\r\nMunic\u00edpio:<\/p>","resposta":3331152,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.090.000,00.","id":3331150,"corpo":"R$ 1.090.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.640.000,00.","id":3331151,"corpo":"R$ 1.640.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.910.000,00.","id":3331152,"corpo":"R$ 1.910.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2.290.000,00.","id":3331153,"corpo":"R$ 2.290.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360494,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancias","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias","pai":412587,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412639,"slug":"contabilidade-publica-transferencias"}],"slug":"contabilidade-publica\/951677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que apresenta um recebimento extra or\u00e7ament\u00e1rio na composi\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o Financeiro:","provas":[{"id":29517,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":951683,"hashId":"b52fc5bc9a22198531531902cd0d0a4c","enunciado":"Assinale a \u00fanica alternativa que\r\napresenta um recebimento extra\r\nor\u00e7ament\u00e1rio na composi\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o\r\nFinanceiro:","resposta":3331174,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inscri\u00e7\u00e3o de restos a pagar.","id":3331174,"corpo":"Inscri\u00e7\u00e3o de restos a pagar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancias financeiras recebidas.","id":3331175,"corpo":"Transfer\u00eancias financeiras recebidas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Receitas de recursos vinculados.","id":3331176,"corpo":"Receitas de recursos vinculados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Receita patrimonial.","id":3331177,"corpo":"Receita patrimonial.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360495,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Financeiro","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Financeiro","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405738,"slug":"contabilidade-publica-balanco-financeiro"}],"slug":"contabilidade-publica\/951683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que, segundo a Lei de Responsabilidade Fiscal, apresenta uma informa\u00e7\u00e3o correta no que se refere \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o da receita:","provas":[{"id":29517,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":951689,"hashId":"2e76f139d7d1805f0d5c43a35229c2d8","enunciado":"Assinale a alternativa que, segundo a Lei\r\nde Responsabilidade Fiscal, apresenta uma\r\ninforma\u00e7\u00e3o correta no que se refere \u00e0s\r\nopera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o da\r\nreceita:","resposta":3331201,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder\u00e3o ser realizadas, no m\u00e1ximo, duas opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o da receita em cada ano.","id":3331198,"corpo":"Poder\u00e3o ser realizadas, no m\u00e1ximo, duas\r\nopera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o da receita\r\nem cada ano.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser liquidada, com juros e outros encargos incidentes, at\u00e9 o dia vinte de dezembro de cada ano.","id":3331199,"corpo":"Dever\u00e1 ser liquidada, com juros e outros\r\nencargos incidentes, at\u00e9 o dia vinte de dezembro\r\nde cada ano.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 autorizada se forem cobrados outros encargos que n\u00e3o a taxa de juros da opera\u00e7\u00e3o, limitada a remunera\u00e7\u00e3o da poupan\u00e7a ou outra que venha a substitu\u00ed-la.","id":3331200,"corpo":"N\u00e3o ser\u00e1 autorizada se forem cobrados outros\r\nencargos que n\u00e3o a taxa de juros da opera\u00e7\u00e3o,\r\nlimitada a remunera\u00e7\u00e3o da poupan\u00e7a ou outra\r\nque venha a substitu\u00ed-la.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser realizada somente a partir do d\u00e9cimo dia do in\u00edcio do exerc\u00edcio.","id":3331201,"corpo":"Poder\u00e1 ser realizada somente a partir do\r\nd\u00e9cimo dia do in\u00edcio do exerc\u00edcio.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360495,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405662,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica-art-11-ao-art-14"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita (ARO)","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita (ARO)","pai":411996,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412003,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-operacoes-de-credito-por-antecipacao-de-receita-aro"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita (ARO)","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita (ARO)","pai":424329,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424333,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-operacoes-de-credito-por-antecipacao-de-receita-aro"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/951689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um CI, ou Circuito Integrado, \u00e9 um componente capaz de realizar somente um tipo de opera\u00e7\u00e3o, com determinada quantidade de dados. O microprocessador tamb\u00e9m \u00e9 um circuito integrado, por\u00e9m, program\u00e1vel, capaz de realizar v\u00e1rias instru\u00e7\u00f5es, uma de cada vez. Sobre os microprocessadores, assinale abaixo a afirmativa falsa:","provas":[{"id":29518,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":951693,"hashId":"fe6f2d0989c85962f5f522b1f04961e5","enunciado":"Um CI, ou Circuito Integrado, \u00e9 um\r\ncomponente capaz de realizar somente um\r\ntipo de opera\u00e7\u00e3o, com determinada\r\nquantidade de dados. O microprocessador\r\ntamb\u00e9m \u00e9 um circuito integrado, por\u00e9m,\r\nprogram\u00e1vel, capaz de realizar v\u00e1rias\r\ninstru\u00e7\u00f5es, uma de cada vez. Sobre os\r\nmicroprocessadores, assinale abaixo a\r\nafirmativa falsa:","resposta":3331215,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quem indica ao processador que comando deve executar \u00e9 um programa, que foi escrito por uma pessoa, gravado em um arquivo e carregado na mem\u00f3ria principal do computador. Uma a uma, essas instru\u00e7\u00f5es s\u00e3o enviadas \u00e0 CPU, por meio de um barramento espec\u00edfico, chamado Barramento de Controle (Control Bus), ao mesmo tempo que os dados para essa opera\u00e7\u00e3o s\u00e3o solicitados \u00e0 mem\u00f3ria por meio do Barramento de Endere\u00e7os (Address Bus). A mem\u00f3ria, ent\u00e3o, responde ao processador por meio do Barramento de Dados.","id":3331214,"corpo":"Quem indica ao processador que comando\r\ndeve executar \u00e9 um programa, que foi escrito\r\npor uma pessoa, gravado em um arquivo e\r\ncarregado na mem\u00f3ria principal do computador.\r\nUma a uma, essas instru\u00e7\u00f5es s\u00e3o enviadas \u00e0\r\nCPU, por meio de um barramento espec\u00edfico,\r\nchamado Barramento de Controle (Control Bus),\r\nao mesmo tempo que os dados para essa\r\nopera\u00e7\u00e3o s\u00e3o solicitados \u00e0 mem\u00f3ria por meio do\r\nBarramento de Endere\u00e7os (Address Bus). A\r\nmem\u00f3ria, ent\u00e3o, responde ao processador por\r\nmeio do Barramento de Dados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um dos componentes do processador \u00e9 a ULA (Unidade L\u00f3gica Aritm\u00e9tica), unidades de mem\u00f3ria que, por ficarem dentro da CPU, possibilitam acesso bem mais veloz aos dados do que as RAM ou cache.","id":3331215,"corpo":"Um dos componentes do processador \u00e9 a\r\nULA (Unidade L\u00f3gica Aritm\u00e9tica), unidades de mem\u00f3ria que, por ficarem dentro da CPU,\r\npossibilitam acesso bem mais veloz aos dados\r\ndo que as RAM ou cache.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os processadores s\u00e3o comercializados em dois formatos: na vers\u00e3o OEM (somente o chip) e na vers\u00e3o BOX, em que o processador \u00e9 fornecido com dissipador, cooler e elemento t\u00e9rmico, em forma de pasta ou adesivo.","id":3331216,"corpo":"Os processadores s\u00e3o comercializados em\r\ndois formatos: na vers\u00e3o OEM (somente o chip)\r\ne na vers\u00e3o BOX, em que o processador \u00e9\r\nfornecido com dissipador, cooler e elemento\r\nt\u00e9rmico, em forma de pasta ou adesivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O dissipador de calor \u00e9 uma pe\u00e7a met\u00e1lica, geralmente de cobre ou alum\u00ednio, metais que conduzem bem a energia t\u00e9rmica. Seu papel \u00e9 remover o calor do processador e conduzi-lo para o ar. Esse dispositivo deve ficar em contato com a maior \u00e1rea poss\u00edvel do processador para que a transmiss\u00e3o de calor seja mais eficiente.","id":3331217,"corpo":"O dissipador de calor \u00e9 uma pe\u00e7a met\u00e1lica,\r\ngeralmente de cobre ou alum\u00ednio, metais que\r\nconduzem bem a energia t\u00e9rmica. Seu papel \u00e9\r\nremover o calor do processador e conduzi-lo\r\npara o ar. Esse dispositivo deve ficar em contato\r\ncom a maior \u00e1rea poss\u00edvel do processador para\r\nque a transmiss\u00e3o de calor seja mais eficiente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360496,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/951693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que os computadores de uma rede\npossam trocar informa\u00e7\u00f5es entre si \u00e9\nnecess\u00e1rio que todos os computadores adotem as mesmas regras para o envio e o\nrecebimento de informa\u00e7\u00f5es. Este conjunto\nde regras \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":29518,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":951698,"hashId":"80bb9b3eb34aa7c4291133007ed6f6f2","enunciado":"Para que os computadores de uma rede\npossam trocar informa\u00e7\u00f5es entre si \u00e9\nnecess\u00e1rio que todos os computadores adotem as mesmas regras para o envio e o\nrecebimento de informa\u00e7\u00f5es. Este conjunto\nde regras \u00e9 conhecido como:","resposta":3331236,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema de Correio Eletr\u00f4nico","id":3331234,"corpo":"Sistema de Correio Eletr\u00f4nico","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"FTP \u2013 Transfer\u00eancia de Arquivos","id":3331235,"corpo":"FTP \u2013 Transfer\u00eancia de Arquivos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Protocolo de Comunica\u00e7\u00e3o","id":3331236,"corpo":"Protocolo de Comunica\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Criptografia","id":3331237,"corpo":"Criptografia","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360496,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405043,"slug":"informatica-memoria-cache"}],"slug":"informatica\/951698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 backups que primeiro verificam se o hor\u00e1rio de altera\u00e7\u00e3o de um arquivo \u00e9 mais recente que o hor\u00e1rio de seu \u00faltimo backup. Se n\u00e3o for, o arquivo n\u00e3o foi modificado desde o \u00faltimo backup e pode ser ignorado desta vez. Por outro lado, se a data de modifica\u00e7\u00e3o \u00e9 mais recente que a data do \u00faltimo backup, o arquivo foi modificado e deve ter seu backup feito. Esse tipo de backup \u00e9 denominado de:","provas":[{"id":29518,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":951700,"hashId":"d406bad3d9b314ef114753b925d30540","enunciado":"H\u00e1 backups que primeiro verificam se o\r\nhor\u00e1rio de altera\u00e7\u00e3o de um arquivo \u00e9 mais\r\nrecente que o hor\u00e1rio de seu \u00faltimo backup.\r\nSe n\u00e3o for, o arquivo n\u00e3o foi modificado\r\ndesde o \u00faltimo backup e pode ser ignorado\r\ndesta vez. Por outro lado, se a data de\r\nmodifica\u00e7\u00e3o \u00e9 mais recente que a data do\r\n\u00faltimo backup, o arquivo foi modificado e\r\ndeve ter seu backup feito. Esse tipo de backup\r\n\u00e9 denominado de:","resposta":3331245,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Backup Completo","id":3331242,"corpo":"Backup Completo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Backup Delta","id":3331243,"corpo":"Backup Delta","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Backup Diferencial","id":3331244,"corpo":"Backup Diferencial","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Backup Incremental","id":3331245,"corpo":"Backup Incremental","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360496,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"}],"slug":"informatica\/951700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a dentro da inform\u00e1tica, verifique se as afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras e em seguida marque a alternativa correta: I - Firewall \u00e9 um software ou hardware que verifica informa\u00e7\u00f5es vindas da Internet ou de uma rede, rejeitando-as ou permitindo que elas passem e entrem no seu computador, dependendo das configura\u00e7\u00f5es definidas. II - Trojan \u00e9 um software que exibe an\u00fancios, coleta informa\u00e7\u00f5es sobre voc\u00ea ou altera configura\u00e7\u00f5es em seu computador, geralmente sem o seu consentimento. III - Os programas antiv\u00edrus verificam a exist\u00eancia de v\u00edrus, worms e cavalos de Troia em emails e outros arquivos. Caso algum seja encontrado, o programa antiv\u00edrus coloca de quarentena (isola) o v\u00edrus ou o exclu\u00ed completamente, antes que ele danifique o computador e os arquivos.","provas":[{"id":29518,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":951702,"hashId":"3f6b66e1950b1beb9906321c8846b8cc","enunciado":"<p>Nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre prote\u00e7\u00e3o e\r\nseguran\u00e7a dentro da inform\u00e1tica, verifique se\r\nas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras e em seguida\r\nmarque a alternativa correta: <\/p><p>I - Firewall \u00e9 um software ou hardware que\r\nverifica informa\u00e7\u00f5es vindas da Internet ou de\r\numa rede, rejeitando-as ou permitindo que\r\nelas passem e entrem no seu computador,\r\ndependendo das configura\u00e7\u00f5es definidas.\r\n<\/p><p>II - Trojan \u00e9 um software que exibe an\u00fancios,\r\ncoleta informa\u00e7\u00f5es sobre voc\u00ea ou altera\r\nconfigura\u00e7\u00f5es em seu computador,\r\ngeralmente sem o seu consentimento.<\/p><p>\r\nIII - Os programas antiv\u00edrus verificam a\r\nexist\u00eancia de v\u00edrus, worms e cavalos de Troia\r\nem emails e outros arquivos. Caso algum seja\r\nencontrado, o programa antiv\u00edrus coloca de\r\nquarentena (isola) o v\u00edrus ou o exclu\u00ed\r\ncompletamente, antes que ele danifique o\r\ncomputador e os arquivos.<\/p>","resposta":3331252,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":3331250,"corpo":"As afirma\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":3331251,"corpo":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":3331252,"corpo":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e III s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":3331253,"corpo":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o\r\nverdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360497,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"}],"slug":"informatica\/951702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete as lacunas abaixo: _____________ \u00e9 utilizado para realizar a transfer\u00eancia das p\u00e1ginas Web para nossos programas navegadores (browsers). ______________ \u00e9 uma linguagem para construir arquivos hipertexto.","provas":[{"id":29518,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":951707,"hashId":"0f1e40529926a34af9d2c29eca3c1538","enunciado":"Complete as lacunas abaixo:\r\n_____________ \u00e9 utilizado para realizar a\r\ntransfer\u00eancia das p\u00e1ginas Web para nossos\r\nprogramas navegadores (browsers).\r\n______________ \u00e9 uma linguagem para\r\nconstruir arquivos hipertexto.","resposta":3331270,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HTTP; HTML","id":3331270,"corpo":"HTTP; HTML","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"HTML; HTTP","id":3331271,"corpo":"HTML; HTTP","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"HTTPS; Protocolo","id":3331272,"corpo":"HTTPS; Protocolo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"HTML; HTTPS","id":3331273,"corpo":"HTML; HTTPS","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360497,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":"informatica\/951707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que configura uma Topologia de Rede em Estrela:","provas":[{"id":29518,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":951710,"hashId":"04d48219a10b8486765597a269948317","enunciado":"Assinale a alternativa que configura uma\r\nTopologia de Rede em Estrela:","resposta":3331282,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As m\u00e1quinas se ligam todas em um mesmo dispositivo central. O equipamento utilizado geralmente \u00e9 um hub ou um switch, que fecha a conex\u00e3o entre todos os n\u00f3s da rede. No caso dos hubs, os pacotes que chegam s\u00e3o retransmitidos para todos os n\u00f3s, enquanto os switchs podem analisar os pacotes e gerenciar sua distribui\u00e7\u00e3o, enviando-os somente para a m\u00e1quina de destino.","id":3331282,"corpo":"As m\u00e1quinas se ligam todas em um mesmo\r\ndispositivo central. O equipamento utilizado\r\ngeralmente \u00e9 um hub ou um switch, que fecha a\r\nconex\u00e3o entre todos os n\u00f3s da rede. No caso dos\r\nhubs, os pacotes que chegam s\u00e3o retransmitidos\r\npara todos os n\u00f3s, enquanto os switchs podem\r\nanalisar os pacotes e gerenciar sua distribui\u00e7\u00e3o,\r\nenviando-os somente para a m\u00e1quina de destino.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dois ou mais hubs que se conectam entre si por meio de uma mesma conex\u00e3o, cada um com a pr\u00f3pria rede em estrela, combinam as caracter\u00edsticas das disposi\u00e7\u00f5es em rede e em barramento. Imagine um pr\u00e9dio com v\u00e1rios andares, cada sala desses andares com um hub para fazer a liga\u00e7\u00e3o com os micros. Esse hub \u00e9 ligado a dois cabos que o conectam aos hubs do andar superior e do andar inferior.","id":3331283,"corpo":"Dois ou mais hubs que se conectam entre si\r\npor meio de uma mesma conex\u00e3o, cada um com\r\na pr\u00f3pria rede em estrela, combinam as\r\ncaracter\u00edsticas das disposi\u00e7\u00f5es em rede e em\r\nbarramento. Imagine um pr\u00e9dio com v\u00e1rios\r\nandares, cada sala desses andares com um hub\r\npara fazer a liga\u00e7\u00e3o com os micros. Esse hub \u00e9\r\nligado a dois cabos que o conectam aos hubs do\r\nandar superior e do andar inferior.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os micros da rede se ligam uns aos outros como n\u00f3s de uma corrente, ou como uma locomotiva e seus vag\u00f5es. Esse tipo de liga\u00e7\u00e3o \u00e9 feito geralmente por cabos coaxiais. Todas as liga\u00e7\u00f5es s\u00e3o feitas por apenas um cabo. Simples de implementar, por\u00e9m, muito suscet\u00edvel a problemas. Se um de seus n\u00f3s apresenta defeito, a rede inteira falha.","id":3331284,"corpo":"Todos os micros da rede se ligam uns aos\r\noutros como n\u00f3s de uma corrente, ou como uma\r\nlocomotiva e seus vag\u00f5es. Esse tipo de liga\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nfeito geralmente por cabos coaxiais. Todas as\r\nliga\u00e7\u00f5es s\u00e3o feitas por apenas um cabo. Simples\r\nde implementar, por\u00e9m, muito suscet\u00edvel a\r\nproblemas. Se um de seus n\u00f3s apresenta defeito,\r\na rede inteira falha.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Neste layout as m\u00e1quinas se ligam em s\u00e9rie, por\u00e9m o cabo n\u00e3o termina com um resistor, mas sua ponta final se liga novamente com a primeira m\u00e1quina da sequ\u00eancia.","id":3331285,"corpo":" Neste layout as m\u00e1quinas se ligam em s\u00e9rie,\r\npor\u00e9m o cabo n\u00e3o termina com um resistor, mas\r\nsua ponta final se liga novamente com a\r\nprimeira m\u00e1quina da sequ\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360497,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405149,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"}],"slug":"informatica\/951710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No LiberOffice, se quisermos formatar um texto negrito, it\u00e1lico e sublinhado, quais comandos devemos utilizar respectivamente?","provas":[{"id":29518,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":951722,"hashId":"58b0604bc8199a9ac7e1ccb860ae9ca0","enunciado":"No LiberOffice, se quisermos formatar\r\num texto negrito, it\u00e1lico e sublinhado, quais\r\ncomandos devemos utilizar respectivamente?","resposta":3331331,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(Ctrl + N); (Ctrl + I); (Ctrl + S).","id":3331330,"corpo":"(Ctrl + N); (Ctrl + I); (Ctrl + S).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(Ctrl + B); (Ctrl + I); (Ctrl + U).","id":3331331,"corpo":"(Ctrl + B); (Ctrl + I); (Ctrl + U).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(Alt + B); (Alt + I); (Alt + U).","id":3331332,"corpo":"(Alt + B); (Alt + I); (Alt + U).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(Ctrl + Shift + N); (Ctrl + Shfit + I); (Ctrl + Shift + U).","id":3331333,"corpo":"(Ctrl + Shift + N); (Ctrl + Shfit + I); (Ctrl +\r\nShift + U).","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360500,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":"informatica\/951722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso voc\u00ea deseje gerar um arquivo PDF no LiberOffice, qual o procedimento correto?","provas":[{"id":29518,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":951723,"hashId":"6dc608f212f822905c1fecfce99433b1","enunciado":"Caso voc\u00ea deseje gerar um arquivo PDF\r\nno LiberOffice, qual o procedimento correto?","resposta":3331336,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No menu arquivo, selecionar \u201cSalvar Como\u201d.","id":3331334,"corpo":"No menu arquivo, selecionar \u201cSalvar Como\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No menu arquivo, selecionar \u201cop\u00e7\u00f5es de sa\u00edda\u201d.","id":3331335,"corpo":"No menu arquivo, selecionar \u201cop\u00e7\u00f5es de\r\nsa\u00edda\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No menu arquivo, selecionar \u201cExportar\u201d ou \u201cExportar como PDF\u201d.","id":3331336,"corpo":"No menu arquivo, selecionar \u201cExportar\u201d ou\r\n\u201cExportar como PDF\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No menu arquivo, selecionar \u201cImprimir\u201d, e a op\u00e7\u00e3o \u201cPDF\u201d.","id":3331337,"corpo":"No menu arquivo, selecionar \u201cImprimir\u201d, e a\r\nop\u00e7\u00e3o \u201cPDF\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360500,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":"informatica\/951723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a afirmativa incorreta:","provas":[{"id":29518,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":951728,"hashId":"daaaf4868573f7113d8f43e5d91a74e9","enunciado":"Marque a afirmativa incorreta:","resposta":3331355,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Internet Explorer \u00e9 um navegador","id":3331354,"corpo":"Internet Explorer \u00e9 um navegador","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Windows Explorer \u00e9 um sistema operacional.","id":3331355,"corpo":"Windows Explorer \u00e9 um sistema operacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Wordpad \u00e9 um programa nativo do Windows.","id":3331356,"corpo":"Wordpad \u00e9 um programa nativo do Windows.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Windows Update atualiza arquivos do Windows.","id":3331357,"corpo":"Windows Update atualiza arquivos do\r\nWindows.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360500,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/951728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico de Defensoria - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":14568}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o contexto, relacionam-se numa oposi\u00e7\u00e3o de sentido os segmentos","provas":[{"id":29539,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico de Defensoria - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":14568},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-juridico-de-defensoria-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista Jur\u00eddico de Defensoria - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:45","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":951740,"hashId":"a86f158d77e50b130583585d94ca3299","enunciado":"Considerando-se o contexto, relacionam-se numa oposi\u00e7\u00e3o de sentido os segmentos","resposta":3331412,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"irresist\u00edvel atra\u00e7\u00e3o \/\/ uma hegemonia, uma unanimidade (1o par\u00e1grafo)","id":3331411,"corpo":"irresist\u00edvel atra\u00e7\u00e3o \/\/ uma hegemonia, uma unanimidade (1o par\u00e1grafo)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alegria ruidosa \/\/ a m\u00fasica e o sentido de estarmos juntos (2o par\u00e1grafo)","id":3331412,"corpo":"alegria ruidosa \/\/ a m\u00fasica e o sentido de estarmos juntos (2o par\u00e1grafo)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"muitos decib\u00e9is de m\u00fasica imposta \/\/ show de est\u00edmulos (2o par\u00e1grafo)","id":3331413,"corpo":"muitos decib\u00e9is de m\u00fasica imposta \/\/ show de est\u00edmulos (2o par\u00e1grafo)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"confusa obriga\u00e7\u00e3o de festa \/\/ uma dessas extravag\u00e2ncias (2o par\u00e1grafo)","id":3331414,"corpo":"confusa obriga\u00e7\u00e3o de festa \/\/ uma dessas extravag\u00e2ncias (2o par\u00e1grafo)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"discutibil\u00edssimo privil\u00e9gio \/\/ ouvir m\u00fasica alta (1o par\u00e1grafo)","id":3331415,"corpo":"discutibil\u00edssimo privil\u00e9gio \/\/ ouvir m\u00fasica alta (1o par\u00e1grafo)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360502,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29539\/10.gif\">","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de significa\u00e7\u00e3o entre as palavras","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de significa\u00e7\u00e3o entre as palavras","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409318,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-significacao-entre-as-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/951740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AP","id":899,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o ocorre em raz\u00e3o da in\u00e9rcia do titular do direito n\u00e3o exercido e do decurso do tempo. No campo do Direito do Trabalho, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o vigente e entendimento sumulado do Tribunal Superior do Trabalho,","provas":[{"id":32711,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AP","id":899,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pge-ap-ap-2018-fcc-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FCC - PGE AP - Procurador do Estado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1003961,"hashId":"d2ebd4fd7255528356d2119bfef0e9a3","enunciado":"A prescri\u00e7\u00e3o ocorre em raz\u00e3o da in\u00e9rcia do titular do direito n\u00e3o exercido e do decurso do tempo. No campo do Direito do Trabalho,\r\nnos termos da legisla\u00e7\u00e3o vigente e entendimento sumulado do Tribunal Superior do Trabalho,","resposta":3509838,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no caso de pretens\u00e3o que envolva pedido de presta\u00e7\u00f5es sucessivas decorrente de altera\u00e7\u00e3o ou descumprimento do pactuado, a prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 parcial e quinquenal, exceto quando o direito \u00e0 parcela esteja assegurado por lei.","id":3509834,"corpo":"no caso de pretens\u00e3o que envolva pedido de presta\u00e7\u00f5es sucessivas decorrente de altera\u00e7\u00e3o ou descumprimento do pactuado,\r\na prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 parcial e quinquenal, exceto quando o direito \u00e0 parcela esteja assegurado por lei.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorre a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente no processo do trabalho no prazo de cinco anos, cuja flu\u00eancia se inicia quando o exequente deixa de cumprir determina\u00e7\u00e3o judicial no curso da execu\u00e7\u00e3o.","id":3509835,"corpo":"ocorre a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente no processo do trabalho no prazo de cinco anos, cuja flu\u00eancia se inicia quando o\r\nexequente deixa de cumprir determina\u00e7\u00e3o judicial no curso da execu\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" as regras sobre prescri\u00e7\u00e3o previstas na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho se aplicam \u00e0s a\u00e7\u00f5es que tenham por objeto anota\u00e7\u00f5es para fins de prova junto \u00e0 Previd\u00eancia Social.","id":3509836,"corpo":" as regras sobre prescri\u00e7\u00e3o previstas na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho se aplicam \u00e0s a\u00e7\u00f5es que tenham por objeto\r\nanota\u00e7\u00f5es para fins de prova junto \u00e0 Previd\u00eancia Social.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"observado o prazo de dois anos ap\u00f3s a extin\u00e7\u00e3o contratual para propositura de a\u00e7\u00e3o, prescrevem os cr\u00e9ditos trabalhistas relativos aos cinco anos anteriores \u00e0 data da extin\u00e7\u00e3o do contrato.","id":3509837,"corpo":"observado o prazo de dois anos ap\u00f3s a extin\u00e7\u00e3o contratual para propositura de a\u00e7\u00e3o, prescrevem os cr\u00e9ditos trabalhistas\r\nrelativos aos cinco anos anteriores \u00e0 data da extin\u00e7\u00e3o do contrato.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"respeitado o bi\u00eanio subsequente \u00e0 cessa\u00e7\u00e3o contratual, a prescri\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o trabalhista concerne \u00e0s pretens\u00f5es imediatamente anteriores a cinco anos, contados da data do ajuizamento da reclama\u00e7\u00e3o.","id":3509838,"corpo":"respeitado o bi\u00eanio subsequente \u00e0 cessa\u00e7\u00e3o contratual, a prescri\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o trabalhista concerne \u00e0s pretens\u00f5es\r\nimediatamente anteriores a cinco anos, contados da data do ajuizamento da reclama\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370101,"enunciado":"","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","oab":true,"nome":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406778,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-sumulas-e-orientacoes-jurisprudenciais-do-tst"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1003961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AP","id":899,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado propriet\u00e1rio de \u00e1rea rural com remanescente de mata nativa realizou a extra\u00e7\u00e3o ilegal de madeira dentro de sua propriedade. Responsabilizado pelo Poder P\u00fablico, o propriet\u00e1rio comprometeu-se a proceder a recomposi\u00e7\u00e3o dos danos a essa mata e a convert\u00ea-la em unidade de conserva\u00e7\u00e3o, que ficaria sob seu dom\u00ednio e responsabilidade, sem transfer\u00eancia ao poder p\u00fablico. A Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o prevista na legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel que melhor atender\u00e1 aos requisitos mencionados \u00e9 a","provas":[{"id":32711,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AP","id":899,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pge-ap-ap-2018-fcc-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FCC - PGE AP - Procurador do Estado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:39:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1003965,"hashId":"10d8742558879638dbae86897d7a3f66","enunciado":"Determinado propriet\u00e1rio de \u00e1rea rural com remanescente de mata nativa realizou a extra\u00e7\u00e3o ilegal de madeira dentro de sua\r\npropriedade. Responsabilizado pelo Poder P\u00fablico, o propriet\u00e1rio comprometeu-se a proceder a recomposi\u00e7\u00e3o dos danos a essa\r\nmata e a convert\u00ea-la em unidade de conserva\u00e7\u00e3o, que ficaria sob seu dom\u00ednio e responsabilidade, sem transfer\u00eancia ao poder\r\np\u00fablico. A Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o prevista na legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel que melhor atender\u00e1 aos requisitos mencionados \u00e9 a","resposta":3509855,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reserva Biol\u00f3gica.","id":3509854,"corpo":"Reserva Biol\u00f3gica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental.","id":3509855,"corpo":"\u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esta\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica.","id":3509856,"corpo":"Esta\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Reserva de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel.","id":3509857,"corpo":" Reserva de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reserva Extrativista.","id":3509858,"corpo":"Reserva Extrativista.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370102,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":"direito-ambiental\/1003965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}