{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":847,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Escrit\u00f3rio","id":17777,"slug":"auxiliar-de-escritorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estoque \u00e9 o agrupamento de materiais, produtos ou mercadorias que est\u00e3o aguardando seu momento de uso, para que n\u00e3o haja falta de mercadoria o estoque tem uma certa quantidade de produtos que serve como:","provas":[{"id":85299,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Escrit\u00f3rio","id":17777,"slug":"auxiliar-de-escritorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-auxiliar-de-escritorio","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Auxiliar de Escrit\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:55:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2485742,"hashId":"f878e1bb3dae576cf6de94a93ee049e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estoque \u00e9 o agrupamento de materiais, produtos ou mercadorias que est\u00e3o aguardando seu momento de uso, para que n\u00e3o haja falta de mercadoria o estoque tem uma certa quantidade de produtos que serve como:<\/p>","resposta":9876774,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estoque c\u00edclico.","id":9876770,"corpo":"<p>Estoque c\u00edclico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estoque que agrega valor.","id":9876771,"corpo":"<p>Estoque que agrega valor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estoque no canal de abastecimento.","id":9876772,"corpo":"<p>Estoque no canal de abastecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estoque ps\u00edquico.","id":9876773,"corpo":"<p>Estoque ps\u00edquico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Estoque de seguran\u00e7a.","id":9876774,"corpo":"<p>Estoque de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Material Permanente e Material de Consumo","oab":false,"nome":"Material Permanente e Material de Consumo","pai":427665,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427674,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-material-permanente-e-material-de-consumo"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/2485742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es do sistema esquel\u00e9tico, EXCETO:","provas":[{"id":85308,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:55:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2485765,"hashId":"ed00663ff7c1a06fb1a9b7e5adfd5852","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es do sistema esquel\u00e9tico, EXCETO:<\/p>","resposta":9876887,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de estruturas vitais (cora\u00e7\u00e3o, pulm\u00f5es, c\u00e9rebro).","id":9876885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prote\u00e7\u00e3o de estruturas vitais (cora\u00e7\u00e3o, pulm\u00f5es, c\u00e9rebro).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Armazenamento de sais (c\u00e1lcio, por exemplo). ","id":9876886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Armazenamento de sais (c\u00e1lcio, por exemplo). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hematopoi\u00e9tica (suprimento cont\u00ednuo de articula\u00e7\u00e3o).","id":9876887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hematopoi\u00e9tica (suprimento cont\u00ednuo de articula\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Base mec\u00e2nica para o movimento.","id":9876888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Base mec\u00e2nica para o movimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sustenta\u00e7\u00e3o do organismo (apoio para o corpo). ","id":9876889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sustenta\u00e7\u00e3o do organismo (apoio para o corpo). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia","oab":false,"nome":"Fisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403445,"slug":"fisioterapia-fisiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/2485765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Escrit\u00f3rio","id":17777,"slug":"auxiliar-de-escritorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o conjunto de documentos rigorosamente atrelados a objetivos imediatos para os fins produzidos ou recebidos no cumprimento de atividade fins ou meio e que se conservam juntos aos \u00f3rg\u00e3os, onde este arquivo \u00e9 conhecido:","provas":[{"id":85299,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Escrit\u00f3rio","id":17777,"slug":"auxiliar-de-escritorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-auxiliar-de-escritorio","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Auxiliar de Escrit\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:55:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2485772,"hashId":"a19b8cfdb9e050bffcec496f5496ebd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o conjunto de documentos rigorosamente atrelados a objetivos imediatos para os fins produzidos ou recebidos no cumprimento de atividade fins ou meio e que se conservam juntos aos \u00f3rg\u00e3os, onde este arquivo \u00e9 conhecido:<\/p>","resposta":9876921,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquivo intermedi\u00e1rio.","id":9876920,"corpo":"<p>Arquivo intermedi\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Arquivo corrente.","id":9876921,"corpo":"<p>Arquivo corrente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Arquivo tecnol\u00f3gico.","id":9876922,"corpo":"<p>Arquivo tecnol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Arquivo central.","id":9876923,"corpo":"<p>Arquivo central.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Arquivo hist\u00f3rico.","id":9876924,"corpo":"<p>Arquivo hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Idade corrente","oab":false,"nome":"Idade corrente","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404699,"slug":"arquivologia-idade-corrente"}],"slug":"arquivologia\/2485772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de energia muscular \u00e9 muito utilizada na Fisioterapia Desportiva, principalmente, em esportes que requerem muita a\u00e7\u00e3o dos membros superiores, como o voleibol e handebol. Um dos exerc\u00edcios utilizados \u00e9 descrito da seguinte forma: \"O paciente \u00e9 colocado em dec\u00fabito dorsal, com o \u00famero apoiado e com o ombro com 90 graus de abdu\u00e7\u00e3o e o cotovelo com 90 graus de flex\u00e3o, e o fisioterapeuta move o \u00famero em rota\u00e7\u00e3o interna at\u00e9 a primeira barreira, para que, em seguida, o paciente forne\u00e7a uma resist\u00eancia em rota\u00e7\u00e3o externa.\" Refer\u00eancia: Cinesioterapia aplicada \/ Jo\u00e3o Paulo Manfr\u00e9 dos Santos. p 115 De acordo com a descri\u00e7\u00e3o acima, marque a alternativa que representa a musculatura em tratamento:","provas":[{"id":85308,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:55:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2485786,"hashId":"1417903f99e618965ace805580027517","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica de energia muscular \u00e9 muito utilizada na Fisioterapia Desportiva, principalmente, em esportes que requerem muita a\u00e7\u00e3o dos membros superiores, como o voleibol e handebol. Um dos exerc\u00edcios utilizados \u00e9 descrito da seguinte forma: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"O paciente \u00e9 colocado em dec\u00fabito dorsal, com o \u00famero apoiado e com o ombro com 90 graus de abdu\u00e7\u00e3o e o cotovelo com 90 graus de flex\u00e3o, e o fisioterapeuta move o \u00famero em rota\u00e7\u00e3o interna at\u00e9 a primeira barreira, para que, em seguida, o paciente forne\u00e7a uma resist\u00eancia em rota\u00e7\u00e3o externa.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Refer\u00eancia: Cinesioterapia aplicada \/ Jo\u00e3o Paulo Manfr\u00e9 dos Santos. p 115 <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a descri\u00e7\u00e3o acima, marque a alternativa que representa a musculatura em tratamento:<\/p>","resposta":9876993,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Supinadores.","id":9876990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supinadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Extensores de ombro.","id":9876991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extensores de ombro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rotadores internos.","id":9876992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rotadores internos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rotadores externos.","id":9876993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rotadores externos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pronadores. ","id":9876994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pronadores. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/2485786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \"Complexo do ombro\" \u00e9 um sistema funcional composto por cinco articula\u00e7\u00f5es. Marque a alternativa que representa a articula\u00e7\u00e3o esternoclavicular:","provas":[{"id":85308,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:55:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2485790,"hashId":"07292ae138db3489d63c75dd6aae6d7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \"Complexo do ombro\" \u00e9 um sistema funcional composto por cinco articula\u00e7\u00f5es. Marque a alternativa que representa a articula\u00e7\u00e3o esternoclavicular:<\/p>","resposta":9877011,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esta articula\u00e7\u00e3o, considerada fisiol\u00f3gica, localiza-se entre a cabe\u00e7a do \u00famero e o arco coracoacromial.","id":9877010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta articula\u00e7\u00e3o, considerada fisiol\u00f3gica, localiza-se entre a cabe\u00e7a do \u00famero e o arco coracoacromial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As superf\u00edcies articulares envolvidas s\u00e3o: A face articular ligeiramente c\u00f4ncava da extremidade esternal da clav\u00edcula. A incisura clavicular do man\u00fabrio do esterno e pela parte superomedial da primeira cartilagem costal.","id":9877011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As superf\u00edcies articulares envolvidas s\u00e3o: A face articular ligeiramente c\u00f4ncava da extremidade esternal da clav\u00edcula. A incisura clavicular do man\u00fabrio do esterno e pela parte superomedial da primeira cartilagem costal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma articula\u00e7\u00e3o sinovial do tipo esferoide que permite uma grande amplitude de movimento, tornando-a assim uma articula\u00e7\u00e3o relativamente inst\u00e1vel. A cabe\u00e7a do \u00famero articula-se com a cavidade glenoidal da esc\u00e1pula.","id":9877012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma articula\u00e7\u00e3o sinovial do tipo esferoide que permite uma grande amplitude de movimento, tornando-a assim uma articula\u00e7\u00e3o relativamente inst\u00e1vel. A cabe\u00e7a do \u00famero articula-se com a cavidade glenoidal da esc\u00e1pula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 considerada como uma verdadeira articula\u00e7\u00e3o, mas um sistema de deslizamento da superf\u00edcie interna da esc\u00e1pula e o gradil costal. Qualquer irregularidade na sua superf\u00edcie interna pode provocar RESSALTOS e CREPITA\u00c7\u00c3O.","id":9877013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 considerada como uma verdadeira articula\u00e7\u00e3o, mas um sistema de deslizamento da superf\u00edcie interna da esc\u00e1pula e o gradil costal. Qualquer irregularidade na sua superf\u00edcie interna pode provocar RESSALTOS e CREPITA\u00c7\u00c3O.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 envolta pela c\u00e1psula articular que se fixa nas margens articulares da clav\u00edcula e do acr\u00f4mio. Em alguns casos, um disco incompleto de fibrocartilagem parte da por\u00e7\u00e3o superior da c\u00e1psula para o interior da cavidade.","id":9877014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 envolta pela c\u00e1psula articular que se fixa nas margens articulares da clav\u00edcula e do acr\u00f4mio. Em alguns casos, um disco incompleto de fibrocartilagem parte da por\u00e7\u00e3o superior da c\u00e1psula para o interior da cavidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"}],"slug":"fisioterapia\/2485790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente T.A.F, 28 anos, sexo masculino, jogador de v\u00f4lei. Foi indicado a fisioterapia aqu\u00e1tica devido entorse de tornozelo em uma partida de v\u00f4lei. Qual melhor t\u00e9cnica aqu\u00e1tica para ser utilizada com esse paciente? ","provas":[{"id":85308,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:55:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2485827,"hashId":"bfd220ec39dd1e3ac9514bf17141428d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente T.A.F, 28 anos, sexo masculino, jogador de v\u00f4lei. Foi indicado a fisioterapia aqu\u00e1tica devido entorse de tornozelo em uma partida de v\u00f4lei. Qual melhor t\u00e9cnica aqu\u00e1tica para ser utilizada com esse paciente? <\/p>","resposta":9877197,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pilates.","id":9877193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pilates.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Halliwick inicial.","id":9877194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Halliwick inicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"PNF.","id":9877195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PNF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Watsu.","id":9877196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Watsu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Bad Ragaz.","id":9877197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bad Ragaz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidroterapia","oab":false,"nome":"Hidroterapia","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403451,"slug":"fisioterapia-hidroterapia"}],"slug":"fisioterapia\/2485827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Peritiba \u00e9 destaque mais uma vez no Ranking dos Indicadores do Programa Previne Brasil. A Secretaria de Sa\u00fade vem trabalhando na melhoria dos indicadores desde o in\u00edcio do ano de 2021, e a evolu\u00e7\u00e3o vem sendo muito boa, tendo como notas nos \u00faltimos quadrimestres:2,64 (2020 - Q2)1,97 (2020 - Q3)5,8 (2021 - Q1)8,21 (2021 - Q2)9,06 (2021 - Q3)E agora no primeiro quadrimestre de 2022 alcan\u00e7ou a nota de 9,53 ficando na sexta coloca\u00e7\u00e3o a n\u00edvel estadual. O objetivo da equipe \u00e9 alcan\u00e7ar a nota m\u00e1xima na avalia\u00e7\u00e3o dos indicadores at\u00e9 o final de 2022.Fonte: https:\/\/peritiba.sc.gov.brO que esse programa Previne Brasil estabelece? Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":85332,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-tesoureiro","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Tesoureiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:55:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2485835,"hashId":"bb368e57b67caba02324b74195ec97e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Peritiba \u00e9 destaque mais uma vez no Ranking dos Indicadores do Programa Previne Brasil. A Secretaria de Sa\u00fade vem trabalhando na melhoria dos indicadores desde o in\u00edcio do ano de 2021, e a evolu\u00e7\u00e3o vem sendo muito boa, tendo como notas nos \u00faltimos quadrimestres:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>2,64 (2020 - Q2)<\/p><p>1,97 (2020 - Q3)<\/p><p>5,8 (2021 - Q1)<\/p><p>8,21 (2021 - Q2)<\/p><p>9,06 (2021 - Q3)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E agora no primeiro quadrimestre de 2022 alcan\u00e7ou a nota de 9,53 ficando na sexta coloca\u00e7\u00e3o a n\u00edvel estadual. O objetivo da equipe \u00e9 alcan\u00e7ar a nota m\u00e1xima na avalia\u00e7\u00e3o dos indicadores at\u00e9 o final de 2022.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/peritiba.sc.gov.br<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que esse programa Previne Brasil estabelece? Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":9877233,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A proposta tem como princ\u00edpio a estrutura\u00e7\u00e3o de um modelo de financiamento focado em aumentar o acesso das pessoas aos servi\u00e7os da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria e o v\u00ednculo entre popula\u00e7\u00e3o e equipe, com base em mecanismos que induzem \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o dos gestores e dos profissionais pelas pessoas que assistem.","id":9877233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta tem como princ\u00edpio a estrutura\u00e7\u00e3o de um modelo de financiamento focado em aumentar o acesso das pessoas aos servi\u00e7os da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria e o v\u00ednculo entre popula\u00e7\u00e3o e equipe, com base em mecanismos que induzem \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o dos gestores e dos profissionais pelas pessoas que assistem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tem como base a estrutura\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis educacionais, desde a educa\u00e7\u00e3o infantil at\u00e9 a superior. ","id":9877234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como base a estrutura\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis educacionais, desde a educa\u00e7\u00e3o infantil at\u00e9 a superior. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Essa proposta est\u00e1 vinculada \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos e portanto do impacto do meio ambiente, indicando nesse ranking os munic\u00edpios menos poluidores.","id":9877235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa proposta est\u00e1 vinculada \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos e portanto do impacto do meio ambiente, indicando nesse ranking os munic\u00edpios menos poluidores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Avalia a preven\u00e7\u00e3o, o cuidado e o controle das infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis com palestras e panfletos explicativos.","id":9877236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia a preven\u00e7\u00e3o, o cuidado e o controle das infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis com palestras e panfletos explicativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Institui uma avalia\u00e7\u00e3o do mercado comercial, estimulando e favorecendo o aquecimento das vendas a fim de prevenir o desemprego.","id":9877237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Institui uma avalia\u00e7\u00e3o do mercado comercial, estimulando e favorecendo o aquecimento das vendas a fim de prevenir o desemprego.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2485835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um sistema de comunica\u00e7\u00e3o baseado no envio e recebimento de mensagens eletr\u00f4nicas (email) atrav\u00e9s de computadores pela Internet. Marque a alternativa CORRETA que est\u00e1 relacionado ao contexto acima.","provas":[{"id":85307,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:55:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2486076,"hashId":"baa7d33327de49d3aa2f6fc9e9dee4c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um sistema de comunica\u00e7\u00e3o baseado no envio e recebimento de mensagens eletr\u00f4nicas (email) atrav\u00e9s de computadores pela Internet. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA que est\u00e1 relacionado ao contexto acima.<\/p>","resposta":9878380,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SMS. ","id":9878376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SMS. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Chat.","id":9878377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chat.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Redes Sociais.","id":9878378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redes Sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F\u00f3rum.","id":9878379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00f3rum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Correio Eletr\u00f4nico.","id":9878380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correio Eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/2486076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir, relativas ao custo unit\u00e1rio b\u00e1sico (CUB), utilizado na estimativa de custos em um or\u00e7amento.I. O CUB representa o custo da constru\u00e7\u00e3o, por m2, de cada um dos padr\u00f5es de im\u00f3vel estabelecidos.II. O CUB \u00e9 o resultado da mediana de cada insumo representativo coletado junto \u00e0s construtoras, multiplicada pelo peso que lhe \u00e9 atribu\u00eddo, de acordo com o padr\u00e3o calculado.III. Por se tratar de um par\u00e2metro m\u00e9dio, no valor do CUB n\u00e3o est\u00e3o considerados os custos referentes \u00e0s especificidades da constru\u00e7\u00e3o.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":85256,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:55:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2486087,"hashId":"9730418e64b9815687c2bb5994bc0422","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir, relativas ao custo unit\u00e1rio b\u00e1sico (CUB), utilizado na estimativa de custos em um or\u00e7amento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O CUB representa o custo da constru\u00e7\u00e3o, por m<sup>2<\/sup>, de cada um dos padr\u00f5es de im\u00f3vel estabelecidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O CUB \u00e9 o resultado da mediana de cada insumo representativo coletado junto \u00e0s construtoras, multiplicada pelo peso que lhe \u00e9 atribu\u00eddo, de acordo com o padr\u00e3o calculado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Por se tratar de um par\u00e2metro m\u00e9dio, no valor do CUB n\u00e3o est\u00e3o considerados os custos referentes \u00e0s especificidades da constru\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":9878427,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9878424,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9878425,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9878426,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9878427,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/2486087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Peritiba \u00e9 destaque mais uma vez no Ranking dos Indicadores do Programa Previne Brasil. A Secretaria de Sa\u00fade vem trabalhando na melhoria dos indicadores desde o in\u00edcio do ano de 2021, e a evolu\u00e7\u00e3o vem sendo muito boa, tendo como notas nos \u00faltimos quadrimestres:2,64 (2020 - Q2)1,97 (2020 - Q3)5,8 (2021 - Q1)8,21 (2021 - Q2)9,06 (2021 - Q3)E agora no primeiro quadrimestre de 2022 alcan\u00e7ou a nota de 9,53 ficando na sexta coloca\u00e7\u00e3o a n\u00edvel estadual. O objetivo da equipe \u00e9 alcan\u00e7ar a nota m\u00e1xima na avalia\u00e7\u00e3o dos indicadores at\u00e9 o final de 2022.Fonte: https:\/\/peritiba.sc.gov.br O que esse programa Previne Brasil estabelece? Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":85307,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:55:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2486102,"hashId":"b3975a062a09960575f3dec98110be54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Peritiba \u00e9 destaque mais uma vez no Ranking dos Indicadores do Programa Previne Brasil. A Secretaria de Sa\u00fade vem trabalhando na melhoria dos indicadores desde o in\u00edcio do ano de 2021, e a evolu\u00e7\u00e3o vem sendo muito boa, tendo como notas nos \u00faltimos quadrimestres:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">2,64 (2020 - Q2)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1,97 (2020 - Q3)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5,8 (2021 - Q1)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8,21 (2021 - Q2)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9,06 (2021 - Q3)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E agora no primeiro quadrimestre de 2022 alcan\u00e7ou a nota de 9,53 ficando na sexta coloca\u00e7\u00e3o a n\u00edvel estadual. O objetivo da equipe \u00e9 alcan\u00e7ar a nota m\u00e1xima na avalia\u00e7\u00e3o dos indicadores at\u00e9 o final de 2022.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: https:\/\/peritiba.sc.gov.br <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que esse programa Previne Brasil estabelece? Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":9878492,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Institui uma avalia\u00e7\u00e3o do mercado comercial, estimulando e favorecendo o aquecimento das vendas a fim de prevenir o desemprego.","id":9878488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Institui uma avalia\u00e7\u00e3o do mercado comercial, estimulando e favorecendo o aquecimento das vendas a fim de prevenir o desemprego.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Essa proposta est\u00e1 vinculada \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos e portanto do impacto do meio ambiente, indicando nesse ranking os munic\u00edpios menos poluidores.","id":9878489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa proposta est\u00e1 vinculada \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos e portanto do impacto do meio ambiente, indicando nesse ranking os munic\u00edpios menos poluidores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Avalia a preven\u00e7\u00e3o, o cuidado e o controle das infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis com palestras e panfletos explicativos.","id":9878490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia a preven\u00e7\u00e3o, o cuidado e o controle das infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis com palestras e panfletos explicativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tem como base a estrutura\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis educacionais, desde a educa\u00e7\u00e3o infantil at\u00e9 a superior.","id":9878491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como base a estrutura\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis educacionais, desde a educa\u00e7\u00e3o infantil at\u00e9 a superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A proposta tem como princ\u00edpio a estrutura\u00e7\u00e3o de um modelo de financiamento focado em aumentar o acesso das pessoas aos servi\u00e7os da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria e o v\u00ednculo entre popula\u00e7\u00e3o e equipe, com base em mecanismos que induzem \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o dos gestores e dos profissionais pelas pessoas que assistem.","id":9878492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta tem como princ\u00edpio a estrutura\u00e7\u00e3o de um modelo de financiamento focado em aumentar o acesso das pessoas aos servi\u00e7os da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria e o v\u00ednculo entre popula\u00e7\u00e3o e equipe, com base em mecanismos que induzem \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o dos gestores e dos profissionais pelas pessoas que assistem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2486102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado Substituto","id":12393,"slug":"procurador-do-estado-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pge-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Decorridos dois ter\u00e7os do prazo prescricional relativo a alugu\u00e9is de pr\u00e9dios urbanos contra uma pessoa, advindo sua morte e ocorrendo hip\u00f3tese de suspens\u00e3o do prazo, para configurar a prescri\u00e7\u00e3o, restar\u00e1 contra o seu sucessor, cessada a causa suspensiva, o prazo de","provas":[{"id":72432,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado Substituto","id":12393,"slug":"procurador-do-estado-substituto"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pge-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-procurador-do-estado-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE RO - Procurador do Estado Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:04:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2208535,"hashId":"3dcc53eb962720b1fedbd7f6e94dd430","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Decorridos dois ter\u00e7os do prazo prescricional relativo a alugu\u00e9is de pr\u00e9dios urbanos contra uma pessoa, advindo sua morte e ocorrendo hip\u00f3tese de suspens\u00e3o do prazo, para configurar a prescri\u00e7\u00e3o, restar\u00e1 contra o seu sucessor, cessada a causa suspensiva, o prazo de<\/p>","resposta":8674105,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 ano.","id":8674105,"corpo":"<p>1 ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 anos.","id":8674106,"corpo":"<p>2 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5 anos.","id":8674107,"corpo":"<p>5 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 anos.","id":8674108,"corpo":"<p>3 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4 anos.","id":8674109,"corpo":"<p>4 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prazos da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 205 e 206)","oab":true,"nome":"Prazos da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 205 e 206)","pai":405904,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405908,"slug":"direito-civil-prazos-da-prescricao-art-205-e-206"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","pai":405903,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405904,"slug":"direito-civil-da-prescricao-art-189-ao-206"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405903,"slug":"direito-civil-da-prescricao-e-da-decadencia-art-189-ao-211"}],"slug":"direito-civil\/2208535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"icmbio"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso das unidades de conserva\u00e7\u00e3o de uso sustent\u00e1vel, os limites da UC em rela\u00e7\u00e3o ao subsolo podem ser estabelecidos no ato de sua cria\u00e7\u00e3o ou no plano de manejo.","provas":[{"id":72431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"icmbio"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"icmbio-2022-cespe-cebraspe-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ICMBio - T\u00e9cnico Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:04:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2208619,"hashId":"a7bcf466baded7dcbf1e8edc7c2347fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso das unidades de conserva\u00e7\u00e3o de uso sustent\u00e1vel, os limites da UC em rela\u00e7\u00e3o ao subsolo podem ser estabelecidos no ato de sua cria\u00e7\u00e3o ou no plano de manejo.<\/p>","resposta":8674480,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8674480,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8674481,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o (SNUC), julgue os itens subsequentes.","id":511211,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o (SNUC), julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 104 a 106","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":"direito-ambiental\/2208619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado Substituto","id":12393,"slug":"procurador-do-estado-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pge-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do ponto de vista probat\u00f3rio, a audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento \u00e9 o momento mais importante no tr\u00e2mite processual, pois \u00e9 nela que se confina a oitiva de testemunhas e do perito, depoimentos pessoais, bem como a an\u00e1lise e discuss\u00e3o dos demais meios de prova. A esse respeito, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":72432,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado Substituto","id":12393,"slug":"procurador-do-estado-substituto"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pge-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-procurador-do-estado-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE RO - Procurador do Estado Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:04:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2208729,"hashId":"a94b1a5127560476b29cdd8fe2f85073","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista probat\u00f3rio, a audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento \u00e9 o momento mais importante no tr\u00e2mite processual, pois \u00e9 nela que se confina a oitiva de testemunhas e do perito, depoimentos pessoais, bem como a an\u00e1lise e discuss\u00e3o dos demais meios de prova. A esse respeito, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8674947,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso tenha sido determinada produ\u00e7\u00e3o de prova testemunhal, o juiz dever\u00e1 fixar prazo comum n\u00e3o superior a 10 dias para que as partes apresentem o rol de testemunhas.","id":8674943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso tenha sido determinada produ\u00e7\u00e3o de prova testemunhal, o juiz dever\u00e1 fixar prazo comum n\u00e3o superior a 10 dias para que as partes apresentem o rol de testemunhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Havendo antecipa\u00e7\u00e3o ou adiamento da audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento de procedimento comum, o juiz determinar\u00e1 a intima\u00e7\u00e3o pessoal das partes para a nova data.","id":8674944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havendo antecipa\u00e7\u00e3o ou adiamento da audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento de procedimento comum, o juiz determinar\u00e1 a intima\u00e7\u00e3o pessoal das partes para a nova data.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na oitiva de depoimentos pessoais, a parte n\u00e3o poder\u00e1 levar suas alega\u00e7\u00f5es por escrito, nem consultar breves notas que tenha a fim de completar esclarecimentos.","id":8674945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na oitiva de depoimentos pessoais, a parte n\u00e3o poder\u00e1 levar suas alega\u00e7\u00f5es por escrito, nem consultar breves notas que tenha a fim de completar esclarecimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o \u00e9 vinculativa e faz parte perempt\u00f3ria do procedimento, tendo em vista que \u00e9 necess\u00e1rio realizar a revis\u00e3o das provas juntadas ao processo.","id":8674946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o \u00e9 vinculativa e faz parte perempt\u00f3ria do procedimento, tendo em vista que \u00e9 necess\u00e1rio realizar a revis\u00e3o das provas juntadas ao processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento \u00e9 una, mas, excepcionalmente, poder\u00e1 ser fragmentada na aus\u00eancia do perito ou testemunha e redesignada para a data mais pr\u00f3xima.","id":8674947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento \u00e9 una, mas, excepcionalmente, poder\u00e1 ser fragmentada na aus\u00eancia do perito ou testemunha e redesignada para a data mais pr\u00f3xima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audi\u00eancia Una e Cont\u00ednua","oab":false,"nome":"Audi\u00eancia Una e Cont\u00ednua","pai":402161,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423691,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-audiencia-una-e-continua"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audi\u00eancia de Instru\u00e7\u00e3o e Julgamento (AIJ)","oab":true,"nome":"Audi\u00eancia de Instru\u00e7\u00e3o e Julgamento (AIJ)","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402161,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-audiencia-de-instrucao-e-julgamento-aij"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2208729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado Substituto","id":12393,"slug":"procurador-do-estado-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pge-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tRita, servidora municipal alocada na secretaria de sa\u00fade do munic\u00edpio Alfa, requereu pela via administrativa o pagamento de adicionais, ao qual faz jus, mas n\u00e3o o recebeu em raz\u00e3o de erro cometido pelo setor respons\u00e1vel pela folha de pagamento. O requerimento foi indeferido e a alega\u00e7\u00e3o foi de que o setor que recebera tal pedido n\u00e3o possu\u00eda compet\u00eancia para a an\u00e1lise do documento. Diante disso, Rita optou por buscar o judici\u00e1rio e protocolou sua peti\u00e7\u00e3o inicial.Considerando-se as regras acerca de jurisdi\u00e7\u00e3o e partes e seus procuradores, \u00e9 correto afirmar que, nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, deve figurar no polo passivo da demanda proposta por Rita","provas":[{"id":72432,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado Substituto","id":12393,"slug":"procurador-do-estado-substituto"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pge-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-procurador-do-estado-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE RO - Procurador do Estado Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:04:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2208738,"hashId":"99f04c67050bc96c56ae4f8082e9cd63","enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tRita, servidora municipal alocada na secretaria de sa\u00fade do munic\u00edpio Alfa, requereu pela via administrativa o pagamento de adicionais, ao qual faz jus, mas n\u00e3o o recebeu em raz\u00e3o de erro cometido pelo setor respons\u00e1vel pela folha de pagamento. O requerimento foi indeferido e a alega\u00e7\u00e3o foi de que o setor que recebera tal pedido n\u00e3o possu\u00eda compet\u00eancia para a an\u00e1lise do documento. Diante disso, Rita optou por buscar o judici\u00e1rio e protocolou sua peti\u00e7\u00e3o inicial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as regras acerca de jurisdi\u00e7\u00e3o e partes e seus procuradores, \u00e9 correto afirmar que, nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, deve figurar no polo passivo da demanda proposta por Rita<\/p>","resposta":8674987,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a secretaria de sa\u00fade do munic\u00edpio.","id":8674984,"corpo":"<p>a secretaria de sa\u00fade do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o prefeito municipal.","id":8674985,"corpo":"<p>o prefeito municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a prefeitura municipal.","id":8674986,"corpo":"<p>a prefeitura municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o munic\u00edpio Alpha.","id":8674987,"corpo":"<p>o munic\u00edpio Alpha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o secret\u00e1rio de sa\u00fade do munic\u00edpio.","id":8674988,"corpo":"<p>o secret\u00e1rio de sa\u00fade do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condi\u00e7\u00f5es da A\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00f5es da A\u00e7\u00e3o","pai":422641,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422653,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-condicoes-da-acao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legitimidade Ad Causam","oab":false,"nome":"Legitimidade Ad Causam","pai":422653,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422656,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-legitimidade-ad-causam"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422641,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2208738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado Substituto","id":12393,"slug":"procurador-do-estado-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pge-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tEm decorr\u00eancia de uma senten\u00e7a oriunda de a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a, Marina foi intimada para pagar uma quantia de R$ 50.000 no ano de 2020, mas n\u00e3o cumpriu a obriga\u00e7\u00e3o no prazo fixado e em seguida impugnou a senten\u00e7a, alegando inexigibilidade da obriga\u00e7\u00e3o, tendo em vista decis\u00e3o de 2021 do SFT em controle concentrado de constitucionalidade que declarou inconstitucional o fundamento da senten\u00e7a.Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a mat\u00e9ria trazida na impugna\u00e7\u00e3o de Marina est\u00e1","provas":[{"id":72432,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado Substituto","id":12393,"slug":"procurador-do-estado-substituto"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pge-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-procurador-do-estado-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE RO - Procurador do Estado Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:04:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2208756,"hashId":"082b2a4f02eb4677115d0b91ea352bb0","enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm decorr\u00eancia de uma senten\u00e7a oriunda de a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a, Marina foi intimada para pagar uma quantia de R$ 50.000 no ano de 2020, mas n\u00e3o cumpriu a obriga\u00e7\u00e3o no prazo fixado e em seguida impugnou a senten\u00e7a, alegando inexigibilidade da obriga\u00e7\u00e3o, tendo em vista decis\u00e3o de 2021 do SFT em controle concentrado de constitucionalidade que declarou inconstitucional o fundamento da senten\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a mat\u00e9ria trazida na impugna\u00e7\u00e3o de Marina est\u00e1<\/p>","resposta":8675067,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"equivocada, pois trata-se de decis\u00e3o decorrente de um cumprimento de senten\u00e7a, logo, a medida processual a ser usada pela parte seria a de impugna\u00e7\u00e3o com cumprimento de senten\u00e7a, que tem mat\u00e9ria livre.","id":8675066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equivocada, pois trata-se de decis\u00e3o decorrente de um cumprimento de senten\u00e7a, logo, a medida processual a ser usada pela parte seria a de impugna\u00e7\u00e3o com cumprimento de senten\u00e7a, que tem mat\u00e9ria livre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"equivocada, uma vez que a argui\u00e7\u00e3o da referida inconstitucionalidade deveria ter sido apresentada em a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, cujo prazo conta-se a partir do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o do STF.","id":8675067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equivocada, uma vez que a argui\u00e7\u00e3o da referida inconstitucionalidade deveria ter sido apresentada em a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, cujo prazo conta-se a partir do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o do STF.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"equivocada, pois como a decis\u00e3o \u00e9 oriunda de uma execu\u00e7\u00e3o civil, o mecanismo processual correto a ser usado por Marina s\u00e3o os embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o.","id":8675068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equivocada, pois como a decis\u00e3o \u00e9 oriunda de uma execu\u00e7\u00e3o civil, o mecanismo processual correto a ser usado por Marina s\u00e3o os embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"correta, pois a lei ou o dispositivo de lei que fundamentou a senten\u00e7a fora considerada inconstitucional, n\u00e3o restando outra alternativa a Marina sen\u00e3o alegar a inexigibilidade da obriga\u00e7\u00e3o.","id":8675069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correta, pois a lei ou o dispositivo de lei que fundamentou a senten\u00e7a fora considerada inconstitucional, n\u00e3o restando outra alternativa a Marina sen\u00e3o alegar a inexigibilidade da obriga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"equivocada, pois a decis\u00e3o transitou em julgado, ocasionando assim o ato jur\u00eddico perfeito e o direito adquirido pela parte contr\u00e1ria, n\u00e3o sendo poss\u00edvel se valer de declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade posterior.","id":8675070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equivocada, pois a decis\u00e3o transitou em julgado, ocasionando assim o ato jur\u00eddico perfeito e o direito adquirido pela parte contr\u00e1ria, n\u00e3o sendo poss\u00edvel se valer de declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade posterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Rescis\u00f3ria","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Rescis\u00f3ria","pai":402211,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402219,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao-rescisoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","oab":true,"nome":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402211,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-processos-de-competencia-originaria-dos-tribunais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses de Cabimento","oab":false,"nome":"Hip\u00f3teses de Cabimento","pai":402219,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424428,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-hipoteses-de-cabimento"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2208756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado Substituto","id":12393,"slug":"procurador-do-estado-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pge-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Cidade (Lei n.\u00ba 10.257\/2001) estabelece normas de ordem p\u00fablica e de interesse social que visam regular o uso da propriedade urbana em prol do bem coletivo, da seguran\u00e7a, do bem-estar dos cidad\u00e3os e do equil\u00edbrio ambiental. Nesse contexto, a pol\u00edtica urbana tem por objetivo ordenar o pleno desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade e da propriedade urbana, mediante diretrizes gerais, as quais incluem","provas":[{"id":72432,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado Substituto","id":12393,"slug":"procurador-do-estado-substituto"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pge-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-procurador-do-estado-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE RO - Procurador do Estado Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:04:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2208871,"hashId":"cf0052a2607a56e1b8401ef208e28c6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Cidade (Lei n.\u00ba 10.257\/2001) estabelece normas de ordem p\u00fablica e de interesse social que visam regular o uso da propriedade urbana em prol do bem coletivo, da seguran\u00e7a, do bem-estar dos cidad\u00e3os e do equil\u00edbrio ambiental. Nesse contexto, a pol\u00edtica urbana tem por objetivo ordenar o pleno desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade e da propriedade urbana, mediante diretrizes gerais, as quais incluem<\/p>","resposta":8675576,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a adequa\u00e7\u00e3o do desenvolvimento urbano aos instrumentos de pol\u00edtica econ\u00f4mica, tribut\u00e1ria e financeira e aos gastos p\u00fablicos, de modo a privilegiar os investimentos geradores de bem-estar geral e a frui\u00e7\u00e3o dos bens pelos diferentes segmentos sociais, nos limites impostos pela recupera\u00e7\u00e3o dos investimentos do poder p\u00fablico.","id":8675573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a adequa\u00e7\u00e3o do desenvolvimento urbano aos instrumentos de pol\u00edtica econ\u00f4mica, tribut\u00e1ria e financeira e aos gastos p\u00fablicos, de modo a privilegiar os investimentos geradores de bem-estar geral e a frui\u00e7\u00e3o dos bens pelos diferentes segmentos sociais, nos limites impostos pela recupera\u00e7\u00e3o dos investimentos do poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a coopera\u00e7\u00e3o entre o governo federal e as ag\u00eancias de fomento, a iniciativa privada e os demais setores da sociedade no processo de urbaniza\u00e7\u00e3o, em atendimento ao interesse social e \u00e0 terceiriza\u00e7\u00e3o do planejamento do desenvolvimento das cidades, da distribui\u00e7\u00e3o espacial da popula\u00e7\u00e3o e das atividades econ\u00f4micas do munic\u00edpio e do territ\u00f3rio sob sua \u00e1rea de influ\u00eancia, de modo a evitar e corrigir as distor\u00e7\u00f5es do crescimento urbano e seus efeitos negativos sobre o meio ambiente.","id":8675574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a coopera\u00e7\u00e3o entre o governo federal e as ag\u00eancias de fomento, a iniciativa privada e os demais setores da sociedade no processo de urbaniza\u00e7\u00e3o, em atendimento ao interesse social e \u00e0 terceiriza\u00e7\u00e3o do planejamento do desenvolvimento das cidades, da distribui\u00e7\u00e3o espacial da popula\u00e7\u00e3o e das atividades econ\u00f4micas do munic\u00edpio e do territ\u00f3rio sob sua \u00e1rea de influ\u00eancia, de modo a evitar e corrigir as distor\u00e7\u00f5es do crescimento urbano e seus efeitos negativos sobre o meio ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ado\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o e consumo de bens e servi\u00e7os e de expans\u00e3o urbana compat\u00edveis com o desenvolvimento econ\u00f4mico do munic\u00edpio e do territ\u00f3rio sob sua \u00e1rea de influ\u00eancia, considerando-se a distribui\u00e7\u00e3o proporcional dos benef\u00edcios e \u00f4nus decorrentes do processo de urbaniza\u00e7\u00e3o de acordo com os padr\u00f5es de desempenho alcan\u00e7ados.","id":8675575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ado\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o e consumo de bens e servi\u00e7os e de expans\u00e3o urbana compat\u00edveis com o desenvolvimento econ\u00f4mico do munic\u00edpio e do territ\u00f3rio sob sua \u00e1rea de influ\u00eancia, considerando-se a distribui\u00e7\u00e3o proporcional dos benef\u00edcios e \u00f4nus decorrentes do processo de urbaniza\u00e7\u00e3o de acordo com os padr\u00f5es de desempenho alcan\u00e7ados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a garantia do direito a cidades sustent\u00e1veis, entendido como o direito \u00e0 terra urbana, \u00e0 moradia, ao saneamento ambiental, \u00e0 infraestrutura urbana, ao transporte e aos servi\u00e7os p\u00fablicos, ao trabalho e ao lazer, para as presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es, e a gest\u00e3o democr\u00e1tica por meio da participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e de associa\u00e7\u00f5es representativas dos v\u00e1rios segmentos da comunidade na formula\u00e7\u00e3o, na execu\u00e7\u00e3o e no acompanhamento de planos, programas e projetos de desenvolvimento urbano.","id":8675576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a garantia do direito a cidades sustent\u00e1veis, entendido como o direito \u00e0 terra urbana, \u00e0 moradia, ao saneamento ambiental, \u00e0 infraestrutura urbana, ao transporte e aos servi\u00e7os p\u00fablicos, ao trabalho e ao lazer, para as presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es, e a gest\u00e3o democr\u00e1tica por meio da participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e de associa\u00e7\u00f5es representativas dos v\u00e1rios segmentos da comunidade na formula\u00e7\u00e3o, na execu\u00e7\u00e3o e no acompanhamento de planos, programas e projetos de desenvolvimento urbano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a privatiza\u00e7\u00e3o dos equipamentos urbanos e comunit\u00e1rios, a concess\u00e3o \u00e0 iniciativa privada do transporte e dos servi\u00e7os adequados aos interesses e \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o e \u00e0s caracter\u00edsticas locais, bem como a integra\u00e7\u00e3o e complementaridade entre as atividades urbanas e rurais, com vistas ao desenvolvimento socioecon\u00f4mico do munic\u00edpio e do territ\u00f3rio sob sua \u00e1rea de influ\u00eancia.","id":8675577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a privatiza\u00e7\u00e3o dos equipamentos urbanos e comunit\u00e1rios, a concess\u00e3o \u00e0 iniciativa privada do transporte e dos servi\u00e7os adequados aos interesses e \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o e \u00e0s caracter\u00edsticas locais, bem como a integra\u00e7\u00e3o e complementaridade entre as atividades urbanas e rurais, com vistas ao desenvolvimento socioecon\u00f4mico do munic\u00edpio e do territ\u00f3rio sob sua \u00e1rea de influ\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Gerais","oab":true,"nome":"Diretrizes Gerais","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402834,"slug":"direito-urbanistico-diretrizes-gerais"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/2208871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25161,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como objetivo o desenvolvimento sustent\u00e1vel, a Lei Federal n\u00ba 12.651\/2012, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa, atender\u00e1 aos seguintes princ\u00edpios: I. Afirma\u00e7\u00e3o do compromisso soberano do Brasil com a preserva\u00e7\u00e3o das suas florestas e demais formas de vegeta\u00e7\u00e3o nativa e ex\u00f3tica, bem como da biodiversidade, do solo, dos recursos h\u00eddricos e da integridade do sistema clim\u00e1tico, para o bem-estar das gera\u00e7\u00f5es presentes e futuras. II. Reafirma\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia da fun\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica da atividade agropecu\u00e1ria e do papel das florestas e demais formas de vegeta\u00e7\u00e3o nativa e ex\u00f3tica na sustentabilidade, no crescimento econ\u00f4mico, na melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira e na presen\u00e7a do Pa\u00eds nos mercados nacional e internacional de alimentos e bioenergia. III. A\u00e7\u00e3o governamental e n\u00e3o governamental de prote\u00e7\u00e3o e uso sustent\u00e1vel de florestas, consagrando o compromisso do Pa\u00eds com a compatibiliza\u00e7\u00e3o e harmoniza\u00e7\u00e3o entre o uso produtivo da terra e a preserva\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, do solo e da vegeta\u00e7\u00e3o. IV. Responsabilidade comum da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, em colabora\u00e7\u00e3o com a sociedade civil, na cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas para a preserva\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa e ex\u00f3tica e de suas fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas e sociais nas \u00e1reas rurais. Quais est\u00e3o INCORRETAS? ","provas":[{"id":75861,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25161,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-ambiental-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:10:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2290320,"hashId":"082793d230c9d6f0b35f908e396395cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como objetivo o desenvolvimento sustent\u00e1vel, a Lei Federal n\u00ba 12.651\/2012, que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa, atender\u00e1 aos seguintes princ\u00edpios: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Afirma\u00e7\u00e3o do compromisso soberano do Brasil com a preserva\u00e7\u00e3o das suas florestas e demais formas de vegeta\u00e7\u00e3o nativa e ex\u00f3tica, bem como da biodiversidade, do solo, dos recursos h\u00eddricos e da integridade do sistema clim\u00e1tico, para o bem-estar das gera\u00e7\u00f5es presentes e futuras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Reafirma\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia da fun\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica da atividade agropecu\u00e1ria e do papel das florestas e demais formas de vegeta\u00e7\u00e3o nativa e ex\u00f3tica na sustentabilidade, no crescimento econ\u00f4mico, na melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira e na presen\u00e7a do Pa\u00eds nos mercados nacional e internacional de alimentos e bioenergia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A\u00e7\u00e3o governamental e n\u00e3o governamental de prote\u00e7\u00e3o e uso sustent\u00e1vel de florestas, consagrando o compromisso do Pa\u00eds com a compatibiliza\u00e7\u00e3o e harmoniza\u00e7\u00e3o entre o uso produtivo da terra e a preserva\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, do solo e da vegeta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Responsabilidade comum da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, em colabora\u00e7\u00e3o com a sociedade civil, na cria\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas para a preserva\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa e ex\u00f3tica e de suas fun\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas e sociais nas \u00e1reas rurais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o INCORRETAS? <\/p>","resposta":9026468,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9026464,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9026465,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas IV.","id":9026466,"corpo":"<p>Apenas IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III. ","id":9026467,"corpo":"<p>Apenas II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV. ","id":9026468,"corpo":"<p>I, II, III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":"direito-ambiental\/2290320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25161,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 404\/2008 estabelece crit\u00e9rios e diretrizes para o licenciamento ambiental de aterro sanit\u00e1rio de pequeno porte de res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos. De acordo com essa Resolu\u00e7\u00e3o, s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es, crit\u00e9rios e diretrizes que dever\u00e3o ser exigidas no licenciamento ambiental dos aterros sanit\u00e1rios de pequeno porte: I. Vias de acesso ao local com boas condi\u00e7\u00f5es de tr\u00e1fego ao longo de todo o ano, mesmo no per\u00edodo de chuvas intensas. II. Uso de \u00e1reas que garantam a implanta\u00e7\u00e3o de empreendimentos com vida \u00fatil superior a 20 anos. III. Apresenta\u00e7\u00e3o de programa de educa\u00e7\u00e3o ambiental participativo, a ser executado concomitantemente \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o do aterro. IV. Apresenta\u00e7\u00e3o de plano de gest\u00e3o integrada municipal ou regional de res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos ou de saneamento b\u00e1sico, quando existente, ou compromisso de elabora\u00e7\u00e3o nos termos da Lei Federal n\u00ba 11.445\/2007. Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":75861,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25161,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-ambiental-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:10:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2290399,"hashId":"7fffd5e699d1d50066f0718926efdd57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 404\/2008 estabelece crit\u00e9rios e diretrizes para o licenciamento ambiental de aterro sanit\u00e1rio de pequeno porte de res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos. De acordo com essa Resolu\u00e7\u00e3o, s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es, crit\u00e9rios e diretrizes que dever\u00e3o ser exigidas no licenciamento ambiental dos aterros sanit\u00e1rios de pequeno porte: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Vias de acesso ao local com boas condi\u00e7\u00f5es de tr\u00e1fego ao longo de todo o ano, mesmo no per\u00edodo de chuvas intensas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uso de \u00e1reas que garantam a implanta\u00e7\u00e3o de empreendimentos com vida \u00fatil superior a 20 anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Apresenta\u00e7\u00e3o de programa de educa\u00e7\u00e3o ambiental participativo, a ser executado concomitantemente \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o do aterro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Apresenta\u00e7\u00e3o de plano de gest\u00e3o integrada municipal ou regional de res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos ou de saneamento b\u00e1sico, quando existente, ou compromisso de elabora\u00e7\u00e3o nos termos da Lei Federal n\u00ba 11.445\/2007. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":9026845,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9026844,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9026845,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9026846,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9026847,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":9026848,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","oab":true,"nome":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395605,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-do-meio-ambiente-conama"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2290399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Histori\u00f3grafo","id":6127,"slug":"historiografo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir de 1730, foram concedidas as primeiras sesmarias no Rio Grande do Sul, as quais consistiam em pouco mais de 13 mil hectares. Dessa forma, para obterem uma sesmaria, os requerentes declaravam ter condi\u00e7\u00e3o de povoar as terras de gado e trabalhadores, em geral escravista. Sendo assim, como era denominada este tipo reprodu\u00e7\u00e3o padr\u00e3o?","provas":[{"id":75898,"cargo":{"descricao":"Histori\u00f3grafo","id":6127,"slug":"historiografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-historiografo-6","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Histori\u00f3grafo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:10:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2290792,"hashId":"a1f5013ab110301a6a0137158b5fa243","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir de 1730, foram concedidas as primeiras sesmarias no Rio Grande do Sul, as quais consistiam em pouco mais de 13 mil hectares. Dessa forma, para obterem uma sesmaria, os requerentes declaravam ter condi\u00e7\u00e3o de povoar as terras de gado e trabalhadores, em geral escravista. Sendo assim, como era denominada este tipo reprodu\u00e7\u00e3o padr\u00e3o?<\/p>","resposta":9028788,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Latifundi\u00e1rio, escravista e mercantil de ocupa\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o da terra.","id":9028788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Latifundi\u00e1rio, escravista e mercantil de ocupa\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o da terra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pastoril, comercial e trabalho produtivo e de direito \u00e0 terra.","id":9028789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pastoril, comercial e trabalho produtivo e de direito \u00e0 terra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Oligarquia, explora\u00e7\u00e3o comercial e direito \u00e0 m\u00e3o de obra escrava.","id":9028790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oligarquia, explora\u00e7\u00e3o comercial e direito \u00e0 m\u00e3o de obra escrava.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Arrendamento, explora\u00e7\u00e3o comercial e de direito \u00e0 terra.","id":9028791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arrendamento, explora\u00e7\u00e3o comercial e de direito \u00e0 terra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pastoril, classista e mercantil e direito \u00e0 m\u00e3o de obra escrava.","id":9028792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pastoril, classista e mercantil e direito \u00e0 m\u00e3o de obra escrava.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":401009,"slug":"historia-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/2290792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Histori\u00f3grafo","id":6127,"slug":"historiografo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Guerra Civil Espanhola foi a culmin\u00e2ncia de um processo que se iniciou com a ditadura de Primo de Rivera (1923-1930). Sendo assim, sobre as classes que sustentaram o regime de Primo Rivera, analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa correta. I. A classe militar. II. A classe dos grandes propriet\u00e1rios rurais. III. A classe da burguesia. IV. A classe religiosa (clero).","provas":[{"id":75898,"cargo":{"descricao":"Histori\u00f3grafo","id":6127,"slug":"historiografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-historiografo-6","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Histori\u00f3grafo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:10:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2290850,"hashId":"720c6d8e45f41a1fa49eb10b9583130c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Guerra Civil Espanhola foi a culmin\u00e2ncia de um processo que se iniciou com a ditadura de Primo de Rivera (1923-1930). Sendo assim, sobre as classes que sustentaram o regime de Primo Rivera, analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A classe militar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A classe dos grandes propriet\u00e1rios rurais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A classe da burguesia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A classe religiosa (clero).<\/p>","resposta":9029078,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":9029078,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas.","id":9029079,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta.","id":9029080,"corpo":"<p>Apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":9029081,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas III e IV est\u00e3o corretas.","id":9029082,"corpo":"<p>Apenas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo Entre-Guerras: Totalitarismos","oab":false,"nome":"Per\u00edodo Entre-Guerras: Totalitarismos","pai":400119,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416724,"slug":"historia-periodo-entre-guerras-totalitarismos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","oab":false,"nome":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","pai":397242,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400119,"slug":"historia-conflitos-revolucoes-guerras"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/2290850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Histori\u00f3grafo","id":6127,"slug":"historiografo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No governo de Artur Costa e Silva (1967- 1969), a equipe econ\u00f4mica era chefiada pelo Ministro da Fazenda, Delfim Netto, e pelo ministro do Planejamento, H\u00e9lio Beltr\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas tomadas pela equipe econ\u00f4mica desse governo, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Tabelou e reduziu as taxas de juros e permitiu uma amplia\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito.( ) Promoveu o crescimento dos bens dur\u00e1veis. ( ) Criou o Plano de A\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mico do Governo (Paeg). ( ) Promoveu a privatiza\u00e7\u00e3o de empresas p\u00fablicas brasileiras com o objetivo de controlar o processo inflacion\u00e1rio. ( ) Implementou medidas de restri\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito, ao consumo e de controle dos fluxos de capitais. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":75898,"cargo":{"descricao":"Histori\u00f3grafo","id":6127,"slug":"historiografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-historiografo-6","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Histori\u00f3grafo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:10:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2290863,"hashId":"84ab4a78c0ad9ec85c422f613d10de19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No governo de Artur Costa e Silva (1967- 1969), a equipe econ\u00f4mica era chefiada pelo Ministro da Fazenda, Delfim Netto, e pelo ministro do Planejamento, H\u00e9lio Beltr\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas tomadas pela equipe econ\u00f4mica desse governo, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tabelou e reduziu as taxas de juros e permitiu uma amplia\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Promoveu o crescimento dos bens dur\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Criou o Plano de A\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mico do Governo (Paeg). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Promoveu a privatiza\u00e7\u00e3o de empresas p\u00fablicas brasileiras com o objetivo de controlar o processo inflacion\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Implementou medidas de restri\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito, ao consumo e de controle dos fluxos de capitais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9029144,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9029143,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":9029144,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9029145,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9029146,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":9029147,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416820,"slug":"historia-republica-autoritaria-1964-1984"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/2290863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24040,"slug":"analista-ambiental-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o brasileira possui defini\u00e7\u00f5es distintas em rela\u00e7\u00e3o aos animais considerados dom\u00e9sticos, silvestres e ex\u00f3ticos. As diferen\u00e7as quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o trazem desdobramentos legais quanto \u00e0 necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o para manuten\u00e7\u00e3o em cativeiro e penaliza\u00e7\u00f5es decorrentes de atos de abuso e maus tratos, por exemplo. Nesse sentido, considerando a Lei Estadual n\u00ba 15.434\/2020 (C\u00f3digo Estadual de Meio Ambiente do RS), sobre a defini\u00e7\u00e3o de fauna considerada dom\u00e9stica, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":75892,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24040,"slug":"analista-ambiental-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-ambiental-area-medico-veterinario-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Ambiental - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:10:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2291182,"hashId":"d7a06981e63179d89d0b4e2933009bfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A legisla\u00e7\u00e3o brasileira possui defini\u00e7\u00f5es distintas em rela\u00e7\u00e3o aos animais considerados dom\u00e9sticos, silvestres e ex\u00f3ticos. As diferen\u00e7as quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o trazem desdobramentos legais quanto \u00e0 necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o para manuten\u00e7\u00e3o em cativeiro e penaliza\u00e7\u00f5es decorrentes de atos de abuso e maus tratos, por exemplo. Nesse sentido, considerando a Lei Estadual n\u00ba 15.434\/2020 (C\u00f3digo Estadual de Meio Ambiente do RS), sobre a defini\u00e7\u00e3o de fauna considerada dom\u00e9stica, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9030722,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o todas as esp\u00e9cies mantidas sob cuidados humanos que desenvolveram v\u00ednculos com seu tutor.","id":9030720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o todas as esp\u00e9cies mantidas sob cuidados humanos que desenvolveram v\u00ednculos com seu tutor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o aquelas esp\u00e9cies cujas caracter\u00edsticas permitiram sua adapta\u00e7\u00e3o ao conv\u00edvio junto ao homem, a despeito da vontade deste.","id":9030721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o aquelas esp\u00e9cies cujas caracter\u00edsticas permitiram sua adapta\u00e7\u00e3o ao conv\u00edvio junto ao homem, a despeito da vontade deste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o esp\u00e9cies cujas caracter\u00edsticas foram alteradas por meio de processos de manejo e melhoramento zoot\u00e9cnico, tornando-as em estreita depend\u00eancia do homem, podendo apresentar fen\u00f3tipo vari\u00e1vel e diferente da esp\u00e9cie que as originou.","id":9030722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o esp\u00e9cies cujas caracter\u00edsticas foram alteradas por meio de processos de manejo e melhoramento zoot\u00e9cnico, tornando-as em estreita depend\u00eancia do homem, podendo apresentar fen\u00f3tipo vari\u00e1vel e diferente da esp\u00e9cie que as originou.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o esp\u00e9cies cuja distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica original n\u00e3o inclui o territ\u00f3rio brasileiro e suas \u00e1guas jurisdicionais, ainda que introduzidas, pelo homem ou espontaneamente, em ambiente natural, inclusive as esp\u00e9cies asselvajadas e excetuadas as migrat\u00f3rias.","id":9030723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o esp\u00e9cies cuja distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica original n\u00e3o inclui o territ\u00f3rio brasileiro e suas \u00e1guas jurisdicionais, ainda que introduzidas, pelo homem ou espontaneamente, em ambiente natural, inclusive as esp\u00e9cies asselvajadas e excetuadas as migrat\u00f3rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o esp\u00e9cies introduzidas em um ecossistema do qual n\u00e3o fazem parte, onde se adaptam e exercem domin\u00e2ncia, prejudicando processos naturais e esp\u00e9cies nativas.","id":9030724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o esp\u00e9cies introduzidas em um ecossistema do qual n\u00e3o fazem parte, onde se adaptam e exercem domin\u00e2ncia, prejudicando processos naturais e esp\u00e9cies nativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395531,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2291182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24040,"slug":"analista-ambiental-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u00e1reas rurais, a intera\u00e7\u00e3o com animais silvestres nem sempre \u00e9 amig\u00e1vel, uma vez que alguns conflitos, sobretudo com predadores carn\u00edvoros, podem provocar perdas a partir do consumo de animais de cria\u00e7\u00e3o. Para minimizar a possibilidade de abate da fauna silvestre por retalia\u00e7\u00e3o, algumas estrat\u00e9gias t\u00eam sido propostas na busca por conciliar a cria\u00e7\u00e3o de animais com a conserva\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies de carn\u00edvoros, muitos deles amea\u00e7ados de extin\u00e7\u00e3o. Dentre as pr\u00e1ticas aconselhadas por especialistas como estrat\u00e9gias que podem ajudar a minimizar os riscos de preda\u00e7\u00e3o de animais de cria\u00e7\u00e3o, analise as assertivas a seguir: I. O recolhimento do rebanho durante a noite, quando os predadores est\u00e3o mais ativos, \u00e9 uma pr\u00e1tica frequentemente aconselhada em casos de preda\u00e7\u00e3o. II. A instala\u00e7\u00e3o de luzes em currais e a coloca\u00e7\u00e3o de colares com sinos ou guizos no gado t\u00eam sido aconselhadas para a preven\u00e7\u00e3o da preda\u00e7\u00e3o. III. A manuten\u00e7\u00e3o de animais agressivos e mais experientes no rebanho, de prefer\u00eancia animais com chifres, \u00e9 uma medida muitas vezes aconselhada. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":75892,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24040,"slug":"analista-ambiental-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-ambiental-area-medico-veterinario-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Ambiental - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:10:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2291199,"hashId":"15e49ae2b021981003dd34802b682a4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u00e1reas rurais, a intera\u00e7\u00e3o com animais silvestres nem sempre \u00e9 amig\u00e1vel, uma vez que alguns conflitos, sobretudo com predadores carn\u00edvoros, podem provocar perdas a partir do consumo de animais de cria\u00e7\u00e3o. Para minimizar a possibilidade de abate da fauna silvestre por retalia\u00e7\u00e3o, algumas estrat\u00e9gias t\u00eam sido propostas na busca por conciliar a cria\u00e7\u00e3o de animais com a conserva\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies de carn\u00edvoros, muitos deles amea\u00e7ados de extin\u00e7\u00e3o. Dentre as pr\u00e1ticas aconselhadas por especialistas como estrat\u00e9gias que podem ajudar a minimizar os riscos de preda\u00e7\u00e3o de animais de cria\u00e7\u00e3o, analise as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O recolhimento do rebanho durante a noite, quando os predadores est\u00e3o mais ativos, \u00e9 uma pr\u00e1tica frequentemente aconselhada em casos de preda\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A instala\u00e7\u00e3o de luzes em currais e a coloca\u00e7\u00e3o de colares com sinos ou guizos no gado t\u00eam sido aconselhadas para a preven\u00e7\u00e3o da preda\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A manuten\u00e7\u00e3o de animais agressivos e mais experientes no rebanho, de prefer\u00eancia animais com chifres, \u00e9 uma medida muitas vezes aconselhada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9030804,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9030803,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9030804,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9030805,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9030806,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9030807,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403316,"slug":"veterinaria-meio-ambiente"}],"slug":"veterinaria\/2291199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24040,"slug":"analista-ambiental-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 15.434\/2020 instituiu o novo C\u00f3digo Estadual do Meio Ambiente do Rio Grande do Sul, trazendo algumas altera\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao c\u00f3digo anterior. Entre as defini\u00e7\u00f5es previstas nessa lei, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":75892,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24040,"slug":"analista-ambiental-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-ambiental-area-medico-veterinario-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Ambiental - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:10:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2291222,"hashId":"67668ebbcfb7111eb0211e375663714a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 15.434\/2020 instituiu o novo C\u00f3digo Estadual do Meio Ambiente do Rio Grande do Sul, trazendo algumas altera\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao c\u00f3digo anterior. Entre as defini\u00e7\u00f5es previstas nessa lei, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9030914,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 o espa\u00e7o territorial e seus recursos ambientais, incluindo as \u00e1guas jurisdicionais, com caracter\u00edsticas naturais relevantes, legalmente institu\u00eddo pelo Estado.","id":9030911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 o espa\u00e7o territorial e seus recursos ambientais, incluindo as \u00e1guas jurisdicionais, com caracter\u00edsticas naturais relevantes, legalmente institu\u00eddo pelo Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c1reas de uso especial s\u00e3o aquelas por\u00e7\u00f5es de uma ou mais regi\u00f5es de controle, onde poder\u00e3o ser adotadas medidas especiais, com vistas \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da integridade da atmosfera.","id":9030912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1reas de uso especial s\u00e3o aquelas por\u00e7\u00f5es de uma ou mais regi\u00f5es de controle, onde poder\u00e3o ser adotadas medidas especiais, com vistas \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da integridade da atmosfera.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Banhados s\u00e3o \u00e1reas ou terrenos que se encontram temporariamente saturados de \u00e1gua decorrente das chuvas, devido \u00e0 m\u00e1 drenagem.","id":9030913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Banhados s\u00e3o \u00e1reas ou terrenos que se encontram temporariamente saturados de \u00e1gua decorrente das chuvas, devido \u00e0 m\u00e1 drenagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ec\u00f3tono \u00e9 a regi\u00e3o resultante de contato entre dois ou mais ambientes distintos e constituem \u00e1reas de transi\u00e7\u00e3o ambiental que se caracterizam por serem integrados por esp\u00e9cies destes distintos ambientes ou esp\u00e9cies end\u00eamicas destas \u00e1reas.","id":9030914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ec\u00f3tono \u00e9 a regi\u00e3o resultante de contato entre dois ou mais ambientes distintos e constituem \u00e1reas de transi\u00e7\u00e3o ambiental que se caracterizam por serem integrados por esp\u00e9cies destes distintos ambientes ou esp\u00e9cies end\u00eamicas destas \u00e1reas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aqu\u00edferos s\u00e3o ecossistemas \u00famidos caracterizados por solos hidrom\u00f3rficos naturalmente alagados ou saturados de \u00e1gua de forma peri\u00f3dica.","id":9030915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aqu\u00edferos s\u00e3o ecossistemas \u00famidos caracterizados por solos hidrom\u00f3rficos naturalmente alagados ou saturados de \u00e1gua de forma peri\u00f3dica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395531,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2291222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o: T\u00daLIO T\u00cdCIO, servidor p\u00fablico estadual, investido em cargo efetivo ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico regular, est\u00e1 sendo acusado, nos termos da Lei Ordin\u00e1ria Federal n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992, pela pr\u00e1tica de improbidade administrativa por ter auferido vantagem patrimonial indevida em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sendo acusado de ter realizado, em 28 de outubro de 2021, opera\u00e7\u00e3o financeira sem observ\u00e2ncia das normas legais e regulamentares estabelecidas para tanto, bem como por ter, na sequ\u00eancia, deixado de prestar contas quando esteja obrigado a faz\u00ea-lo, uma vez que dispunha de condi\u00e7\u00f5es para isso, com vistas a ocultar as referidas irregularidades. O superior hier\u00e1rquico de T\u00daLIO T\u00cdCIO obteve conhecimento dos fatos em 20 de dezembro de 2021 e, incontinenti, encaminhou competente den\u00fancia aos \u00f3rg\u00e3os de controle interno e externo a respeito, a quem competiria avaliar a pertin\u00eancia a respeito da instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo para apura\u00e7\u00e3o dos il\u00edcitos acima referidos. A respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, considerando-se a Lei Ordin\u00e1ria Federal n\u00ba 8.429\/1992, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:11:15","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2460715,"hashId":"25c4c6dba3dbf8bdf795a36c41c8ec4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>T\u00daLIO T\u00cdCIO, servidor p\u00fablico estadual, investido em cargo efetivo ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico regular, est\u00e1 sendo acusado, nos termos da Lei Ordin\u00e1ria Federal n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992, pela pr\u00e1tica de improbidade administrativa por ter auferido vantagem patrimonial indevida em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sendo acusado de ter realizado, em 28 de outubro de 2021, opera\u00e7\u00e3o financeira sem observ\u00e2ncia das normas legais e regulamentares estabelecidas para tanto, bem como por ter, na sequ\u00eancia, deixado de prestar contas quando esteja obrigado a faz\u00ea-lo, uma vez que dispunha de condi\u00e7\u00f5es para isso, com vistas a ocultar as referidas irregularidades. O superior hier\u00e1rquico de T\u00daLIO T\u00cdCIO obteve conhecimento dos fatos em 20 de dezembro de 2021 e, incontinenti, encaminhou competente den\u00fancia aos \u00f3rg\u00e3os de controle interno e externo a respeito, a quem competiria avaliar a pertin\u00eancia a respeito da instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo para apura\u00e7\u00e3o dos il\u00edcitos acima referidos. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, considerando-se a Lei Ordin\u00e1ria Federal n\u00ba 8.429\/1992, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9764406,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a lei somente contemplou a legitimidade processual ativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico para a a\u00e7\u00e3o de improbidade.","id":9764406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a lei somente contemplou a legitimidade processual ativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico para a a\u00e7\u00e3o de improbidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"para qualquer das condutas mencionadas acima, \u00e9 prescind\u00edvel, para a configura\u00e7\u00e3o da improbidade administrativa, que da pr\u00e1tica \u00edmproba tenha decorrido alguma forma de les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico.","id":9764407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para qualquer das condutas mencionadas acima, \u00e9 prescind\u00edvel, para a configura\u00e7\u00e3o da improbidade administrativa, que da pr\u00e1tica \u00edmproba tenha decorrido alguma forma de les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a improbidade administrativa resta configurada, uma vez confirmados os fatos indicados na acusa\u00e7\u00e3o, mesmo que o servidor tenha atuado de modo negligente ou imprudente no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.","id":9764408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a improbidade administrativa resta configurada, uma vez confirmados os fatos indicados na acusa\u00e7\u00e3o, mesmo que o servidor tenha atuado de modo negligente ou imprudente no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o de improbidade seguir\u00e1 rito processual especial com exclus\u00e3o do procedimento comum previsto na Lei n\u00ba 13.105, de 16 de mar\u00e7o de 2015 (C\u00f3digo de Processo Civil).","id":9764409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a a\u00e7\u00e3o de improbidade seguir\u00e1 rito processual especial com exclus\u00e3o do procedimento comum previsto na Lei n\u00ba 13.105, de 16 de mar\u00e7o de 2015 (C\u00f3digo de Processo Civil).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o prazo prescricional para a a\u00e7\u00e3o de improbidade \u00e9 de 08 anos a contar da ci\u00eancia dos fatos pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":9764410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o prazo prescricional para a a\u00e7\u00e3o de improbidade \u00e9 de 08 anos a contar da ci\u00eancia dos fatos pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2460715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Elias estava em uma lanchonete, que continha sistema interno de monitoramento eletr\u00f4nico com c\u00e2meras de alta defini\u00e7\u00e3o e in\u00fameras advert\u00eancias p\u00fablicas de que os frequentadores estavam sendo filmados, quando ocorreu um roubo no estabelecimento. A divulga\u00e7\u00e3o das imagens internas pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o e redes sociais, apesar de cruciais para a identifica\u00e7\u00e3o dos autores do il\u00edcito e tipifica\u00e7\u00e3o dos crimes cometidos, acarretaram a Elilas s\u00e9rios problemas, uma vez que ele tamb\u00e9m pode ser indubitavelmente identificado. Houve um registro, ent\u00e3o, de que Elias encontrava-se em hor\u00e1rio de expediente laboral sem efetivamente exercer suas atribui\u00e7\u00f5es. Considerando-se que n\u00e3o houve seu expresso consentimento na divulga\u00e7\u00e3o das imagens, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:11:16","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2460729,"hashId":"d2c7c27fb6ee15499230d02958c83d58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Elias estava em uma lanchonete, que continha sistema interno de monitoramento eletr\u00f4nico com c\u00e2meras de alta defini\u00e7\u00e3o e in\u00fameras advert\u00eancias p\u00fablicas de que os frequentadores estavam sendo filmados, quando ocorreu um roubo no estabelecimento. A divulga\u00e7\u00e3o das imagens internas pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o e redes sociais, apesar de cruciais para a identifica\u00e7\u00e3o dos autores do il\u00edcito e tipifica\u00e7\u00e3o dos crimes cometidos, acarretaram a Elilas s\u00e9rios problemas, uma vez que ele tamb\u00e9m pode ser indubitavelmente identificado. Houve um registro, ent\u00e3o, de que Elias encontrava-se em hor\u00e1rio de expediente laboral sem efetivamente exercer suas atribui\u00e7\u00f5es.<\/em> Considerando-se que n\u00e3o houve seu expresso consentimento na divulga\u00e7\u00e3o das imagens, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9764477,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elias pode requerer a imediata suspens\u00e3o da divulga\u00e7\u00e3o de sua imagem ilicitamente divulgada.","id":9764476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elias pode requerer a imediata suspens\u00e3o da divulga\u00e7\u00e3o de sua imagem ilicitamente divulgada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Elias n\u00e3o pode requerer a imediata suspens\u00e3o da divulga\u00e7\u00e3o de sua imagem, pois n\u00e3o h\u00e1 necessidade de consentimento para a divulga\u00e7\u00e3o de imagens necess\u00e1rias \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a ou \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica. ","id":9764477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elias n\u00e3o pode requerer a imediata suspens\u00e3o da divulga\u00e7\u00e3o de sua imagem, pois n\u00e3o h\u00e1 necessidade de consentimento para a divulga\u00e7\u00e3o de imagens necess\u00e1rias \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a ou \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Elias poder\u00e1 pleitear indeniza\u00e7\u00e3o por ter tido sua honra e boa fama atingidas.","id":9764478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elias poder\u00e1 pleitear indeniza\u00e7\u00e3o por ter tido sua honra e boa fama atingidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Elias pode exigir judicialmente que sua imagem seja borrada para que o v\u00eddeo possa continuar a ser divulgado, uma vez que ele configuraria viola\u00e7\u00e3o da vida privada.","id":9764479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elias pode exigir judicialmente que sua imagem seja borrada para que o v\u00eddeo possa continuar a ser divulgado, uma vez que ele configuraria viola\u00e7\u00e3o da vida privada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 justificativa para que o v\u00eddeo seja divulgado.","id":9764480,"corpo":"<p>n\u00e3o h\u00e1 justificativa para que o v\u00eddeo seja divulgado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Imagem e \u00e0 Transmiss\u00e3o da Palavra","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Imagem e \u00e0 Transmiss\u00e3o da Palavra","pai":424846,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424851,"slug":"direito-civil-protecao-a-imagem-e-a-transmissao-da-palavra"}],"slug":"direito-civil\/2460729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a an\u00e1lise SWOT, analise as afirmativas a seguir, julgando-as verdadeiras (V) ou falsas (F). I. Pontos fortes e pontos fracos s\u00e3o fatores externos que, em um contexto de neg\u00f3cios, podem incluir recursos financeiros, recursos humanos, instala\u00e7\u00f5es, equipamentos, processos e sistemas. II. Oportunidades e recursos humanos s\u00e3o fatores internos que influenciam um neg\u00f3cio e podem incluir tend\u00eancias de mercado, financiamento externo, demografia de clientes, fornecedores, clima econ\u00f4mico, quest\u00f5es pol\u00edticas e ambientais. III. Os membros que conduzir\u00e3o a an\u00e1lise SWOT dever\u00e3o ter representatividade no contexto da diversidade da sua equipe. A sequ\u00eancia que expressa corretamente o julgamento das afirmativas \u00e9","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:11:16","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2460793,"hashId":"ddace76125bc3dcb8c7d8e537bb7916a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a an\u00e1lise SWOT, analise as afirmativas a seguir, julgando-as verdadeiras (V) ou falsas (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Pontos fortes e pontos fracos s\u00e3o fatores externos que, em um contexto de neg\u00f3cios, podem incluir recursos financeiros, recursos humanos, instala\u00e7\u00f5es, equipamentos, processos e sistemas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Oportunidades e recursos humanos s\u00e3o fatores internos que influenciam um neg\u00f3cio e podem incluir tend\u00eancias de mercado, financiamento externo, demografia de clientes, fornecedores, clima econ\u00f4mico, quest\u00f5es pol\u00edticas e ambientais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os membros que conduzir\u00e3o a an\u00e1lise SWOT dever\u00e3o ter representatividade no contexto da diversidade da sua equipe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que expressa corretamente o julgamento das afirmativas \u00e9<\/p>","resposta":9764797,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - F; II - V; III - V.","id":9764796,"corpo":"<p>I - F; II - V; III - V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I - F; II - F; III - V.","id":9764797,"corpo":"<p>I - F; II - F; III - V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I - V; II - F; III - V. ","id":9764798,"corpo":"<p>I - V; II - F; III - V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I - F; II - V; III - F.","id":9764799,"corpo":"<p>I - F; II - V; III - F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I - V; II - V; III - F.","id":9764800,"corpo":"<p>I - V; II - V; III - F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de ambiente interno e externo \u2013 An\u00e1lise SWOT","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de ambiente interno e externo \u2013 An\u00e1lise SWOT","pai":428862,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428873,"slug":"tecnologia-da-informacao-analise-de-ambiente-interno-e-externo-analise-swot"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico e Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico e Governan\u00e7a de TI","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428862,"slug":"tecnologia-da-informacao-planejamento-estrategico-e-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2460793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A linguagem de banco de dados relacional SQL (Structured Query Language) \u00e9 um exemplo de linguagem de banco de dados abrangente que representa uma combina\u00e7\u00e3o de ","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:11:16","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2460802,"hashId":"130d148f7ab18b3e5afde10f7546d4a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A linguagem de banco de dados relacional SQL (<em>Structured Query Language<\/em>) \u00e9 um exemplo de linguagem de banco de dados abrangente que representa uma combina\u00e7\u00e3o de <\/p>","resposta":9764843,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TTL, VDL e DML. ","id":9764841,"corpo":"<p>TTL, VDL e DML. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" TDL, GDL e DML.","id":9764842,"corpo":"<p> TDL, GDL e DML.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"DDL, VDL e DML.","id":9764843,"corpo":"<p>DDL, VDL e DML.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"DDL, VDL e BML.","id":9764844,"corpo":"<p>DDL, VDL e BML.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"DDL, GDL e BML.","id":9764845,"corpo":"<p>DDL, GDL e BML.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2460802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as Redes de Datagrama, analise as afirmativas a seguir, julgando-as verdadeiras (V) ou falsas (F). I. Em uma rede de comuta\u00e7\u00e3o de pacotes n\u00e3o existe reserva de recursos, pois os recursos s\u00e3o alocados sob demanda. II. O endere\u00e7o de destino no cabe\u00e7alho de um pacote em uma rede de datagrama permanece o mesmo durante toda a jornada do pacote. III. A comuta\u00e7\u00e3o na Internet \u00e9 realizada usando a metodologia de datagrama para a comuta\u00e7\u00e3o de pacotes na camada de transporte. A sequ\u00eancia que expressa corretamente o julgamento das afirmativas \u00e9","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:11:16","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2460807,"hashId":"07076667f0d79bae261bbc4050379815","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as Redes de Datagrama, analise as afirmativas a seguir, julgando-as verdadeiras (V) ou falsas (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em uma rede de comuta\u00e7\u00e3o de pacotes n\u00e3o existe reserva de recursos, pois os recursos s\u00e3o alocados sob demanda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O endere\u00e7o de destino no cabe\u00e7alho de um pacote em uma rede de datagrama permanece o mesmo durante toda a jornada do pacote. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A comuta\u00e7\u00e3o na Internet \u00e9 realizada usando a metodologia de datagrama para a comuta\u00e7\u00e3o de pacotes na camada de transporte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que expressa corretamente o julgamento das afirmativas \u00e9<\/p>","resposta":9764868,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - F; II - V; III - F. ","id":9764866,"corpo":"<p>I - F; II - V; III - F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I - F; II - F; III - V.","id":9764867,"corpo":"<p>I - F; II - F; III - V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I - V; II - V; III - F. ","id":9764868,"corpo":"<p>I - V; II - V; III - F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I - V; II - F; III - F.","id":9764869,"corpo":"<p>I - V; II - F; III - F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I - F; II - V; III - V.","id":9764870,"corpo":"<p>I - F; II - V; III - V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2460807","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Volta Grande","sigla":"","id":5557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as informa\u00e7\u00f5es e ideias trazidas ao texto pode-se afirmar que:","provas":[{"id":88302,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Volta Grande","sigla":"","id":5557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg-2022-instituto-consulplan-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Volta Grande - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":88300,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Volta Grande","sigla":"","id":5557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg-2022-instituto-consulplan-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Volta Grande - Professor de Geografia - 2022"},{"id":88301,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Volta Grande","sigla":"","id":5557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg-2022-instituto-consulplan-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Volta Grande - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2552912,"hashId":"50e70e338001c7f228044ca4a60ef033","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as informa\u00e7\u00f5es e ideias trazidas ao texto pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":10170306,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel observar a apresenta\u00e7\u00e3o de um posicionamento pol\u00eamico do autor de forma expl\u00edcita no texto.","id":10170305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel observar a apresenta\u00e7\u00e3o de um posicionamento pol\u00eamico do autor de forma expl\u00edcita no texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sua apresenta\u00e7\u00e3o ocorre por meio da linguagem formal, conferindo adequa\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica de acordo com o tipo textual constitu\u00eddo.","id":10170306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua apresenta\u00e7\u00e3o ocorre por meio da linguagem formal, conferindo adequa\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica de acordo com o tipo textual constitu\u00eddo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O texto \u00e9 constru\u00eddo, predominantemente, a partir de informa\u00e7\u00f5es que destacam as causas e consequ\u00eancias da pandemia de Covid-19.","id":10170307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto \u00e9 constru\u00eddo, predominantemente, a partir de informa\u00e7\u00f5es que destacam as causas e consequ\u00eancias da pandemia de Covid-19.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o em segundo plano de import\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 explora\u00e7\u00e3o do conte\u00fado, j\u00e1 que o formato da mensagem \u2013 neste caso \u2013 tem maior valoriza\u00e7\u00e3o.","id":10170308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o em segundo plano de import\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 explora\u00e7\u00e3o do conte\u00fado, j\u00e1 que o formato da mensagem \u2013 neste caso \u2013 tem maior valoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u201cEscola tem papel importante para identificar ansiedade em jovens\u201d, diz psiquiatra Falta de ar, tremor e crise de choro foram alguns dos sintomas que afetaram 26 estudantes no dia 8 de abril, na escola Ageu Magalh\u00e3es, em Recife. Um epis\u00f3dio de crise de ansiedade coletiva \u00e9 \u201cuma situa\u00e7\u00e3o at\u00edpica\u201d, de acordo com o professor de psiquiatria da inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), Guilherme Polanczyk.\t\u201cQuando olhamos algu\u00e9m em crise, ficamos ansiosos, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o aguda e intensa, \u00e9 muito particular, s\u00f3 podemos fazer hip\u00f3teses sobre o que aconteceu, eventualmente \u00e9 que todos foram expostos a uma situa\u00e7\u00e3o extrema de estresse e provavelmente j\u00e1 tinham alguma fragilidade emocional\u201d, afirmou Polanczyk \u00e0 CNN.\tDe acordo com Polanczyk, diversos fatores contribuem para evolu\u00e7\u00e3o de quadros de ansiedade, \u201csitua\u00e7\u00f5es do ambiente, da fam\u00edlia, da escola, exposi\u00e7\u00f5es a situa\u00e7\u00f5es traum\u00e1ticas contam muito\u201d. O psiquiatra refor\u00e7ou que identificar os casos precocemente \u00e9 essencial para que a crian\u00e7a ou adolescente receba acompanhamento m\u00e9dico.\t\u201cA ansiedade e depress\u00e3o s\u00e3o experi\u00eancias emocionais que as pessoas muitas vezes n\u00e3o compartilham com quem est\u00e1 a sua volta, mas medo e preocupa\u00e7\u00e3o aparecem no comportamento, pais precisam estar sintonizados para identificar esses comportamentos.\u201d\t\u201cA escola tamb\u00e9m tem papel muito importante, ela promove o desenvolvimento de pessoas, sa\u00fade mental \u00e9 parte fundamental para esse desenvolvimento, para que tenham essa ideia de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade mental, identifica\u00e7\u00e3o de problemas\u201d, completou.\tO especialista ainda refor\u00e7ou que h\u00e1 estudos nacionais e internacionais que apontam que o per\u00edodo mais agudo da pandemia de Covid-19 contribuiu para o aumento de casos de ansiedade e depress\u00e3o na popula\u00e7\u00e3o em geral, e em especial em jovens.\tDe acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, a preval\u00eancia global de ansiedade e depress\u00e3o aumentou 25% no primeiro ano da pandemia. O levantamento aponta que jovens e mulheres foram os mais atingidos.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/saude\/escola-tempapel-importante-para-identificar-ansiedade-em-jovens-diz-psiquiatra\/. Acesso em: 05\/05\/2022.)","id":549234,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>\u201cEscola tem papel importante para identificar ansiedade em jovens\u201d, diz psiquiatra<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tFalta de ar, tremor e crise de choro foram alguns dos sintomas que afetaram 26 estudantes no dia 8 de abril, na escola Ageu Magalh\u00e3es, em Recife. Um epis\u00f3dio de crise de ansiedade coletiva \u00e9 \u201cuma situa\u00e7\u00e3o at\u00edpica\u201d, de acordo com o professor de psiquiatria da inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), <em>Guilherme Polanczyk<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cQuando olhamos algu\u00e9m em crise, ficamos ansiosos, \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o aguda e intensa, \u00e9 muito particular, s\u00f3 podemos fazer hip\u00f3teses sobre o que aconteceu, eventualmente \u00e9 que todos foram expostos a uma situa\u00e7\u00e3o extrema de estresse e provavelmente j\u00e1 tinham alguma fragilidade emocional\u201d, afirmou <em>Polanczyk<\/em> \u00e0 CNN.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDe acordo com <em>Polanczyk<\/em>, diversos fatores contribuem para evolu\u00e7\u00e3o de quadros de ansiedade, \u201csitua\u00e7\u00f5es do ambiente, da fam\u00edlia, da escola, exposi\u00e7\u00f5es a situa\u00e7\u00f5es traum\u00e1ticas contam muito\u201d. O psiquiatra refor\u00e7ou que identificar os casos precocemente \u00e9 essencial para que a crian\u00e7a ou adolescente receba acompanhamento m\u00e9dico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cA ansiedade e depress\u00e3o s\u00e3o experi\u00eancias emocionais que as pessoas muitas vezes n\u00e3o compartilham com quem est\u00e1 a sua volta, mas medo e preocupa\u00e7\u00e3o aparecem no comportamento, pais precisam estar sintonizados para identificar esses comportamentos.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cA escola tamb\u00e9m tem papel muito importante, ela promove o desenvolvimento de pessoas, sa\u00fade mental \u00e9 parte fundamental para esse desenvolvimento, para que tenham essa ideia de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade mental, identifica\u00e7\u00e3o de problemas\u201d, completou.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO especialista ainda refor\u00e7ou que h\u00e1 estudos nacionais e internacionais que apontam que o per\u00edodo mais agudo da pandemia de Covid-19 contribuiu para o aumento de casos de ansiedade e depress\u00e3o na popula\u00e7\u00e3o em geral, e em especial em jovens.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDe acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, a preval\u00eancia global de ansiedade e depress\u00e3o aumentou 25% no primeiro ano da pandemia. O levantamento aponta que jovens e mulheres foram os mais atingidos.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/saude\/escola-tempapel-importante-para-identificar-ansiedade-em-jovens-diz-psiquiatra\/. Acesso em: 05\/05\/2022.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Volta Grande","sigla":"","id":5557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para construir sozinho um c\u00f4modo de uma resid\u00eancia Jos\u00e9 gastaria 20 dias. Por motivos pessoais, ap\u00f3s o primeiro dia de trabalho, Jos\u00e9 foi substitu\u00eddo por M\u00e1rio, que continuou no servi\u00e7o, sozinho, por 8 dias. Ap\u00f3s esse per\u00edodo, Jos\u00e9 retornou ao servi\u00e7o e os dois pedreiros conseguiram concluir o trabalho, juntos, em 4 dias. Considerando que Jos\u00e9 e M\u00e1rio possuem ritmos de trabalho constantes, em quanto tempo M\u00e1rio construiria o c\u00f4modo sozinho?","provas":[{"id":88302,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Volta Grande","sigla":"","id":5557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg-2022-instituto-consulplan-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Volta Grande - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":88300,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Volta Grande","sigla":"","id":5557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg-2022-instituto-consulplan-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Volta Grande - Professor de Geografia - 2022"},{"id":88301,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Volta Grande","sigla":"","id":5557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg-2022-instituto-consulplan-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Volta Grande - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2552923,"hashId":"15fd6a8030becffefb802f2497febb7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para construir sozinho um c\u00f4modo de uma resid\u00eancia Jos\u00e9 gastaria 20 dias. Por motivos pessoais, ap\u00f3s o primeiro dia de trabalho, Jos\u00e9 foi substitu\u00eddo por M\u00e1rio, que continuou no servi\u00e7o, sozinho, por 8 dias. Ap\u00f3s esse per\u00edodo, Jos\u00e9 retornou ao servi\u00e7o e os dois pedreiros conseguiram concluir o trabalho, juntos, em 4 dias. Considerando que Jos\u00e9 e M\u00e1rio possuem ritmos de trabalho constantes, em quanto tempo M\u00e1rio construiria o c\u00f4modo sozinho?<\/p>","resposta":10170352,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 dias","id":10170349,"corpo":"<p>10 dias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12 dias","id":10170350,"corpo":"<p>12 dias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"14 dias","id":10170351,"corpo":"<p>14 dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"16 dias","id":10170352,"corpo":"<p>16 dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Volta Grande","sigla":"","id":5557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Luciana foi em um centro comercial possuindo certa quantia em dinheiro na sua carteira. Em cada uma das tr\u00eas lojas que visitou ela gastou a quarta parte da quantia que havia em sua carteira. Por fim, passou em uma lanchonete e gastou R$ 25,00. Sabendo-se que ainda havia R$ 29,00 em sua carteira, qual a quantia que Luciana possu\u00eda inicialmente?","provas":[{"id":88302,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Volta Grande","sigla":"","id":5557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg-2022-instituto-consulplan-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Volta Grande - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":88300,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Volta Grande","sigla":"","id":5557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg-2022-instituto-consulplan-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Volta Grande - Professor de Geografia - 2022"},{"id":88301,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Volta Grande","sigla":"","id":5557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg-2022-instituto-consulplan-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Volta Grande - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2552928,"hashId":"dd248e9e5f55df5d7d1b06457c88174c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Luciana foi em um centro comercial possuindo certa quantia em dinheiro na sua carteira. Em cada uma das tr\u00eas lojas que visitou ela gastou a quarta parte da quantia que havia em sua carteira. Por fim, passou em uma lanchonete e gastou R$ 25,00. Sabendo-se que ainda havia R$ 29,00 em sua carteira, qual a quantia que Luciana possu\u00eda inicialmente?<\/p>","resposta":10170369,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 128,00","id":10170369,"corpo":"<p>R$ 128,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 156,00","id":10170370,"corpo":"<p>R$ 156,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 188,00","id":10170371,"corpo":"<p>R$ 188,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 216,00","id":10170372,"corpo":"<p>R$ 216,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Volta Grande","sigla":"","id":5557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lya Luft foi uma escritora ga\u00facha formada em Letras anglo-germ\u00e2nicas pela PUC-RS; tornou-se mestre em Lingu\u00edstica Aplicada e em Literatura Brasileira, sendo, tamb\u00e9m, professora universit\u00e1ria e colunista em publica\u00e7\u00f5es jornal\u00edsticas brasileiras. Destacou-se como patrona da Feira do Livro de Porto Alegre. Faleceu em 2021 em decorr\u00eancia de um c\u00e2ncer de pele do tipo melanoma. Sobre suas obras liter\u00e1rias, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":88302,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Volta Grande","sigla":"","id":5557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg-2022-instituto-consulplan-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Volta Grande - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"},{"id":88301,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Volta Grande","sigla":"","id":5557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg-2022-instituto-consulplan-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Volta Grande - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":88300,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Volta Grande","sigla":"","id":5557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg-2022-instituto-consulplan-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Volta Grande - Professor de Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2552936,"hashId":"8c7b7459ba28231af0f836ee2263d151","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Lya Luft<\/em> foi uma escritora ga\u00facha formada em Letras anglo-germ\u00e2nicas pela PUC-RS; tornou-se mestre em Lingu\u00edstica Aplicada e em Literatura Brasileira, sendo, tamb\u00e9m, professora universit\u00e1ria e colunista em publica\u00e7\u00f5es jornal\u00edsticas brasileiras. Destacou-se como patrona da Feira do Livro de Porto Alegre. Faleceu em 2021 em decorr\u00eancia de um c\u00e2ncer de pele do tipo melanoma. Sobre suas obras liter\u00e1rias, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10170404,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O livro \u201cCan\u00e7\u00f5es do Limiar\u201d (1964) \u00e9 uma obra que reuniu seus primeiros contos.","id":10170401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O livro \u201cCan\u00e7\u00f5es do Limiar\u201d (1964) \u00e9 uma obra que reuniu seus primeiros contos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sua carreira \u00e9 reconhecida pelo p\u00fablico, bem como pela cr\u00edtica por sua luta contra os estere\u00f3tipos sociais.","id":10170402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua carreira \u00e9 reconhecida pelo p\u00fablico, bem como pela cr\u00edtica por sua luta contra os estere\u00f3tipos sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O pr\u00eamio Machado de Assis, concedido pela Academia Brasileira de Letras, foi conferido \u00e0 obra \u201cO Tigre na Sombra\u201d, em 2013.","id":10170403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pr\u00eamio Machado de Assis, concedido pela Academia Brasileira de Letras, foi conferido \u00e0 obra \u201cO Tigre na Sombra\u201d, em 2013.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao longo de sua carreira sempre foi uma artista monog\u00eanero, focada apenas na forma liter\u00e1ria de contos, sempre voltados \u00e0 desvaloriza\u00e7\u00e3o da inf\u00e2ncia, \u00e0s principais falhas na cria\u00e7\u00e3o de filhos e netos, ao comportamento recorrente das mulheres que se anulam visando \u00e0 felicidade de filhos e maridos, bem como \u00e0 viol\u00eancia das sociedades machistas.","id":10170404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao longo de sua carreira sempre foi uma artista monog\u00eanero, focada apenas na forma liter\u00e1ria de contos, sempre voltados \u00e0 desvaloriza\u00e7\u00e3o da inf\u00e2ncia, \u00e0s principais falhas na cria\u00e7\u00e3o de filhos e netos, ao comportamento recorrente das mulheres que se anulam visando \u00e0 felicidade de filhos e maridos, bem como \u00e0 viol\u00eancia das sociedades machistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Volta Grande","sigla":"","id":5557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto do Brasil colonial e das disputas entre os pa\u00edses europeus pelas terras do \u201cNovo Mundo\u201d, observa-se o caso da Monarquia francesa, que,rejeitando a partilha do mundo pelos ib\u00e9ricos, procurou estabelecer n\u00facleos colonizadores na Am\u00e9rica do Sul. Em 1555, foi fundada a \u201cFran\u00e7a Ant\u00e1rtica\u201d, na regi\u00e3o da ba\u00eda de Guanabara (Campos, 2009). Os franceses chegaram a se consolidar na Am\u00e9rica do Norte, nos territ\u00f3rios dos Grandes Lagos e do Rio S\u00e3o Louren\u00e7o, sendo que, aqui no Brasil:","provas":[{"id":88301,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Volta Grande","sigla":"","id":5557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg-2022-instituto-consulplan-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Volta Grande - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2552986,"hashId":"dca48fc2e2f403dc812e303da3411a70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto do Brasil colonial e das disputas entre os pa\u00edses europeus pelas terras do \u201cNovo Mundo\u201d, observa-se o caso da Monarquia francesa, que,rejeitando a partilha do mundo pelos ib\u00e9ricos, procurou estabelecer n\u00facleos colonizadores na Am\u00e9rica do Sul. Em 1555, foi fundada a \u201cFran\u00e7a Ant\u00e1rtica\u201d, na regi\u00e3o da ba\u00eda de Guanabara (<em>Campos, 2009<\/em>). Os franceses chegaram a se consolidar na Am\u00e9rica do Norte, nos territ\u00f3rios dos Grandes Lagos e do Rio S\u00e3o Louren\u00e7o, sendo que, aqui no Brasil:<\/p>","resposta":10170612,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A maior parte dos franceses que para c\u00e1 vieram, era composta por huguenotes fugindo das persegui\u00e7\u00f5es religiosas.","id":10170612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior parte dos franceses que para c\u00e1 vieram, era composta por huguenotes fugindo das persegui\u00e7\u00f5es religiosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A catequese, sob o comando da igreja cat\u00f3lica, serviu de est\u00edmulo e subs\u00eddio para a vinda e a conquista de parte do territ\u00f3rio americano por eles.","id":10170613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A catequese, sob o comando da igreja cat\u00f3lica, serviu de est\u00edmulo e subs\u00eddio para a vinda e a conquista de parte do territ\u00f3rio americano por eles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O grande apoio do governo lusitano, em nome de uma pol\u00edtica de boa vizinhan\u00e7a na Europa, foi fundamental para a afirma\u00e7\u00e3o do projeto colonial franc\u00eas.","id":10170614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O grande apoio do governo lusitano, em nome de uma pol\u00edtica de boa vizinhan\u00e7a na Europa, foi fundamental para a afirma\u00e7\u00e3o do projeto colonial franc\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O interesse espec\u00edfico dos franceses era em atuar nas \u00e1reas mineradoras, j\u00e1 exploradas pelos lusitanos, o que retardou bastante o \u00eaxito colonial dessa na\u00e7\u00e3o.","id":10170615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O interesse espec\u00edfico dos franceses era em atuar nas \u00e1reas mineradoras, j\u00e1 exploradas pelos lusitanos, o que retardou bastante o \u00eaxito colonial dessa na\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Volta Grande","sigla":"","id":5557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a escala cartogr\u00e1fica, analise as afirmativas a seguir.I. A escala cartogr\u00e1fica \u00e9 utilizada para representar a rela\u00e7\u00e3o de propor\u00e7\u00e3o entre a \u00e1rea real e a sua representa\u00e7\u00e3o.II. \u00c9 a escala que indica o quanto um determinado espa\u00e7o geogr\u00e1fico foi reduzido para \u201ccaber\u201d no local em que ele foi confeccionado em forma de material gr\u00e1fico.III. Quanto maior for a escala, maior ser\u00e1 a \u00e1rea representada no mapa.IV. A escala num\u00e9rica utiliza-se de uma esquematiza\u00e7\u00e3o, enquanto a escala gr\u00e1fica utiliza-se de n\u00fameros.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":88300,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Volta Grande","sigla":"","id":5557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg-2022-instituto-consulplan-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Volta Grande - Professor de Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2554011,"hashId":"a4df94e013026f2f57aa811b46e78135","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a escala cartogr\u00e1fica, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A escala cartogr\u00e1fica \u00e9 utilizada para representar a rela\u00e7\u00e3o de propor\u00e7\u00e3o entre a \u00e1rea real e a sua representa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 a escala que indica o quanto um determinado espa\u00e7o geogr\u00e1fico foi reduzido para \u201ccaber\u201d no local em que ele foi confeccionado em forma de material gr\u00e1fico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quanto maior for a escala, maior ser\u00e1 a \u00e1rea representada no mapa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A escala num\u00e9rica utiliza-se de uma esquematiza\u00e7\u00e3o, enquanto a escala gr\u00e1fica utiliza-se de n\u00fameros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10175322,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":10175321,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10175322,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10175323,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10175324,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Volta Grande","sigla":"","id":5557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 diversas massas de ar que atuam na Am\u00e9rica do Sul e, em espec\u00edfico, no Brasil. Sobre as massas de ar atuantes no Brasil, analise as afirmativas a seguir. I. No contato entre as massas de ar tropicais e polares, formam-se superf\u00edcies de descontinuidade denominadas frentes polares. II. Nos lugares onde passa a frente fria provoca inicialmente chuva e, em seguida, queda da temperatura. III. A atua\u00e7\u00e3o das frentes polares \u00e9 mais intensa nos meses de agosto e setembro, quando sua influ\u00eancia se faz sentir al\u00e9m dos estados da regi\u00e3o Sul. IV. Ao longo do ano, a posi\u00e7\u00e3o das massas de ar se modifica em raz\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o das altas press\u00f5es polares combinada com o deslocamento do Equador T\u00e9rmico. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":88300,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Volta Grande","sigla":"","id":5557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg-2022-instituto-consulplan-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Volta Grande - Professor de Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2554023,"hashId":"714353f22427cbc928802caa95f0453e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 diversas massas de ar que atuam na Am\u00e9rica do Sul e, em espec\u00edfico, no Brasil. Sobre as massas de ar atuantes no Brasil, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No contato entre as massas de ar tropicais e polares, formam-se superf\u00edcies de descontinuidade denominadas frentes polares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nos lugares onde passa a frente fria provoca inicialmente chuva e, em seguida, queda da temperatura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A atua\u00e7\u00e3o das frentes polares \u00e9 mais intensa nos meses de agosto e setembro, quando sua influ\u00eancia se faz sentir al\u00e9m dos estados da regi\u00e3o Sul. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ao longo do ano, a posi\u00e7\u00e3o das massas de ar se modifica em raz\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o das altas press\u00f5es polares combinada com o deslocamento do Equador T\u00e9rmico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10175377,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":10175374,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":10175375,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":10175376,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":10175377,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Volta Grande","sigla":"","id":5557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos preceitos dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCNs) para a disciplina de matem\u00e1tica, pode-se considerar que a pr\u00e1tica mais frequente no ensino de matem\u00e1tica \u00e9 a que o conte\u00fado \u00e9 apresentado oralmente pelo professor, a partir de defini\u00e7\u00f5es, exemplos e demonstra\u00e7\u00f5es de propriedades, seguidos de exerc\u00edcios de fixa\u00e7\u00e3o, aprendizagem e aplica\u00e7\u00e3o, pressupondo-se que o aluno aprendia pela reprodu\u00e7\u00e3o. Entretanto, essa pr\u00e1tica evidenciou-se ineficaz, porque:","provas":[{"id":88302,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Volta Grande","sigla":"","id":5557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-volta-grande-mg-2022-instituto-consulplan-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Volta Grande - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:17:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2554552,"hashId":"6a6a9208a5c678ac01db16ab642a71d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos preceitos dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCNs) para a disciplina de matem\u00e1tica, pode-se considerar que a pr\u00e1tica mais frequente no ensino de matem\u00e1tica \u00e9 a que o conte\u00fado \u00e9 apresentado oralmente pelo professor, a partir de defini\u00e7\u00f5es, exemplos e demonstra\u00e7\u00f5es de propriedades, seguidos de exerc\u00edcios de fixa\u00e7\u00e3o, aprendizagem e aplica\u00e7\u00e3o, pressupondo-se que o aluno aprendia pela reprodu\u00e7\u00e3o. Entretanto, essa pr\u00e1tica evidenciou-se ineficaz, porque:<\/p>","resposta":10177761,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os alunos s\u00e3o incapazes de reproduzir o conte\u00fado sem que tenham devidamente aprendido.","id":10177760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alunos s\u00e3o incapazes de reproduzir o conte\u00fado sem que tenham devidamente aprendido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A reprodu\u00e7\u00e3o correta poderia ser apenas uma simples indica\u00e7\u00e3o de que o aluno aprendeu a reproduzir, mas n\u00e3o apreendeu o conte\u00fado.","id":10177761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reprodu\u00e7\u00e3o correta poderia ser apenas uma simples indica\u00e7\u00e3o de que o aluno aprendeu a reproduzir, mas n\u00e3o apreendeu o conte\u00fado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Embora o aluno aprenda de forma definitiva atrav\u00e9s da mera reprodu\u00e7\u00e3o de conte\u00fados, h\u00e1 formas mais efetivas de consolidar o aprendizado.","id":10177762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora o aluno aprenda de forma definitiva atrav\u00e9s da mera reprodu\u00e7\u00e3o de conte\u00fados, h\u00e1 formas mais efetivas de consolidar o aprendizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quando o aluno \u00e9 capaz de reproduzir, fielmente, o que lhe foi demonstrado, pode-se concluir que ele aprendeu de forma satisfat\u00f3ria o conte\u00fado.","id":10177763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o aluno \u00e9 capaz de reproduzir, fielmente, o que lhe foi demonstrado, pode-se concluir que ele aprendeu de forma satisfat\u00f3ria o conte\u00fado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Bombeiro Militar Combatente","id":21112,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cbm-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 lei penal no tempo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":91960,"cargo":{"descricao":"Oficial Bombeiro Militar Combatente","id":21112,"slug":null},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cbm-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM RO - Oficial Bombeiro Militar Combatente - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:18:49","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2605553,"hashId":"26d52b39a674143d27511283c9fe6714","enunciado":"<p>No que se refere \u00e0 lei penal no tempo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10390718,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No crime permanente, ocorrendo a sucess\u00e3o de duas leis penais, aplica-se, de regra, somente a mais ben\u00e9fica ao r\u00e9u.","id":10390717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No crime permanente, ocorrendo a sucess\u00e3o de duas leis penais, aplica-se, de regra, somente a mais ben\u00e9fica ao r\u00e9u.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A lei penal pode ser revogada durante o per\u00edodo de vacatio legis.","id":10390718,"corpo":"<p>A lei penal pode ser revogada durante o per\u00edodo de <em>vacatio legis<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lei nova que, de alguma forma, beneficie o r\u00e9u n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel na fase da execu\u00e7\u00e3o penal.","id":10390719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei nova que, de alguma forma, beneficie o r\u00e9u n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel na fase da execu\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O emprego da analogia, ainda que desfavor\u00e1vel ao r\u00e9u, \u00e9 admitido no direito penal brasileiro.","id":10390720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego da analogia, ainda que desfavor\u00e1vel ao r\u00e9u, \u00e9 admitido no direito penal brasileiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A lei intermedi\u00e1ria possui somente car\u00e1ter retroativo.","id":10390721,"corpo":"<p>A lei intermedi\u00e1ria possui somente car\u00e1ter retroativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Lei penal no tempo","oab":true,"nome":"Lei penal no tempo","pai":406245,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406246,"slug":"direito-penal-lei-penal-no-tempo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abolitio Criminis","oab":false,"nome":"Abolitio Criminis","pai":406246,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413539,"slug":"direito-penal-abolitio-criminis"}],"slug":"direito-penal\/2605553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Bombeiro Militar Combatente","id":21112,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cbm-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do inqu\u00e9rito policial, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":91960,"cargo":{"descricao":"Oficial Bombeiro Militar Combatente","id":21112,"slug":null},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cbm-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM RO - Oficial Bombeiro Militar Combatente - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:18:49","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2605568,"hashId":"9bfcec73de3e7a720b35e1804753adda","enunciado":"<p>Acerca do inqu\u00e9rito policial, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10390791,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O acusado \u00e9 obrigado a participar da reprodu\u00e7\u00e3o simulada dos fatos, se esta for determinada pela autoridade policial.","id":10390789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acusado \u00e9 obrigado a participar da reprodu\u00e7\u00e3o simulada dos fatos, se esta for determinada pela autoridade policial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A den\u00fancia an\u00f4nima \u00e9, por si s\u00f3, v\u00e1lida para fundamentar a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial.","id":10390790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A den\u00fancia an\u00f4nima \u00e9, por si s\u00f3, v\u00e1lida para fundamentar a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de crime de tr\u00e1fico de pessoas, o inqu\u00e9rito policial dever\u00e1 ser instaurado no prazo m\u00e1ximo de 72 horas, a partir do registro da not\u00edcia.","id":10390791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese de crime de tr\u00e1fico de pessoas, o inqu\u00e9rito policial dever\u00e1 ser instaurado no prazo m\u00e1ximo de 72 horas, a partir do registro da not\u00edcia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a imposi\u00e7\u00e3o de sigilo das dilig\u00eancias do inqu\u00e9rito policial, mesmo que n\u00e3o documentadas, ao defensor do indiciado.","id":10390792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a imposi\u00e7\u00e3o de sigilo das dilig\u00eancias do inqu\u00e9rito policial, mesmo que n\u00e3o documentadas, ao defensor do indiciado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na investiga\u00e7\u00e3o criminal, a autoridade policial pode decretar a incomunicabilidade do indiciado pelo prazo legal, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o judicial.","id":10390793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na investiga\u00e7\u00e3o criminal, a autoridade policial pode decretar a incomunicabilidade do indiciado pelo prazo legal, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Inqu\u00e9rito policial","pai":406608,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406609,"slug":"direito-processual-penal-inquerito-policial"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/2605568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Bombeiro Militar Combatente","id":21112,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cbm-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pris\u00e3o domiciliar \u00e9 cab\u00edvel","provas":[{"id":91960,"cargo":{"descricao":"Oficial Bombeiro Militar Combatente","id":21112,"slug":null},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cbm-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM RO - Oficial Bombeiro Militar Combatente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:18:49","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2605571,"hashId":"f7be966ccd67561a2a8e4cc4f7d84388","enunciado":"<p>A pris\u00e3o domiciliar \u00e9 cab\u00edvel<\/p>","resposta":10390804,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 pris\u00e3o preventiva.","id":10390804,"corpo":"<p>em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 pris\u00e3o preventiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"para gestantes a partir do 7.\u00ba m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o, nos termos da lei.","id":10390805,"corpo":"<p>para gestantes a partir do 7.\u00ba m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o, nos termos da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 pris\u00e3o tempor\u00e1ria.","id":10390806,"corpo":"<p>em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 pris\u00e3o tempor\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"para os inimput\u00e1veis, assim declarados por per\u00edcia m\u00e9dica.","id":10390807,"corpo":"<p>para os inimput\u00e1veis, assim declarados por per\u00edcia m\u00e9dica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"para o homem, quando ele for o \u00fanico respons\u00e1vel pelos cuidados de filho de at\u00e9 18 anos de idade incompletos.","id":10390808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para o homem, quando ele for o \u00fanico respons\u00e1vel pelos cuidados de filho de at\u00e9 18 anos de idade incompletos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pris\u00e3o domiciliar","oab":true,"nome":"Pris\u00e3o domiciliar","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406676,"slug":"direito-processual-penal-prisao-domiciliar"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/2605571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Bombeiro Militar Combatente","id":21112,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cbm-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Francisco foi denunciado pelo crime de roubo qualificado. No decorrer da instru\u00e7\u00e3o criminal, ele amea\u00e7ou uma das testemunhas, prometendo-lhe malef\u00edcios caso o reconhecesse em ju\u00edzo, tendo, por consequ\u00eancia, sido tamb\u00e9m denunciado em face da pr\u00e1tica desse novo crime. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a compet\u00eancia para o julgamento dos dois delitos ser\u00e1 definida pela","provas":[{"id":91960,"cargo":{"descricao":"Oficial Bombeiro Militar Combatente","id":21112,"slug":null},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cbm-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM RO - Oficial Bombeiro Militar Combatente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:18:49","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2605574,"hashId":"bb86b71b0befe38a69605903696f759d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Francisco foi denunciado pelo crime de roubo qualificado. No decorrer da instru\u00e7\u00e3o criminal, ele amea\u00e7ou uma das testemunhas, prometendo-lhe malef\u00edcios caso o reconhecesse em ju\u00edzo, tendo, por consequ\u00eancia, sido tamb\u00e9m denunciado em face da pr\u00e1tica desse novo crime. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a compet\u00eancia para o julgamento dos dois delitos ser\u00e1 definida pela<\/p>","resposta":10390822,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contin\u00eancia por cumula\u00e7\u00e3o subjetiva.","id":10390818,"corpo":"<p>contin\u00eancia por cumula\u00e7\u00e3o subjetiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"conex\u00e3o intersubjetiva por reciprocidade.","id":10390819,"corpo":"<p>conex\u00e3o intersubjetiva por reciprocidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"preven\u00e7\u00e3o.","id":10390820,"corpo":"<p>preven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"conex\u00e3o intersubjetiva.","id":10390821,"corpo":"<p>conex\u00e3o intersubjetiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"conex\u00e3o objetiva.","id":10390822,"corpo":"<p>conex\u00e3o objetiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia","pai":406626,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421269,"slug":"direito-processual-penal-competencia"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/2605574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Bombeiro Militar Combatente","id":21112,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cbm-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correspondente \u00e0 fonte do direito administrativo que consiste no conjunto de textos cient\u00edficos que buscam examinar, sistematizar e criticar o direito positivo.","provas":[{"id":91960,"cargo":{"descricao":"Oficial Bombeiro Militar Combatente","id":21112,"slug":null},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cbm-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM RO - Oficial Bombeiro Militar Combatente - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:18:50","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2605589,"hashId":"415ab6de68beb82b4701f5aaaf0b760c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correspondente \u00e0 fonte do direito administrativo que consiste no conjunto de textos cient\u00edficos que buscam examinar, sistematizar e criticar o direito positivo.<\/p>","resposta":10390890,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a lei","id":10390889,"corpo":"<p>a lei<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a doutrina","id":10390890,"corpo":"<p>a doutrina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a jurisprud\u00eancia","id":10390891,"corpo":"<p>a jurisprud\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o tratado internacional","id":10390892,"corpo":"<p>o tratado internacional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os princ\u00edpios gerais do direito","id":10390893,"corpo":"<p>os princ\u00edpios gerais do direito<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes do Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Fontes do Direito Administrativo","pai":404336,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404341,"slug":"direito-administrativo-fontes-do-direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2605589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Bombeiro Militar Combatente","id":21112,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cbm-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde ao princ\u00edpio administrativo que se relaciona \u00e0 veda\u00e7\u00e3o ao desperd\u00edcio ou \u00e0 m\u00e1 utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos e que, inicialmente impl\u00edcito na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, foi explicitado por meio de emenda constitucional.","provas":[{"id":91960,"cargo":{"descricao":"Oficial Bombeiro Militar Combatente","id":21112,"slug":null},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cbm-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM RO - Oficial Bombeiro Militar Combatente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:18:50","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2605596,"hashId":"4d10a68632f00a8d98cc92df1285c40a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde ao princ\u00edpio administrativo que se relaciona \u00e0 veda\u00e7\u00e3o ao desperd\u00edcio ou \u00e0 m\u00e1 utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos e que, inicialmente impl\u00edcito na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, foi explicitado por meio de emenda constitucional.<\/p>","resposta":10390924,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"princ\u00edpio da impessoalidade","id":10390923,"corpo":"<p>princ\u00edpio da impessoalidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da efici\u00eancia","id":10390924,"corpo":"<p>princ\u00edpio da efici\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da moralidade","id":10390925,"corpo":"<p>princ\u00edpio da moralidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da razoabilidade","id":10390926,"corpo":"<p>princ\u00edpio da razoabilidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da proporcionalidade","id":10390927,"corpo":"<p>princ\u00edpio da proporcionalidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/2605596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Bombeiro Militar Combatente","id":21112,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cbm-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os destinat\u00e1rios da atua\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica det\u00eam direitos e deveres. Com base na Lei n.\u00ba 9.784\/1999, constituem, respectivamente, direito e dever dos administrados","provas":[{"id":91960,"cargo":{"descricao":"Oficial Bombeiro Militar Combatente","id":21112,"slug":null},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"CBM RO","id":260,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cbm-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM RO - Oficial Bombeiro Militar Combatente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:18:50","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2605602,"hashId":"40cabf904b0e114bd35d34b41b29b876","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os destinat\u00e1rios da atua\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica det\u00eam direitos e deveres. Com base na Lei n.\u00ba 9.784\/1999, constituem, respectivamente, direito e dever dos administrados<\/p>","resposta":10390956,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o pagamento de despesas processuais e o dever de motiva\u00e7\u00e3o.","id":10390952,"corpo":"<p>o pagamento de despesas processuais e o dever de motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a exposi\u00e7\u00e3o de fatos conforme a verdade e o comportamento embasado na lealdade.","id":10390953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exposi\u00e7\u00e3o de fatos conforme a verdade e o comportamento embasado na lealdade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es que lhes forem solicitadas e a a\u00e7\u00e3o n\u00e3o temer\u00e1ria.","id":10390954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es que lhes forem solicitadas e a a\u00e7\u00e3o n\u00e3o temer\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a ci\u00eancia da tramita\u00e7\u00e3o dos processos administrativos e o respeito no tratamento de autoridades e servidores p\u00fablicos.","id":10390955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ci\u00eancia da tramita\u00e7\u00e3o dos processos administrativos e o respeito no tratamento de autoridades e servidores p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a assist\u00eancia jur\u00eddica por advogado e a condu\u00e7\u00e3o de suas a\u00e7\u00f5es com boa-f\u00e9.","id":10390956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a assist\u00eancia jur\u00eddica por advogado e a condu\u00e7\u00e3o de suas a\u00e7\u00f5es com boa-f\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2605602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Enfermagem do Trabalho","id":25476,"slug":"tecnico-judiciario-area-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica e disciplinar a a\u00e7\u00e3o, omiss\u00e3o ou coniv\u00eancia que implique desobedi\u00eancia e\/ou inobserv\u00e2ncia \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, bem como a inobserv\u00e2ncia das normas dos Conselhos Federais e Regionais de Enfermagem. Com base no exposto, as penalidades a serem impostas pelo Sistema COFEN\/COREN, conforme o que determina o art. 18, da Lei n\u00b0 5.905, de 12 de julho de 1973, s\u00e3o, EXCETO: ","provas":[{"id":92201,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Enfermagem do Trabalho","id":25476,"slug":"tecnico-judiciario-area-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2022-fumarc-tecnico-judiciario-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Enfermagem do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:22:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2615390,"hashId":"01a0444204b55b01032632b3a357f616","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica e disciplinar a a\u00e7\u00e3o, omiss\u00e3o ou coniv\u00eancia que implique desobedi\u00eancia e\/ou inobserv\u00e2ncia \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, bem como a inobserv\u00e2ncia das normas dos Conselhos Federais e Regionais de Enfermagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no exposto, as penalidades a serem impostas pelo Sistema COFEN\/COREN, conforme o que determina o art. 18, da Lei n\u00b0 5.905, de 12 de julho de 1973, s\u00e3o, <strong>EXCETO<\/strong>: <\/p>","resposta":10433202,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Advert\u00eancia escrita. ","id":10433202,"corpo":"<p>Advert\u00eancia escrita. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cassa\u00e7\u00e3o do direito ao Exerc\u00edcio Profissional. ","id":10433203,"corpo":"<p>Cassa\u00e7\u00e3o do direito ao Exerc\u00edcio Profissional. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Censura. ","id":10433204,"corpo":"<p>Censura. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Multa. ","id":10433205,"corpo":"<p>Multa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o do Exerc\u00edcio Profissional. ","id":10433206,"corpo":"<p>Suspens\u00e3o do Exerc\u00edcio Profissional. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405860,"slug":"enfermagem-etica-profissional-ou-legislacao-profissional-de-enfermagem"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2615390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Enfermagem do Trabalho","id":25476,"slug":"tecnico-judiciario-area-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem em anexo na Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 564\/2017, constituem proibi\u00e7\u00f5es dos profissionais, EXCETO: ","provas":[{"id":92201,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Enfermagem do Trabalho","id":25476,"slug":"tecnico-judiciario-area-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2022-fumarc-tecnico-judiciario-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Enfermagem do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:22:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2615392,"hashId":"ff19a3109b7d1f8f4b33a58296e4decf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem em anexo na Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 564\/2017, constituem proibi\u00e7\u00f5es dos profissionais, <strong>EXCETO<\/strong>: <\/p>","resposta":10433216,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administrar medicamentos sem conhecer indica\u00e7\u00e3o, a\u00e7\u00e3o da droga, via de administra\u00e7\u00e3o e potenciais riscos, respeitados os graus de forma\u00e7\u00e3o do profissional. ","id":10433212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrar medicamentos sem conhecer indica\u00e7\u00e3o, a\u00e7\u00e3o da droga, via de administra\u00e7\u00e3o e potenciais riscos, respeitados os graus de forma\u00e7\u00e3o do profissional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Executar atividades que n\u00e3o sejam de sua compet\u00eancia t\u00e9cnica, cient\u00edfica, \u00e9tica e legal ou que n\u00e3o ofere\u00e7am seguran\u00e7a ao profissional, \u00e0 pessoa, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 coletividade. ","id":10433213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar atividades que n\u00e3o sejam de sua compet\u00eancia t\u00e9cnica, cient\u00edfica, \u00e9tica e legal ou que n\u00e3o ofere\u00e7am seguran\u00e7a ao profissional, \u00e0 pessoa, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 coletividade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Executar e\/ou determinar atos contr\u00e1rios ao C\u00f3digo de \u00c9tica e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o que disciplina o exerc\u00edcio da Enfermagem. ","id":10433214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar e\/ou determinar atos contr\u00e1rios ao C\u00f3digo de \u00c9tica e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o que disciplina o exerc\u00edcio da Enfermagem. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fazer refer\u00eancia a casos, situa\u00e7\u00f5es ou fatos, e inserir imagens que possam identificar pessoas ou institui\u00e7\u00f5es sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o, em qualquer meio de comunica\u00e7\u00e3o.","id":10433215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer refer\u00eancia a casos, situa\u00e7\u00f5es ou fatos, e inserir imagens que possam identificar pessoas ou institui\u00e7\u00f5es sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o, em qualquer meio de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Prestar assist\u00eancia de Enfermagem em condi\u00e7\u00f5es que ofere\u00e7am seguran\u00e7a, mesmo em caso de suspens\u00e3o das atividades profissionais decorrentes de movimentos reivindicat\u00f3rios da categoria. ","id":10433216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar assist\u00eancia de Enfermagem em condi\u00e7\u00f5es que ofere\u00e7am seguran\u00e7a, mesmo em caso de suspens\u00e3o das atividades profissionais decorrentes de movimentos reivindicat\u00f3rios da categoria. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405862,"slug":"enfermagem-codigo-de-etica-dos-profissionais-de-enfermagem"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2615392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Enfermagem do Trabalho","id":25476,"slug":"tecnico-judiciario-area-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o compress\u00f5es tor\u00e1cicas ventila\u00e7\u00f5es na RCP do adulto, sem dispositivo de via a\u00e9rea avan\u00e7ada e com 2 socorristas, deve ser de: ","provas":[{"id":92201,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Enfermagem do Trabalho","id":25476,"slug":"tecnico-judiciario-area-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2022-fumarc-tecnico-judiciario-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Enfermagem do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:22:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2615395,"hashId":"dea5568d45c28b65e62121127ab79766","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o compress\u00f5es tor\u00e1cicas ventila\u00e7\u00f5es na RCP do adulto, sem dispositivo de via a\u00e9rea avan\u00e7ada e com 2 socorristas, deve ser de: <\/p>","resposta":10433230,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 compress\u00f5es para 1 ventila\u00e7\u00e3o. ","id":10433227,"corpo":"<p>15 compress\u00f5es para 1 ventila\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15 compress\u00f5es para 2 ventila\u00e7\u00f5es. ","id":10433228,"corpo":"<p>15 compress\u00f5es para 2 ventila\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30 compress\u00f5es para 1 ventila\u00e7\u00e3o. ","id":10433229,"corpo":"<p>30 compress\u00f5es para 1 ventila\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"30 compress\u00f5es para 2 ventila\u00e7\u00f5es. ","id":10433230,"corpo":"<p>30 compress\u00f5es para 2 ventila\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As compress\u00f5es e ventila\u00e7\u00f5es devem ser realizadas de modo ass\u00edncrono. ","id":10433231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As compress\u00f5es e ventila\u00e7\u00f5es devem ser realizadas de modo ass\u00edncrono. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: As diretrizes de RCP \u2013 Reanima\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar s\u00e3o revisadas e publicadas a cada cinco anos pela American Heart Association, e o Brasil, por meio da Funda\u00e7\u00e3o Interamericana do Cora\u00e7\u00e3o, participa dos estudos, divulga e adota os protocolos.Com base nas \u00faltimas diretrizes oficiais publicadas em 2020, responda \u00e0s quest\u00f5es de 36 a 40.","id":557153,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: As diretrizes de RCP \u2013 Reanima\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar s\u00e3o revisadas e publicadas a cada cinco anos pela American Heart Association, e o Brasil, por meio da Funda\u00e7\u00e3o Interamericana do Cora\u00e7\u00e3o, participa dos estudos, divulga e adota os protocolos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas \u00faltimas diretrizes oficiais publicadas em 2020, responda \u00e0s quest\u00f5es de <strong>36 <\/strong>a <strong>40<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":"enfermagem\/2615395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Enfermagem do Trabalho","id":25476,"slug":"tecnico-judiciario-area-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica, Brasil, 2022, s\u00e3o eventos que devem ser notificados em at\u00e9 24 horas, EXCETO: ","provas":[{"id":92201,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Enfermagem do Trabalho","id":25476,"slug":"tecnico-judiciario-area-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2022-fumarc-tecnico-judiciario-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Enfermagem do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:22:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2615403,"hashId":"b9c8770afe292b6d53e596e257ef4f10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica, Brasil, 2022, s\u00e3o eventos que devem ser notificados em at\u00e9 24 horas, <strong>EXCETO<\/strong>: <\/p>","resposta":10433267,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acidente de trabalho com exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico. ","id":10433267,"corpo":"<p>Acidente de trabalho com exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Botulismo. ","id":10433268,"corpo":"<p>Botulismo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome da Paralisia Fl\u00e1cida Aguda. ","id":10433269,"corpo":"<p>S\u00edndrome da Paralisia Fl\u00e1cida Aguda. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome da Rub\u00e9ola Cong\u00eanita. ","id":10433270,"corpo":"<p>S\u00edndrome da Rub\u00e9ola Cong\u00eanita. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Viol\u00eancia sexual e tentativa de suic\u00eddio. ","id":10433271,"corpo":"<p>Viol\u00eancia sexual e tentativa de suic\u00eddio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 58","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428335,"slug":"enfermagem-doencas-de-notificacao-compulsoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2615403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Enfermagem do Trabalho","id":25476,"slug":"tecnico-judiciario-area-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a nova NR 04, Brasil, 2022, os servi\u00e7os especializados em engenharia de seguran\u00e7a e em medicina do trabalho competem ao SESMT, EXCETO: ","provas":[{"id":92201,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Enfermagem do Trabalho","id":25476,"slug":"tecnico-judiciario-area-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2022-fumarc-tecnico-judiciario-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Enfermagem do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:22:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2615404,"hashId":"00b99e48718f62ef4aa29872f8c37303","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a nova NR 04, Brasil, 2022, os servi\u00e7os especializados em engenharia de seguran\u00e7a e em medicina do trabalho competem ao SESMT, <strong>EXCETO<\/strong>: <\/p>","resposta":10433275,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acompanhar e participar nas a\u00e7\u00f5es do Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional - PCMSO, nos termos da Norma Regulamentadora no 07 (NR-07). ","id":10433272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhar e participar nas a\u00e7\u00f5es do Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional - PCMSO, nos termos da Norma Regulamentadora no 07 (NR-07). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Compartilhar informa\u00e7\u00f5es relevantes para a preven\u00e7\u00e3o de acidentes e de doen\u00e7as relacionadas ao trabalho com outros SESMT de uma mesma organiza\u00e7\u00e3o, assim como a CIPA, quando por esta solicitado.","id":10433273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compartilhar informa\u00e7\u00f5es relevantes para a preven\u00e7\u00e3o de acidentes e de doen\u00e7as relacionadas ao trabalho com outros SESMT de uma mesma organiza\u00e7\u00e3o, assim como a CIPA, quando por esta solicitado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conduzir ou acompanhar as investiga\u00e7\u00f5es dos acidentes e das doen\u00e7as relacionadas ao trabalho, em conformidade com o previsto no PGR. ","id":10433274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conduzir ou acompanhar as investiga\u00e7\u00f5es dos acidentes e das doen\u00e7as relacionadas ao trabalho, em conformidade com o previsto no PGR. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Criar e eleger a Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes \u2013 CIPA. ","id":10433275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar e eleger a Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes \u2013 CIPA. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Propor, imediatamente, a interrup\u00e7\u00e3o das atividades e a ado\u00e7\u00e3o de medidas corretivas e\/ou de controle quando constatar condi\u00e7\u00f5es ou situa\u00e7\u00f5es de trabalho que estejam associadas a grave e iminente risco para a seguran\u00e7a ou a sa\u00fade dos trabalhadores.","id":10433276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propor, imediatamente, a interrup\u00e7\u00e3o das atividades e a ado\u00e7\u00e3o de medidas corretivas e\/ou de controle quando constatar condi\u00e7\u00f5es ou situa\u00e7\u00f5es de trabalho que estejam associadas a grave e iminente risco para a seguran\u00e7a ou a sa\u00fade dos trabalhadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 58","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2615404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Enfermagem do Trabalho","id":25476,"slug":"tecnico-judiciario-area-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Vacina\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores dos servi\u00e7os de sa\u00fade, a NR 32 disp\u00f5e, EXCETO: ","provas":[{"id":92201,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Enfermagem do Trabalho","id":25476,"slug":"tecnico-judiciario-area-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2022-fumarc-tecnico-judiciario-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Enfermagem do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:22:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2615413,"hashId":"7ae9c062d608146f69aaf939e4ce5002","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Vacina\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores dos servi\u00e7os de sa\u00fade, a NR 32 disp\u00f5e, <strong>EXCETO<\/strong>: <\/p>","resposta":10433318,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina\u00e7\u00e3o dos trabalhadores em servi\u00e7os de sa\u00fade deve obedecer \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. ","id":10433317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina\u00e7\u00e3o dos trabalhadores em servi\u00e7os de sa\u00fade deve obedecer \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve ser fornecido, gratuitamente, programa de imuniza\u00e7\u00e3o ativa contra t\u00e9tano, difteria, hepatite A, B e C estabelecidos no PCMSO. ","id":10433318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser fornecido, gratuitamente, programa de imuniza\u00e7\u00e3o ativa contra t\u00e9tano, difteria, hepatite A, B e C estabelecidos no PCMSO. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O empregador deve assegurar que os trabalhadores sejam informados das vantagens e dos efeitos colaterais, assim como dos riscos a que estar\u00e3o expostos por falta ou recusa de vacina\u00e7\u00e3o, devendo, nestes casos, guardar documento comprobat\u00f3rio e mant\u00ea-lo dispon\u00edvel \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o do trabalho. ","id":10433319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregador deve assegurar que os trabalhadores sejam informados das vantagens e dos efeitos colaterais, assim como dos riscos a que estar\u00e3o expostos por falta ou recusa de vacina\u00e7\u00e3o, devendo, nestes casos, guardar documento comprobat\u00f3rio e mant\u00ea-lo dispon\u00edvel \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o do trabalho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O empregador deve fazer o controle da efic\u00e1cia da vacina\u00e7\u00e3o sempre que for recomendado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e seus \u00f3rg\u00e3os, e providenciar, se necess\u00e1rio, seu refor\u00e7o. ","id":10433320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregador deve fazer o controle da efic\u00e1cia da vacina\u00e7\u00e3o sempre que for recomendado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e seus \u00f3rg\u00e3os, e providenciar, se necess\u00e1rio, seu refor\u00e7o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sempre que houver vacinas eficazes contra outros agentes biol\u00f3gicos a que os trabalhadores est\u00e3o, ou poder\u00e3o estar expostos, o empregador deve fornec\u00ea-las gratuitamente. ","id":10433321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que houver vacinas eficazes contra outros agentes biol\u00f3gicos a que os trabalhadores est\u00e3o, ou poder\u00e3o estar expostos, o empregador deve fornec\u00ea-las gratuitamente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 58","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32","oab":false,"nome":"NR 32","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405847,"slug":"enfermagem-nr-32"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2615413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Profissionais liberais podem ser empregadores? ","provas":[{"id":92200,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2022-fumarc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:22:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":2615419,"hashId":"9a43d4087bbdcc6a27e713a8f5ffb259","enunciado":"<p>Profissionais liberais podem ser empregadores? <\/p>","resposta":10433350,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o, a figura do empregador n\u00e3o admite equipara\u00e7\u00e3o. ","id":10433347,"corpo":"<p>N\u00e3o, a figura do empregador n\u00e3o admite equipara\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o, por expressa previs\u00e3o legal. ","id":10433348,"corpo":"<p>N\u00e3o, por expressa previs\u00e3o legal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sim, desde que o fa\u00e7am por contratos formais. ","id":10433349,"corpo":"<p>Sim, desde que o fa\u00e7am por contratos formais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sim, equiparam-se a empregadores se presentes os requisitos do emprego. ","id":10433350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sim, equiparam-se a empregadores se presentes os requisitos do emprego. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sim, por requisitos pr\u00f3prios. ","id":10433351,"corpo":"<p>Sim, por requisitos pr\u00f3prios. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406756,"slug":"direito-do-trabalho-caracteristicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2615419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243,"slug":"cirurgiao-dentista-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goian\u00e9sia","sigla":"","id":680,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goianesia-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escolha do nome Goian\u00e9sia seguiu a tend\u00eancia adotada por munic\u00edpios, distritos e vilas em Goi\u00e1s, a exemplo de Goian\u00e1polis, Goial\u00e2ndia, Goiatuba, Goianira etc. O nome Goian\u00e9sia foi escolhido a partir de um consenso entre Jos\u00e9 Carrilho, Paulo Bergamelli e","provas":[{"id":92474,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goian\u00e9sia","sigla":"","id":680,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goianesia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goianesia-go-2022-itame-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Goian\u00e9sia - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":92475,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goian\u00e9sia","sigla":"","id":680,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goianesia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goianesia-go-2022-itame-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Goian\u00e9sia - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":92472,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goian\u00e9sia","sigla":"","id":680,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goianesia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goianesia-go-2022-itame-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Goian\u00e9sia - Enfermeiro - 2022"},{"id":92470,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goian\u00e9sia","sigla":"","id":680,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goianesia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goianesia-go-2022-itame-assistente-social","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Goian\u00e9sia - Assistente Social - 2022"},{"id":92471,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243,"slug":"cirurgiao-dentista-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goian\u00e9sia","sigla":"","id":680,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goianesia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goianesia-go-2022-itame-cirurgiao-dentista-psf","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Goian\u00e9sia - Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF - 2022"},{"id":92476,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goian\u00e9sia","sigla":"","id":680,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goianesia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goianesia-go-2022-itame-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Goian\u00e9sia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2022"},{"id":92473,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goian\u00e9sia","sigla":"","id":680,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goianesia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goianesia-go-2022-itame-fiscal-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Goian\u00e9sia - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:22:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2615816,"hashId":"3dfd7ceacff97485e1b955ae2f584e3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escolha do nome Goian\u00e9sia seguiu a tend\u00eancia adotada por munic\u00edpios, distritos e vilas em Goi\u00e1s, a exemplo de Goian\u00e1polis, Goial\u00e2ndia, Goiatuba, Goianira etc. O nome Goian\u00e9sia foi escolhido a partir de um consenso entre Jos\u00e9 Carrilho, Paulo Bergamelli e<\/p>","resposta":10435246,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ladislau Mendes Ribeiro","id":10435244,"corpo":"<p>Ladislau Mendes Ribeiro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio Manoel de Barros","id":10435245,"corpo":"<p>Ant\u00f4nio Manoel de Barros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Laurentino Martins Rodrigues","id":10435246,"corpo":"<p>Laurentino Martins Rodrigues<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Frauzino Pereira Sobrinho","id":10435247,"corpo":"<p>Jos\u00e9 Frauzino Pereira Sobrinho<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 40","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398080,"slug":"historia-goias-go"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407439,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goias"}],"slug":"historia\/2615816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goian\u00e9sia","sigla":"","id":680,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goianesia-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quimioprofilaxia, embora n\u00e3o assegure efeito protetor absoluto e prolongado, tem sido adotada como uma medida eficaz na preven\u00e7\u00e3o de casos secund\u00e1rios de doen\u00e7a meningoc\u00f3cica. Os casos secund\u00e1rios s\u00e3o raros, e geralmente, ocorrem, nas primeiras:","provas":[{"id":92472,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goian\u00e9sia","sigla":"","id":680,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goianesia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goianesia-go-2022-itame-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Goian\u00e9sia - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:22:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2615882,"hashId":"e705e0efa873c0c3c0bd4cf7e773c84d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quimioprofilaxia, embora n\u00e3o assegure efeito protetor absoluto e prolongado, tem sido adotada como uma medida eficaz na preven\u00e7\u00e3o de casos secund\u00e1rios de doen\u00e7a meningoc\u00f3cica. Os casos secund\u00e1rios s\u00e3o raros, e geralmente, ocorrem, nas primeiras:<\/p>","resposta":10435510,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 horas a partir do primeiro caso.","id":10435508,"corpo":"<p>12 horas a partir do primeiro caso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"24 horas a partir do primeiro caso. ","id":10435509,"corpo":"<p>24 horas a partir do primeiro caso. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"48 horas a partir do primeiro caso.","id":10435510,"corpo":"<p>48 horas a partir do primeiro caso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"72 horas a partir do primeiro caso.","id":10435511,"corpo":"<p>72 horas a partir do primeiro caso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 31","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meningite","oab":false,"nome":"Meningite","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405835,"slug":"enfermagem-meningite"}],"slug":"enfermagem\/2615882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goian\u00e9sia","sigla":"","id":680,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goianesia-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A origem s\u00f3cio-hist\u00f3rica da \u201cquest\u00e3o social\u201d como uma express\u00e3o espec\u00edfica da luta de classes vincula-se:","provas":[{"id":92470,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goian\u00e9sia","sigla":"","id":680,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goianesia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goianesia-go-2022-itame-assistente-social","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Goian\u00e9sia - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:22:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2615901,"hashId":"8889972188cb8d1ab9241a6fe5a7a7d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A origem s\u00f3cio-hist\u00f3rica da \u201cquest\u00e3o social\u201d como uma express\u00e3o espec\u00edfica da luta de classes vincula-se:<\/p>","resposta":10435584,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 emerg\u00eancia do proletariado no cen\u00e1rio pol\u00edtico reivindicando direitos sociais no s\u00e9culo XIX. ","id":10435584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 emerg\u00eancia do proletariado no cen\u00e1rio pol\u00edtico reivindicando direitos sociais no s\u00e9culo XIX. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao fen\u00f4meno do surgimento do Servi\u00e7o Social como profiss\u00e3o ap\u00f3s a crise de 1970.","id":10435585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao fen\u00f4meno do surgimento do Servi\u00e7o Social como profiss\u00e3o ap\u00f3s a crise de 1970.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos trabalhadores, constru\u00edda a partir do s\u00e9culo XVI. ","id":10435586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos trabalhadores, constru\u00edda a partir do s\u00e9culo XVI. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 emerg\u00eancia do estado de natureza como resposta aos direitos civis com a crise de 1929. ","id":10435587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 emerg\u00eancia do estado de natureza como resposta aos direitos civis com a crise de 1929. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 31","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2615901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goian\u00e9sia","sigla":"","id":680,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goianesia-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o conjunto de crit\u00e9rios de acesso e perman\u00eancia dos cidad\u00e3os em determinada pol\u00edtica ou programa social \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":92470,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goian\u00e9sia","sigla":"","id":680,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goianesia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goianesia-go-2022-itame-assistente-social","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Goian\u00e9sia - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:22:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2615912,"hashId":"d4072e9ab39866043fac20f7c54a2aa7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o conjunto de crit\u00e9rios de acesso e perman\u00eancia dos cidad\u00e3os em determinada pol\u00edtica ou programa social \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":10435629,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o fatores que possibilitam a articula\u00e7\u00e3o em rede das pol\u00edticas p\u00fablicas setoriais para garantir o acesso da popula\u00e7\u00e3o.","id":10435628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o fatores que possibilitam a articula\u00e7\u00e3o em rede das pol\u00edticas p\u00fablicas setoriais para garantir o acesso da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o fatores fundamentais para determinar a universalidade das pol\u00edticas sociais e definir o tipo de direito que garantem. ","id":10435629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o fatores fundamentais para determinar a universalidade das pol\u00edticas sociais e definir o tipo de direito que garantem. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o fatores que configuram o financiamento e o controle social no \u00e2mbito das pol\u00edticas sociais p\u00fablicas e privadas.","id":10435630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o fatores que configuram o financiamento e o controle social no \u00e2mbito das pol\u00edticas sociais p\u00fablicas e privadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o fatores que quanto mais rigorosos e focalizados melhor garantem a isonomia no acesso dos usu\u00e1rios aos servi\u00e7os. ","id":10435631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o fatores que quanto mais rigorosos e focalizados melhor garantem a isonomia no acesso dos usu\u00e1rios aos servi\u00e7os. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 31","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2615912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a estrutura dos filmes intrabucais, analise as assertivas a seguir: I. S\u00e3o constitu\u00eddos pela base, emuls\u00e3o, camada adesiva que liga a emuls\u00e3o \u00e0 base e camada protetora sobre a emuls\u00e3o. II. A base do filme tem cerca de 1cm de espessura e \u00e9 feita de poli\u00e9ster polietileno. III. A emuls\u00e3o \u00e9 composta por dois componentes principais, os cristais de sais halogenados de prata e uma matriz em que os cristais s\u00e3o suspensos. IV. A emuls\u00e3o \u00e9 aplicada apenas em um lado da base para proporcionar alta sensibilidade, reduzindo a exposi\u00e7\u00e3o a qual o paciente \u00e9 submetido. Quantas assertivas est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":90337,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:22:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2671737,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a estrutura dos filmes intrabucais, analise as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o constitu\u00eddos pela base, emuls\u00e3o, camada adesiva que liga a emuls\u00e3o \u00e0 base e camada protetora sobre a emuls\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A base do filme tem cerca de 1cm de espessura e \u00e9 feita de poli\u00e9ster polietileno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A emuls\u00e3o \u00e9 composta por dois componentes principais, os cristais de sais halogenados de prata e uma matriz em que os cristais s\u00e3o suspensos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A emuls\u00e3o \u00e9 aplicada apenas em um lado da base para proporcionar alta sensibilidade, reduzindo a exposi\u00e7\u00e3o a qual o paciente \u00e9 submetido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantas assertivas est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":10688485,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma assertiva.","id":10688483,"corpo":"<p>Nenhuma assertiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma assertiva.","id":10688484,"corpo":"<p>Uma assertiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Duas assertivas.","id":10688485,"corpo":"<p>Duas assertivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tr\u00eas assertivas.","id":10688486,"corpo":"<p>Tr\u00eas assertivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as assertivas.","id":10688487,"corpo":"<p>Todas as assertivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como os filmes s\u00e3o sens\u00edveis tamb\u00e9m \u00e0 luz, eles s\u00e3o embalados individualmente para prote\u00e7\u00e3o. Essa embalagem apresenta v\u00e1rios componentes, exceto:","provas":[{"id":90337,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:22:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2671740,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como os filmes s\u00e3o sens\u00edveis tamb\u00e9m \u00e0 luz, eles s\u00e3o embalados individualmente para prote\u00e7\u00e3o. Essa embalagem apresenta v\u00e1rios componentes, exceto:<\/p>","resposta":10688499,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Inv\u00f3lucro externo.","id":10688498,"corpo":"<p> Inv\u00f3lucro externo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Papel branco na parte interna do inv\u00f3lucro.","id":10688499,"corpo":"<p>Papel branco na parte interna do inv\u00f3lucro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Papel preto na parte interna do inv\u00f3lucro.","id":10688500,"corpo":"<p>Papel preto na parte interna do inv\u00f3lucro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" L\u00e2mina de chumbo.","id":10688501,"corpo":"<p> L\u00e2mina de chumbo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Filme propriamente dito. ","id":10688502,"corpo":"<p>Filme propriamente dito. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerada como a medida de biosseguran\u00e7a mais importante, a lavagem das m\u00e3os diminui ou evita n\u00e3o s\u00f3 a transmiss\u00e3o de microrganismos do profissional para o paciente que est\u00e1 sendo diretamente assistido, como tamb\u00e9m \u00e9 respons\u00e1vel pela redu\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de infec\u00e7\u00f5es em todo ambiente do servi\u00e7o de sa\u00fade. Sobre o assunto, julgue os itens a seguir em verdadeiros (V) ou falsos (F): ( ) As m\u00e3os devem ser lavadas antes de colocar as luvas e imediatamente ap\u00f3s tir\u00e1-las. ( ) Deve ser usado sabonete em barra durante a lavagem das m\u00e3os. ( ) \u00c9 prefer\u00edvel que as pias tenham torneiras que sejam acionadas por pedais ou eletronicamente. ( ) N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio tirar as j\u00f3ias, como an\u00e9is e rel\u00f3gio. Qual a sequ\u00eancia correta?","provas":[{"id":90337,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:22:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2671745,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerada como a medida de biosseguran\u00e7a mais importante, a lavagem das m\u00e3os diminui ou evita n\u00e3o s\u00f3 a transmiss\u00e3o de microrganismos do profissional para o paciente que est\u00e1 sendo diretamente assistido, como tamb\u00e9m \u00e9 respons\u00e1vel pela redu\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de infec\u00e7\u00f5es em todo ambiente do servi\u00e7o de sa\u00fade. Sobre o assunto, julgue os itens a seguir em verdadeiros (V) ou falsos (F): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As m\u00e3os devem ser lavadas antes de colocar as luvas e imediatamente ap\u00f3s tir\u00e1-las. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Deve ser usado sabonete em barra durante a lavagem das m\u00e3os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 prefer\u00edvel que as pias tenham torneiras que sejam acionadas por pedais ou eletronicamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio tirar as j\u00f3ias, como an\u00e9is e rel\u00f3gio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a sequ\u00eancia correta?<\/p>","resposta":10688527,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":10688523,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":10688524,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, F, F.","id":10688525,"corpo":"<p>V, F, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, V, V.","id":10688526,"corpo":"<p>F, V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":10688527,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma nova categoria de produtos antiss\u00e9pticos para higiene das m\u00e3os est\u00e1 dispon\u00edvel atualmente no mercado. Os agentes antiss\u00e9pticos sem \u00e1gua s\u00e3o produtos a base de \u00e1lcool que est\u00e3o dispon\u00edveis em g\u00e9is, espumas ou enxaguat\u00f3rios. Qual a concentra\u00e7\u00e3o mais indicada desses produtos?","provas":[{"id":90337,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:22:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2671748,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma nova categoria de produtos antiss\u00e9pticos para higiene das m\u00e3os est\u00e1 dispon\u00edvel atualmente no mercado. Os agentes antiss\u00e9pticos sem \u00e1gua s\u00e3o produtos a base de \u00e1lcool que est\u00e3o dispon\u00edveis em g\u00e9is, espumas ou enxaguat\u00f3rios. Qual a concentra\u00e7\u00e3o mais indicada desses produtos?<\/p>","resposta":10688540,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10% a 30%. ","id":10688538,"corpo":"<p>10% a 30%. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"30% a 50%.","id":10688539,"corpo":"<p>30% a 50%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"60% a 95%.","id":10688540,"corpo":"<p>60% a 95%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"95% a 99%.","id":10688541,"corpo":"<p>95% a 99%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"100%.","id":10688542,"corpo":"<p>100%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma c\u00e2mara escura organizada facilita o processamento manual de filmes radiogr\u00e1ficos odontol\u00f3gicos. A c\u00e2mara escura ideal deve apresentar algumas caracter\u00edsticas, exceto: ","provas":[{"id":90337,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:22:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2671758,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma c\u00e2mara escura organizada facilita o processamento manual de filmes radiogr\u00e1ficos odontol\u00f3gicos. A c\u00e2mara escura ideal deve apresentar algumas caracter\u00edsticas, exceto: <\/p>","resposta":10688591,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ter um adequado espa\u00e7o de trabalho.","id":10688588,"corpo":"<p>Deve ter um adequado espa\u00e7o de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ser \u00e0 prova de luz.","id":10688589,"corpo":"<p>Ser \u00e0 prova de luz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deve ser mantida limpa.","id":10688590,"corpo":"<p>Deve ser mantida limpa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o deve ter ventila\u00e7\u00e3o.","id":10688591,"corpo":"<p>N\u00e3o deve ter ventila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Deve ser equipada com os necess\u00e1rios dispositivos e acess\u00f3rios.","id":10688592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser equipada com os necess\u00e1rios dispositivos e acess\u00f3rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pesquisas que envolvem objetos que t\u00eam situa\u00e7\u00f5es bastante particulares s\u00e3o realizadas pelo m\u00e9todo:","provas":[{"id":95883,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ponta Grossa","sigla":"","id":2896,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ponta-grossa-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Ponta Grossa - Jornalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:22:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2692398,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisas que envolvem objetos que t\u00eam situa\u00e7\u00f5es bastante particulares s\u00e3o realizadas pelo m\u00e9todo:<\/p>","resposta":10772619,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qualitativo.","id":10772619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualitativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Esfera P\u00fablica.","id":10772620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esfera P\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Briefing duplo.","id":10772621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Briefing duplo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Neurocomportamental.","id":10772622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neurocomportamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Golden method.","id":10772623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Golden method.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":25748,"slug":"analista-legislativo-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifica-se emprego de v\u00edrgula(s) para separar uma express\u00e3o explicativa no trecho:","provas":[{"id":84279,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":25748,"slug":"analista-legislativo-area-historia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-historia","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:30:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2456410,"hashId":"a4621ae8c437e3cb83f6034dc36485f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifica-se emprego de v\u00edrgula(s) para separar uma express\u00e3o explicativa no trecho:<\/p>","resposta":9746087,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... haver\u00e1 tempo para a procura de novos fornecedores de adubos para substituir a R\u00fassia, se for o caso.","id":9746086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... haver\u00e1 tempo para a procura de novos fornecedores de adubos para substituir a R\u00fassia, se for o caso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Brasil pode chegar ao fim do ano com infla\u00e7\u00e3o de 7%, o dobro da meta oficial, e juros b\u00e1sicos avan\u00e7ando para 14%...","id":9746087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil pode chegar ao fim do ano com infla\u00e7\u00e3o de 7%, o dobro da meta oficial, e juros b\u00e1sicos avan\u00e7ando para 14%...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mas h\u00e1 estoques e, al\u00e9m disso, o plantio da pr\u00f3xima safra de ver\u00e3o s\u00f3 dever\u00e1 come\u00e7ar no segundo semestre.","id":9746088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mas h\u00e1 estoques e, al\u00e9m disso, o plantio da pr\u00f3xima safra de ver\u00e3o s\u00f3 dever\u00e1 come\u00e7ar no segundo semestre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Al\u00e9m do desemprego, tamb\u00e9m a alta de pre\u00e7os continua limitando severamente os gastos familiares.","id":9746089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m do desemprego, tamb\u00e9m a alta de pre\u00e7os continua limitando severamente os gastos familiares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"... as fam\u00edlias ser\u00e3o mais pressionadas, a retomada do emprego ser\u00e1 mais complicada e a atividade econ\u00f4mica ter\u00e1 menos impulso para avan\u00e7ar.","id":9746090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... as fam\u00edlias ser\u00e3o mais pressionadas, a retomada do emprego ser\u00e1 mais complicada e a atividade econ\u00f4mica ter\u00e1 menos impulso para avan\u00e7ar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 10.Mais infla\u00e7\u00e3o, juros e d\u00favidas O Brasil pode chegar ao fim do ano com infla\u00e7\u00e3o de 7%, o dobro da meta oficial, e juros b\u00e1sicos avan\u00e7ando para 14%, segundo proje\u00e7\u00f5es do mercado financeiro, turbinadas pela recente alta do petr\u00f3leo e dos alimentos no mercado internacional. A inseguran\u00e7a econ\u00f4mica gerada pela guerra na Ucr\u00e2nia e pelas san\u00e7\u00f5es impostas \u00e0 R\u00fassia torna mais escuro um horizonte j\u00e1 nublado. Apesar do cen\u00e1rio mais preocupante, a maioria dos especialistas consultados pelo Estad\u00e3o\/Broadcast continua prevendo uma alta de juros de 10,75% para 11,75% na pr\u00f3xima semana, quando ser\u00e1 realizada a reuni\u00e3o peri\u00f3dica do Copom, o Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria do Banco Central (BC).\tO aperto mais forte da pol\u00edtica monet\u00e1ria vir\u00e1 em seguida, e poder\u00e1 prolongar-se mais do que se estimava antes da guerra. As possibilidades de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica a partir de 2023, j\u00e1 muito limitadas, tornam-se mais problem\u00e1ticas com as press\u00f5es inflacion\u00e1rias e com as novas incertezas. Pelas proje\u00e7\u00f5es do mercado conhecidas na \u00faltima segunda-feira, o Produto Interno Bruto (PIB) dever\u00e1 crescer 0,42% neste ano e 1,5% no pr\u00f3ximo. Se as condi\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito ficarem piores do que se esperava, as fam\u00edlias ser\u00e3o mais pressionadas, a retomada do emprego ser\u00e1 mais complicada e a atividade econ\u00f4mica ter\u00e1 menos impulso para avan\u00e7ar.\tO cen\u00e1rio j\u00e1 tenebroso inclui uma infla\u00e7\u00e3o j\u00e1 muito alta, uma produ\u00e7\u00e3o industrial com 9 quedas em 12 meses e vendas do varejo 1% abaixo do patamar pr\u00e9-pandemia. A recupera\u00e7\u00e3o mensal de 0,8% em janeiro ficou longe de compensar a queda de 1,5% em dezembro e de recriar o dinamismo perdido a partir de 2020. Al\u00e9m do desemprego, tamb\u00e9m a alta de pre\u00e7os continua limitando severamente os gastos familiares.\tAlguma seguran\u00e7a econ\u00f4mica ainda \u00e9 garantida pelo agroneg\u00f3cio, com produ\u00e7\u00e3o suficiente de alimentos para suprimento interno e para exporta\u00e7\u00e3o. Problemas de abastecimento de fertilizantes, em consequ\u00eancia da guerra, geram alguma preocupa\u00e7\u00e3o. Mas h\u00e1 estoques e, al\u00e9m disso, o plantio da pr\u00f3xima safra de ver\u00e3o s\u00f3 dever\u00e1 come\u00e7ar no segundo semestre. At\u00e9 l\u00e1, as condi\u00e7\u00f5es internacionais poder\u00e3o melhorar. Al\u00e9m disso, haver\u00e1 tempo para a procura de novos fornecedores de adubos para substituir a R\u00fassia, se for o caso. De toda forma, o espa\u00e7o de toler\u00e2ncia para erros ser\u00e1 quase nulo, neste ano.(https:\/\/opiniao.estadao.com.br. 11.03.2022. Adaptado)","id":538757,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>03 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Mais infla\u00e7\u00e3o, juros e d\u00favidas <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tO Brasil pode chegar ao fim do ano com infla\u00e7\u00e3o de 7%, o dobro da meta oficial, e juros b\u00e1sicos avan\u00e7ando para 14%, segundo proje\u00e7\u00f5es do mercado financeiro, turbinadas pela recente alta do petr\u00f3leo e dos alimentos no mercado internacional. A inseguran\u00e7a econ\u00f4mica gerada pela guerra na Ucr\u00e2nia e pelas san\u00e7\u00f5es impostas \u00e0 R\u00fassia torna mais escuro um horizonte j\u00e1 nublado. Apesar do cen\u00e1rio mais preocupante, a maioria dos especialistas consultados pelo <em>Estad\u00e3o\/Broadcast<\/em> continua prevendo uma alta de juros de 10,75% para 11,75% na pr\u00f3xima semana, quando ser\u00e1 realizada a reuni\u00e3o peri\u00f3dica do Copom, o Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria do Banco Central (BC).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tO aperto mais forte da pol\u00edtica monet\u00e1ria vir\u00e1 em seguida, e poder\u00e1 prolongar-se mais do que se estimava antes da guerra. As possibilidades de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica a partir de 2023, j\u00e1 muito limitadas, tornam-se mais problem\u00e1ticas com as press\u00f5es inflacion\u00e1rias e com as novas incertezas. Pelas proje\u00e7\u00f5es do mercado conhecidas na \u00faltima segunda-feira, o Produto Interno Bruto (PIB) dever\u00e1 crescer 0,42% neste ano e 1,5% no pr\u00f3ximo. Se as condi\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito ficarem piores do que se esperava, as fam\u00edlias ser\u00e3o mais pressionadas, a retomada do emprego ser\u00e1 mais complicada e a atividade econ\u00f4mica ter\u00e1 menos impulso para avan\u00e7ar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tO cen\u00e1rio j\u00e1 tenebroso inclui uma infla\u00e7\u00e3o j\u00e1 muito alta, uma produ\u00e7\u00e3o industrial com 9 quedas em 12 meses e vendas do varejo 1% abaixo do patamar pr\u00e9-pandemia. A recupera\u00e7\u00e3o mensal de 0,8% em janeiro ficou longe de compensar a queda de 1,5% em dezembro e de recriar o dinamismo perdido a partir de 2020. Al\u00e9m do desemprego, tamb\u00e9m a alta de pre\u00e7os continua limitando severamente os gastos familiares.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tAlguma seguran\u00e7a econ\u00f4mica ainda \u00e9 garantida pelo agroneg\u00f3cio, com produ\u00e7\u00e3o suficiente de alimentos para suprimento interno e para exporta\u00e7\u00e3o. Problemas de abastecimento de fertilizantes, em consequ\u00eancia da guerra, geram alguma preocupa\u00e7\u00e3o. Mas h\u00e1 estoques e, al\u00e9m disso, o plantio da pr\u00f3xima safra de ver\u00e3o s\u00f3 dever\u00e1 come\u00e7ar no segundo semestre. At\u00e9 l\u00e1, as condi\u00e7\u00f5es internacionais poder\u00e3o melhorar. Al\u00e9m disso, haver\u00e1 tempo para a procura de novos fornecedores de adubos para substituir a R\u00fassia, se for o caso. De toda forma, o espa\u00e7o de toler\u00e2ncia para erros ser\u00e1 quase nulo, neste ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/opiniao.estadao.com.br. 11.03.2022. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2456410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672,"slug":"assessor-de-comunicacao"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},{"descricao":"Coordenador Administrativo","id":5542,"slug":"coordenador-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identificando a regularidade da sequ\u00eancia figural abaixo, podemos concluir que o pr\u00f3ximo elemento da sequ\u00eancia \u00e9:","provas":[{"id":80014,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp-2022-ipefae-controlador-interno","tipo":1,"nome":"IPEFAE - C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal - Controlador Interno - 2022"},{"id":80015,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp-2022-ipefae-escriturario","tipo":1,"nome":"IPEFAE - C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal - Escritur\u00e1rio - 2022"},{"id":80012,"cargo":{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672,"slug":"assessor-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp-2022-ipefae-assessor-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"IPEFAE - C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal - Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80013,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp-2022-ipefae-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"IPEFAE - C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal - Assessor Jur\u00eddico - 2022"},{"id":80016,"cargo":{"descricao":"Coordenador Administrativo","id":5542,"slug":"coordenador-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp-2022-ipefae-coordenador-administrativo","tipo":1,"nome":"IPEFAE - C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal - Coordenador Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:15:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2383781,"hashId":"dde31746a950433575d3652b96286922","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificando a regularidade da sequ\u00eancia figural abaixo, podemos concluir que o pr\u00f3ximo elemento da sequ\u00eancia \u00e9:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80015\/questao\/2383781-20220511091746000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":9434292,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":9434290,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80015\/item-questao\/9434290-20220511091746000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":9434291,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80015\/item-questao\/9434291-20220511091746000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":9434292,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80015\/item-questao\/9434292-20220511091746000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":9434293,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80015\/item-questao\/9434293-20220511091746000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2383781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672,"slug":"assessor-de-comunicacao"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},{"descricao":"Coordenador Administrativo","id":5542,"slug":"coordenador-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observando a sequ\u00eancia num\u00e9rica abaixo, podemos identificar um padr\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o. Identificando esse padr\u00e3o podemos afirmar que o pr\u00f3ximo n\u00famero da sequ\u00eancia \u00e9 dado por:1011010; 0110101; 1101010; 1010101; \u2026\u2026. ","provas":[{"id":80014,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp-2022-ipefae-controlador-interno","tipo":1,"nome":"IPEFAE - C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal - Controlador Interno - 2022"},{"id":80015,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp-2022-ipefae-escriturario","tipo":1,"nome":"IPEFAE - C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal - Escritur\u00e1rio - 2022"},{"id":80012,"cargo":{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672,"slug":"assessor-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp-2022-ipefae-assessor-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"IPEFAE - C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal - Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80013,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp-2022-ipefae-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"IPEFAE - C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal - Assessor Jur\u00eddico - 2022"},{"id":80016,"cargo":{"descricao":"Coordenador Administrativo","id":5542,"slug":"coordenador-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp-2022-ipefae-coordenador-administrativo","tipo":1,"nome":"IPEFAE - C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal - Coordenador Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:15:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2383782,"hashId":"a228df240db78a94e9bbef13157e6441","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observando a sequ\u00eancia num\u00e9rica abaixo, podemos identificar um padr\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o. Identificando esse padr\u00e3o podemos afirmar que o pr\u00f3ximo n\u00famero da sequ\u00eancia \u00e9 dado por:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">1011010; 0110101; 1101010; 1010101; \u2026\u2026. <\/p>","resposta":9434295,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1010110.","id":9434294,"corpo":"<p>1010110.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0101011.","id":9434295,"corpo":"<p>0101011.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0101101.","id":9434296,"corpo":"<p>0101101.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1011010.","id":9434297,"corpo":"<p>1011010.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2383782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672,"slug":"assessor-de-comunicacao"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},{"descricao":"Coordenador Administrativo","id":5542,"slug":"coordenador-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo dia, in\u00fameras informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o geradas e compartilhadas via internet, entretanto, tal dinamismo tamb\u00e9m permite que conte\u00fados sejam removidos ou se percam em meio ao enorme fluxo de dados dispon\u00edveis. Os navegadores oferecem op\u00e7\u00f5es para salvamento da p\u00e1gina, a fim de possibilitar ao usu\u00e1rio criar uma c\u00f3pia de uma publica\u00e7\u00e3o web e conseguir acess\u00e1-la at\u00e9 mesmo offline. Para tanto, o formato pdf \u00e9 amplamente utilizado, devido a sua fidelidade de diagrama\u00e7\u00e3o e popularidade. No Windows 10, como salvar uma publica\u00e7\u00e3o da internet em pdf, atrav\u00e9s do pr\u00f3prio navegador?","provas":[{"id":80012,"cargo":{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672,"slug":"assessor-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp-2022-ipefae-assessor-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"IPEFAE - C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal - Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80014,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp-2022-ipefae-controlador-interno","tipo":1,"nome":"IPEFAE - C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal - Controlador Interno - 2022"},{"id":80013,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp-2022-ipefae-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"IPEFAE - C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal - Assessor Jur\u00eddico - 2022"},{"id":80015,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp-2022-ipefae-escriturario","tipo":1,"nome":"IPEFAE - C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal - Escritur\u00e1rio - 2022"},{"id":80016,"cargo":{"descricao":"Coordenador Administrativo","id":5542,"slug":"coordenador-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp-2022-ipefae-coordenador-administrativo","tipo":1,"nome":"IPEFAE - C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal - Coordenador Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:15:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2383784,"hashId":"ee7f00a303a348407705eb177e4cfa4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo dia, in\u00fameras informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o geradas e compartilhadas via <em>internet<\/em>, entretanto, tal dinamismo tamb\u00e9m permite que conte\u00fados sejam removidos ou se percam em meio ao enorme fluxo de dados dispon\u00edveis. Os navegadores oferecem op\u00e7\u00f5es para salvamento da p\u00e1gina, a fim de possibilitar ao usu\u00e1rio criar uma c\u00f3pia de uma publica\u00e7\u00e3o <em>web <\/em>e conseguir acess\u00e1-la at\u00e9 mesmo <em>offline<\/em>. Para tanto, o formato <em>pdf<\/em> \u00e9 amplamente utilizado, devido a sua fidelidade de diagrama\u00e7\u00e3o e popularidade. No <em>Windows 10<\/em>, como salvar uma publica\u00e7\u00e3o da <em>internet <\/em>em <em>pdf<\/em>, atrav\u00e9s do pr\u00f3prio navegador?<\/p>","resposta":9434303,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clicar no \u00edcone de downloads e selecionar a op\u00e7\u00e3o Baixar arquivo pdf.","id":9434302,"corpo":"<p>Clicar no \u00edcone de <em>downloads <\/em>e selecionar a op\u00e7\u00e3o<em> Baixar arquivo pdf.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Abrir o menu de impress\u00e3o e entre as op\u00e7\u00f5es de impressora, selecionar a op\u00e7\u00e3o de salvar ou imprimir no formato pdf.","id":9434303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abrir o menu de impress\u00e3o e entre as op\u00e7\u00f5es de impressora, selecionar a op\u00e7\u00e3o de salvar ou imprimir no formato <em>pdf<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Selecionar todo o conte\u00fado, no menu Editar selecionar a op\u00e7\u00e3o Copiar. Em seguida colar o conte\u00fado no Microsoft Word e salvar como pdf.","id":9434304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar todo o conte\u00fado, no menu <em>Editar <\/em>selecionar a op\u00e7\u00e3o <em>Copiar<\/em>. Em seguida colar o conte\u00fado no <em>Microsoft Word<\/em> e salvar como <em>pdf<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Com o bot\u00e3o auxiliar do mouse, selecionar a op\u00e7\u00e3o para salvar pdf.","id":9434305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o bot\u00e3o auxiliar do mouse, selecionar a op\u00e7\u00e3o para salvar <em>pdf<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 18","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2383784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672,"slug":"assessor-de-comunicacao"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},{"descricao":"Coordenador Administrativo","id":5542,"slug":"coordenador-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A marca d'\u00e1gua \u00e9 um recurso editorial amplamente utilizado no setor p\u00fablico, sobretudo para compartilhar documentos oficiais e garantir que n\u00e3o sejam utilizados de forma indevida, sinalizando, por exemplo, os status de rascunho, confidencial, ou particular. Como inserir texto no formato de marca d'\u00e1gua no Microsoft Word 2016?","provas":[{"id":80012,"cargo":{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672,"slug":"assessor-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp-2022-ipefae-assessor-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"IPEFAE - C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal - Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80014,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp-2022-ipefae-controlador-interno","tipo":1,"nome":"IPEFAE - C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal - Controlador Interno - 2022"},{"id":80013,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp-2022-ipefae-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"IPEFAE - C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal - Assessor Jur\u00eddico - 2022"},{"id":80015,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp-2022-ipefae-escriturario","tipo":1,"nome":"IPEFAE - C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal - Escritur\u00e1rio - 2022"},{"id":80016,"cargo":{"descricao":"Coordenador Administrativo","id":5542,"slug":"coordenador-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp-2022-ipefae-coordenador-administrativo","tipo":1,"nome":"IPEFAE - C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal - Coordenador Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:15:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2383785,"hashId":"a58ca2afd821df491ae5da8ef3c5da65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A marca d'\u00e1gua \u00e9 um recurso editorial amplamente utilizado no setor p\u00fablico, sobretudo para compartilhar documentos oficiais e garantir que n\u00e3o sejam utilizados de forma indevida, sinalizando, por exemplo, os <em>status <\/em>de rascunho, confidencial, ou particular. Como inserir texto no formato de marca d'\u00e1gua no Microsoft Word 2016?<\/p>","resposta":9434308,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No menu Inserir, selecionar a op\u00e7\u00e3o Texto e, em seguida, o item Marca D'\u00e1gua.","id":9434306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No menu <em>Inserir<\/em>, selecionar a op\u00e7\u00e3o <em>Texto <\/em>e, em seguida, o item <em>Marca D'\u00e1gua.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na aba Exibir, selecionar a op\u00e7\u00e3o Componentes de Texto e, em seguida, marcar o checkbox Marca D'\u00e1gua.","id":9434307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na aba <em>Exibir<\/em>, selecionar a op\u00e7\u00e3o <em>Componentes de Texto <\/em>e, em seguida, marcar o <em>checkbox Marca D'\u00e1gua.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na aba Design, selecionar a op\u00e7\u00e3o Marca D'\u00e1gua.","id":9434308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na aba <em>Design<\/em>, selecionar a op\u00e7\u00e3o <em>Marca D'\u00e1gua.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No menu Refer\u00eancias, selecionar a op\u00e7\u00e3o Smart Art e, em seguida, o item Marca D'\u00e1gua.","id":9434309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No menu <em>Refer\u00eancias<\/em>, selecionar a op\u00e7\u00e3o <em>Smart Art<\/em> e, em seguida, o item <em>Marca D'\u00e1gua.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 18","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2016","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2016","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405117,"slug":"informatica-microsoft-word-2016"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Design","oab":false,"nome":"Guia Design","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420367,"slug":"informatica-guia-design"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420388,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Marca d&#39;\u00c1gua","oab":false,"nome":"Marca d&#39;\u00c1gua","pai":420388,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420396,"slug":"informatica-marca-de-39-agua"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420363,"slug":"informatica-guias"}],"slug":"informatica\/2383785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ato administrativo \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o unilateral de vontade da Administra\u00e7\u00e3o, que agindo nesta qualidade, tenha por fim imediato adquirir, resguardar, transferir, modificar, extinguir e declarar direitos ou impor obriga\u00e7\u00f5es a ela mesma e aos particulares. Quanto \u00e0 revis\u00e3o dos atos administrativos discricion\u00e1rios pelo judici\u00e1rio, s\u00f3 poder\u00e1 versar sobre:","provas":[{"id":80015,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp-2022-ipefae-escriturario","tipo":1,"nome":"IPEFAE - C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal - Escritur\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:15:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2383795,"hashId":"0e270f992193670a2bf3499bfaaec022","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ato administrativo \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o unilateral de vontade da Administra\u00e7\u00e3o, que agindo nesta qualidade, tenha por fim imediato adquirir, resguardar, transferir, modificar, extinguir e declarar direitos ou impor obriga\u00e7\u00f5es a ela mesma e aos particulares. Quanto \u00e0 revis\u00e3o dos atos administrativos discricion\u00e1rios pelo judici\u00e1rio, s\u00f3 poder\u00e1 versar sobre:<\/p>","resposta":9434346,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compet\u00eancia, forma e finalidade","id":9434346,"corpo":"<p>Compet\u00eancia, forma e finalidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Motivo, objeto e forma ","id":9434347,"corpo":"<p>Motivo, objeto e forma <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Motivo, forma e finalidade","id":9434348,"corpo":"<p>Motivo, forma e finalidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Forma, objeto e compet\u00eancia","id":9434349,"corpo":"<p>Forma, objeto e compet\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 40","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Discricion\u00e1rios","pai":408075,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408077,"slug":"direito-administrativo-atos-discricionarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408075,"slug":"direito-administrativo-atos-vinculados-e-discricionarios"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2383795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pessoa que realiza o atendimento representa diretamente a institui\u00e7\u00e3o a que est\u00e1 vinculada. Com isso, a boa imagem que se tem de determinado \u00d3rg\u00e3o pode ser anulada por um atendimento mal realizado. Para compreender a verdadeira postura do atendente, o servidor deve exceto:","provas":[{"id":80015,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp-2022-ipefae-escriturario","tipo":1,"nome":"IPEFAE - C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal - Escritur\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:15:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2383800,"hashId":"b35413e5985681f901b1ff197e45a7e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa que realiza o atendimento representa diretamente a institui\u00e7\u00e3o a que est\u00e1 vinculada. Com isso, a boa imagem que se tem de determinado \u00d3rg\u00e3o pode ser anulada por um atendimento mal realizado. Para compreender a verdadeira postura do atendente, o servidor deve exceto:<\/p>","resposta":9434369,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entender o seu verdadeiro papel, que \u00e9 o de compreender e atender as necessidades da pessoa que est\u00e1 buscando aux\u00edlio, fazer com que ela seja bem recebida, ajud\u00e1-la a se sentir importante e proporcion\u00e1-la um ambiente agrad\u00e1vel.","id":9434366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entender o seu verdadeiro papel, que \u00e9 o de compreender e atender as necessidades da pessoa que est\u00e1 buscando aux\u00edlio, fazer com que ela seja bem recebida, ajud\u00e1-la a se sentir importante e proporcion\u00e1-la um ambiente agrad\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Entender o lado humano, conhecendo as necessidades de cada um, aprimorando, a cada dia, a capacidade de perceber e sentir o outro. Para entender o lado humano, \u00e9 necess\u00e1rio que o servidor goste de lidar com gente. ","id":9434367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entender o lado humano, conhecendo as necessidades de cada um, aprimorando, a cada dia, a capacidade de perceber e sentir o outro. Para entender o lado humano, \u00e9 necess\u00e1rio que o servidor goste de lidar com gente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Entender a necessidade de manter um estado de esp\u00edrito positivo, cultivando pensamentos e sentimentos positivos, para ter atitudes adequadas no momento do atendimento. ","id":9434368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entender a necessidade de manter um estado de esp\u00edrito positivo, cultivando pensamentos e sentimentos positivos, para ter atitudes adequadas no momento do atendimento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dar especial aten\u00e7\u00e3o aos problemas pessoais da pessoa que est\u00e1 sendo atendida, oferecendo conselhos para a solu\u00e7\u00e3o principalmente de seus conflitos familiares. ","id":9434369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dar especial aten\u00e7\u00e3o aos problemas pessoais da pessoa que est\u00e1 sendo atendida, oferecendo conselhos para a solu\u00e7\u00e3o principalmente de seus conflitos familiares. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 40","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/2383800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as despesas de capital abaixo listadas, qual n\u00e3o se classifica como Invers\u00e3o Financeira?","provas":[{"id":80014,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp-2022-ipefae-controlador-interno","tipo":1,"nome":"IPEFAE - C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal - Controlador Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:15:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2383812,"hashId":"b2572a4209743ccb8b57c79e83bcc092","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as despesas de capital abaixo listadas, qual n\u00e3o se classifica como Invers\u00e3o Financeira?<\/p>","resposta":9434416,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis j\u00e1 em utiliza\u00e7\u00e3o;","id":9434415,"corpo":"<p>aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis j\u00e1 em utiliza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es, equipamentos e material permanente.","id":9434416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquisi\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es, equipamentos e material permanente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos representativos do capital de empresas ou entidades de qualquer esp\u00e9cie, j\u00e1 constitu\u00eddas, quando a opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o importe aumento do capital;","id":9434417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquisi\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos representativos do capital de empresas ou entidades de qualquer esp\u00e9cie, j\u00e1 constitu\u00eddas, quando a opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o importe aumento do capital;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"constitui\u00e7\u00e3o ou aumento do capital de entidades ou empresas que visem a objetivos comerciais ou financeiros, inclusive opera\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias ou de seguros.","id":9434418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui\u00e7\u00e3o ou aumento do capital de entidades ou empresas que visem a objetivos comerciais ou financeiros, inclusive opera\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias ou de seguros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","oab":false,"nome":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411870,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-grupo-de-natureza-2o-nivel"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2383812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sistemas","id":24882,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre dispositivos de armazenamento SSD (Solid State Drive), analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es.1) SSD \u00e9 um dispositivo de armazenamento que apresenta tanto uma maior velocidade de leitura e grava\u00e7\u00e3o como um melhor consumo de energia em compara\u00e7\u00e3o aos HDs convencionais (tamb\u00e9m conhecidos como discos r\u00edgidos).2) Um SSD com conex\u00e3o SATA tem taxa de transfer\u00eancia e desempenho melhor do que um SSD com conex\u00e3o PCI-Express.3) Dispositivos de armazenamento SSD t\u00eam uma vida \u00fatil menor em compara\u00e7\u00e3o a HDs convencionais, pois exigem maior velocidade na movimenta\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica de suas pe\u00e7as internas.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s), apenas:","provas":[{"id":79002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sistemas","id":24882,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:29:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2366181,"hashId":"e63221dfedbe53cd9f44cb4d90e06973","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre dispositivos de armazenamento SSD (<em>Solid State Drive<\/em>), analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) SSD \u00e9 um dispositivo de armazenamento que apresenta tanto uma maior velocidade de leitura e grava\u00e7\u00e3o como um melhor consumo de energia em compara\u00e7\u00e3o aos HDs convencionais (tamb\u00e9m conhecidos como discos r\u00edgidos).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Um SSD com conex\u00e3o SATA tem taxa de transfer\u00eancia e desempenho melhor do que um SSD com conex\u00e3o PCI-Express.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) Dispositivos de armazenamento SSD t\u00eam uma vida \u00fatil menor em compara\u00e7\u00e3o a HDs convencionais, pois exigem maior velocidade na movimenta\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica de suas pe\u00e7as internas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <u>correta(s)<\/u>, apenas:<\/p>","resposta":9362125,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":9362125,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2.","id":9362126,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3.","id":9362127,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 e 2.","id":9362128,"corpo":"<p>1 e 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2 e 3.","id":9362129,"corpo":"<p>2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disco de Estado S\u00f3lido (SSD)","oab":false,"nome":"Disco de Estado S\u00f3lido (SSD)","pai":419813,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419816,"slug":"informatica-disco-de-estado-solido-ssd"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"informatica\/2366181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O material de constru\u00e7\u00e3o com bom desempenho t\u00e9rmico e ac\u00fastico, com boa resist\u00eancia ao fogo, com baixa massa espec\u00edfica permitindo significativos ganhos quanto \u00e0s cargas da estrutura e funda\u00e7\u00f5es, cujo processo produtivo resulta da rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica entre cal, cimento, areia e p\u00f3 de alum\u00ednio que, a partir da cura a vapor a alta press\u00e3o gera silicato de c\u00e1lcio, um composto qu\u00edmico est\u00e1vel, denomina-se:","provas":[{"id":84990,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:29:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2476261,"hashId":"eb0ab6e8cae71db1c4e491cbef36586b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O material de constru\u00e7\u00e3o com bom desempenho t\u00e9rmico e ac\u00fastico, com boa resist\u00eancia ao fogo, com baixa massa espec\u00edfica permitindo significativos ganhos quanto \u00e0s cargas da estrutura e funda\u00e7\u00f5es, cujo processo produtivo resulta da rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica entre cal, cimento, areia e p\u00f3 de alum\u00ednio que, a partir da cura a vapor a alta press\u00e3o gera silicato de c\u00e1lcio, um composto qu\u00edmico est\u00e1vel, denomina-se:<\/p>","resposta":9833371,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gipsita.","id":9833370,"corpo":"<p>gipsita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"concreto celular.","id":9833371,"corpo":"<p>concreto celular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cinasita.","id":9833372,"corpo":"<p>cinasita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"calcita.","id":9833373,"corpo":"<p>calcita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"concreto magro de alto desempenho.","id":9833374,"corpo":"<p>concreto magro de alto desempenho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais","oab":false,"nome":"Materiais","pai":403013,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403018,"slug":"arquitetura-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais para constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Materiais para constru\u00e7\u00e3o","pai":398799,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398800,"slug":"arquitetura-materiais-para-construcao"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s normas de seguran\u00e7a do trabalho aplicadas \u00e0 constru\u00e7\u00e3o civil, a Norma Regulamentadora n\u00b0 5 (NR-5), estabelece que a Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA), tem como objetivo a preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as relacionadas ao trabalho, de modo a tornar compat\u00edvel, permanentemente, o trabalho com a preserva\u00e7\u00e3o da vida e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do trabalhador. O anexo 1 da NR-5, denominado CIPA DA IND\u00daSTRIA DA CONSTRU\u00c7\u00c3O, define que: I. A organiza\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pela obra \u00e9 obrigada a constituir CIPA por frente de trabalho. II. O representante nomeado da organiza\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pela obra n\u00e3o pode ser nomeado como representante para mais de uma frente de trabalho. III. Obras com at\u00e9 duzentos e oitenta dias de dura\u00e7\u00e3o est\u00e3o dispensadas da constitui\u00e7\u00e3o da CIPA, devendo a Comunica\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via de Obra ser enviada ao sindicato dos trabalhadores da categoria preponderante do local, no prazo m\u00e1ximo de dez dias, a partir de seu registro eletr\u00f4nico no Sistema de Comunica\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via de Obras (SCPO). IV. A nomea\u00e7\u00e3o do representante da organiza\u00e7\u00e3o prestadora de servi\u00e7os a terceiros, no canteiro de obras ou na frente de trabalho, n\u00e3o obriga que ele exer\u00e7a suas atividades no local. V. Na hip\u00f3tese de haver, no canteiro de obras ou na frente de trabalho, organiza\u00e7\u00e3o prestadora de servi\u00e7os a terceiros, essa deve nomear, no m\u00ednimo, um representante da organiza\u00e7\u00e3o para cumprir os objetivos da NR-5, quando possuir cinco ou mais empregados pr\u00f3prios no local. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":84990,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:29:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2476269,"hashId":"e9044eaa7b89531ca76519ba830f4c09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s normas de seguran\u00e7a do trabalho aplicadas \u00e0 constru\u00e7\u00e3o civil, a Norma Regulamentadora n\u00b0 5 (NR-5), estabelece que a Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA), tem como objetivo a preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as relacionadas ao trabalho, de modo a tornar compat\u00edvel, permanentemente, o trabalho com a preserva\u00e7\u00e3o da vida e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do trabalhador. O anexo 1 da NR-5, denominado CIPA DA IND\u00daSTRIA DA CONSTRU\u00c7\u00c3O, define que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A organiza\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pela obra \u00e9 obrigada a constituir CIPA por frente de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O representante nomeado da organiza\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pela obra n\u00e3o pode ser nomeado como representante para mais de uma frente de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Obras com at\u00e9 duzentos e oitenta dias de dura\u00e7\u00e3o est\u00e3o dispensadas da constitui\u00e7\u00e3o da CIPA, devendo a Comunica\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via de Obra ser enviada ao sindicato dos trabalhadores da categoria preponderante do local, no prazo m\u00e1ximo de dez dias, a partir de seu registro eletr\u00f4nico no Sistema de Comunica\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via de Obras (SCPO). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A nomea\u00e7\u00e3o do representante da organiza\u00e7\u00e3o prestadora de servi\u00e7os a terceiros, no canteiro de obras ou na frente de trabalho, n\u00e3o obriga que ele exer\u00e7a suas atividades no local. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Na hip\u00f3tese de haver, no canteiro de obras ou na frente de trabalho, organiza\u00e7\u00e3o prestadora de servi\u00e7os a terceiros, essa deve nomear, no m\u00ednimo, um representante da organiza\u00e7\u00e3o para cumprir os objetivos da NR-5, quando possuir cinco ou mais empregados pr\u00f3prios no local. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":9833411,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e V, apenas.","id":9833409,"corpo":"<p>III e V, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":9833410,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, apenas.","id":9833411,"corpo":"<p>V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV, apenas.","id":9833412,"corpo":"<p>I, II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":9833413,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2476269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o, o meio destinado a suprir a prote\u00e7\u00e3o contra choques el\u00e9tricos, quando massas ou partes condutivas acess\u00edveis tornam-se acidentalmente vivas, denomina-se:","provas":[{"id":84990,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:29:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2476272,"hashId":"4dec8de12ffec1bed188e934025ed01e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o, o meio destinado a suprir a prote\u00e7\u00e3o contra choques el\u00e9tricos, quando massas ou partes condutivas acess\u00edveis tornam-se acidentalmente vivas, denomina-se:<\/p>","resposta":9833425,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o adicional.","id":9833424,"corpo":"<p>prote\u00e7\u00e3o adicional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o supletiva.","id":9833425,"corpo":"<p>prote\u00e7\u00e3o supletiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dispositivo de prote\u00e7\u00e3o a corrente diferencial-residual.","id":9833426,"corpo":"<p>dispositivo de prote\u00e7\u00e3o a corrente diferencial-residual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"PELV (do ingl\u00eas protected extra-low voltage).","id":9833427,"corpo":"<p>PELV (do ingl\u00eas <em>protected extra-low voltage<\/em>).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"SELV (do ingl\u00eas separated extra-low voltage).","id":9833428,"corpo":"<p>SELV (do ingl\u00eas <em>separated extra-low voltage<\/em>).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402978,"slug":"arquitetura-instalacoes-prediais"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402981,"slug":"arquitetura-instalacoes-eletricas"}],"slug":"arquitetura\/2476272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00b0 12.651\/2012, conhecida como o novo C\u00f3digo Florestal, estabelece normas para prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa em \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente, reserva legal, uso restrito, explora\u00e7\u00e3o florestal e assuntos relacionados. Em seu Art. 3\u00ba define \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente (APP), sendo a \u201c\u00e1rea protegida, coberta ou n\u00e3o por vegeta\u00e7\u00e3o nativa, com a fun\u00e7\u00e3o ambiental de preservar os recursos h\u00eddricos, a paisagem, a estabilidade geol\u00f3gica e a biodiversidade, facilitar o fluxo g\u00eanico de fauna e flora, proteger o solo e assegurar o bem-estar das popula\u00e7\u00f5es humanas\u201d. O novo C\u00f3digo Florestal estabelece que nas \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente (APP) \u00e9 autorizada a continuidade das atividades agrossilvipastoris, de ecoturismo e de turismo rural em \u00e1reas rurais consolidadas at\u00e9 22 de julho de 2008. Contudo, a continuidade destas em uma APP, como de uso consolidado, \u00e9 dependente da ado\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas de conserva\u00e7\u00e3o de solo e \u00e1gua, como a recomposi\u00e7\u00e3o das faixas marginais. De acordo com a referida lei, s\u00e3o m\u00e9todos de recomposi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":84990,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:29:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2476302,"hashId":"14c40f1eef72e443d43b24e0375cbe89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00b0 12.651\/2012, conhecida como o novo C\u00f3digo Florestal, estabelece normas para prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa em \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente, reserva legal, uso restrito, explora\u00e7\u00e3o florestal e assuntos relacionados. Em seu Art. 3\u00ba define \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente (APP), sendo a \u201c<em>\u00e1rea protegida, coberta ou n\u00e3o por vegeta\u00e7\u00e3o nativa, com a fun\u00e7\u00e3o ambiental de preservar os recursos h\u00eddricos, a paisagem, a estabilidade geol\u00f3gica e a biodiversidade, facilitar o fluxo g\u00eanico de fauna e flora, proteger o solo e assegurar o bem-estar das popula\u00e7\u00f5es humanas\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O novo C\u00f3digo Florestal estabelece que nas \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente (APP) \u00e9 autorizada a continuidade das atividades <em>agrossilvipastoris<\/em>, de ecoturismo e de turismo rural em \u00e1reas rurais consolidadas at\u00e9 22 de julho de 2008. Contudo, a continuidade destas em uma APP, como de uso consolidado, \u00e9 dependente da ado\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas de conserva\u00e7\u00e3o de solo e \u00e1gua, como a recomposi\u00e7\u00e3o das faixas marginais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a referida lei, s\u00e3o m\u00e9todos de recomposi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9833571,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a manuten\u00e7\u00e3o da diversidade gen\u00e9tica, a regulariza\u00e7\u00e3o hidrol\u00f3gica e a conserva\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies vegetais.","id":9833570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a manuten\u00e7\u00e3o da diversidade gen\u00e9tica, a regulariza\u00e7\u00e3o hidrol\u00f3gica e a conserva\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies vegetais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a condu\u00e7\u00e3o de regenera\u00e7\u00e3o natural de esp\u00e9cies nativas, o plantio de esp\u00e9cies nativas e o plantio de esp\u00e9cies nativas conjugado com a condu\u00e7\u00e3o da regenera\u00e7\u00e3o natural de esp\u00e9cies nativas.","id":9833571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a condu\u00e7\u00e3o de regenera\u00e7\u00e3o natural de esp\u00e9cies nativas, o plantio de esp\u00e9cies nativas e o plantio de esp\u00e9cies nativas conjugado com a condu\u00e7\u00e3o da regenera\u00e7\u00e3o natural de esp\u00e9cies nativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a interliga\u00e7\u00e3o dos remanescentes vegetais, a dispers\u00e3o de esp\u00e9cies de flora e o replantio.","id":9833572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a interliga\u00e7\u00e3o dos remanescentes vegetais, a dispers\u00e3o de esp\u00e9cies de flora e o replantio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o reflorestamento ciliar, a recupera\u00e7\u00e3o f\u00edsica e a recupera\u00e7\u00e3o qu\u00edmica.","id":9833573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o reflorestamento ciliar, a recupera\u00e7\u00e3o f\u00edsica e a recupera\u00e7\u00e3o qu\u00edmica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a recupera\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica, a recupera\u00e7\u00e3o h\u00eddrica e a recupera\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica conjugada com recupera\u00e7\u00e3o h\u00eddrica. ","id":9833574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a recupera\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica, a recupera\u00e7\u00e3o h\u00eddrica e a recupera\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica conjugada com recupera\u00e7\u00e3o h\u00eddrica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","oab":true,"nome":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398675,"slug":"legislacao-federal-novo-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012-dispoe-sobre-a-protecao-da-vegetacao-nativa-altera-as-leis-nos-6-938-de-31-de-agosto-de-1981-9-393-de-19-de-dezembro-de-1996-e-11-428-de-22-de-dezembro-de-2006-revoga-as-leis-nos-4-771-de-15-de-setembro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":"legislacao-federal\/2476302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto Federal n\u00b0 7.983\/2013 estabelece regras e crit\u00e9rios para elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento de refer\u00eancia de obras e servi\u00e7os de engenharia, contratados e executados com recursos dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Para fins da aplica\u00e7\u00e3o do referido Decreto, um dos conceitos assim se descreve: \u201cvalor percentual que incide sobre o custo global de refer\u00eancia para realiza\u00e7\u00e3o da obra ou servi\u00e7o de engenharia\u201d. A descri\u00e7\u00e3o se refere a","provas":[{"id":84990,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:29:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2476304,"hashId":"a2b915d64a234e9804cd558b79adc374","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto Federal n\u00b0 7.983\/2013 estabelece regras e crit\u00e9rios para elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento de refer\u00eancia de obras e servi\u00e7os de engenharia, contratados e executados com recursos dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Para fins da aplica\u00e7\u00e3o do referido Decreto, um dos conceitos assim se descreve: \u201c<em>valor percentual que incide sobre o custo global de refer\u00eancia para realiza\u00e7\u00e3o da obra ou servi\u00e7o de engenharia<\/em>\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A descri\u00e7\u00e3o se refere a<\/p>","resposta":9833580,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Benef\u00edcios e Despesas Indiretas.","id":9833580,"corpo":"<p>Benef\u00edcios e Despesas Indiretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tarefa.","id":9833581,"corpo":"<p>Tarefa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Custo Unit\u00e1rio de Refer\u00eancia.","id":9833582,"corpo":"<p>Custo Unit\u00e1rio de Refer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Empreitada.","id":9833583,"corpo":"<p>Empreitada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Taxa de Rateio.","id":9833584,"corpo":"<p>Taxa de Rateio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto Federal n 7.983\/13 - Estabelece regras e crit\u00e9rios para elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento de refer\u00eancia de obras e servi\u00e7os de engenharia, contratados e executados com recursos dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto Federal n 7.983\/13 - Estabelece regras e crit\u00e9rios para elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento de refer\u00eancia de obras e servi\u00e7os de engenharia, contratados e executados com recursos dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418959,"slug":"legislacao-federal-decreto-federal-n-7-983-13-estabelece-regras-e-criterios-para-elaboracao-do-orcamento-de-referencia-de-obras-e-servicos-de-engenharia-contratados-e-executados-com-recursos-dos-orcamentos-da-uniao-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A terminologia das pe\u00e7as que comp\u00f5e os elementos de um telhado \u00e9 muito diversa nas v\u00e1rias regi\u00f5es do Brasil. Para n\u00e3o se fazer confus\u00e3o de nomes, \u00e9 comum dividir o assunto entre \u201cterminologia dos construtores\u201d \u2013 que serve para comunica\u00e7\u00e3o com o pessoal das obras \u2013, e \u201cterminologia estrutural\u201d, adotada na comunica\u00e7\u00e3o entre engenheiros. Considere a imagem abaixo sobre a terminologia dos construtores. Considere: I. 1 a 5 \u2212 Trama: \u00e9 o conjunto formado pelas ripas, caibros e ter\u00e7as, que servem de lastro ao material da cobertura. II. 7 \u2212 Chapuz: peda\u00e7o de madeira, geralmente de forma triangular, pregada na asna da tesoura, destinado a apoiar a ter\u00e7a.III. 9 \u2212 Linha, rochante, tirante, tensor ou olivel. IV. 11 \u2212 Frechal.Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em ","provas":[{"id":84990,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":6591,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 4","id":1172,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-4-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:29:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2476384,"hashId":"fd72ad3a5be5780e0a4b28bfd8e5bfe2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A terminologia das pe\u00e7as que comp\u00f5e os elementos de um telhado \u00e9 muito diversa nas v\u00e1rias regi\u00f5es do Brasil. Para n\u00e3o se fazer confus\u00e3o de nomes, \u00e9 comum dividir o assunto entre \u201cterminologia dos construtores\u201d \u2013 que serve para comunica\u00e7\u00e3o com o pessoal das obras \u2013, e \u201cterminologia estrutural\u201d, adotada na comunica\u00e7\u00e3o entre engenheiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere a imagem abaixo sobre a terminologia dos construtores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84990\/questao\/2476384-20220713165716000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. 1 a 5 \u2212 Trama: \u00e9 o conjunto formado pelas ripas, caibros e ter\u00e7as, que servem de lastro ao material da cobertura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. 7 \u2212 Chapuz: peda\u00e7o de madeira, geralmente de forma triangular, pregada na asna da tesoura, destinado a apoiar a ter\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. 9 \u2212 Linha, rochante, tirante, tensor ou olivel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. 11 \u2212 Frechal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em <\/p>","resposta":9833955,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9833955,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":9833956,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":9833957,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":9833958,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"IV.","id":9833959,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coberturas","oab":false,"nome":"Coberturas","pai":403013,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403015,"slug":"arquitetura-coberturas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia das Constru\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tecnologia das Constru\u00e7\u00f5es","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403013,"slug":"arquitetura-tecnologia-das-construcoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica Complexidade Intelectual","id":3528,"slug":"atividade-tecnica-complexidade-intelectual"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, em dado exerc\u00edcio, o projeto de lei or\u00e7amentaria anual encaminhado ao Congresso Nacional contiver dispositivo autorizando a abertura de cr\u00e9ditos suplementares, tal dispositivo violar\u00e1 o princ\u00edpio constitucional da exclusividade.","provas":[{"id":79075,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica Complexidade Intelectual","id":3528,"slug":"atividade-tecnica-complexidade-intelectual"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mc-2022-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-complexidade-intelectual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividade T\u00e9cnica Complexidade Intelectual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:04:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2400464,"hashId":"433c40267278bf14cfc6afa70c5edf6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se, em dado exerc\u00edcio, o projeto de lei or\u00e7amentaria anual encaminhado ao Congresso Nacional contiver dispositivo autorizando a abertura de cr\u00e9ditos suplementares, tal dispositivo violar\u00e1 o princ\u00edpio constitucional da exclusividade.<\/p>","resposta":9502844,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9502843,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9502844,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente ao or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","id":532342,"enunciado":"<p>Relativamente ao or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 e 52","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exclusividade","oab":false,"nome":"Exclusividade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411826,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-exclusividade"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2400464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica Complexidade Intelectual","id":3528,"slug":"atividade-tecnica-complexidade-intelectual"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os conjuntos documentais produzidos e recebidos por entidades privadas encarregadas da gest\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos s\u00e3o considerados arquivos privados.","provas":[{"id":79075,"cargo":{"descricao":"Atividade T\u00e9cnica Complexidade Intelectual","id":3528,"slug":"atividade-tecnica-complexidade-intelectual"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mc-2022-cespe-cebraspe-atividade-tecnica-complexidade-intelectual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividade T\u00e9cnica Complexidade Intelectual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:04:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2400626,"hashId":"d10593d1540738560707388a264cbb04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conjuntos documentais produzidos e recebidos por entidades privadas encarregadas da gest\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos s\u00e3o considerados arquivos privados.<\/p>","resposta":9503537,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9503536,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9503537,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de aspectos da arquivologia, julgue os itens que se seguem.","id":532377,"enunciado":"<p>Acerca de aspectos da arquivologia, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 94","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 entidade mantenedora","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 entidade mantenedora","pai":404684,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404686,"slug":"arquivologia-quanto-a-entidade-mantenedora"}],"slug":"arquivologia\/2400626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea:Sa\u00fade","id":25311,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As inst\u00e2ncias de pactua\u00e7\u00e3o consensual entre os entes federativos para defini\u00e7\u00e3o das regras da gest\u00e3o compartilhada do SUS s\u00e3o denominadas:","provas":[{"id":80570,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea:Sa\u00fade","id":25311,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-mg-mg-2022-ibade-especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-saude","tipo":1,"nome":"IBADE - SES MG - Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea:  Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:06:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":2390646,"hashId":"686fa8dda6b9e6df99661030e76825e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As inst\u00e2ncias de pactua\u00e7\u00e3o consensual entre os entes federativos para defini\u00e7\u00e3o das regras da gest\u00e3o compartilhada do SUS s\u00e3o denominadas:<\/p>","resposta":9462944,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comiss\u00f5es de refer\u00eancia.","id":9462942,"corpo":"<p>comiss\u00f5es de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00f5es nacional de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":9462943,"corpo":"<p>rela\u00e7\u00f5es nacional de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"comiss\u00f5es intergestores.","id":9462944,"corpo":"<p>comiss\u00f5es intergestores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00f5es interfederativas de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":9462945,"corpo":"<p>rela\u00e7\u00f5es interfederativas de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"comiss\u00f5es de contra-refer\u00eancia.","id":9462946,"corpo":"<p>comiss\u00f5es de contra-refer\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2390646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Designer","id":2678,"slug":"designer"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho do 3o par\u00e1grafo \u201csegundo estudo da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas\u201d, a palavra destacada expressa ideia de","provas":[{"id":80485,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Advogado - 2022"},{"id":80486,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-analista-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2022"},{"id":80493,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-economista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Economista - 2022"},{"id":80491,"cargo":{"descricao":"Designer","id":2678,"slug":"designer"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-designer","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Designer - 2022"},{"id":80489,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-biologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Bi\u00f3logo - 2022"},{"id":80519,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":80515,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Ambiental - 2022"},{"id":80490,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-contador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Contador - 2022"},{"id":80518,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":80487,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-arquivista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Arquivista - 2022"},{"id":80494,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Pedagogo - 2022"},{"id":80488,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Assistente Social - 2022"},{"id":80516,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":80520,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Eletricista - 2022"},{"id":80521,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-metalurgico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Metal\u00fargico - 2022"},{"id":80484,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-administrador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Administrador - 2022"},{"id":80495,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-quimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Qu\u00edmico - 2022"},{"id":80522,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Qu\u00edmico - 2022"},{"id":80517,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:06:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2390651,"hashId":"9cdbd3241e90c70f789780622e3fed1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho do 3<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo \u201c<strong>segundo <\/strong>estudo da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas\u201d, a palavra destacada expressa ideia de<\/p>","resposta":9462963,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o","id":9462961,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"concess\u00e3o","id":9462962,"corpo":"<p>concess\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"conformidade","id":9462963,"corpo":"<p>conformidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"causalidade","id":9462964,"corpo":"<p>causalidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"temporalidade","id":9462965,"corpo":"<p>temporalidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entulho eletr\u00f4nico: risco iminente para a sa\u00fade e o ambiente 1_______Os res\u00edduos de equipamentos eletroeletr\u00f4nicos (lixo eletroeletr\u00f4nico) s\u00e3o, por defini\u00e7\u00e3o, produtos que t\u00eam componentes el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos e que, por raz\u00f5es de obsolesc\u00eancia (perspectiva ou programada) e impossibilidade de conserto, s\u00e3o descartados pelos consumidores. Os exemplos mais comuns s\u00e3o televisores e equipamentos de inform\u00e1tica e telefonia, mas a lista inclui eletrodom\u00e9sticos, equipamentos m\u00e9dicos, brinquedos, sistemas de alarme, automa\u00e7\u00e3o e controle. 2_______Obsolesc\u00eancia programada \u00e9 a decis\u00e3o intencional de fabricar um produto que se torne obsoleto ou n\u00e3o funcional ap\u00f3s certo tempo, para for\u00e7ar o consumidor a comprar uma nova gera\u00e7\u00e3o desse produto. J\u00e1 a obsolesc\u00eancia perspectiva \u00e9 uma forma de reduzir a vida \u00fatil de produtos ainda funcionais. Nesse caso, s\u00e3o lan\u00e7adas novas gera\u00e7\u00f5es com apar\u00eancia inovadora e pequenas mudan\u00e7as funcionais, dando \u00e0 gera\u00e7\u00e3o em uso aspecto de ultrapassada, o que induz o consumidor \u00e0 troca. 3_______O lixo eletroeletr\u00f4nico \u00e9 mais um desafio que se soma aos problemas ambientais da atualidade. O consumidor raramente reflete sobre as consequ\u00eancias do consumo crescente desses produtos, preocupando-se em satisfazer suas necessidades. Afinal, eletroeletr\u00f4nicos s\u00e3o tidos como sin\u00f4nimos de melhor qualidade de vida, e a explos\u00e3o da ind\u00fastria da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma for\u00e7a motriz da sociedade, oferecendo ferramentas para r\u00e1pidos avan\u00e7os na economia e no desenvolvimento social. O mundo globalizado imp\u00f5e uma constante busca de informa\u00e7\u00f5es em tempo real, e a sua intera\u00e7\u00e3o com novas tecnologias traz maiores oportunidades e benef\u00edcios, segundo estudo da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU). Tudo isso exerce um fasc\u00ednio irresist\u00edvel para os jovens. 4_______Dois aspectos justificam a inclus\u00e3o dos eletroeletr\u00f4nicos entre as preocupa\u00e7\u00f5es da ONU: as vendas crescentes, em especial nos mercados emergentes (inclusive o Brasil), e a presen\u00e7a de metais e subst\u00e2ncias t\u00f3xicas em muitos componentes, trazendo risco \u00e0 sa\u00fade e ao meio ambiente. Segundo a ONU, s\u00e3o gerados hoje 150 milh\u00f5es de toneladas de lixo eletroeletr\u00f4nico por ano, e esse tipo de res\u00edduo cresce a uma velocidade tr\u00eas a cinco vezes maior que a do lixo urbano. AFONSO, J. C. Revista Ci\u00eancia Hoje, n. 314, maio 2014. S\u00e3o Paulo: SBPC. Dispon\u00edvel em: https:\/\/cienciahoje.periodicos.capes.gov.br\/storage\/acervo\/ch\/ch_314.pdf. Adaptado.","id":531269,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Entulho eletr\u00f4nico: risco iminente para <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>a sa\u00fade e o ambiente <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/em>Os res\u00edduos de equipamentos eletroeletr\u00f4nicos (lixo eletroeletr\u00f4nico) s\u00e3o, por defini\u00e7\u00e3o, produtos que t\u00eam componentes el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos e que, por raz\u00f5es de obsolesc\u00eancia (perspectiva ou programada) e impossibilidade de conserto, s\u00e3o descartados pelos consumidores. Os exemplos mais comuns s\u00e3o televisores e equipamentos de inform\u00e1tica e telefonia, mas a lista inclui eletrodom\u00e9sticos, equipamentos m\u00e9dicos, brinquedos, sistemas de alarme, automa\u00e7\u00e3o e controle. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>2<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/em>Obsolesc\u00eancia programada \u00e9 a decis\u00e3o intencional de fabricar um produto que se torne obsoleto ou n\u00e3o funcional ap\u00f3s certo tempo, para for\u00e7ar o consumidor a comprar uma nova gera\u00e7\u00e3o desse produto. J\u00e1 a obsolesc\u00eancia perspectiva \u00e9 uma forma de reduzir a vida \u00fatil de produtos ainda funcionais. Nesse caso, s\u00e3o lan\u00e7adas novas gera\u00e7\u00f5es com apar\u00eancia inovadora e pequenas mudan\u00e7as funcionais, dando \u00e0 gera\u00e7\u00e3o em uso aspecto de ultrapassada, o que induz o consumidor \u00e0 troca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>3<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/em>O lixo eletroeletr\u00f4nico \u00e9 mais um desafio que se soma aos problemas ambientais da atualidade. O consumidor raramente reflete sobre as consequ\u00eancias do consumo crescente desses produtos, preocupando-se em satisfazer suas necessidades. Afinal, eletroeletr\u00f4nicos s\u00e3o tidos como sin\u00f4nimos de melhor qualidade de vida, e a explos\u00e3o da ind\u00fastria da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma for\u00e7a motriz da sociedade, oferecendo ferramentas para r\u00e1pidos avan\u00e7os na economia e no desenvolvimento social. O mundo globalizado imp\u00f5e uma constante busca de informa\u00e7\u00f5es em tempo real, e a sua intera\u00e7\u00e3o com novas tecnologias traz maiores oportunidades e benef\u00edcios, segundo estudo da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU). Tudo isso exerce um fasc\u00ednio irresist\u00edvel para os jovens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/em>Dois aspectos justificam a inclus\u00e3o dos eletroeletr\u00f4nicos entre as preocupa\u00e7\u00f5es da ONU: as vendas crescentes, em especial nos mercados emergentes (inclusive o Brasil), e a presen\u00e7a de metais e subst\u00e2ncias t\u00f3xicas em muitos componentes, trazendo risco \u00e0 sa\u00fade e ao meio ambiente. Segundo a ONU, s\u00e3o gerados hoje 150 milh\u00f5es de toneladas de lixo eletroeletr\u00f4nico por ano, e esse tipo de res\u00edduo cresce a uma velocidade tr\u00eas a cinco vezes maior que a do lixo urbano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">AFONSO, J. C. <strong>Revista Ci\u00eancia Hoje<\/strong>, n. 314, maio 2014. S\u00e3o Paulo: SBPC. Dispon\u00edvel em: https:\/\/cienciahoje.periodicos.capes.gov.br\/storage\/acervo\/ch\/ch_314.pdf. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas conformativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas conformativas","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419415,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-conformativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2390651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Designer","id":2678,"slug":"designer"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concord\u00e2ncia verbal est\u00e1 de acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa em:","provas":[{"id":80491,"cargo":{"descricao":"Designer","id":2678,"slug":"designer"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-designer","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Designer - 2022"},{"id":80485,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Advogado - 2022"},{"id":80486,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-analista-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2022"},{"id":80495,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-quimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Qu\u00edmico - 2022"},{"id":80519,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":80493,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-economista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Economista - 2022"},{"id":80515,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Ambiental - 2022"},{"id":80490,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-contador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Contador - 2022"},{"id":80489,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-biologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Bi\u00f3logo - 2022"},{"id":80494,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Pedagogo - 2022"},{"id":80518,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":80488,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Assistente Social - 2022"},{"id":80487,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-arquivista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Arquivista - 2022"},{"id":80520,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Eletricista - 2022"},{"id":80516,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":80521,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-metalurgico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Metal\u00fargico - 2022"},{"id":80517,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80484,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-administrador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Administrador - 2022"},{"id":80522,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Qu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:06:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2390662,"hashId":"86f1f099a4906edae1b3906bfd9a186c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A concord\u00e2ncia verbal est\u00e1 de acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa em:<\/p>","resposta":9463017,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devido \u00e0 baixa qualidade dos aparelhos, precisam-se de leis que obriguem os fabricantes a ressarcir os consumidores insatisfeitos com suas compras na internet.","id":9463016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido \u00e0 baixa qualidade dos aparelhos, <strong>precisam-se<\/strong> de leis que obriguem os fabricantes a ressarcir os consumidores insatisfeitos com suas compras na internet.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De acordo com os estudiosos da \u00e1rea de tecnologia e consumo, dividem-se os tipos de obsolesc\u00eancia em perspectiva e programada.","id":9463017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os estudiosos da \u00e1rea de tecnologia e consumo, <strong>dividem-se<\/strong> os tipos de obsolesc\u00eancia em perspectiva e programada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em fun\u00e7\u00e3o do tipo de lixo eletroeletr\u00f4nico, constataram-se, nos \u00faltimos anos, pelos tipos de aparelhos descartados, o h\u00e1bito dos consumidores de substituir aparelhos celulares todo ano.","id":9463018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em fun\u00e7\u00e3o do tipo de lixo eletroeletr\u00f4nico, <strong>constataram-se<\/strong>, nos \u00faltimos anos, pelos tipos de aparelhos descartados, o h\u00e1bito dos consumidores de substituir aparelhos celulares todo ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nas lojas virtuais de grandes empresas de varejo, atendem-se a consumidores de todas as regi\u00f5es do pa\u00eds, tendo em vista a facilidade de acesso e de entrega.","id":9463019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas lojas virtuais de grandes empresas de varejo, <strong>atendem-se<\/strong> a consumidores de todas as regi\u00f5es do pa\u00eds, tendo em vista a facilidade de acesso e de entrega.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Com base nas estat\u00edsticas de reclama\u00e7\u00f5es nas institui\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o aos consumidores, avaliam-se que as empresas de telefonia estejam \u00e0 frente nas listas de insatisfa\u00e7\u00e3o.","id":9463020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas estat\u00edsticas de reclama\u00e7\u00f5es nas institui\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o aos consumidores, <strong>avaliam-se<\/strong> que as empresas de telefonia estejam \u00e0 frente nas listas de insatisfa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 15","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correla\u00e7\u00e3o verbal (tempo e modo)","oab":false,"nome":"Correla\u00e7\u00e3o verbal (tempo e modo)","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409257,"slug":"lingua-portuguesa-correlacao-verbal-tempo-e-modo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2390662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea:Sa\u00fade","id":25311,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica de recursos humanos na \u00e1rea da sa\u00fade prevista na Lei 8080\/1990, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":80570,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea:Sa\u00fade","id":25311,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-mg-mg-2022-ibade-especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-saude","tipo":1,"nome":"IBADE - SES MG - Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea:  Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:06:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":2390664,"hashId":"169019919d1876fa35ee3aa3547d536c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica de recursos humanos na \u00e1rea da sa\u00fade prevista na Lei 8080\/1990, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9463030,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os dirigentes de entidades de sa\u00fade ou de servi\u00e7os contratados podem exercer cargo de chefia ou fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a no SUS desde que em regime de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva.","id":9463026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os dirigentes de entidades de sa\u00fade ou de servi\u00e7os contratados podem exercer cargo de chefia ou fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a no SUS desde que em regime de dedica\u00e7\u00e3o exclusiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os servidores que legalmente acumulam dois cargos ou empregos dever\u00e3o exercer suas atividades em apenas um estabelecimento do SUS.","id":9463027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os servidores que legalmente acumulam dois cargos ou empregos dever\u00e3o exercer suas atividades em apenas um estabelecimento do SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os cargos e fun\u00e7\u00f5es de chefia no \u00e2mbito do SUS, poder\u00e3o ser exercidas em regime de tempo parcial.","id":9463028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os cargos e fun\u00e7\u00f5es de chefia no \u00e2mbito do SUS, poder\u00e3o ser exercidas em regime de tempo parcial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os cargos e fun\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o e assessoramento no \u00e2mbito do SUS poder\u00e3o ser exercidas em regime de tempo parcial.","id":9463029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os cargos e fun\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o e assessoramento no \u00e2mbito do SUS poder\u00e3o ser exercidas em regime de tempo parcial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" os servi\u00e7os p\u00fablicos que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) constituem campo de pr\u00e1tica para ensino e pesquisa, mediante normas espec\u00edficas, elaboradas conjuntamente com o sistema educacional.","id":9463030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> os servi\u00e7os p\u00fablicos que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) constituem campo de pr\u00e1tica para ensino e pesquisa, mediante normas espec\u00edficas, elaboradas conjuntamente com o sistema educacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Recursos Humanos","oab":false,"nome":"Dos Recursos Humanos","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424081,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-recursos-humanos"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2390664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Q promove a\u00e7\u00e3o com pedido anulat\u00f3rio de lan\u00e7amento fiscal aduzindo in\u00fameros defeitos no ato estatal administrativo. Nos termos da Lei no 6.830\/1980, a a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria de d\u00e9bito fiscal deve ser precedida de dep\u00f3sito. Na interpreta\u00e7\u00e3o mais adequada dos tribunais, esse dep\u00f3sito \u00e9","provas":[{"id":80485,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:06:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2390666,"hashId":"478d02d63ad869d49c662ddc19df43ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Q promove a\u00e7\u00e3o com pedido anulat\u00f3rio de lan\u00e7amento fiscal aduzindo in\u00fameros defeitos no ato estatal administrativo. Nos termos da Lei n<sup>o<\/sup> 6.830\/1980, a a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria de d\u00e9bito fiscal deve ser precedida de dep\u00f3sito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na interpreta\u00e7\u00e3o mais adequada dos tribunais, esse dep\u00f3sito \u00e9<\/p>","resposta":9463036,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"facultativo","id":9463036,"corpo":"<p>facultativo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o","id":9463037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condi\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"medida antielisiva","id":9463038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">medida antielisiva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"exig\u00edvel por decis\u00e3o do magistrado","id":9463039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exig\u00edvel por decis\u00e3o do magistrado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"equivalente ao realizado na a\u00e7\u00e3o de consigna\u00e7\u00e3o","id":9463040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equivalente ao realizado na a\u00e7\u00e3o de consigna\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395745,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-830-1980-lei-de-execucao-fiscal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba6.001 \u00e0 7.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba6.001 \u00e0 7.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395693,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-6-001-a-7-000"}],"slug":"legislacao-federal\/2390666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Designer","id":2678,"slug":"designer"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as exig\u00eancias da norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, a palavra destacada est\u00e1 corretamente empregada em:","provas":[{"id":80491,"cargo":{"descricao":"Designer","id":2678,"slug":"designer"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-designer","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Designer - 2022"},{"id":80485,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Advogado - 2022"},{"id":80486,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-analista-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2022"},{"id":80495,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-quimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Qu\u00edmico - 2022"},{"id":80519,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7693,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":80493,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-economista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Economista - 2022"},{"id":80515,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Ambiental - 2022"},{"id":80490,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-contador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Contador - 2022"},{"id":80489,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-biologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Bi\u00f3logo - 2022"},{"id":80494,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Pedagogo - 2022"},{"id":80518,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":80488,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Assistente Social - 2022"},{"id":80487,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-arquivista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Arquivista - 2022"},{"id":80520,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Eletricista - 2022"},{"id":80516,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":80521,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-metalurgico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Metal\u00fargico - 2022"},{"id":80517,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80484,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-administrador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Administrador - 2022"},{"id":80522,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro Qu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":12,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:06:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2390694,"hashId":"f917953f3baa7833c7f629f353575c39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as exig\u00eancias da norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, a palavra destacada est\u00e1 corretamente empregada em:<\/p>","resposta":9463177,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os estudiosos na \u00e1rea de tecnologia e as empresas de desenvolvimento de softwares est\u00e3o interessadas na amplia\u00e7\u00e3o do uso da internet em nossa sociedade.","id":9463176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudiosos na \u00e1rea de tecnologia e as empresas de desenvolvimento de <em>softwares <\/em>est\u00e3o <strong>interessadas <\/strong>na amplia\u00e7\u00e3o do uso da internet em nossa sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es escolares encontram bastantes motivos para inserir computadores e celulares nas escolas p\u00fablicas e privadas para a melhoria do ensino.","id":9463177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es escolares encontram <strong>bastantes<\/strong> motivos para inserir computadores e celulares nas escolas p\u00fablicas e privadas para a melhoria do ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O acesso a empregos formais e a redu\u00e7\u00e3o das taxas de pobreza precisam ser abordadas com urg\u00eancia nos planejamentos governamentais.","id":9463178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso a empregos formais e a redu\u00e7\u00e3o das taxas de pobreza precisam ser <strong>abordadas <\/strong>com urg\u00eancia nos planejamentos governamentais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A preocupa\u00e7\u00e3o com o aparecimento de novas pandemias tem se tornado extremamente imperativas para manter a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.","id":9463179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preocupa\u00e7\u00e3o com o aparecimento de novas pandemias tem se tornado extremamente <strong>imperativas <\/strong>para manter a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os empres\u00e1rios compraram uniformes azuis-marinhos para os trabalhadores respons\u00e1veis pela manuten\u00e7\u00e3o da limpeza dos escrit\u00f3rios.","id":9463180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os empres\u00e1rios compraram uniformes <strong>azuis-marinhos<\/strong> para os trabalhadores respons\u00e1veis pela manuten\u00e7\u00e3o da limpeza dos escrit\u00f3rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 15","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2390694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es- \u00c1rea Marketing","id":9525,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-marketing"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Comercial","id":9516,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-comercial"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Redes","id":12208,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-redes"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12206,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Auditoria","id":9515,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-auditoria"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O operador responde subsidiariamente pelos danos causados pelo tratamento dos dados quando descumprir as obriga\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, uma vez que a responsabiliza\u00e7\u00e3o principal fica a cargo do controlador. ","provas":[{"id":75181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es- \u00c1rea Marketing","id":9525,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-marketing"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-marketing","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es  - \u00c1rea Marketing - 2022"},{"id":74563,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2022"},{"id":75176,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista - 2022"},{"id":75180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia - 2022"},{"id":74562,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Comercial","id":9516,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-comercial"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Comercial - 2022"},{"id":75169,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":75170,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Redes","id":12208,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-redes"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Redes - 2022"},{"id":75177,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12206,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2022"},{"id":75183,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Auditoria","id":9515,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Auditoria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:06:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2244864,"hashId":"61227a1c098641ea106d233d9acbb137","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O operador responde subsidiariamente pelos danos causados pelo tratamento dos dados quando descumprir as obriga\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, uma vez que a responsabiliza\u00e7\u00e3o principal fica a cargo do controlador. <\/p>","resposta":8833632,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8833631,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8833632,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD), julgue os itens que se seguem. ","id":515065,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD), julgue os itens que se seguem. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 35","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395770,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-12-001-a-13-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos agentes de tratamento de dados pessoais","oab":false,"nome":"Dos agentes de tratamento de dados pessoais","pai":404802,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428154,"slug":"legislacao-federal-dos-agentes-de-tratamento-de-dados-pessoais"}],"slug":"legislacao-federal\/2244864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Comercial","id":9516,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-comercial"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Redes","id":12208,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-redes"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Auditoria","id":9515,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-auditoria"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12206,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es- \u00c1rea Marketing","id":9525,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-marketing"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados atos de improbidade administrativa as condutas dolosas e culposas tipificadas na Lei n.\u00ba 8.429\/1992.","provas":[{"id":75180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia","id":9526,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Psicologia - 2022"},{"id":74562,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Comercial","id":9516,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-comercial"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Comercial - 2022"},{"id":75169,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":75170,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Redes","id":12208,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-redes"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Redes - 2022"},{"id":75183,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Auditoria","id":9515,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Auditoria - 2022"},{"id":75177,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12206,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2022"},{"id":75181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es- \u00c1rea Marketing","id":9525,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-marketing"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-marketing","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es  - \u00c1rea Marketing - 2022"},{"id":74563,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2022"},{"id":75176,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista","id":9536,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:06:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2244869,"hashId":"fc800bfdcf02898d1d80a4af2b92f13a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados atos de improbidade administrativa as condutas dolosas e culposas tipificadas na Lei n.\u00ba 8.429\/1992.<\/p>","resposta":8833642,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8833641,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8833642,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis em virtude da pr\u00e1tica de atos de improbidade administrativa, julgue os itens que se seguem. ","id":515068,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis em virtude da pr\u00e1tica de atos de improbidade administrativa, julgue os itens que se seguem. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 38","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2244869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Administrativo","id":9514,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-administrativo"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No per\u00edodo \u2018Posso ajud\u00e1-lo, cavalheiro?\u2019 (segundo par\u00e1grafo), o personagem emprega uma forma pronominal de terceira pessoa para se dirigir diretamente ao seu interlocutor.","provas":[{"id":75184,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador - 2022"},{"id":74561,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Administrativo","id":9514,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-administrativo"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Administrativo - 2022"},{"id":74566,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":21,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:06:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2244932,"hashId":"fe3e928b367b99d23a9a4a5415ea1164","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo \u2018Posso ajud\u00e1-lo, cavalheiro?\u2019 (segundo par\u00e1grafo), o personagem emprega uma forma pronominal de terceira pessoa para se dirigir diretamente ao seu interlocutor.<\/p>","resposta":8833787,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8833787,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8833788,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 importante saber o nome das coisas. Ou, pelo menos, saber comunicar o que voc\u00ea quer. Imagine-se entrando numa loja para comprar um... um... como \u00e9 mesmo o nome? \u201cPosso ajud\u00e1-lo, cavalheiro?\u201d \u201cPode. Eu quero um daqueles, daqueles...\u201d \u201cPois n\u00e3o?\u201d \u201cUm... como \u00e9 mesmo o nome?\u201d \u201cSim?\u201d \u201cPomba! Um... um... Que cabe\u00e7a a minha! A palavra me escapou por completo. \u00c9 uma coisa simples, conhecid\u00edssima.\u201d \u201cSim, senhor.\u201d \u201cO senhor vai dar risada quando souber.\u201d \u201cSim, senhor.\u201d \u201cOlha, \u00e9 pontuda, certo?\u201d \u201cO qu\u00ea, cavalheiro?\u201d \u201cIsso que eu quero. Tem uma ponta assim, entende? Depois vem assim, assim, faz uma volta, a\u00ed vem reto de novo, e na outra ponta tem uma esp\u00e9cie de encaixe, entende? Na ponta tem outra volta, s\u00f3 que esta \u00e9 mais fechada. E tem um, um... Uma esp\u00e9cie de, como \u00e9 que se diz? De sulco. Um sulco onde encaixa a outra ponta; a pontuda, de sorte que o, a, o neg\u00f3cio, entende, fica fechado. \u00c9 isso. Uma coisa pontuda que fecha. Entende?\u201d \u201cInfelizmente, cavalheiro...\u201d \u201cOra, voc\u00ea sabe do que eu estou falando.\u201d \u201cEstou me esfor\u00e7ando, mas...\u201d \u201cEscuta. Acho que n\u00e3o podia ser mais claro. Pontudo numa ponta, certo?\u201d \u201cSe o senhor diz, cavalheiro.\u201d Lu\u00eds Fernando Ver\u00edssimo. Comunica\u00e7\u00e3o.Acerca das ideias, dos sentidos e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente, julgue os itens a seguir.","id":515028,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 importante saber o nome das coisas. Ou, pelo menos, saber comunicar o que voc\u00ea quer. Imagine-se entrando numa loja para comprar um... um... como \u00e9 mesmo o nome? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cPosso ajud\u00e1-lo, cavalheiro?\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cPode. Eu quero um daqueles, daqueles...\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cPois n\u00e3o?\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cUm... como \u00e9 mesmo o nome?\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cSim?\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cPomba! Um... um... Que cabe\u00e7a a minha! A palavra me escapou por completo. \u00c9 uma coisa simples, conhecid\u00edssima.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cSim, senhor.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cO senhor vai dar risada quando souber.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cSim, senhor.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cOlha, \u00e9 pontuda, certo?\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cO qu\u00ea, cavalheiro?\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cIsso que eu quero. Tem uma ponta assim, entende? Depois vem assim, assim, faz uma volta, a\u00ed vem reto de novo, e na outra ponta tem uma esp\u00e9cie de encaixe, entende? Na ponta tem outra volta, s\u00f3 que esta \u00e9 mais fechada. E tem um, um... Uma esp\u00e9cie de, como \u00e9 que se diz? De sulco. Um sulco onde encaixa a outra ponta; a pontuda, de sorte que o, a, o neg\u00f3cio, entende, fica fechado. \u00c9 isso. Uma coisa pontuda que fecha. Entende?\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cInfelizmente, cavalheiro...\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cOra, voc\u00ea sabe do que eu estou falando.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cEstou me esfor\u00e7ando, mas...\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cEscuta. Acho que n\u00e3o podia ser mais claro. Pontudo numa ponta, certo?\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cSe o senhor diz, cavalheiro.\u201d <\/p><p style=\"text-align: right;\">Lu\u00eds Fernando Ver\u00edssimo. <strong>Comunica\u00e7\u00e3o.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca das ideias, dos sentidos e dos aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desin\u00eancias","oab":false,"nome":"Desin\u00eancias","pai":409106,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409077,"slug":"lingua-portuguesa-desinencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2244932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Comercial","id":9516,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es de informar e persuadir os clientes para comprar produtos inserem-se entre as fun\u00e7\u00f5es da venda pessoal. ","provas":[{"id":74562,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Comercial","id":9516,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-comercial"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Comercial - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:06:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2244974,"hashId":"e35fc0dd3c95c5280a387f5db9fdcf93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es de informar e persuadir os clientes para comprar produtos inserem-se entre as fun\u00e7\u00f5es da venda pessoal. <\/p>","resposta":8833887,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8833887,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8833888,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a import\u00e2ncia da for\u00e7a de vendas para os planos de marketing, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":515092,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a import\u00e2ncia da for\u00e7a de vendas para os planos de <em>marketing<\/em>, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 77","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417294,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-administracao-organizacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2244974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Comercial","id":9516,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o impulsionadores da efic\u00e1cia da for\u00e7a de vendas: definidores, modeladores, esclarecedores, estimulantes e controladores. ","provas":[{"id":74562,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Comercial","id":9516,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-comercial"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Comercial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:06:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2244982,"hashId":"a1213f642a49f6ccc735e3c7a1389d9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o impulsionadores da efic\u00e1cia da for\u00e7a de vendas: definidores, modeladores, esclarecedores, estimulantes e controladores. <\/p>","resposta":8833907,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8833907,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8833908,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos diferentes m\u00e9todos utilizados no processo de venda pessoal, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":515095,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos diferentes m\u00e9todos utilizados no processo de venda pessoal, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 83","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415817,"slug":"atendimento-ao-publico-tecnicas-de-atendimento-e-de-vendas"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/2244982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Administrativo","id":9514,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-administrativo"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depreende-se do primeiro par\u00e1grafo que somente no futuro ficar\u00e1 provado que as telecomunica\u00e7\u00f5es s\u00e3o muito mais do que um servi\u00e7o b\u00e1sico.","provas":[{"id":75184,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador - 2022"},{"id":74561,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Administrativo","id":9514,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-administrativo"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Administrativo - 2022"},{"id":74566,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:06:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2245033,"hashId":"2b140cd76a76f8843b33b288e2f4ee86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Depreende-se do primeiro par\u00e1grafo que somente no futuro ficar\u00e1 provado que as telecomunica\u00e7\u00f5es s\u00e3o muito mais do que um servi\u00e7o b\u00e1sico.<\/p>","resposta":8834038,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8834037,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8834038,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No mundo de hoje, as telecomunica\u00e7\u00f5es representam muito mais do que um servi\u00e7o b\u00e1sico; s\u00e3o um meio de promover o desenvolvimento, melhorar a sociedade e salvar vidas. Isso ser\u00e1 ainda mais verdade no mundo de amanh\u00e3. A import\u00e2ncia das telecomunica\u00e7\u00f5es ficou evidente nos dias que se seguiram ao terremoto que devastou o Haiti, em janeiro de 2010. As tecnologias da comunica\u00e7\u00e3o foram utilizadas para coordenar a ajuda, otimizar os recursos e fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre as v\u00edtimas, das quais se precisava desesperadamente. A Uni\u00e3o Internacional das Telecomunica\u00e7\u00f5es (UIT) e os seus parceiros comerciais forneceram in\u00fameros terminais sat\u00e9lites e colaboraram no fornecimento de sistemas de comunica\u00e7\u00e3o sem fio, facilitando as opera\u00e7\u00f5es de socorro e limpeza. Sa\u00fado essas iniciativas e, de um modo geral, o trabalho da UIT e de outras entidades que promoveram o acesso \u00e0 banda larga em zonas rurais e remotas de todo o mundo. Um maior acesso pode significar mais progressos no dom\u00ednio da realiza\u00e7\u00e3o dos Objetivos de Desenvolvimento do Mil\u00eanio. A Internet impulsiona a atividade econ\u00f4mica, o com\u00e9rcio e at\u00e9 a educa\u00e7\u00e3o. A telemedicina est\u00e1 melhorando os cuidados com a sa\u00fade, os sat\u00e9lites de observa\u00e7\u00e3o terrestre s\u00e3o usados para combater as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e as tecnologias ecol\u00f3gicas contribuem para a exist\u00eancia de cidades mais limpas. Ao passo que essas inova\u00e7\u00f5es se tornam mais importantes, a necessidade de atenuar o fosso tecnol\u00f3gico \u00e9 mais urgente. Ban Ki-moon (secret\u00e1rio-geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas). Pronunciamento acerca do Dia Mundial das Telecomunica\u00e7\u00f5es e da Sociedade de Informa\u00e7\u00e3o.17 de maio de 2010. Internet: &lt;unicrio.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias, aos sentidos e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto anterior, julgue os itens a seguir.","id":515089,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No mundo de hoje, as telecomunica\u00e7\u00f5es representam muito mais do que um servi\u00e7o b\u00e1sico; s\u00e3o um meio de promover o desenvolvimento, melhorar a sociedade e salvar vidas. Isso ser\u00e1 ainda mais verdade no mundo de amanh\u00e3. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A import\u00e2ncia das telecomunica\u00e7\u00f5es ficou evidente nos dias que se seguiram ao terremoto que devastou o Haiti, em janeiro de 2010. As tecnologias da comunica\u00e7\u00e3o foram utilizadas para coordenar a ajuda, otimizar os recursos e fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre as v\u00edtimas, das quais se precisava desesperadamente. A Uni\u00e3o Internacional das Telecomunica\u00e7\u00f5es (UIT) e os seus parceiros comerciais forneceram in\u00fameros terminais sat\u00e9lites e colaboraram no fornecimento de sistemas de comunica\u00e7\u00e3o sem fio, facilitando as opera\u00e7\u00f5es de socorro e limpeza. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Sa\u00fado essas iniciativas e, de um modo geral, o trabalho da UIT e de outras entidades que promoveram o acesso \u00e0 banda larga em zonas rurais e remotas de todo o mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um maior acesso pode significar mais progressos no dom\u00ednio da realiza\u00e7\u00e3o dos Objetivos de Desenvolvimento do Mil\u00eanio. A Internet impulsiona a atividade econ\u00f4mica, o com\u00e9rcio e at\u00e9 a educa\u00e7\u00e3o. A telemedicina est\u00e1 melhorando os cuidados com a sa\u00fade, os sat\u00e9lites de observa\u00e7\u00e3o terrestre s\u00e3o usados para combater as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e as tecnologias ecol\u00f3gicas contribuem para a exist\u00eancia de cidades mais limpas. Ao passo que essas inova\u00e7\u00f5es se tornam mais importantes, a necessidade de atenuar o fosso tecnol\u00f3gico \u00e9 mais urgente. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Ban Ki-moon (secret\u00e1rio-geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas). <\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Pronunciamento acerca do Dia Mundial das Telecomunica\u00e7\u00f5es e da Sociedade de Informa\u00e7\u00e3o.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">17 de maio de 2010. Internet: &lt;unicrio.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias, aos sentidos e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto anterior, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 15","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2245033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Administrativo","id":9514,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-administrativo"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"According to the text, before the pocket calculator, calculators were compact, but did not run on batteries.","provas":[{"id":75184,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador - 2022"},{"id":74561,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Administrativo","id":9514,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-administrativo"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Administrativo - 2022"},{"id":74566,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:06:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2245076,"hashId":"4ff90cadbdd14865eaafc351de790772","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">According to the text, before the pocket calculator, calculators were compact, but did not run on batteries.<\/p>","resposta":8834181,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8834181,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8834182,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jack Kilby\u2019s revolutionary idea was to make all the different components of a circuit out of the same flat block of semiconductor material. Not only would this get rid of wires and faulty connections, it would make the entire circuit much more compact. Kilby demonstrated his first \u201cintegrated circuit\u201d on Sept. 12, 1958. Six months later, in California, another engineer, Robert Noyce, independently came up with the idea of making an integrated circuit. Noyce\u2019s chip was better suited to be manufactured in large numbers, and soon he was part of a young company called Intel. Thus was launched a revolution. The first chip-based computer was the first U.S. Air Force computer, built in 1961. The true potential of the integrated circuit was shown when Texas Instruments unveiled the pocket calculator. Previously calculators had been bulky devices that needed to be plugged in to electrical mains. The pocket calculator, small enough to hold in one\u2019s palm, had a chip inside and batteries were adequate to power it. Progress was rapid thereafter. Many have already heard of Moore\u2019s law, which has become a mantra of the digital age. First put forward by the Intel co-founder Gordon Moore in the 1960s, it says that the processing power of a chip doubles every two years, while the price falls by half. For more than four decades, Moore\u2019s law has held, driving incredible growth and miniaturization \u2014 and wealth. The question is whether the semiconductor industry can sustain this pace. Further increasing the processing power of chips is proving to be problematic as certain fundamental physical barriers are being reached. At the same time, new frontiers are opening up. The quest is on to make chips that are powered by light instead of electricity, which will enable much faster computers. Saswato Das. The Chip that Changed the World. Internet: &lt;www.nytimes.com&gt; (adapted).Considering the text above, judge the following items.","id":515108,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Jack Kilby\u2019s revolutionary idea was to make all the different components of a circuit out of the same flat block of semiconductor material. Not only would this get rid of wires and faulty connections, it would make the entire circuit much more compact. Kilby demonstrated his first \u201cintegrated circuit\u201d on Sept. 12, 1958. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Six months later, in California, another engineer, Robert Noyce, independently came up with the idea of making an integrated circuit. Noyce\u2019s chip was better suited to be manufactured in large numbers, and soon he was part of a young company called Intel. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Thus was launched a revolution. The first chip-based computer was the first U.S. Air Force computer, built in 1961. The true potential of the integrated circuit was shown when Texas Instruments unveiled the pocket calculator. Previously calculators had been bulky devices that needed to be plugged in to electrical mains. The pocket calculator, small enough to hold in one\u2019s palm, had a chip inside and batteries were adequate to power it. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Progress was rapid thereafter. Many have already heard of Moore\u2019s law, which has become a mantra of the digital age. First put forward by the Intel co-founder Gordon Moore in the 1960s, it says that the processing power of a chip doubles every two years, while the price falls by half. For more than four decades, Moore\u2019s law has held, driving incredible growth and miniaturization \u2014 and wealth. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">The question is whether the semiconductor industry can sustain this pace. Further increasing the processing power of chips is proving to be problematic as certain fundamental physical barriers are being reached. At the same time, new frontiers are opening up. The quest is on to make chips that are powered by light instead of electricity, which will enable much faster computers. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Saswato Das. <strong>The Chip that Changed the World<\/strong>. Internet: &lt;www.nytimes.com&gt; (adapted).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considering the text above, judge the following items.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 21","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2245076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Administrativo","id":9514,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-administrativo"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 l\u00edcito \u00e0 TELEBRAS, para atingir seu objetivo, constituir subsidi\u00e1ria com o fim de participar de outras sociedades.","provas":[{"id":74566,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2022"},{"id":74561,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Administrativo","id":9514,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-administrativo"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Administrativo - 2022"},{"id":75184,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:06:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2245096,"hashId":"987581f5c178771bd0bdcae76be88669","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 l\u00edcito \u00e0 TELEBRAS, para atingir seu objetivo, constituir subsidi\u00e1ria com o fim de participar de outras sociedades.<\/p>","resposta":8834234,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8834233,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8834234,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Estatuto Social e do Regimento Interno da TELEBRAS, julgue os itens seguintes.","id":515120,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do Estatuto Social e do Regimento Interno da TELEBRAS, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Telebr\u00e1s","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Telebr\u00e1s","pai":399917,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399918,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-telebras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A. - Telebr\u00e1s","oab":true,"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A. - Telebr\u00e1s","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399917,"slug":"legislacao-dos-orgaos-telecomunicacoes-brasileiras-s-a-telebras"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2245096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Comercial","id":9516,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se inserir, na c\u00e9lula C5 da planilha do Microsoft Excel 365 mostrada abaixo, a f\u00f3rmula =SOMA(B2:C4), o valor obtido ser\u00e1 22.ABC1Produto Valor CompraValor Venda2P19103P2454P3175","provas":[{"id":74562,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Comercial","id":9516,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-comercial"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Comercial - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:06:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2245112,"hashId":"1ee931c46cc5810d3c2383b86b3e9a00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se inserir, na c\u00e9lula C5 da planilha do Microsoft Excel 365 mostrada abaixo, a f\u00f3rmula =SOMA(B2:C4), o valor obtido ser\u00e1 22.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 350px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"background-color: rgb(243, 243, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Produto<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong>   Valor<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\"><strong> Compra<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"background-color: rgb(243, 243, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong> Venda<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"background-color: rgb(243, 243, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P2<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"background-color: rgb(243, 243, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P3<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"background-color: rgb(243, 243, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"background-color: rgb(243, 243, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(243, 243, 243)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p>","resposta":8834284,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8834283,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8834284,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a edi\u00e7\u00e3o de textos, planilhas e apresenta\u00e7\u00f5es. ","id":515117,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a edi\u00e7\u00e3o de textos, planilhas e apresenta\u00e7\u00f5es. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 105 a 106","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/2245112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Administrativo","id":9514,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-administrativo"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dados pessoais de crian\u00e7as poder\u00e3o ser coletados sem consentimento dos pais ou do respons\u00e1vel legal quando for necess\u00e1rio para a prote\u00e7\u00e3o delas, hip\u00f3tese em que tais dados poder\u00e3o, ainda, ser repassados a terceiros.","provas":[{"id":74561,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Administrativo","id":9514,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-administrativo"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Administrativo - 2022"},{"id":75184,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador - 2022"},{"id":74566,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:06:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2245113,"hashId":"e932e2e08e0924947caf0ac4b0d2ade7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados pessoais de crian\u00e7as poder\u00e3o ser coletados sem consentimento dos pais ou do respons\u00e1vel legal quando for necess\u00e1rio para a prote\u00e7\u00e3o delas, hip\u00f3tese em que tais dados poder\u00e3o, ainda, ser repassados a terceiros.<\/p>","resposta":8834286,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8834285,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8834286,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD), julgue os itens que se seguem.","id":515127,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 45","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Tratamento de Dados Pessoais","oab":false,"nome":"Do Tratamento de Dados Pessoais","pai":404802,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428150,"slug":"legislacao-federal-do-tratamento-de-dados-pessoais"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395770,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-12-001-a-13-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"}],"slug":"legislacao-federal\/2245113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Administrativo","id":9514,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-administrativo"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em regra, a comunica\u00e7\u00e3o ou o uso compartilhado de dados pessoais de pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico a pessoa de direito privado ser\u00e1 informado \u00e0 autoridade nacional e depender\u00e1 de consentimento do titular.","provas":[{"id":74561,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Administrativo","id":9514,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-administrativo"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Administrativo - 2022"},{"id":75184,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador - 2022"},{"id":74566,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":18,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:06:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2245114,"hashId":"7e7b924b4819b92676fc06cc368f3700","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em regra, a comunica\u00e7\u00e3o ou o uso compartilhado de dados pessoais de pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico a pessoa de direito privado ser\u00e1 informado \u00e0 autoridade nacional e depender\u00e1 de consentimento do titular.<\/p>","resposta":8834287,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8834287,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8834288,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD), julgue os itens que se seguem.","id":515127,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 45","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Tratamento de Dados Pessoais","oab":false,"nome":"Do Tratamento de Dados Pessoais","pai":404802,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428150,"slug":"legislacao-federal-do-tratamento-de-dados-pessoais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395770,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-12-001-a-13-000"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2245114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresente separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica INCORRETA da palavra:","provas":[{"id":74606,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"},{"id":74570,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":74569,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Agente de Combate a Endemias - 2022"},{"id":74568,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":74592,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-agente-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Agente Fiscal de Tributos - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:06:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2245124,"hashId":"8604786a3c0e115199c1275a4721140c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresente separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica INCORRETA da palavra:<\/p>","resposta":8834320,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O-ri-en-ta-dor.","id":8834316,"corpo":"<p>O-ri-en-ta-dor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sig-ni-fi-ca-ti-va.","id":8834317,"corpo":"<p>Sig-ni-fi-ca-ti-va.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"De-pres-s\u00e3o.","id":8834318,"corpo":"<p>De-pres-s\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Com-ple-ta.","id":8834319,"corpo":"<p>Com-ple-ta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"An-sie-da-de.","id":8834320,"corpo":"<p>An-sie-da-de.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 8","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica (translinea\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica (translinea\u00e7\u00e3o)","pai":419314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419317,"slug":"lingua-portuguesa-separacao-silabica-translineacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2245124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Criado por um cliente de aplica\u00e7\u00f5es, um cookie HTTP \u00e9 um bloco de dados que \u00e9 armazenado no servidor de aplica\u00e7\u00e3o de banco de dados.","provas":[{"id":74566,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:06:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2245325,"hashId":"3db543d8334cb2d5e74c432f3f1d36a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Criado por um cliente de aplica\u00e7\u00f5es, um <em>cookie <\/em>HTTP \u00e9 um bloco de dados que \u00e9 armazenado no servidor de aplica\u00e7\u00e3o de banco de dados.<\/p>","resposta":8835140,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8835139,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8835140,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de aspectos diversos pertinentes a objetos de avalia\u00e7\u00e3o associados \u00e0 an\u00e1lise de sistemas, julgue os itens que se seguem.","id":515151,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de aspectos diversos pertinentes a objetos de avalia\u00e7\u00e3o associados \u00e0 an\u00e1lise de sistemas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 a 99","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429365,"slug":"tecnologia-da-informacao-http-hyper-text-transfer-protocol"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2245325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme os preceitos do ITIL, v. 4, a cria\u00e7\u00e3o de valor somente se manifesta quando h\u00e1 um engajamento entre o consumidor e o provedor de servi\u00e7o.","provas":[{"id":74566,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:06:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2245381,"hashId":"3d7ae04521ad577b3462d84ec5b4222f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme os preceitos do ITIL, v. 4, a cria\u00e7\u00e3o de valor somente se manifesta quando h\u00e1 um engajamento entre o consumidor e o provedor de servi\u00e7o.<\/p>","resposta":8835355,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8835355,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8835356,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento de projetos (PMBOK, 6.\u00aa edi\u00e7\u00e3o) e ao gerenciamento de servi\u00e7os (ITIL, v. 4), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":515160,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento de projetos (PMBOK, 6.\u00aa edi\u00e7\u00e3o) e ao gerenciamento de servi\u00e7os (ITIL, v. 4), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 107 a 110","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2245381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para julgamento das propostas, ter\u00e1 de ser adotado o crit\u00e9rio de menor pre\u00e7o, que prescindir\u00e1 da an\u00e1lise dos documentos de habilita\u00e7\u00e3o do licitante que apresentar a melhor proposta.","provas":[{"id":74566,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI","id":9530,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-analista-de-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Analista de TI - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:06:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2245395,"hashId":"740f755395aa994e0ea5d15e0a171355","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para julgamento das propostas, ter\u00e1 de ser adotado o crit\u00e9rio de menor pre\u00e7o, que prescindir\u00e1 da an\u00e1lise dos documentos de habilita\u00e7\u00e3o do licitante que apresentar a melhor proposta.<\/p>","resposta":8835400,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8835399,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8835400,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 10.520\/2002, que disp\u00f5e sobre a modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada preg\u00e3o, para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, julgue os itens que se seguem.","id":515164,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 10.520\/2002, que disp\u00f5e sobre a modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada preg\u00e3o, para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 117 e 118","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Lei 10.520\/02","oab":false,"nome":"Lei 10.520\/02","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422911,"slug":"direito-administrativo-lei-10-520-02"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"}],"slug":"direito-administrativo\/2245395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o que estabelece a Lei n\u00ba 8.666\/1993, na concorr\u00eancia para a venda de bens im\u00f3veis, a fase de habilita\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":75406,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:12:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2276217,"hashId":"925ab3310a916a2cd1076ef26105e7ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o que estabelece a Lei n\u00ba 8.666\/1993, na concorr\u00eancia para a venda de bens im\u00f3veis, a fase de habilita\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":8962606,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"limitar-se-\u00e1 \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o do recolhimento de quantia correspondente a 5% (cinco por cento) da avalia\u00e7\u00e3o.","id":8962606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limitar-se-\u00e1 \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o do recolhimento de quantia correspondente a 5% (cinco por cento) da avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"exigir\u00e1 que os interessados comprovem que possuem recursos suficientes para a aquisi\u00e7\u00e3o, considerando o valor da avalia\u00e7\u00e3o.","id":8962607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exigir\u00e1 que os interessados comprovem que possuem recursos suficientes para a aquisi\u00e7\u00e3o, considerando o valor da avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o exigir\u00e1 qualquer tipo de garantia ou recolhimento antecipado de valores para participa\u00e7\u00e3o do procedimento licitat\u00f3rio.","id":8962608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o exigir\u00e1 qualquer tipo de garantia ou recolhimento antecipado de valores para participa\u00e7\u00e3o do procedimento licitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"admitir\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o de interessados que apresentem carta de fian\u00e7a com o valor correspondente \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do bem.","id":8962609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">admitir\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o de interessados que apresentem carta de fian\u00e7a com o valor correspondente \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do bem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"limitar-se-\u00e1 \u00e0 exig\u00eancia de comprova\u00e7\u00e3o documental dos licitantes quanto \u00e0 sua idoneidade e capacidade financeira.","id":8962610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limitar-se-\u00e1 \u00e0 exig\u00eancia de comprova\u00e7\u00e3o documental dos licitantes quanto \u00e0 sua idoneidade e capacidade financeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518781,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 15","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2276217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}