{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159561,"perPage":"100","pages":21596,"page":8483,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O presidente Donald Trump afirmou nesta segunda-feira (22 de outubro) ter alertado o Ex\u00e9rcito e a Patrulha da Fronteira que uma caravana de imigrantes que est\u00e1 no M\u00e9xico, indo em dire\u00e7\u00e3o aos EUA, \u00e9 uma \u201cemerg\u00eancia nacional\u201d. Segundo o porta-voz adjunto da ONU, Farhan Aziz Haq, citando estimativas da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional para as Migra\u00e7\u00f5es (OIM), o grupo j\u00e1 soma mais de 7 000 pessoas. A estimativa anterior era de at\u00e9 4 000 participantes. (Folha de S.Paulo, 22 out.18. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/goo.gl\/XuwrjY &gt;. Adaptado) Em resposta \u00e0 caravana, o presidente dos EUA prometeu","provas":[{"id":42956,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2018-vunesp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Guarda Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1282969,"hashId":"a74a45ab73cc58ee28e34876f7e72612","enunciado":"<p align=justify>O presidente Donald Trump afirmou nesta segunda-feira\r\n(22 de outubro) ter alertado o Ex\u00e9rcito e a Patrulha da\r\nFronteira que uma caravana de imigrantes que est\u00e1 no\r\nM\u00e9xico, indo em dire\u00e7\u00e3o aos EUA, \u00e9 uma \u201cemerg\u00eancia\r\nnacional\u201d. Segundo o porta-voz adjunto da ONU, Farhan\r\nAziz Haq, citando estimativas da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional\r\npara as Migra\u00e7\u00f5es (OIM), o grupo j\u00e1 soma mais\r\nde 7 000 pessoas. A estimativa anterior era de at\u00e9 4 000\r\nparticipantes. <div><br><\/div><div style=\"text-align: right;\">(<i>Folha de S.Paulo<\/i>, 22 out.18.\r\nDispon\u00edvel em: &lt;  https:\/\/goo.gl\/XuwrjY  &gt;. Adaptado) <\/div><div><br><\/div><div>Em resposta \u00e0 caravana, o presidente dos EUA prometeu<\/div><\/p>","resposta":4661018,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acolher a todos os imigrantes, de acordo com a lei de imigra\u00e7\u00e3o vigente, concedendo a eles visto de perman\u00eancia.","id":4661017,"corpo":"<p align=justify>acolher a todos os imigrantes, de acordo com a lei\r\nde imigra\u00e7\u00e3o vigente, concedendo a eles visto de\r\nperman\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cortar ou reduzir substancialmente as verbas destinadas para os pa\u00edses de origem da maioria dos migrantes.","id":4661018,"corpo":"<p align=justify>cortar ou reduzir substancialmente as verbas destinadas\r\npara os pa\u00edses de origem da maioria dos migrantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formar um bloqueio nos estados do sul dos EUA, impedindo, com isso, o avan\u00e7o de imigrantes em territ\u00f3rio americano.","id":4661019,"corpo":"<p align=justify>formar um bloqueio nos estados do sul dos EUA, impedindo,\r\ncom isso, o avan\u00e7o de imigrantes em territ\u00f3rio\r\namericano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumentar o financiamento de programas sociais na Am\u00e9rica Central, com o objetivo de reduzir a pobreza na regi\u00e3o.","id":4661020,"corpo":"<p align=justify>aumentar o financiamento de programas sociais na\r\nAm\u00e9rica Central, com o objetivo de reduzir a pobreza\r\nna regi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"auxiliar o M\u00e9xico na constru\u00e7\u00e3o de uma barreira na fronteira com a Guatemala para impedir a chegada de novos imigrantes.","id":4661021,"corpo":"<p align=justify>auxiliar o M\u00e9xico na constru\u00e7\u00e3o de uma barreira na\r\nfronteira com a Guatemala para impedir a chegada\r\nde novos imigrantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"},{"nome_clean":"Temas sobre Refugiados\/Migra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Temas sobre Refugiados\/Migra\u00e7\u00e3o","pai":407363,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407364,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-temas-sobre-refugiados-migracao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1282969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma escola municipal, \u00e9 utilizada uma planilha do MS-Excel 2010, a partir da sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em que na coluna A cont\u00e9m o nome do aluno, na coluna B cont\u00e9m a turma que o aluno est\u00e1 estudando e na coluna C a idade do aluno. Assinale a alternativa correta que cont\u00e9m a f\u00f3rmula aplicada na c\u00e9lula C10, para contabilizar o total de alunos com idade igual a 17 anos. ","provas":[{"id":42956,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2018-vunesp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Guarda Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1282979,"hashId":"d953bb7a6f1ee0e44c7290824d317265","enunciado":"<p align=justify>Em uma escola municipal, \u00e9 utilizada uma planilha do\r\nMS-Excel 2010, a partir da sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o,\r\nem que na coluna A cont\u00e9m o nome do aluno, na coluna\r\nB cont\u00e9m a turma que o aluno est\u00e1 estudando e na\r\ncoluna C a idade do aluno. <div><br><\/div><div style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42956\/26.gif\"><\/div><div><br><\/div><div>Assinale a alternativa correta que cont\u00e9m a f\u00f3rmula aplicada\r\nna c\u00e9lula C10, para contabilizar o total de alunos\r\ncom idade igual a 17 anos.\r\n<\/div><\/p>","resposta":4661054,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=CONT.SE(\"C2:C8;=17\")","id":4661052,"corpo":"<p align=justify>=CONT.SE(\"C2:C8;=17\")<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=CONT.SE(C2;C8;\"17\")","id":4661053,"corpo":"<p align=justify>=CONT.SE(C2;C8;\"17\")<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=CONT.SE(C2:C8;\"=17\")","id":4661054,"corpo":"<p align=justify>=CONT.SE(C2:C8;\"=17\")<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=TOTAL(C2:C8;\"=17\")","id":4661055,"corpo":"<p align=justify>=TOTAL(C2:C8;\"=17\")<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=TOTAL(C2;C8;\"=17\")","id":4661056,"corpo":"<p align=justify>=TOTAL(C2;C8;\"=17\")<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"}],"slug":"informatica\/1282979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Ordin\u00e1ria n\u00ba 3.774\/92 (Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Municipais de Ara\u00e7atuba), \u00e9, entre outras, considerada uma proibi\u00e7\u00e3o ao funcion\u00e1rio:","provas":[{"id":42956,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2018-vunesp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Guarda Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1283017,"hashId":"492663d95bf0d954558ef998c1bbc853","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Lei Ordin\u00e1ria n\u00ba 3.774\/92 (Estatuto dos\r\nServidores P\u00fablicos Municipais de Ara\u00e7atuba), \u00e9, entre\r\noutras, considerada uma proibi\u00e7\u00e3o ao funcion\u00e1rio:<\/p>","resposta":4661246,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exercer, sem autoriza\u00e7\u00e3o da chefia, com\u00e9rcio entre os companheiros de servi\u00e7o no local de trabalho.","id":4661242,"corpo":"<p align=justify>exercer, sem autoriza\u00e7\u00e3o da chefia, com\u00e9rcio entre\r\nos companheiros de servi\u00e7o no local de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retirar, mesmo diante de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente, qualquer documento ou objeto da reparti\u00e7\u00e3o.","id":4661243,"corpo":"<p align=justify>retirar, mesmo diante de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade\r\ncompetente, qualquer documento ou objeto\r\nda reparti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"opor resist\u00eancia justificada ao andamento de documento, processo ou execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.","id":4661244,"corpo":"<p align=justify>opor resist\u00eancia justificada ao andamento de documento,\r\nprocesso ou execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"receber de terceiros qualquer vantagem, exceto na condi\u00e7\u00e3o de presente, por trabalhos realizados na reparti\u00e7\u00e3o, ou pela promessa de realiz\u00e1-los.","id":4661245,"corpo":"<p align=justify>receber de terceiros qualquer vantagem, exceto na\r\ncondi\u00e7\u00e3o de presente, por trabalhos realizados na\r\nreparti\u00e7\u00e3o, ou pela promessa de realiz\u00e1-los.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manter sob sua chefia imediata c\u00f4njuge, companheiro ou parente at\u00e9 o segundo grau.","id":4661246,"corpo":"<p align=justify>manter sob sua chefia imediata c\u00f4njuge, companheiro\r\nou parente at\u00e9 o segundo grau.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ara\u00e7atuba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ara\u00e7atuba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":397411,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-aracatuba-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1283017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta nos termos da Lei n\u00ba 8.069\/1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente).","provas":[{"id":42956,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2018-vunesp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Guarda Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1283030,"hashId":"d97e7725449743189e0efe0af3ef38af","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta nos termos da Lei\r\nn\u00ba 8.069\/1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente).<\/p>","resposta":4661311,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o penalmente imput\u00e1veis os menores de dezoito anos.","id":4661307,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o penalmente imput\u00e1veis os menores de dezoito\r\nanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o penalmente inimput\u00e1veis os maiores de dezoito anos.","id":4661308,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o penalmente inimput\u00e1veis os maiores de dezoito\r\nanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considera-se ato infracional apenas a conduta descrita como crime.","id":4661309,"corpo":"<p align=justify>Considera-se ato infracional apenas a conduta descrita\r\ncomo crime.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o penalmente imput\u00e1veis os menores de dezesseis anos.","id":4661310,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o penalmente imput\u00e1veis os menores de dezesseis\r\nanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Considera-se ato infracional a conduta descrita como crime ou contraven\u00e7\u00e3o penal.","id":4661311,"corpo":"<p align=justify>Considera-se ato infracional a conduta descrita como\r\ncrime ou contraven\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","oab":true,"nome":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406595,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-pratica-de-ato-infracional"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 103 a 105)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 103 a 105)","pai":406595,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411488,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-103-a-105"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1283030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a seguran\u00e7a p\u00fablica, dever do Estado, direito e responsabilidade de todos, \u00e9 exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do patrim\u00f4nio, por interm\u00e9dio, entre outros, dos seguintes \u00f3rg\u00e3os:","provas":[{"id":42956,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2018-vunesp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Guarda Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1283045,"hashId":"584d69684a4531d9f9ce3d83781a51fd","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a seguran\u00e7a p\u00fablica,\r\ndever do Estado, direito e responsabilidade de todos, \u00e9\r\nexercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade\r\ndas pessoas e do patrim\u00f4nio, por interm\u00e9dio,\r\nentre outros, dos seguintes \u00f3rg\u00e3os:<\/p>","resposta":4661372,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal e Pol\u00edcias Militares.","id":4661372,"corpo":"<p align=justify>Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal e Pol\u00edcias Militares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edcias Civis e Ouvidorias da Pol\u00edcia.","id":4661373,"corpo":"<p align=justify>Pol\u00edcias Civis e Ouvidorias da Pol\u00edcia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a Banc\u00e1ria e Pol\u00edcia Federal.","id":4661374,"corpo":"<p align=justify>Seguran\u00e7a Banc\u00e1ria e Pol\u00edcia Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ouvidorias da Pol\u00edcia e Pol\u00edcia Civil.","id":4661375,"corpo":"<p align=justify>Ouvidorias da Pol\u00edcia e Pol\u00edcia Civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pol\u00edcia Ferrovi\u00e1ria Federal e Seguran\u00e7a Banc\u00e1ria.","id":4661376,"corpo":"<p align=justify>Pol\u00edcia Ferrovi\u00e1ria Federal e Seguran\u00e7a Banc\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1283045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":22339}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O efeito do impedimento mec\u00e2nico sobre o desenvolvimento radicular depende das caracter\u00edsticas pedol\u00f3gicas e das pr\u00e1ticas de manejo a que o solo \u00e9 submetido. O m\u00e9todo de determina\u00e7\u00e3o indireto da compacta\u00e7\u00e3o do solo \u00e9 realizado com","provas":[{"id":56495,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":22339},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1722645,"hashId":"bdb209ac345ee84efd62f1465f59ed22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito do impedimento mec\u00e2nico sobre o desenvolvimento radicular depende das caracter\u00edsticas pedol\u00f3gicas e das pr\u00e1ticas de manejo a que o solo \u00e9 submetido. O m\u00e9todo de determina\u00e7\u00e3o indireto da compacta\u00e7\u00e3o do solo \u00e9 realizado com<\/p>","resposta":6536637,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"densidade em laborat\u00f3rio.","id":6536633,"corpo":"<p>densidade em laborat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"an\u00e9is volum\u00e9tricos conc\u00eantricos.","id":6536634,"corpo":"<p>an\u00e9is volum\u00e9tricos conc\u00eantricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fluxo de co2 em laborat\u00f3rio.","id":6536635,"corpo":"<p>fluxo de co2 em laborat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"condutibilidade el\u00e9trica em laborat\u00f3rio.","id":6536636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condutibilidade el\u00e9trica em laborat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"penetr\u00f4metro.","id":6536637,"corpo":"<p>penetr\u00f4metro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","oab":false,"nome":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402616,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-e-fisica-do-solo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":22339}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A descoberta e o isolamento do fitocromo, al\u00e9m da demonstra\u00e7\u00e3o de sua import\u00e2ncia como um pigmento que controla as respostas fotomorfog\u00eanicas, s\u00e3o umas das conquistas mais brilhantes e importantes na \u00e1rea de fisiologia vegetal. Quimicamente, o fitocromo \u00e9","provas":[{"id":56495,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":22339},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1722650,"hashId":"34176d7013f257846e6ed7dddc50bcf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A descoberta e o isolamento do fitocromo, al\u00e9m da demonstra\u00e7\u00e3o de sua import\u00e2ncia como um pigmento que controla as respostas fotomorfog\u00eanicas, s\u00e3o umas das conquistas mais brilhantes e importantes na \u00e1rea de fisiologia vegetal. Quimicamente, o fitocromo \u00e9<\/p>","resposta":6536652,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"homod\u00edmero de dois polipept\u00eddeos id\u00eanticos.","id":6536652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">homod\u00edmero de dois polipept\u00eddeos id\u00eanticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"c\u00e1tions polivalentes que cont\u00eam dois ou mais grupos amino.","id":6536653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00e1tions polivalentes que cont\u00eam dois ou mais grupos amino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o \u00e1cido 4-cloroindolac\u00e9tico.","id":6536654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u00e1cido 4-cloroindolac\u00e9tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NADH + O2 dinucle\u00f3tido de nicotinamida e adenina.","id":6536655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NADH + O2 dinucle\u00f3tido de nicotinamida e adenina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"HOOC-CH2-NH-CH2-PO3H2.","id":6536656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HOOC-CH2-NH-CH2-PO3H2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Morfologia Vegetal","oab":false,"nome":"Morfologia Vegetal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401232,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-vegetal"},{"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":401232,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402599,"slug":"engenharia-agronomica-fisiologia-vegetal"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Geral, Org\u00e2nica e Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Geral, Org\u00e2nica e Anal\u00edtica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402600,"slug":"engenharia-agronomica-quimica-geral-organica-e-analitica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea Analista em TI - Especialidade: Banco de dados","id":22340}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o SGBD MYSQL vers\u00e3o 5.0, para alterar o nome do atributo \"prod_qtd\" para \"prod_quantidade\" deve ser utilizada qual das express\u00f5es SQL a seguir?","provas":[{"id":56496,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea Analista em TI - Especialidade: Banco de dados","id":22340},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-analista-em-ti-especialidade-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea Analista em TI - Especialidade: Banco de dados - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1722723,"hashId":"8f9abdf8eb5f09ef93754264b4cc8365","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o SGBD MYSQL vers\u00e3o 5.0, para alterar o nome do atributo \"prod_qtd\" para \"prod_quantidade\" deve ser utilizada qual das express\u00f5es SQL a seguir?<\/p>","resposta":6536905,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ALTER TABLE produtos CHANGE prod_qtd RENAME prod_quantidade INTEGER(11);","id":6536903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ALTER TABLE produtos CHANGE prod_qtd RENAME prod_quantidade INTEGER(11);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ALTER TABLE produtos CHANGE prod_qtd RENAME COLUMN prod_quantidade INTEGER(11);","id":6536904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ALTER TABLE produtos CHANGE prod_qtd RENAME COLUMN prod_quantidade INTEGER(11);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ALTER TABLE produtos CHANGE prod_qtd prod_quantidade INTEGER(11);","id":6536905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ALTER TABLE produtos CHANGE prod_qtd prod_quantidade INTEGER(11);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ALTER TABLE produtos RENAME prod_qtd prod_quantidade INTEGER(11);","id":6536906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ALTER TABLE produtos RENAME prod_qtd prod_quantidade INTEGER(11);<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ALTER TABLE produtos RENAME COLUMN prod_qtd RENAME prod_quantidade INTEGER(11);","id":6536907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ALTER TABLE produtos RENAME COLUMN prod_qtd RENAME prod_quantidade INTEGER(11);<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es 50, 51 e 52, considere a seguinte instru\u00e7\u00e3o DDL para a cria\u00e7\u00e3o da tabela PRODUTOS a seguir:CREATE TABLE `produtos` ( `prod_cod` INTEGER(11) NOT NULL, `prod_desc` VARCHAR(80) DEFAULT NULL, `prod_preco` DECIMAL(6,2) DEFAULT NULL, `prod_qtd` INTEGER(11) DEFAULT NULL, `prod_data_ultimaentrada` DATE DEFAULT NULL, `cat_cod` INTEGER(11) DEFAULT NULL, PRIMARY KEY (`prod_cod`));","id":456621,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es 50, 51 e 52, considere a seguinte instru\u00e7\u00e3o DDL para a cria\u00e7\u00e3o da tabela PRODUTOS a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>CREATE TABLE `produtos` (<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> `prod_cod` INTEGER(11) NOT NULL,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> `prod_desc` VARCHAR(80) DEFAULT NULL,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> `prod_preco` DECIMAL(6,2) DEFAULT NULL,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> `prod_qtd` INTEGER(11) DEFAULT NULL,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> `prod_data_ultimaentrada` DATE DEFAULT NULL,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> `cat_cod` INTEGER(11) DEFAULT NULL,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> PRIMARY KEY (`prod_cod`)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>);<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es de SGBDs","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es de SGBDs","pai":428529,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7942,"slug":"tecnologia-da-informacao-versoes-de-sgbds"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"nome_clean":"DDL","oab":false,"nome":"DDL","pai":8065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8068,"slug":"tecnologia-da-informacao-ddl"},{"nome_clean":"MySQL","oab":false,"nome":"MySQL","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8072,"slug":"tecnologia-da-informacao-mysql"},{"nome_clean":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","oab":false,"nome":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428529,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-gerenciadores-de-bancos-de-dados-sgbd"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea Analista em TI - Especialidade: Banco de dados","id":22340}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do SGBD MYSQL 5.6, a cl\u00e1usula que pode trabalhar em conjunto com as fun\u00e7\u00f5es de agrega\u00e7\u00e3o, proporcionando c\u00e1lculos totalizadores (\"total geral\") atrav\u00e9s de \"linhas extras\" \u00e9","provas":[{"id":56496,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea Analista em TI - Especialidade: Banco de dados","id":22340},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-analista-em-ti-especialidade-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea Analista em TI - Especialidade: Banco de dados - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1722744,"hashId":"0f483292929b6342402037a651e938e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do SGBD MYSQL 5.6, a cl\u00e1usula que pode trabalhar em conjunto com as fun\u00e7\u00f5es de agrega\u00e7\u00e3o, proporcionando c\u00e1lculos totalizadores (\"total geral\") atrav\u00e9s de \"linhas extras\" \u00e9<\/p>","resposta":6537008,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ROLLUP.","id":6537008,"corpo":"<p>ROLLUP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SUMALL.","id":6537009,"corpo":"<p>SUMALL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ARITMETIC.","id":6537010,"corpo":"<p>ARITMETIC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CALC.","id":6537011,"corpo":"<p>CALC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"TRANSH.","id":6537012,"corpo":"<p>TRANSH.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es de SGBDs","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es de SGBDs","pai":428529,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7942,"slug":"tecnologia-da-informacao-versoes-de-sgbds"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"MySQL","oab":false,"nome":"MySQL","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8072,"slug":"tecnologia-da-informacao-mysql"},{"nome_clean":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","oab":false,"nome":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428529,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-gerenciadores-de-bancos-de-dados-sgbd"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":22341}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fun\u00e7\u00f5es gerenciais necess\u00e1rias ao bibliotec\u00e1rio est\u00e3o divididas em tr\u00eas categorias: I) fun\u00e7\u00f5es interpessoais; II) fun\u00e7\u00f5es informacionais; e III)","provas":[{"id":56497,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":22341},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1722755,"hashId":"a532731760a2c385c3c2fdaaac774d41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As fun\u00e7\u00f5es gerenciais necess\u00e1rias ao bibliotec\u00e1rio est\u00e3o divididas em tr\u00eas categorias: I) fun\u00e7\u00f5es interpessoais; II) fun\u00e7\u00f5es informacionais; e III)<\/p>","resposta":6537067,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00f5es organizacionais.","id":6537063,"corpo":"<p>fun\u00e7\u00f5es organizacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00f5es colaborativas.","id":6537064,"corpo":"<p>fun\u00e7\u00f5es colaborativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00f5es explicativas.","id":6537065,"corpo":"<p>fun\u00e7\u00f5es explicativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00f5es sensoriais.","id":6537066,"corpo":"<p>fun\u00e7\u00f5es sensoriais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00f5es decis\u00f3rias.","id":6537067,"corpo":"<p>fun\u00e7\u00f5es decis\u00f3rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":22341}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Gestor da biblioteca, al\u00e9m do dom\u00ednio dos conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea gerencial, deve possuir a capacidade de transform\u00e1-los em boas pr\u00e1ticas no desenvolvimento organizacional e da","provas":[{"id":56497,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":22341},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1722758,"hashId":"383071984d3a6b0979355dd293f0e482","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Gestor da biblioteca, al\u00e9m do dom\u00ednio dos conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea gerencial, deve possuir a capacidade de transform\u00e1-los em boas pr\u00e1ticas no desenvolvimento organizacional e da<\/p>","resposta":6537078,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"equipe.","id":6537078,"corpo":"<p>equipe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"unidade informacional.","id":6537079,"corpo":"<p>unidade informacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"biblioteca.","id":6537080,"corpo":"<p>biblioteca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comunidade usu\u00e1ria.","id":6537081,"corpo":"<p>comunidade usu\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o.","id":6537082,"corpo":"<p>gest\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397791,"slug":"biblioteconomia-principios-e-funcoes-administrativas-em-bibliotecas-estrutura-organizacional-as-grandes-areas-funcionais-da-biblioteca-marketing"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":22341}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o da Linguagem Document\u00e1ria \u00e9 tratar o conhecimento, dispondo-o como","provas":[{"id":56497,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":22341},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1722767,"hashId":"a4d83b20b5f0a7b51c41b38bb59d0296","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o da Linguagem Document\u00e1ria \u00e9 tratar o conhecimento, dispondo-o como<\/p>","resposta":6537125,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produto.","id":6537123,"corpo":"<p>produto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assunto.","id":6537124,"corpo":"<p>assunto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o.","id":6537125,"corpo":"<p>informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ci\u00eancia.","id":6537126,"corpo":"<p>ci\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cultura.","id":6537127,"corpo":"<p>cultura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Linguagens Document\u00e1rias","oab":false,"nome":"Linguagens Document\u00e1rias","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":417039,"slug":"biblioteconomia-linguagens-documentarias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":22341}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. \u00c9 papel do bibliotec\u00e1rio saber vencer as dificuldades criadas pelo usu\u00e1rio, bem como superar outros fatores envolvidos no processo de refer\u00eancia, a fim de atingir a conclus\u00e3o de sua tarefa dentro do menor prazo poss\u00edvel. Para isso, o bibliotec\u00e1rio deve ser conscientizado, alertado e treinado nas escolas de biblioteconomia para:I. sobrepor-se aos problemas do trato com o usu\u00e1rio como um ser humano.II. orientar o usu\u00e1rio que desconhece a utiliza\u00e7\u00e3o plena do material informacional dispon\u00edvel.III. desconsiderar os problemas existentes na pr\u00f3pria biblioteca.IV. entender os problemas existentes nas fontes e recursos de informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":56497,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":22341},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1722790,"hashId":"30c3fab21e72f4c34ecd5bcc0f166622","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 papel do bibliotec\u00e1rio saber vencer as dificuldades criadas pelo usu\u00e1rio, bem como superar outros fatores envolvidos no processo de refer\u00eancia, a fim de atingir a conclus\u00e3o de sua tarefa dentro do menor prazo poss\u00edvel. Para isso, o bibliotec\u00e1rio deve ser conscientizado, alertado e treinado nas escolas de biblioteconomia para:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. sobrepor-se aos problemas do trato com o usu\u00e1rio como um ser humano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. orientar o usu\u00e1rio que desconhece a utiliza\u00e7\u00e3o plena do material informacional dispon\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. desconsiderar os problemas existentes na pr\u00f3pria biblioteca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. entender os problemas existentes nas fontes e recursos de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6537239,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":6537238,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":6537239,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":6537240,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6537241,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":6537242,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Bibliotec\u00e1rio: legisla\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o e mercado de trabalho","oab":false,"nome":"Bibliotec\u00e1rio: legisla\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o e mercado de trabalho","pai":397773,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397775,"slug":"biblioteconomia-bibliotecario-legislacao-formacao-e-mercado-de-trabalho"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397791,"slug":"biblioteconomia-principios-e-funcoes-administrativas-em-bibliotecas-estrutura-organizacional-as-grandes-areas-funcionais-da-biblioteca-marketing"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":22341}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cataloga\u00e7\u00e3o cooperativa se d\u00e1 quando um grupo de bibliotecas se une procurando eliminar a duplica\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os e o desperd\u00edcio de recursos. Um exemplo de rede cooperativa de bibliotecas brasileiras \u00e9 a","provas":[{"id":56497,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":22341},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1722793,"hashId":"10e2829e11db4330ace00faa7e89ddb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cataloga\u00e7\u00e3o cooperativa se d\u00e1 quando um grupo de bibliotecas se une procurando eliminar a duplica\u00e7\u00e3o de esfor\u00e7os e o desperd\u00edcio de recursos. Um exemplo de rede cooperativa de bibliotecas brasileiras \u00e9 a<\/p>","resposta":6537255,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rede Sintaxe.","id":6537253,"corpo":"<p>Rede Sintaxe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rede PHL.","id":6537254,"corpo":"<p>Rede PHL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rede Bibliodata.","id":6537255,"corpo":"<p>Rede Bibliodata.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rede Biblioo.","id":6537256,"corpo":"<p>Rede Biblioo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas alternativas est\u00e3o corretas.","id":6537257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Redes de bibliotecas","oab":false,"nome":"Redes de bibliotecas","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400656,"slug":"biblioteconomia-redes-de-bibliotecas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":22341}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional tem por objetivo fixar normas de conduta para as pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas que exer\u00e7am as atividades profissionais em Biblioteconomia. Em face disso, a conduta do Bibliotec\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o aos colegas deve ser pautada em quais princ\u00edpios?","provas":[{"id":56497,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":22341},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1722796,"hashId":"03566ba3cd113ece21f138688313ab4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional tem por objetivo fixar normas de conduta para as pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas que exer\u00e7am as atividades profissionais em Biblioteconomia. Em face disso, a conduta do Bibliotec\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o aos colegas deve ser pautada em quais princ\u00edpios?<\/p>","resposta":6537272,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera\u00e7\u00e3o, apre\u00e7o e lealdade.","id":6537268,"corpo":"<p>Considera\u00e7\u00e3o, apre\u00e7o e lealdade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Profissionalismo, considera\u00e7\u00e3o e justi\u00e7a.","id":6537269,"corpo":"<p>Profissionalismo, considera\u00e7\u00e3o e justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Justi\u00e7a, apre\u00e7o e solidariedade.","id":6537270,"corpo":"<p>Justi\u00e7a, apre\u00e7o e solidariedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apre\u00e7o, justi\u00e7a e lealdade.","id":6537271,"corpo":"<p>Apre\u00e7o, justi\u00e7a e lealdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Considera\u00e7\u00e3o, apre\u00e7o e solidariedade.","id":6537272,"corpo":"<p>Considera\u00e7\u00e3o, apre\u00e7o e solidariedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"\u00c9tica profissional","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional","pai":397773,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397776,"slug":"biblioteconomia-etica-profissional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":22342}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando uma determinada bact\u00e9ria \u00e9 semeada em meio l\u00edquido de composi\u00e7\u00e3o apropriada e incubada em temperatura adequada, seu crescimento segue a curva caracter\u00edstica representada a seguir.Considerando a curva representada, \u00e9 correto afirmar que, na fase log ou de crescimento exponencial,","provas":[{"id":56498,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":22342},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1722810,"hashId":"0e1c566a5507ba9c76ca525d4c4b6588","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando uma determinada bact\u00e9ria \u00e9 semeada em meio l\u00edquido de composi\u00e7\u00e3o apropriada e incubada em temperatura adequada, seu crescimento segue a curva caracter\u00edstica representada a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56498\/questao\/1722810-20210526214006000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a curva representada, \u00e9 correto afirmar que, na fase log ou de crescimento exponencial,<\/p>","resposta":6537342,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os microrganismos diminuem gradualmente at\u00e9 que a cultura se torne est\u00e9ril.","id":6537338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os microrganismos diminuem gradualmente at\u00e9 que a cultura se torne est\u00e9ril.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a velocidade de multiplica\u00e7\u00e3o diminui gradualmente at\u00e9 que se anule.","id":6537339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a velocidade de multiplica\u00e7\u00e3o diminui gradualmente at\u00e9 que se anule.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 uma diminui\u00e7\u00e3o consider\u00e1vel da massa celular.","id":6537340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 uma diminui\u00e7\u00e3o consider\u00e1vel da massa celular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"praticamente n\u00e3o ocorre divis\u00e3o celular.","id":6537341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">praticamente n\u00e3o ocorre divis\u00e3o celular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ocorre divis\u00e3o regular em uma velocidade m\u00e1xima e constante.","id":6537342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorre divis\u00e3o regular em uma velocidade m\u00e1xima e constante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":22342}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m da produ\u00e7\u00e3o eficiente de ATP a partir da glicose e de outros carboidratos, o ciclo do \u00e1cido tricarbox\u00edlico prev\u00ea uma maneira pela qual os carbonos derivados dos lip\u00eddeos possam ser desviados tanto para a produ\u00e7\u00e3o de energia quanto para a gera\u00e7\u00e3o de precursores para bioss\u00ednteses. A forma como os lip\u00eddeos s\u00e3o utilizados no ciclo envolve a beta-oxida\u00e7\u00e3o dos \u00e1cidos graxos para a produ\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":56498,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":22342},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1722833,"hashId":"982d4dbdc758b94e3eed1dd1cab5fccf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m da produ\u00e7\u00e3o eficiente de ATP a partir da glicose e de outros carboidratos, o ciclo do \u00e1cido tricarbox\u00edlico prev\u00ea uma maneira pela qual os carbonos derivados dos lip\u00eddeos possam ser desviados tanto para a produ\u00e7\u00e3o de energia quanto para a gera\u00e7\u00e3o de precursores para bioss\u00ednteses. A forma como os lip\u00eddeos s\u00e3o utilizados no ciclo envolve a beta-oxida\u00e7\u00e3o dos \u00e1cidos graxos para a produ\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":6537455,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alfa-cetoglutarato.","id":6537453,"corpo":"<p>Alfa-cetoglutarato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1cido oxalac\u00e9tico.","id":6537454,"corpo":"<p>\u00c1cido oxalac\u00e9tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acetil coenzima A.","id":6537455,"corpo":"<p>Acetil coenzima A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diidroxiacetona-fosfato.","id":6537456,"corpo":"<p>Diidroxiacetona-fosfato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gliceralde\u00eddo 3-fosfato.","id":6537457,"corpo":"<p>Gliceralde\u00eddo 3-fosfato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es Institucionais","id":22416}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei no 11.079\/04, sobre as parcerias p\u00fablico-privadas (PPP), \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":56732,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es Institucionais","id":22416},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arsesp-sp-2018-vunesp-especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-relacoes-institucionais","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARSESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es Institucionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1708650,"hashId":"f0fec371481d9496344743efe3baba79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n<sup>o<\/sup> 11.079\/04, sobre as parcerias p\u00fablico-privadas (PPP), \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6471776,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o de concess\u00e3o patrocinada depende de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa pr\u00e9via e gen\u00e9rica.","id":6471774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a realiza\u00e7\u00e3o de concess\u00e3o patrocinada depende de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa pr\u00e9via e gen\u00e9rica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os estudos de engenharia para a defini\u00e7\u00e3o do valor do investimento da PPP dever\u00e3o ter n\u00edvel de detalhamento de projeto executivo.","id":6471775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os estudos de engenharia para a defini\u00e7\u00e3o do valor do investimento da PPP dever\u00e3o ter n\u00edvel de detalhamento de projeto executivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sempre que a assinatura do contrato ocorrer em exerc\u00edcio diverso daquele em que for publicado o edital, dever\u00e1 ser precedida da atualiza\u00e7\u00e3o dos estudos e demonstra\u00e7\u00f5es referidos na lei.","id":6471776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sempre que a assinatura do contrato ocorrer em exerc\u00edcio diverso daquele em que for publicado o edital, dever\u00e1 ser precedida da atualiza\u00e7\u00e3o dos estudos e demonstra\u00e7\u00f5es referidos na lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a submiss\u00e3o da minuta de edital e do contrato \u00e0 consulta p\u00fablica \u00e9 facultativa, fixando-se prazo m\u00ednimo de 15 (quinze) dias para recebimento de sugest\u00f5es.","id":6471777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a submiss\u00e3o da minuta de edital e do contrato \u00e0 consulta p\u00fablica \u00e9 facultativa, fixando-se prazo m\u00ednimo de 15 (quinze) dias para recebimento de sugest\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 obrigat\u00f3ria a utiliza\u00e7\u00e3o da arbitragem como mecanismo de resolu\u00e7\u00e3o de disputas decorrentes do contrato.","id":6471778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 obrigat\u00f3ria a utiliza\u00e7\u00e3o da arbitragem como mecanismo de resolu\u00e7\u00e3o de disputas decorrentes do contrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","oab":true,"nome":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408349,"slug":"direito-administrativo-parcerias-publico-privadas-ppp-lei-11-079-2004"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.079\/2004 - Institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.079\/2004 - Institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422343,"slug":"direito-administrativo-lei-no-11-079-2004-institui-normas-gerais-para-licitacao-e-contratacao-de-parceria-publico-privada-no-ambito-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/1708650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es Institucionais","id":22416}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988,","provas":[{"id":56732,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es Institucionais","id":22416},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arsesp-sp-2018-vunesp-especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-relacoes-institucionais","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARSESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es Institucionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1708653,"hashId":"6f72c05e63bc0d3e1d07a6345c8c35f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988,<\/p>","resposta":6471792,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os vencimentos dos cargos do Poder Legislativo e do Poder Judici\u00e1rio poder\u00e3o ser superiores aos pagos pelo Poder Executivo.","id":6471789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os vencimentos dos cargos do Poder Legislativo e do Poder Judici\u00e1rio poder\u00e3o ser superiores aos pagos pelo Poder Executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios percebidos por servidor p\u00fablico ser\u00e3o computados para fins de concess\u00e3o de acr\u00e9scimos ulteriores.","id":6471790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios percebidos por servidor p\u00fablico ser\u00e3o computados para fins de concess\u00e3o de acr\u00e9scimos ulteriores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"salvo disposi\u00e7\u00e3o expressa em lei, \u00e9 vedada a vincula\u00e7\u00e3o ou equipara\u00e7\u00e3o de quaisquer esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias para o efeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":6471791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">salvo disposi\u00e7\u00e3o expressa em lei, \u00e9 vedada a vincula\u00e7\u00e3o ou equipara\u00e7\u00e3o de quaisquer esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias para o efeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o servidor p\u00fablico de autarquia poder\u00e1 exercer mandato eletivo e ficar\u00e1 afastado de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o se o mandato eletivo for federal, estadual ou distrital.","id":6471792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servidor p\u00fablico de autarquia poder\u00e1 exercer mandato eletivo e ficar\u00e1 afastado de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o se o mandato eletivo for federal, estadual ou distrital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a proibi\u00e7\u00e3o de se acumularem cargos p\u00fablicos remunerados n\u00e3o se estende a empregos e fun\u00e7\u00f5es, nem abrange autarquias e as funda\u00e7\u00f5es.","id":6471793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a proibi\u00e7\u00e3o de se acumularem cargos p\u00fablicos remunerados n\u00e3o se estende a empregos e fun\u00e7\u00f5es, nem abrange autarquias e as funda\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1708653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es Institucionais","id":22416}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Federal de Processo Administrativo, \u00e9 correto afirmar que a compet\u00eancia","provas":[{"id":56732,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es Institucionais","id":22416},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arsesp-sp-2018-vunesp-especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-relacoes-institucionais","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARSESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es Institucionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1708660,"hashId":"e8927b3509978a53f57985461fc10f20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei Federal de Processo Administrativo, \u00e9 correto afirmar que a compet\u00eancia<\/p>","resposta":6471828,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para iniciar o processo administrativo, nos casos em que n\u00e3o houver previs\u00e3o legal espec\u00edfica, \u00e9 da autoridade de maior grau hier\u00e1rquico para decidir.","id":6471824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para iniciar o processo administrativo, nos casos em que n\u00e3o houver previs\u00e3o legal espec\u00edfica, \u00e9 da autoridade de maior grau hier\u00e1rquico para decidir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser delegada em sua totalidade a outros \u00f3rg\u00e3os ou titulares quando for conveniente, em raz\u00e3o de circunst\u00e2ncias de \u00edndole t\u00e9cnica, social ou econ\u00f4mica.","id":6471825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser delegada em sua totalidade a outros \u00f3rg\u00e3os ou titulares quando for conveniente, em raz\u00e3o de circunst\u00e2ncias de \u00edndole t\u00e9cnica, social ou econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para decidir recursos administrativos pode ser delegada a outros \u00f3rg\u00e3os ou titulares, em caso de manifesto interesse p\u00fablico.","id":6471826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para decidir recursos administrativos pode ser delegada a outros \u00f3rg\u00e3os ou titulares, em caso de manifesto interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se exerce pelos \u00f3rg\u00e3os administrativos a que foi atribu\u00edda como pr\u00f3pria, salvo se houver ren\u00fancia.","id":6471827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se exerce pelos \u00f3rg\u00e3os administrativos a que foi atribu\u00edda como pr\u00f3pria, salvo se houver ren\u00fancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"admite delega\u00e7\u00e3o ou avoca\u00e7\u00e3o nos casos legalmente previstos, mas \u00e9 irrenunci\u00e1vel.","id":6471828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">admite delega\u00e7\u00e3o ou avoca\u00e7\u00e3o nos casos legalmente previstos, mas \u00e9 irrenunci\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Processo Administrativo Disciplinar","oab":false,"nome":"Processo Administrativo Disciplinar","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422237,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/1708660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es Institucionais","id":22416}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atendimento pessoal, por telefone ou outra via eletr\u00f4nica, deve ser oferecido aos usu\u00e1rios do servi\u00e7o p\u00fablico, pois constitui direito do usu\u00e1rio","provas":[{"id":56732,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es Institucionais","id":22416},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arsesp-sp-2018-vunesp-especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-relacoes-institucionais","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARSESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es Institucionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1708663,"hashId":"95bb4110d4ba7b62e3e65af02259c2bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento pessoal, por telefone ou outra via eletr\u00f4nica, deve ser oferecido aos usu\u00e1rios do servi\u00e7o p\u00fablico, pois constitui direito do usu\u00e1rio<\/p>","resposta":6471841,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao controle adequado do servi\u00e7o.","id":6471839,"corpo":"<p>ao controle adequado do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 economicidade.","id":6471840,"corpo":"<p>\u00e0 economicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 informa\u00e7\u00e3o.","id":6471841,"corpo":"<p>\u00e0 informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 qualidade do servi\u00e7o.","id":6471842,"corpo":"<p>\u00e0 qualidade do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 impessoalidade.","id":6471843,"corpo":"<p>\u00e0 impessoalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422330,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-987-95-lei-das-concessoes-e-permissoes-de-servicos-publicos"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos direitos e obriga\u00e7\u00f5es dos usu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos direitos e obriga\u00e7\u00f5es dos usu\u00e1rios","pai":422330,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422333,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-dos-direitos-e-obrigacoes-dos-usuarios"}],"slug":"direito-administrativo\/1708663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es Institucionais","id":22416}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 modalidade tarif\u00e1ria hor\u00e1ria branca, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 aplicada \u00e0s unidades consumidoras do grupo B, exceto para o subgrupo","provas":[{"id":56732,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es Institucionais","id":22416},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arsesp-sp-2018-vunesp-especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-relacoes-institucionais","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARSESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es Institucionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1708671,"hashId":"1e33b8f0a5f48e668f6d8b9a55e57e52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 modalidade tarif\u00e1ria hor\u00e1ria branca, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 aplicada \u00e0s unidades consumidoras do grupo B, exceto para o subgrupo<\/p>","resposta":6471880,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"B2 e para as subclasses Baixa Renda do subgrupo B1, caracterizadas por tarifas diferenciadas de consumo de energia el\u00e9trica, de acordo com as horas de utiliza\u00e7\u00e3o do dia.","id":6471879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B2 e para as subclasses Baixa Renda do subgrupo B1, caracterizadas por tarifas diferenciadas de consumo de energia el\u00e9trica, de acordo com as horas de utiliza\u00e7\u00e3o do dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B4 e para as subclasses Baixa Renda do subgrupo B1, caracterizadas por tarifas diferenciadas de consumo de energia el\u00e9trica, de acordo com as horas de utiliza\u00e7\u00e3o do dia.","id":6471880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B4 e para as subclasses Baixa Renda do subgrupo B1, caracterizadas por tarifas diferenciadas de consumo de energia el\u00e9trica, de acordo com as horas de utiliza\u00e7\u00e3o do dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"B3 e para as subclasses Baixa Renda do subgrupo B5, caracterizadas por tarifas diferenciadas de consumo de energia el\u00e9trica, de acordo com as horas de utiliza\u00e7\u00e3o do dia.","id":6471881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B3 e para as subclasses Baixa Renda do subgrupo B5, caracterizadas por tarifas diferenciadas de consumo de energia el\u00e9trica, de acordo com as horas de utiliza\u00e7\u00e3o do dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"B2 e para as subclasses Baixa Renda do subgrupo B3, caracterizadas por tarifas diferenciadas de consumo de energia el\u00e9trica, de acordo com as horas de utiliza\u00e7\u00e3o do dia.","id":6471882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B2 e para as subclasses Baixa Renda do subgrupo B3, caracterizadas por tarifas diferenciadas de consumo de energia el\u00e9trica, de acordo com as horas de utiliza\u00e7\u00e3o do dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"B3 e para as subclasses Baixa Renda do subgrupo B1, caracterizadas por tarifas diferenciadas de consumo de energia el\u00e9trica, de acordo com as horas de utiliza\u00e7\u00e3o do dia.","id":6471883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B3 e para as subclasses Baixa Renda do subgrupo B1, caracterizadas por tarifas diferenciadas de consumo de energia el\u00e9trica, de acordo com as horas de utiliza\u00e7\u00e3o do dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.438\/2002 - Disp\u00f5e Sobre a Expans\u00e3o da Oferta de Energia El\u00e9trica Emergencial e a Recomposi\u00e7\u00e3o Tarif\u00e1ria Extraordin\u00e1ria, Cria o PROINFA e o CDE e outros","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.438\/2002 - Disp\u00f5e Sobre a Expans\u00e3o da Oferta de Energia El\u00e9trica Emergencial e a Recomposi\u00e7\u00e3o Tarif\u00e1ria Extraordin\u00e1ria, Cria o PROINFA e o CDE e outros","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":291248,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-438-2002-dispoe-sobre-a-expansao-da-oferta-de-energia-eletrica-emergencial-e-a-recomposicao-tarifaria-extraordinaria-cria-o-proinfa-e-o-cde-e-outros"}],"slug":"legislacao-federal\/1708671","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es Institucionais","id":22416}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s classes tarifarias azul e verde da tarifa\u00e7\u00e3o binomia, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":56732,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es Institucionais","id":22416},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arsesp-sp-2018-vunesp-especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-relacoes-institucionais","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARSESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es Institucionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1708673,"hashId":"2548b4c2ee31f22f7e66d776cd2a0955","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s classes tarifarias azul e verde da tarifa\u00e7\u00e3o binomia, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6471890,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas classes tarif\u00e1rias n\u00e3o t\u00eam tarifa diferenciada para demanda para postos tarif\u00e1rios de ponta e fora de ponta.","id":6471889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas classes tarif\u00e1rias n\u00e3o t\u00eam tarifa diferenciada para demanda para postos tarif\u00e1rios de ponta e fora de ponta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a azul tem uma tarifa de demanda para o posto tarif\u00e1rio da ponta e outra para o fora de ponta (R$\/kW).","id":6471890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a azul tem uma tarifa de demanda para o posto tarif\u00e1rio da ponta e outra para o fora de ponta (R$\/kW).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as duas classes tarif\u00e1rias n\u00e3o t\u00eam tarifa diferenciada para energia el\u00e9trica para postos tarif\u00e1rios de ponta e fora de ponta.","id":6471891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas classes tarif\u00e1rias n\u00e3o t\u00eam tarifa diferenciada para energia el\u00e9trica para postos tarif\u00e1rios de ponta e fora de ponta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as duas classes tarif\u00e1rias t\u00eam tarifa diferenciada para demanda para postos tarif\u00e1rios de ponta e fora de ponta.","id":6471892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas classes tarif\u00e1rias t\u00eam tarifa diferenciada para demanda para postos tarif\u00e1rios de ponta e fora de ponta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a verde tem uma tarifa de demanda para o posto tarif\u00e1rio da ponta e outra para o fora de ponta (R$\/kW).","id":6471893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a verde tem uma tarifa de demanda para o posto tarif\u00e1rio da ponta e outra para o fora de ponta (R$\/kW).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.438\/2002 - Disp\u00f5e Sobre a Expans\u00e3o da Oferta de Energia El\u00e9trica Emergencial e a Recomposi\u00e7\u00e3o Tarif\u00e1ria Extraordin\u00e1ria, Cria o PROINFA e o CDE e outros","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.438\/2002 - Disp\u00f5e Sobre a Expans\u00e3o da Oferta de Energia El\u00e9trica Emergencial e a Recomposi\u00e7\u00e3o Tarif\u00e1ria Extraordin\u00e1ria, Cria o PROINFA e o CDE e outros","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":291248,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-438-2002-dispoe-sobre-a-expansao-da-oferta-de-energia-eletrica-emergencial-e-a-recomposicao-tarifaria-extraordinaria-cria-o-proinfa-e-o-cde-e-outros"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.783\/2013 -Disp\u00f5e sobre as concess\u00f5es de gera\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, sobre a redu\u00e7\u00e3o dos encargos setoriais e sobre a modicidade tarif\u00e1ria; altera as Leis nos 10.438, de 26 de abril de 2002, 12.111, de 9 de dezembro","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.783\/2013 -Disp\u00f5e sobre as concess\u00f5es de gera\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, sobre a redu\u00e7\u00e3o dos encargos setoriais e sobre a modicidade tarif\u00e1ria; altera as Leis nos 10.438, de 26 de abril de 2002, 12.111, de 9 de dezembro","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401602,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-783-2013-dispoe-sobre-as-concessoes-de-geracao-transmissao-e-distribuicao-de-energia-eletrica-sobre-a-reducao-dos-encargos-setoriais-e-sobre-a-modicidade-tarifaria-altera-as-leis-nos-10-438-de-26-de-abril-de-2002-12-111-de-9-de-dezembro"}],"slug":"legislacao-federal\/1708673","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es Institucionais","id":22416}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constatado o rompimento indevido ou a viola\u00e7\u00e3o dos selos ou lacres destacados ou, ainda, na ocorr\u00eancia de altera\u00e7\u00f5es nas caracter\u00edsticas originais da aplica\u00e7\u00e3o feita pela Concession\u00e1ria, mesmo que tal situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o tenha provocado redu\u00e7\u00e3o no faturamento, a Concession\u00e1ria poder\u00e1 cobrar, sem preju\u00edzo das a\u00e7\u00f5es judicias que decidir promover, a t\u00edtulo de custo administrativo, na primeira Conta de G\u00e1s emitida ap\u00f3s a constata\u00e7\u00e3o da irregularidade, o valor adicional correspondente a","provas":[{"id":56732,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es Institucionais","id":22416},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arsesp-sp-2018-vunesp-especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-relacoes-institucionais","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARSESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es Institucionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1708677,"hashId":"b558c37230779c60f6930efd0acfbfc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constatado o rompimento indevido ou a viola\u00e7\u00e3o dos selos ou lacres destacados ou, ainda, na ocorr\u00eancia de altera\u00e7\u00f5es nas caracter\u00edsticas originais da aplica\u00e7\u00e3o feita pela Concession\u00e1ria, mesmo que tal situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o tenha provocado redu\u00e7\u00e3o no faturamento, a Concession\u00e1ria poder\u00e1 cobrar, sem preju\u00edzo das a\u00e7\u00f5es judicias que decidir promover, a t\u00edtulo de custo administrativo, na primeira Conta de G\u00e1s emitida ap\u00f3s a constata\u00e7\u00e3o da irregularidade, o valor adicional correspondente a<\/p>","resposta":6471912,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10% (dez por cento) do consumo m\u00e9dio verificado nos tr\u00eas ciclos de faturamento anteriores, ressalvada a situa\u00e7\u00e3o considerada no em artigo espec\u00edfico, e desde que haja comprova\u00e7\u00e3o de que o rompimento, a viola\u00e7\u00e3o ou a altera\u00e7\u00e3o tenha sido realizada em per\u00edodo sob responsabilidade do Usu\u00e1rio.","id":6471909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10% (dez por cento) do consumo m\u00e9dio verificado nos tr\u00eas ciclos de faturamento anteriores, ressalvada a situa\u00e7\u00e3o considerada no em artigo espec\u00edfico, e desde que haja comprova\u00e7\u00e3o de que o rompimento, a viola\u00e7\u00e3o ou a altera\u00e7\u00e3o tenha sido realizada em per\u00edodo sob responsabilidade do Usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10% (dez por cento) do consumo m\u00e9dio verificado nos seis ciclos de faturamento anteriores, ressalvada a situa\u00e7\u00e3o considerada em artigo espec\u00edfico, e desde que haja comprova\u00e7\u00e3o de que o rompimento, a viola\u00e7\u00e3o ou a altera\u00e7\u00e3o tenha sido realizada em per\u00edodo sob responsabilidade do Usu\u00e1rio.","id":6471910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10% (dez por cento) do consumo m\u00e9dio verificado nos seis ciclos de faturamento anteriores, ressalvada a situa\u00e7\u00e3o considerada em artigo espec\u00edfico, e desde que haja comprova\u00e7\u00e3o de que o rompimento, a viola\u00e7\u00e3o ou a altera\u00e7\u00e3o tenha sido realizada em per\u00edodo sob responsabilidade do Usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20% (vinte por cento) do consumo m\u00e9dio verificado nos doze ciclos de faturamento anteriores, ressalvada a situa\u00e7\u00e3o considerada em artigo espec\u00edfico, e desde que haja comprova\u00e7\u00e3o de que o rompimento, a viola\u00e7\u00e3o ou a altera\u00e7\u00e3o tenha sido realizada em per\u00edodo sob responsabilidade do Usu\u00e1rio.","id":6471911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20% (vinte por cento) do consumo m\u00e9dio verificado nos doze ciclos de faturamento anteriores, ressalvada a situa\u00e7\u00e3o considerada em artigo espec\u00edfico, e desde que haja comprova\u00e7\u00e3o de que o rompimento, a viola\u00e7\u00e3o ou a altera\u00e7\u00e3o tenha sido realizada em per\u00edodo sob responsabilidade do Usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10% (dez por cento) do consumo m\u00e9dio verificado nos doze ciclos de faturamento anteriores, ressalvada a situa\u00e7\u00e3o considerada em artigo espec\u00edfico, e desde que haja comprova\u00e7\u00e3o de que o rompimento, a viola\u00e7\u00e3o ou a altera\u00e7\u00e3o tenha sido realizada em per\u00edodo sob responsabilidade do Usu\u00e1rio.","id":6471912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10% (dez por cento) do consumo m\u00e9dio verificado nos doze ciclos de faturamento anteriores, ressalvada a situa\u00e7\u00e3o considerada em artigo espec\u00edfico, e desde que haja comprova\u00e7\u00e3o de que o rompimento, a viola\u00e7\u00e3o ou a altera\u00e7\u00e3o tenha sido realizada em per\u00edodo sob responsabilidade do Usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15% (quinze por cento) do consumo m\u00e9dio verificado nos doze ciclos de faturamento anteriores, ressalvada a situa\u00e7\u00e3o considerada em artigo espec\u00edfico, e desde que haja comprova\u00e7\u00e3o de que o rompimento, a viola\u00e7\u00e3o ou a altera\u00e7\u00e3o tenha sido realizada em per\u00edodo sob responsabilidade do Usu\u00e1rio.","id":6471913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15% (quinze por cento) do consumo m\u00e9dio verificado nos doze ciclos de faturamento anteriores, ressalvada a situa\u00e7\u00e3o considerada em artigo espec\u00edfico, e desde que haja comprova\u00e7\u00e3o de que o rompimento, a viola\u00e7\u00e3o ou a altera\u00e7\u00e3o tenha sido realizada em per\u00edodo sob responsabilidade do Usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.990\/1989 -Institui, para os Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, compensa\u00e7\u00e3o financeira pelo resultado da explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo ou g\u00e1s natural, de recursos h\u00eddricos para fins de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, de recursos","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.990\/1989 -Institui, para os Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, compensa\u00e7\u00e3o financeira pelo resultado da explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo ou g\u00e1s natural, de recursos h\u00eddricos para fins de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, de recursos","pai":395694,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395305,"slug":"legislacao-federal-lei-no-7-990-1989-institui-para-os-estados-distrito-federal-e-municipios-compensacao-financeira-pelo-resultado-da-exploracao-de-petroleo-ou-gas-natural-de-recursos-hidricos-para-fins-de-geracao-de-energia-eletrica-de-recursos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.274\/2001 - Autoriza a cria\u00e7\u00e3o de mecanismo de compensa\u00e7\u00e3o destinado a viabilizar a manuten\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os constantes para o g\u00e1s natural, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.274\/2001 - Autoriza a cria\u00e7\u00e3o de mecanismo de compensa\u00e7\u00e3o destinado a viabilizar a manuten\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os constantes para o g\u00e1s natural, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396499,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-274-2001-autoriza-a-criacao-de-mecanismo-de-compensacao-destinado-a-viabilizar-a-manutencao-de-precos-constantes-para-o-gas-natural-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.336\/2001 - Institui Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico incidente sobre a importa\u00e7\u00e3o e a comercializa\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e seus derivados, g\u00e1s natural e seus derivados, e \u00e1lcool et\u00edlico combust\u00edvel (Cide), e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.336\/2001 - Institui Contribui\u00e7\u00e3o de Interven\u00e7\u00e3o no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico incidente sobre a importa\u00e7\u00e3o e a comercializa\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e seus derivados, g\u00e1s natural e seus derivados, e \u00e1lcool et\u00edlico combust\u00edvel (Cide), e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397668,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-336-2001-institui-contribuicao-de-intervencao-no-dominio-economico-incidente-sobre-a-importacao-e-a-comercializacao-de-petroleo-e-seus-derivados-gas-natural-e-seus-derivados-e-alcool-etilico-combustivel-cide-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.909\/2009 - Disp\u00f5e sobre as atividades relativas ao transporte de g\u00e1s natural, de que trata o art. 177 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, bem como sobre as atividades de tratamento, processamento, estocagem, liquefa\u00e7\u00e3o, regaseifica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.909\/2009 - Disp\u00f5e sobre as atividades relativas ao transporte de g\u00e1s natural, de que trata o art. 177 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, bem como sobre as atividades de tratamento, processamento, estocagem, liquefa\u00e7\u00e3o, regaseifica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399732,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-909-2009-dispoe-sobre-as-atividades-relativas-ao-transporte-de-gas-natural-de-que-trata-o-art-177-da-constituicao-federal-bem-como-sobre-as-atividades-de-tratamento-processamento-estocagem-liquefacao-regaseificacao-e-comercializacao-de"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.351\/2010 - Disp\u00f5e sobre a explora\u00e7\u00e3o e a produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, de g\u00e1s natural e de outros hidrocarbonetos fluidos, sob o regime de partilha de produ\u00e7\u00e3o, em \u00e1reas do pr\u00e9-sal e em \u00e1reas estrat\u00e9gicas; cria o Fundo Social - FS e disp\u00f5e sobre sua est","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.351\/2010 - Disp\u00f5e sobre a explora\u00e7\u00e3o e a produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, de g\u00e1s natural e de outros hidrocarbonetos fluidos, sob o regime de partilha de produ\u00e7\u00e3o, em \u00e1reas do pr\u00e9-sal e em \u00e1reas estrat\u00e9gicas; cria o Fundo Social - FS e disp\u00f5e sobre sua est","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399787,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-351-2010-dispoe-sobre-a-exploracao-e-a-producao-de-petroleo-de-gas-natural-e-de-outros-hidrocarbonetos-fluidos-sob-o-regime-de-partilha-de-producao-em-areas-do-pre-sal-e-em-areas-estrategicas-cria-o-fundo-social-fs-e-dispoe-sobre-sua-est"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.276\/2010 - Autoriza a Uni\u00e3o a ceder onerosamente \u00e0 Petr\u00f3leo Brasileiro S.A. - PETROBRAS o exerc\u00edcio das atividades de pesquisa e lavra de petr\u00f3leo, de g\u00e1s natural e de outros hidrocarbonetos fluidos de que trata o inciso I do art. 177 da Cons","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.276\/2010 - Autoriza a Uni\u00e3o a ceder onerosamente \u00e0 Petr\u00f3leo Brasileiro S.A. - PETROBRAS o exerc\u00edcio das atividades de pesquisa e lavra de petr\u00f3leo, de g\u00e1s natural e de outros hidrocarbonetos fluidos de que trata o inciso I do art. 177 da Cons","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400331,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-276-2010-autoriza-a-uniao-a-ceder-onerosamente-a-petroleo-brasileiro-s-a-petrobras-o-exercicio-das-atividades-de-pesquisa-e-lavra-de-petroleo-de-gas-natural-e-de-outros-hidrocarbonetos-fluidos-de-que-trata-o-inciso-i-do-art-177-da-cons"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.382\/2010 - Regulamenta os Cap\u00edtulos I a VI e VIII da Lei no 11.909, de 4 de mar\u00e7o de 2009, que disp\u00f5e sobre as atividades relativas ao transporte de g\u00e1s natural, de que trata o art. 177 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, bem como sobre as atividades de","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.382\/2010 - Regulamenta os Cap\u00edtulos I a VI e VIII da Lei no 11.909, de 4 de mar\u00e7o de 2009, que disp\u00f5e sobre as atividades relativas ao transporte de g\u00e1s natural, de que trata o art. 177 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, bem como sobre as atividades de","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418918,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-7-382-2010-regulamenta-os-capitulos-i-a-vi-e-viii-da-lei-no-11-909-de-4-de-marco-de-2009-que-dispoe-sobre-as-atividades-relativas-ao-transporte-de-gas-natural-de-que-trata-o-art-177-da-constituicao-federal-bem-como-sobre-as-atividades-de"}],"slug":"legislacao-federal\/1708677","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto do Idoso, institu\u00eddo pela Lei 10.741\/2003, ao tratar sobre a profissionaliza\u00e7\u00e3o e o trabalho, estabelece que:","provas":[{"id":55547,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-assistente-social","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1687054,"hashId":"0d571d80125934bdfe365645ca2be8b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto do Idoso, institu\u00eddo pela Lei 10.741\/2003, ao tratar sobre a profissionaliza\u00e7\u00e3o e o trabalho, estabelece que:<\/p>","resposta":6373538,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado o trabalho \u00e0 pessoa idosa.","id":6373537,"corpo":"<p>\u00c9 vedado o trabalho \u00e0 pessoa idosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na admiss\u00e3o do idoso em qualquer trabalho ou emprego, \u00e9 vedada a discrimina\u00e7\u00e3o e a fixa\u00e7\u00e3o de limite m\u00e1ximo de idade, inclusive para concursos, ressalvados os casos em que a natureza do cargo o exigir.","id":6373538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na admiss\u00e3o do idoso em qualquer trabalho ou emprego, \u00e9 vedada a discrimina\u00e7\u00e3o e a fixa\u00e7\u00e3o de limite m\u00e1ximo de idade, inclusive para concursos, ressalvados os casos em que a natureza do cargo o exigir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O segundo crit\u00e9rio de desempate em concurso p\u00fablico ser\u00e1 a idade, dando prefer\u00eancia ao de idade mais elevada.","id":6373539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O segundo crit\u00e9rio de desempate em concurso p\u00fablico ser\u00e1 a idade, dando prefer\u00eancia ao de idade mais elevada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido o trabalho ao idoso com idade igual ou inferior a 60 anos.","id":6373540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido o trabalho ao idoso com idade igual ou inferior a 60 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a profissionaliza\u00e7\u00e3o a pessoa idosa.","id":6373541,"corpo":"<p>\u00c9 vedada a profissionaliza\u00e7\u00e3o a pessoa idosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406487,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-direitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VI - Da Profissionaliza\u00e7\u00e3o e do Trabalho","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo VI - Da Profissionaliza\u00e7\u00e3o e do Trabalho","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410566,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-vi-da-profissionalizacao-e-do-trabalho"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1687054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15712}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os controles internos, visando facilitar o processo de auditoria de TI, podem ser implantados de tr\u00eas modos, dentre os quais se encontra o ","provas":[{"id":56287,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15712},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2018-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao-orgao-prefeitura-de-sao-luis","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1687064,"hashId":"281b3c659a4fc535bcb7e61b1e6b655f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os controles internos, visando facilitar o processo de auditoria de TI, podem ser implantados de tr\u00eas modos, dentre os quais se encontra o <\/p>","resposta":6373588,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Relativo, constatando falhas, desperd\u00edcios, irregularidades e ilegalidades san\u00e1veis ou insan\u00e1veis, que ocorrem ap\u00f3s os fatos terem sido realizados. ","id":6373587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativo, constatando falhas, desperd\u00edcios, irregularidades e ilegalidades san\u00e1veis ou insan\u00e1veis, que ocorrem ap\u00f3s os fatos terem sido realizados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preventivo, orientando para que sejam evitadas as ocorr\u00eancias de falhas, desperd\u00edcios, irregularidades e ilegalidades. ","id":6373588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preventivo, orientando para que sejam evitadas as ocorr\u00eancias de falhas, desperd\u00edcios, irregularidades e ilegalidades. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Corretivo, detectando falhas, desperd\u00edcios, irregularidades e ilegalidades san\u00e1veis, que ocorrem durante a realiza\u00e7\u00e3o dos fatos. ","id":6373589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corretivo, detectando falhas, desperd\u00edcios, irregularidades e ilegalidades san\u00e1veis, que ocorrem durante a realiza\u00e7\u00e3o dos fatos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Definitivo, impedindo a ocorr\u00eancia de falhas, desperd\u00edcios, irregularidades e ilegalidades, evitando gastos com a ado\u00e7\u00e3o posterior de medidas corretivas. ","id":6373590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definitivo, impedindo a ocorr\u00eancia de falhas, desperd\u00edcios, irregularidades e ilegalidades, evitando gastos com a ado\u00e7\u00e3o posterior de medidas corretivas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Punitivo, impondo severas puni\u00e7\u00f5es quando da ocorr\u00eancia de falhas, desperd\u00edcios, irregularidades e ilegalidades. ","id":6373591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Punitivo, impondo severas puni\u00e7\u00f5es quando da ocorr\u00eancia de falhas, desperd\u00edcios, irregularidades e ilegalidades. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  76 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Auditoria, Licita\u00e7\u00f5es e Contratos de TI","oab":false,"nome":"Auditoria, Licita\u00e7\u00f5es e Contratos de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397570,"slug":"tecnologia-da-informacao-auditoria-licitacoes-e-contratos-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1687064","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o atendimento e a interna\u00e7\u00e3o domiciliares, estabelecidos no Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":55547,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-assistente-social","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1687069,"hashId":"1ba1c6d2ff1a8300512d9fa508f8762b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o atendimento e a interna\u00e7\u00e3o domiciliares, estabelecidos no Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6373614,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado a interna\u00e7\u00e3o domiciliar.","id":6373612,"corpo":"<p>\u00c9 vedado a interna\u00e7\u00e3o domiciliar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na modalidade de assist\u00eancia de atendimento e interna\u00e7\u00e3o domiciliares incluem-se unicamente os procedimentos m\u00e9dicos e de enfermagem.","id":6373613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na modalidade de assist\u00eancia de atendimento e interna\u00e7\u00e3o domiciliares incluem-se unicamente os procedimentos m\u00e9dicos e de enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O atendimento e a interna\u00e7\u00e3o domiciliares ser\u00e3o realizados por equipes multidisciplinares que atuar\u00e3o nos n\u00edveis da medicina preventiva, terap\u00eautica e reabilitadora.","id":6373614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento e a interna\u00e7\u00e3o domiciliares ser\u00e3o realizados por equipes multidisciplinares que atuar\u00e3o nos n\u00edveis da medicina preventiva, terap\u00eautica e reabilitadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O atendimento e a interna\u00e7\u00e3o domiciliares poder\u00e3o se realizados por indica\u00e7\u00e3o de qualquer profissional da \u00e1rea da sa\u00fade.","id":6373615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento e a interna\u00e7\u00e3o domiciliares poder\u00e3o se realizados por indica\u00e7\u00e3o de qualquer profissional da \u00e1rea da sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O atendimento e a interna\u00e7\u00e3o domiciliares s\u00f3 poder\u00e3o ser realizados por indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, sem expressa concord\u00e2ncia do paciente e de sua fam\u00edlia.","id":6373616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento e a interna\u00e7\u00e3o domiciliares s\u00f3 poder\u00e3o ser realizados por indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, sem expressa concord\u00e2ncia do paciente e de sua fam\u00edlia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Do Subsistema de Atendimento e Interna\u00e7\u00e3o Domiciliar - Art. 19-I","oab":false,"nome":"Do Subsistema de Atendimento e Interna\u00e7\u00e3o Domiciliar - Art. 19-I","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424075,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-subsistema-de-atendimento-e-internacao-domiciliar-art-19-i"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1687069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o indireta \u00e9 o conjunto de pessoas jur\u00eddicas (desprovidas de autonomia pol\u00edtica) que, vinculadas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta, t\u00eam a compet\u00eancia para o exerc\u00edcio, de forma descentralizada, de atividade administrativas. S\u00e3o entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta, dotadas de personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria:","provas":[{"id":55548,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Auditor de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1687090,"hashId":"e480f8cbeca6733d7695dbb520003d2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o indireta \u00e9 o conjunto de pessoas jur\u00eddicas (desprovidas de autonomia pol\u00edtica) que, vinculadas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta, t\u00eam a compet\u00eancia para o exerc\u00edcio, de forma descentralizada, de atividade administrativas. S\u00e3o entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta, dotadas de personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria:<\/p>","resposta":6373720,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autarquias, minist\u00e9rios, empresas p\u00fablicas, funda\u00e7\u00f5es e sociedade de economia mista.","id":6373717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autarquias, minist\u00e9rios, empresas p\u00fablicas, funda\u00e7\u00f5es e sociedade de economia mista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sociedades em geral, empresas p\u00fablicas e privadas, autarquias, funda\u00e7\u00f5es.","id":6373718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sociedades em geral, empresas p\u00fablicas e privadas, autarquias, funda\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Empresas privadas, autarquias, empresas p\u00fablicas, sociedade de economia mista.","id":6373719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empresas privadas, autarquias, empresas p\u00fablicas, sociedade de economia mista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Empresas p\u00fablicas, funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, autarquias e sociedades de economia mista.","id":6373720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empresas p\u00fablicas, funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, autarquias e sociedades de economia mista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Autarquias, empresas privadas, funda\u00e7\u00f5es, minist\u00e9rios e sociedade de economia mista.","id":6373721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autarquias, empresas privadas, funda\u00e7\u00f5es, minist\u00e9rios e sociedade de economia mista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas (ou Governamentais)","oab":true,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas (ou Governamentais)","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404350,"slug":"direito-administrativo-fundacoes-publicas-ou-governamentais"},{"nome_clean":"Sociedade de Economia Mista","oab":true,"nome":"Sociedade de Economia Mista","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407862,"slug":"direito-administrativo-sociedade-de-economia-mista"},{"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Empresas P\u00fablicas","pai":404351,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407863,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-das-empresas-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1687090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Correlacione e marque a op\u00e7\u00e3o correta respectivamente:I. \u00c9 quando o Estado desempenha algumas de suas atribui\u00e7\u00f5es por meio de outras pessoas, e n\u00e3o pela administra\u00e7\u00e3o direta.II. Ocorre quando o Estado executa suas tarefas diretamente, por meio dos \u00f3rg\u00e3os e agentes integrantes da denominada administra\u00e7\u00e3o direta.III. \u00c9 a situa\u00e7\u00e3o em que uma determinada pessoa jur\u00eddica integrante da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica extingue \u00f3rg\u00e3os antes existentes em sua estrutura reunindo em um n\u00famero menor de unidades as respectivas compet\u00eancias.","provas":[{"id":55548,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Auditor de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1687092,"hashId":"2804bf1edc5e3b14056828d6c287cb1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Correlacione e marque a op\u00e7\u00e3o correta respectivamente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 quando o Estado desempenha algumas de suas atribui\u00e7\u00f5es por meio de outras pessoas, e n\u00e3o pela administra\u00e7\u00e3o direta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ocorre quando o Estado executa suas tarefas diretamente, por meio dos \u00f3rg\u00e3os e agentes integrantes da denominada administra\u00e7\u00e3o direta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 a situa\u00e7\u00e3o em que uma determinada pessoa jur\u00eddica integrante da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica extingue \u00f3rg\u00e3os antes existentes em sua estrutura reunindo em um n\u00famero menor de unidades as respectivas compet\u00eancias.<\/p>","resposta":6373729,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 concentra\u00e7\u00e3o administrativa.II \u2013 descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa.III - centraliza\u00e7\u00e3o administrativa.","id":6373727,"corpo":"<p>I \u2013 concentra\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p><p>II \u2013 descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p><p>III - centraliza\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 desconcentra\u00e7\u00e3o administrativa.II \u2013 centraliza\u00e7\u00e3o administrativa.III - concentra\u00e7\u00e3o administrativa.","id":6373728,"corpo":"<p>I \u2013 desconcentra\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p><p>II \u2013 centraliza\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p><p>III - concentra\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa.II \u2013 centraliza\u00e7\u00e3o administrativa.III \u2013 concentra\u00e7\u00e3o administrativa.","id":6373729,"corpo":"<p>I \u2013 descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p><p>II \u2013 centraliza\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p><p>III \u2013 concentra\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 centraliza\u00e7\u00e3o administrativa.II \u2013 descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa.III - concentra\u00e7\u00e3o administrativa.","id":6373730,"corpo":"<p>I \u2013 centraliza\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p><p>II \u2013 descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p><p>III - concentra\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa.II \u2013 concentra\u00e7\u00e3o administrativa.III - desconcentra\u00e7\u00e3o administrativa.","id":6373731,"corpo":"<p>I \u2013 descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p><p>II \u2013 concentra\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p><p>III - desconcentra\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404343,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1687092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao que estabelece a lei de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":55548,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Auditor de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1687098,"hashId":"e00b3bf5fdbfa428f777e8752e5b4bdb","enunciado":"<p>Quanto ao que estabelece a lei de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":6373757,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 permitido aos agentes p\u00fablicos estabelecer tratamento diferenciado de natureza comercial entre empresas brasileiras e estrangeiras.","id":6373757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido aos agentes p\u00fablicos estabelecer tratamento diferenciado de natureza comercial entre empresas brasileiras e estrangeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, como crit\u00e9rio de desempate, ser\u00e1 assegurada prefer\u00eancia, sucessivamente, aos bens e servi\u00e7os produzidos no pa\u00eds.","id":6373758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, como crit\u00e9rio de desempate, ser\u00e1 assegurada prefer\u00eancia, sucessivamente, aos bens e servi\u00e7os produzidos no pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 sigilosa, sendo p\u00fablicos e acess\u00edveis ao p\u00fablico os atos de seu procedimento, salvo quanto ao conte\u00fado das propostas, at\u00e9 a respectiva abertura.","id":6373759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 sigilosa, sendo p\u00fablicos e acess\u00edveis ao p\u00fablico os atos de seu procedimento, salvo quanto ao conte\u00fado das propostas, at\u00e9 a respectiva abertura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos processos de licita\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser estabelecida margem de prefer\u00eancia para produtos manufaturados e para servi\u00e7os nacionais que atendam a normas t\u00e9cnicas brasileiras.","id":6373760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos processos de licita\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser estabelecida margem de prefer\u00eancia para produtos manufaturados e para servi\u00e7os nacionais que atendam a normas t\u00e9cnicas brasileiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel.","id":6373761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/1687098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a margem de prefer\u00eancia nos processos licitat\u00f3rios \u00e9 correto afirmar, exceto:","provas":[{"id":55548,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Auditor de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1687103,"hashId":"283af5dc831ac8d0d76b357f671a306e","enunciado":"<p>Sobre a margem de prefer\u00eancia nos processos licitat\u00f3rios \u00e9 correto afirmar, exceto:<\/p>","resposta":6373786,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser estabelecida margem de prefer\u00eancia para produtos manufaturados e para servi\u00e7os nacionais que atendam a normas t\u00e9cnicas brasileiras.","id":6373782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 ser estabelecida margem de prefer\u00eancia para produtos manufaturados e para servi\u00e7os nacionais que atendam a normas t\u00e9cnicas brasileiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser estabelecida margem de prefer\u00eancia para bens e servi\u00e7os produzidos ou prestados por empresas que comprovem cumprimento de reserva de cargos prevista em lei para pessoa com defici\u00eancia ou para reabilitado da Previd\u00eancia Social e que atendam \u00e0s regras de acessibilidade previstas na legisla\u00e7\u00e3o.","id":6373783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 ser estabelecida margem de prefer\u00eancia para bens e servi\u00e7os produzidos ou prestados por empresas que comprovem cumprimento de reserva de cargos prevista em lei para pessoa com defici\u00eancia ou para reabilitado da Previd\u00eancia Social e que atendam \u00e0s regras de acessibilidade previstas na legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A margem de prefer\u00eancia ser\u00e1 estabelecida com base em estudos revistos periodicamente, em prazo n\u00e3o superior a 5 (cinco) anos, que levem em considera\u00e7\u00e3o gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.","id":6373784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A margem de prefer\u00eancia ser\u00e1 estabelecida com base em estudos revistos periodicamente, em prazo n\u00e3o superior a 5 (cinco) anos, que levem em considera\u00e7\u00e3o gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para os produtos manufaturados e servi\u00e7os nacionais resultantes de desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica realizados no Pa\u00eds, poder\u00e1 ser estabelecido margem de prefer\u00eancia adicional.","id":6373785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os produtos manufaturados e servi\u00e7os nacionais resultantes de desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica realizados no Pa\u00eds, poder\u00e1 ser estabelecido margem de prefer\u00eancia adicional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A margem de prefer\u00eancia poder\u00e1 ser estendida, apenas parcialmente, aos bens e servi\u00e7os origin\u00e1rios dos Estados Partes do Mercado Comum do Sul - Mercosul.","id":6373786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A margem de prefer\u00eancia poder\u00e1 ser estendida, apenas parcialmente, aos bens e servi\u00e7os origin\u00e1rios dos Estados Partes do Mercado Comum do Sul - Mercosul.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404453,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-normas-de-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/1687103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 incorreto afirmar quanto \u00e0 dispensa de licita\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":55548,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Auditor de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1687107,"hashId":"1dfa26249e518b130db6f11620eed0a7","enunciado":"<p>\u00c9 incorreto afirmar quanto \u00e0 dispensa de licita\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6373806,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para obras e servi\u00e7os de engenharia de valor at\u00e9 10% (dez por cento) do limite previsto, desde que n\u00e3o se refiram a parcelas de uma mesma obra ou servi\u00e7o ou ainda para obras e servi\u00e7os da mesma natureza e no mesmo local que possam ser realizadas conjunta e concomitantemente.","id":6373802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para obras e servi\u00e7os de engenharia de valor at\u00e9 10% (dez por cento) do limite previsto, desde que n\u00e3o se refiram a parcelas de uma mesma obra ou servi\u00e7o ou ainda para obras e servi\u00e7os da mesma natureza e no mesmo local que possam ser realizadas conjunta e concomitantemente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para outros servi\u00e7os e compras de valor at\u00e9 10% (dez por cento) do limite previsto, desde que n\u00e3o se refiram a parcelas de um mesmo servi\u00e7o, compra ou aliena\u00e7\u00e3o de maior vulto que possa ser realizada de uma s\u00f3 vez.","id":6373803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para outros servi\u00e7os e compras de valor at\u00e9 10% (dez por cento) do limite previsto, desde que n\u00e3o se refiram a parcelas de um mesmo servi\u00e7o, compra ou aliena\u00e7\u00e3o de maior vulto que possa ser realizada de uma s\u00f3 vez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos casos de guerra ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem.","id":6373804,"corpo":"<p>Nos casos de guerra ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o acudirem interessados \u00e0 licita\u00e7\u00e3o anterior e esta, justificadamente, n\u00e3o puder ser repetida sem preju\u00edzo para a Administra\u00e7\u00e3o, mantidas, neste caso, todas as condi\u00e7\u00f5es preestabelecidas.","id":6373805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando n\u00e3o acudirem interessados \u00e0 licita\u00e7\u00e3o anterior e esta, justificadamente, n\u00e3o puder ser repetida sem preju\u00edzo para a Administra\u00e7\u00e3o, mantidas, neste caso, todas as condi\u00e7\u00f5es preestabelecidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o houver possibilidade de comprometimento da seguran\u00e7a nacional, nos casos estabelecidos em decreto do Presidente da Rep\u00fablica, ouvido o Conselho de Defesa Nacional","id":6373806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando n\u00e3o houver possibilidade de comprometimento da seguran\u00e7a nacional, nos casos estabelecidos em decreto do Presidente da Rep\u00fablica, ouvido o Conselho de Defesa Nacional<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1687107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para uma boa organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas se faz necess\u00e1rio que todos os seus processos e atividades sejam mapeados, planejados e executados por meio de uma estrutura organizacional denominada curadoria.Assinale a alternativa incorreta a respeito da curadoria de cole\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas:","provas":[{"id":55549,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-biologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1687116,"hashId":"fb3d551fcae0b2f5f542aa5f55ae44ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para uma boa organiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas se faz necess\u00e1rio que todos os seus processos e atividades sejam mapeados, planejados e executados por meio de uma estrutura organizacional denominada curadoria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <u>incorreta <\/u>a respeito da curadoria de cole\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas:<\/p>","resposta":6373847,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o do curador promover a atualiza\u00e7\u00e3o taxon\u00f4mica constante do acervo, sem, no entanto, disponibilizar ou incentivar colabora\u00e7\u00e3o com outras institui\u00e7\u00f5es ou pesquisadores.","id":6373847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o do curador promover a atualiza\u00e7\u00e3o taxon\u00f4mica constante do acervo, sem, no entanto, disponibilizar ou incentivar colabora\u00e7\u00e3o com outras institui\u00e7\u00f5es ou pesquisadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A atividade de curadoria diz respeito tanto \u00e0 parte de zeladoria da cole\u00e7\u00e3o, quanto \u00e0s atividades de gest\u00e3o.","id":6373848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade de curadoria diz respeito tanto \u00e0 parte de zeladoria da cole\u00e7\u00e3o, quanto \u00e0s atividades de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enquadram-se nas atividades de zeladoria: a coleta, o armazenamento e preserva\u00e7\u00e3o, a cataloga\u00e7\u00e3o e a correta disponibiliza\u00e7\u00e3o do acervo.","id":6373849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquadram-se nas atividades de zeladoria: a coleta, o armazenamento e preserva\u00e7\u00e3o, a cataloga\u00e7\u00e3o e a correta disponibiliza\u00e7\u00e3o do acervo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 de responsabilidade do curador a tomada de decis\u00f5es t\u00e9cnico-cient\u00edficas, assim como a defini\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de manejo, acesso e disponibiliza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es do acervo.","id":6373850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de responsabilidade do curador a tomada de decis\u00f5es t\u00e9cnico-cient\u00edficas, assim como a defini\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de manejo, acesso e disponibiliza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es do acervo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O curador deve ser um profissional plenamente capacitado, profundo conhecedor do escopo do acervo, capaz de contemplar a incorpora\u00e7\u00e3o de novo material biol\u00f3gico, concomitante \u00e0 revis\u00e3o curatorial do acervo pr\u00e9-existente.","id":6373851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O curador deve ser um profissional plenamente capacitado, profundo conhecedor do escopo do acervo, capaz de contemplar a incorpora\u00e7\u00e3o de novo material biol\u00f3gico, concomitante \u00e0 revis\u00e3o curatorial do acervo pr\u00e9-existente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"}],"slug":"biologia\/1687116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes proposi\u00e7\u00f5es sobre potencial de a\u00e7\u00e3o:1 - \u00c9 um sinal el\u00e9trico em propaga\u00e7\u00e3o para conduzir uma ordem ou uma not\u00edcia.2 - \u00c9 propagado ao longo da membrana das c\u00e9lulas nervosas, neur\u00f4nios, passando de uma c\u00e9lula a outra atrav\u00e9s das sinapses nervosas e das estruturas nervosas para as estruturas musculares atrav\u00e9s das placas motoras.3 - Propaga-se tamb\u00e9m nos m\u00fasculos promovendo sua contra\u00e7\u00e3o.4 - Quando um neur\u00f4nio recebe um est\u00edmulo adequado o potencial de repouso de sua membrana, em determinada regi\u00e3o, \u00e9 alterado atingindo um potencial limite m\u00ednimo, denominado de limiar excitat\u00f3rio ou limiar de excita\u00e7\u00e3o e nesta situa\u00e7\u00e3o, a membrana abrir\u00e1 seus canais i\u00f4nicos.5- Os canais abertos pela varia\u00e7\u00e3o da voltagem do repouso at\u00e9 o limiar excitat\u00f3rio s\u00e3o chamados de canais voltagem-dependentes, justamente por eles serem ativados pela varia\u00e7\u00e3o da voltagem. Estes canais podem ser de v\u00e1rios \u00edons, por exemplo, canais voltagem-dependentes de s\u00f3dio ou canais voltagem-dependentes de pot\u00e1ssio.Assinale a ordem correta (Verdadeiro ou Falso):","provas":[{"id":55549,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-biologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1687118,"hashId":"2c6b85b71771f0c06a7f12b714e12d10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes proposi\u00e7\u00f5es sobre potencial de a\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - \u00c9 um sinal el\u00e9trico em propaga\u00e7\u00e3o para conduzir uma ordem ou uma not\u00edcia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - \u00c9 propagado ao longo da membrana das c\u00e9lulas nervosas, neur\u00f4nios, passando de uma c\u00e9lula a outra atrav\u00e9s das sinapses nervosas e das estruturas nervosas para as estruturas musculares atrav\u00e9s das placas motoras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - Propaga-se tamb\u00e9m nos m\u00fasculos promovendo sua contra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 - Quando um neur\u00f4nio recebe um est\u00edmulo adequado o potencial de repouso de sua membrana, em determinada regi\u00e3o, \u00e9 alterado atingindo um potencial limite m\u00ednimo, denominado de limiar excitat\u00f3rio ou limiar de excita\u00e7\u00e3o e nesta situa\u00e7\u00e3o, a membrana abrir\u00e1 seus canais i\u00f4nicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5- Os canais abertos pela varia\u00e7\u00e3o da voltagem do repouso at\u00e9 o limiar excitat\u00f3rio s\u00e3o chamados de canais voltagem-dependentes, justamente por eles serem ativados pela varia\u00e7\u00e3o da voltagem. Estes canais podem ser de v\u00e1rios \u00edons, por exemplo, canais voltagem-dependentes de s\u00f3dio ou canais voltagem-dependentes de pot\u00e1ssio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a ordem correta (Verdadeiro ou Falso):<\/p>","resposta":6373858,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1-V; 2-V; 3-V; 4-F; 5-V","id":6373857,"corpo":"<p>1-V; 2-V; 3-V; 4-F; 5-V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1-V; 2-V; 3-V; 4-V; 5-V","id":6373858,"corpo":"<p>1-V; 2-V; 3-V; 4-V; 5-V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1-V; 2-V; 3-F; 4-V; 5-V","id":6373859,"corpo":"<p>1-V; 2-V; 3-F; 4-V; 5-V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1-V; 2-V; 3-V; 4-V; 5-F","id":6373860,"corpo":"<p>1-V; 2-V; 3-V; 4-V; 5-F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1-F; 2-V; 3-V; 4-V; 5-V","id":6373861,"corpo":"<p>1-F; 2-V; 3-V; 4-V; 5-V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"}],"slug":"biologia\/1687118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de separa\u00e7\u00e3o de part\u00edculas de acordo com as cargas el\u00e9tricas e pesos moleculares, que permite a separa\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas org\u00e2nicas como DNA e RNA pela migra\u00e7\u00e3o destas em um gel durante a aplica\u00e7\u00e3o de um potencial el\u00e9trico, denomina-se:","provas":[{"id":55549,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-biologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1687120,"hashId":"341cc1fda87a3007858b24f5b5b0e48c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica de separa\u00e7\u00e3o de part\u00edculas de acordo com as cargas el\u00e9tricas e pesos moleculares, que permite a separa\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas org\u00e2nicas como DNA e RNA pela migra\u00e7\u00e3o destas em um gel durante a aplica\u00e7\u00e3o de um potencial el\u00e9trico, denomina-se:<\/p>","resposta":6373871,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Espectrofotometria.","id":6373867,"corpo":"<p>Espectrofotometria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cromatografia em camada delgada.","id":6373868,"corpo":"<p>Cromatografia em camada delgada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cromatografia em coluna.","id":6373869,"corpo":"<p>Cromatografia em coluna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cromatografia gasosa.","id":6373870,"corpo":"<p>Cromatografia gasosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eletroforese.","id":6373871,"corpo":"<p>Eletroforese.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1687120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A colorimetria \u00e9 a parte da fotometria pelo qual se pode obter a concentra\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s da medida de suas respectivas absor\u00e7\u00f5es da luz em um dado comprimento de onda. Este comprimento de onda pode estar no intervalo de \u201cA\u201d e \u201cB\u201d que corresponde \u00e0 faixa de \u201cC\u201d, ou de 200 a 400 nm, que equivale \u00e0 \u201cD\u201d. A, B, C e D correspondem respectivamente a:","provas":[{"id":55549,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-biologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1687122,"hashId":"3cf3fc9da6133e20de1524c1599d3e83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A colorimetria \u00e9 a parte da fotometria pelo qual se pode obter a concentra\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s da medida de suas respectivas absor\u00e7\u00f5es da luz em um dado comprimento de onda. Este comprimento de onda pode estar no intervalo de \u201cA\u201d e \u201cB\u201d que corresponde \u00e0 faixa de \u201cC\u201d, ou de 200 a 400 nm, que equivale \u00e0 \u201cD\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A, B, C e D correspondem respectivamente a:<\/p>","resposta":6373881,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"700 nm, 900 nm, luz vis\u00edvel, faixa ultravioleta.","id":6373877,"corpo":"<p>700 nm, 900 nm, luz vis\u00edvel, faixa ultravioleta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"200 nm, 400 nm, faixa ultravioleta, luz vis\u00edvel.","id":6373878,"corpo":"<p>200 nm, 400 nm, faixa ultravioleta, luz vis\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100 nm, 300 nm, luz vis\u00edvel, faixa ultravioleta.","id":6373879,"corpo":"<p>100 nm, 300 nm, luz vis\u00edvel, faixa ultravioleta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200 nm, 1000 nm, faixa ultravioleta, luz vis\u00edvel","id":6373880,"corpo":"<p>200 nm, 1000 nm, faixa ultravioleta, luz vis\u00edvel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"400 nm, 800 nm, luz vis\u00edvel, faixa ultravioleta.","id":6373881,"corpo":"<p>400 nm, 800 nm, luz vis\u00edvel, faixa ultravioleta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/1687122","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o tr\u00eas os tipos principais de RNA que participam do processo da s\u00edntese prot\u00e9ica: RNA de transfer\u00eancia (RNAt), RNA riboss\u00f4mico (RNAr) e RNA mensageiro (RNAm). Da mesma forma que o DNA, essas tr\u00eas s\u00e3o mol\u00e9culas polim\u00e9ricas n\u00e3o ramificadas, compostas de mononucleot\u00eddeos unidos por liga\u00e7\u00f5es fosfodi\u00e9ster. No entanto, h\u00e1 diferen\u00e7as entre o RNA e o DNA em alguns aspectos. Analisando o texto acima, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta quanto aos \u00e1cidos nucleicos:","provas":[{"id":55549,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-biologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1687147,"hashId":"8bd7a75a48c72b4452c262cc9c321040","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o tr\u00eas os tipos principais de RNA que participam do processo da s\u00edntese prot\u00e9ica: RNA de transfer\u00eancia (RNAt), RNA riboss\u00f4mico (RNAr) e RNA mensageiro (RNAm). Da mesma forma que o DNA, essas tr\u00eas s\u00e3o mol\u00e9culas polim\u00e9ricas n\u00e3o ramificadas, compostas de mononucleot\u00eddeos unidos por liga\u00e7\u00f5es fosfodi\u00e9ster. No entanto, h\u00e1 diferen\u00e7as entre o RNA e o DNA em alguns aspectos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando o texto acima, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta quanto aos \u00e1cidos nucleicos:<\/p>","resposta":6374004,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mol\u00e9culas de RNA s\u00e3o consideravelmente menores que o DNA","id":6374002,"corpo":"<p>Mol\u00e9culas de RNA s\u00e3o consideravelmente menores que o DNA<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em RNA h\u00e1 ribose em vez de desoxirribose e uracil em vez de timina.","id":6374003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em RNA h\u00e1 ribose em vez de desoxirribose e uracil em vez de timina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O RNAm compreende cerca de 50% do RNA da c\u00e9lula, sendo o tipo menos heterog\u00eaneo de RNA em termos de tamanho.","id":6374004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O RNAm compreende cerca de 50% do RNA da c\u00e9lula, sendo o tipo menos heterog\u00eaneo de RNA em termos de tamanho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O RNAt \u00e9 a menor das tr\u00eas principais mol\u00e9culas de RNA, apresentando res\u00edduos de nucleot\u00eddeos em forma de trevo.","id":6374005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O RNAt \u00e9 a menor das tr\u00eas principais mol\u00e9culas de RNA, apresentando res\u00edduos de nucleot\u00eddeos em forma de trevo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os tr\u00eas principais tipos de RNA diferem um do outro em termos de tamanho, fun\u00e7\u00e3o e modifica\u00e7\u00f5es estruturais espec\u00edficas.","id":6374006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tr\u00eas principais tipos de RNA diferem um do outro em termos de tamanho, fun\u00e7\u00e3o e modifica\u00e7\u00f5es estruturais espec\u00edficas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/1687147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todas s\u00e3o exemplos de doen\u00e7as causadas por v\u00edrus:","provas":[{"id":55549,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-biologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1687155,"hashId":"416270b1e1f3f3622a0b8755d98d97ca","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que todas s\u00e3o exemplos de doen\u00e7as causadas por v\u00edrus:<\/p>","resposta":6374044,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Varicela, sarampo, raiva, tuberculose e poliomielite.","id":6374042,"corpo":"<p>Varicela, sarampo, raiva, tuberculose e poliomielite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00e9tano, caxumba, gripe, tuberculose e sarampo.","id":6374043,"corpo":"<p>T\u00e9tano, caxumba, gripe, tuberculose e sarampo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Raiva, sarampo, hepatite C, varicela e dengue.","id":6374044,"corpo":"<p>Raiva, sarampo, hepatite C, varicela e dengue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dengue, caxumba, AIDS, rub\u00e9ola e hansen\u00edase.","id":6374045,"corpo":"<p>Dengue, caxumba, AIDS, rub\u00e9ola e hansen\u00edase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coqueluche, difteria, AIDS, herpes genital e sarampo.","id":6374046,"corpo":"<p>Coqueluche, difteria, AIDS, herpes genital e sarampo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":"biologia\/1687155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora as restaura\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas sejam hoje predominantes na prefer\u00eancia tanto de profissionais quanto de pacientes, o am\u00e1lgama apresenta uma casu\u00edstica de mais de cem anos na restaura\u00e7\u00e3o de dentes posteriores, sofrendo modifica\u00e7\u00f5es ao longo do tempo que lhe proporcionaram melhorias nas suas propriedades f\u00edsicas e mec\u00e2nicas. As ligas utilizadas hoje apresentam duas fases de cristaliza\u00e7\u00e3o. Os problemas de deforma\u00e7\u00e3o, fratura ou oxida\u00e7\u00e3o ocorrem durante a chamada fase gama 2 do am\u00e1lgama. Esta fase \u00e9 representada pela rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica entre o merc\u00fario e:","provas":[{"id":55550,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-dentista","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Dentista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1687172,"hashId":"d1f09230b32c738fac25e11b2db63285","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora as restaura\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas sejam hoje predominantes na prefer\u00eancia tanto de profissionais quanto de pacientes, o am\u00e1lgama apresenta uma casu\u00edstica de mais de cem anos na restaura\u00e7\u00e3o de dentes posteriores, sofrendo modifica\u00e7\u00f5es ao longo do tempo que lhe proporcionaram melhorias nas suas propriedades f\u00edsicas e mec\u00e2nicas. As ligas utilizadas hoje apresentam duas fases de cristaliza\u00e7\u00e3o. Os problemas de deforma\u00e7\u00e3o, fratura ou oxida\u00e7\u00e3o ocorrem durante a chamada fase gama 2 do am\u00e1lgama. Esta fase \u00e9 representada pela rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica entre o merc\u00fario e:<\/p>","resposta":6374125,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O alum\u00ednio","id":6374122,"corpo":"<p>O alum\u00ednio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O zinco","id":6374123,"corpo":"<p>O zinco<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A prata","id":6374124,"corpo":"<p>A prata<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O estanho","id":6374125,"corpo":"<p>O estanho<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O chumbo","id":6374126,"corpo":"<p>O chumbo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Materiais Restauradores","oab":false,"nome":"Materiais Restauradores","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399346,"slug":"odontologia-materiais-restauradores"}],"slug":"odontologia\/1687172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Duas das situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancias mais comuns nos consult\u00f3rios odontol\u00f3gicos s\u00e3o a lipot\u00edmia e a s\u00edncope, e algumas medidas podem ser tomadas:I. Interromper o atendimento, removendo todo o material da boca do pacienteII. Elevar a cabe\u00e7a do paciente para tr\u00e1s, proporcionando a passagem de ar,III. Levar o paciente \u00e0 posi\u00e7\u00e3o supina, com os p\u00e9s levemente elevados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cabe\u00e7aIV. Dispensar o paciente com acompanhante, ap\u00f3s a sua recupera\u00e7\u00e3oEst\u00e3o corretas apenas:","provas":[{"id":55550,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-dentista","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Dentista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1687214,"hashId":"dd2e8b5f643f26608e199643afdc1c2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas das situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancias mais comuns nos consult\u00f3rios odontol\u00f3gicos s\u00e3o a lipot\u00edmia e a s\u00edncope, e algumas medidas podem ser tomadas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Interromper o atendimento, removendo todo o material da boca do paciente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Elevar a cabe\u00e7a do paciente para tr\u00e1s, proporcionando a passagem de ar,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Levar o paciente \u00e0 posi\u00e7\u00e3o supina, com os p\u00e9s levemente elevados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cabe\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Dispensar o paciente com acompanhante, ap\u00f3s a sua recupera\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas:<\/p>","resposta":6374321,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I, II e III","id":6374319,"corpo":"<p>Os itens I, II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os itens I e IV","id":6374320,"corpo":"<p>Os itens I e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os itens I, II, III e IV","id":6374321,"corpo":"<p>Os itens I, II, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens III e IV","id":6374322,"corpo":"<p>Os itens III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os itens I, II e IV","id":6374323,"corpo":"<p>Os itens I, II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Emerg\u00eancias M\u00e9dicas em Odontologia","oab":false,"nome":"Emerg\u00eancias M\u00e9dicas em Odontologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399395,"slug":"odontologia-emergencias-medicas-em-odontologia"}],"slug":"odontologia\/1687214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alveolites s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es decorrentes da infec\u00e7\u00e3o p\u00f3s-cirurgica que o cirurgi\u00e3o-dentista tem por obriga\u00e7\u00e3o diagnosticar e intervir. Qual a conduta correta no caso de alveolite seca?","provas":[{"id":55550,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-dentista","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Dentista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1687234,"hashId":"cc6707bd0e90118082344bf3790873c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alveolites s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es decorrentes da infec\u00e7\u00e3o p\u00f3s-cirurgica que o cirurgi\u00e3o-dentista tem por obriga\u00e7\u00e3o diagnosticar e intervir. Qual a conduta correta no caso de alveolite seca?<\/p>","resposta":6374414,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reabir o alv\u00e9olo, raspar as paredes alveolares atrav\u00e9s de osteotomia com brocas, irrigar e suturar","id":6374412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reabir o alv\u00e9olo, raspar as paredes alveolares atrav\u00e9s de osteotomia com brocas, irrigar e suturar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticoterapia a fim de debelar a infec\u00e7\u00e3o associada","id":6374413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prescri\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticoterapia a fim de debelar a infec\u00e7\u00e3o associada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Irrigar suavemente, utilizar medicamento no local por 3 a 6 dias, preservando-se o co\u00e1gulo restante","id":6374414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Irrigar suavemente, utilizar medicamento no local por 3 a 6 dias, preservando-se o co\u00e1gulo restante<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a prescri\u00e7\u00e3o de analg\u00e9sicos e anti-inflamat\u00f3rios sist\u00eamicos","id":6374415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a prescri\u00e7\u00e3o de analg\u00e9sicos e anti-inflamat\u00f3rios sist\u00eamicos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reabir o alv\u00e9olo, remover todo o co\u00e1gulo com curetagem, irrigar e suturar","id":6374416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reabir o alv\u00e9olo, remover todo o co\u00e1gulo com curetagem, irrigar e suturar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es Cir\u00fargicas","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es Cir\u00fargicas","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399319,"slug":"odontologia-complicacoes-cirurgicas"}],"slug":"odontologia\/1687234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"C.M.P.S., 7 anos, g\u00eanero feminino, foi levada pela m\u00e3e \u00e0 UBS ap\u00f3s queixa de dor leve no elemento 85. Ap\u00f3s a remo\u00e7\u00e3o de uma dentina amolecida com uma colher de dentina, o CD chegou \u00e0 uma dentina mais dura e resistente, removida em lascas. A conduta restauradora mais adequada seria:","provas":[{"id":55550,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-dentista","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Dentista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1687239,"hashId":"6feeaa9f9676965954532e9a4e78cdbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">C.M.P.S., 7 anos, g\u00eanero feminino, foi levada pela m\u00e3e \u00e0 UBS ap\u00f3s queixa de dor leve no elemento 85. Ap\u00f3s a remo\u00e7\u00e3o de uma dentina amolecida com uma colher de dentina, o CD chegou \u00e0 uma dentina mais dura e resistente, removida em lascas. A conduta restauradora mais adequada seria:<\/p>","resposta":6374439,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar um pulpotomia preventiva com hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio, ap\u00f3s trepana\u00e7\u00e3o do dente","id":6374435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar um pulpotomia preventiva com hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio, ap\u00f3s trepana\u00e7\u00e3o do dente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o remover essa dentina, aplicar um verniz com fl\u00faor e restaurar com am\u00e1lgama","id":6374436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o remover essa dentina, aplicar um verniz com fl\u00faor e restaurar com am\u00e1lgama<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Remover toda a dentina mais dura at\u00e9 encontar dentina sadia, fazer uma base de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio e ion\u00f4mero de vidro e restaurar com resina composta","id":6374437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remover toda a dentina mais dura at\u00e9 encontar dentina sadia, fazer uma base de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio e ion\u00f4mero de vidro e restaurar com resina composta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Continuar a remo\u00e7\u00e3o da dentina at\u00e9 encontrar dentina sadia e restaurar com resina composta","id":6374438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Continuar a remo\u00e7\u00e3o da dentina at\u00e9 encontrar dentina sadia e restaurar com resina composta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Parar a remo\u00e7\u00e3o da dentina, fazer uma base de ion\u00f4mero de vidro e restaurar com resina composta","id":6374439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parar a remo\u00e7\u00e3o da dentina, fazer uma base de ion\u00f4mero de vidro e restaurar com resina composta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Restaura\u00e7\u00e3o","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399345,"slug":"odontologia-tecnicas-de-restauracao"}],"slug":"odontologia\/1687239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento restaurador atraum\u00e1tico, \u00e9 uma t\u00e9cnica que surgiu com a inten\u00e7\u00e3o de restaurar dentes cariados em locais onde o tratamento convencional n\u00e3o fosse poss\u00edvel, baseando-se em:","provas":[{"id":55550,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-dentista","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Dentista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1687243,"hashId":"59558568c2162f54279112a75be3f160","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento restaurador atraum\u00e1tico, \u00e9 uma t\u00e9cnica que surgiu com a inten\u00e7\u00e3o de restaurar dentes cariados em locais onde o tratamento convencional n\u00e3o fosse poss\u00edvel, baseando-se em:<\/p>","resposta":6374458,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um tratamento expectante para dentes com comprometimento pulpar","id":6374454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um tratamento expectante para dentes com comprometimento pulpar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um tratamento provis\u00f3rio indicado para c\u00e1rie de esmalte","id":6374455,"corpo":"<p>Um tratamento provis\u00f3rio indicado para c\u00e1rie de esmalte<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma t\u00e9cnica indicada somente para pacientes com necessidades especiais","id":6374456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma t\u00e9cnica indicada somente para pacientes com necessidades especiais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma t\u00e9cnica utilizada somente para pacientes idosos","id":6374457,"corpo":"<p>Uma t\u00e9cnica utilizada somente para pacientes idosos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma abordagem de maxima preven\u00e7\u00e3o e minima interven\u00e7\u00e3o","id":6374458,"corpo":"<p>Uma abordagem de maxima preven\u00e7\u00e3o e minima interven\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Tratamento Restaurador Atraum\u00e1tico (ART)","oab":false,"nome":"Tratamento Restaurador Atraum\u00e1tico (ART)","pai":399359,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417436,"slug":"odontologia-tratamento-restaurador-atraumatico-art"}],"slug":"odontologia\/1687243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u","sigla":"","id":709,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As perdas auditivas unilaterais acometem de 0,3 a 1 em cada 1.000 crian\u00e7as (PRIEVE et al., 2000).Uma consequ\u00eancia da perda auditiva unilateral \u00e9 a(o)","provas":[{"id":56880,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u","sigla":"","id":709,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaiucu-mg-2018-fundep-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1696947,"hashId":"22de9f4c6163fe5c510ea285674b4d89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As perdas auditivas unilaterais acometem de 0,3 a 1 em cada 1.000 crian\u00e7as (PRIEVE et al., 2000).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma consequ\u00eancia da perda auditiva unilateral \u00e9 a(o)<\/p>","resposta":6418370,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dificuldade de ouvir na presen\u00e7a de ru\u00eddo.","id":6418370,"corpo":"<p>dificuldade de ouvir na presen\u00e7a de ru\u00eddo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o do vocabul\u00e1rio.","id":6418371,"corpo":"<p>redu\u00e7\u00e3o do vocabul\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o da qualidade vocal.","id":6418372,"corpo":"<p>altera\u00e7\u00e3o da qualidade vocal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atraso do desenvolvimento de linguagem.","id":6418373,"corpo":"<p>atraso do desenvolvimento de linguagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1696947","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u","sigla":"","id":709,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos anos 1980, o desenvolvimento de equipamentos comerciais capazes de capturar as emiss\u00f5es otoac\u00fasticas aprimorou a pr\u00e1tica audiol\u00f3gica, fornecendo um potente instrumento para estudos sobre os mecanismos cocleares. As emiss\u00f5es otoac\u00fasticas s\u00e3o evocadas por meio de diferentes tipos de estimula\u00e7\u00e3o ac\u00fastica e podem ser divididas em tr\u00eas grupos: transientes, produtos de distor\u00e7\u00e3o e por est\u00edmulo frequ\u00eancia.As emiss\u00f5es otoac\u00fasticas transientes est\u00e3o presentes quando","provas":[{"id":56880,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u","sigla":"","id":709,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaiucu-mg-2018-fundep-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1696951,"hashId":"9c3a9ba44765b0f1be6a09d25a699f82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos anos 1980, o desenvolvimento de equipamentos comerciais capazes de capturar as emiss\u00f5es otoac\u00fasticas aprimorou a pr\u00e1tica audiol\u00f3gica, fornecendo um potente instrumento para estudos sobre os mecanismos cocleares. As emiss\u00f5es otoac\u00fasticas s\u00e3o evocadas por meio de diferentes tipos de estimula\u00e7\u00e3o ac\u00fastica e podem ser divididas em tr\u00eas grupos: transientes, produtos de distor\u00e7\u00e3o e por est\u00edmulo frequ\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As emiss\u00f5es otoac\u00fasticas transientes est\u00e3o presentes quando<\/p>","resposta":6418391,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 comprometimento de orelha m\u00e9dia.","id":6418388,"corpo":"<p>h\u00e1 comprometimento de orelha m\u00e9dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os limiares tonais est\u00e3o piores que 30 dBNA.","id":6418389,"corpo":"<p>os limiares tonais est\u00e3o piores que 30 dBNA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 presen\u00e7a de perda auditiva condutiva de grau leve.","id":6418390,"corpo":"<p>h\u00e1 presen\u00e7a de perda auditiva condutiva de grau leve.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 audi\u00e7\u00e3o normal ou perda auditiva neurossensorial com limiares tonais at\u00e9 30 dBNA.","id":6418391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 audi\u00e7\u00e3o normal ou perda auditiva neurossensorial com limiares tonais at\u00e9 30 dBNA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1696951","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u","sigla":"","id":709,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fun\u00e7\u00f5es estomatogn\u00e1ticas s\u00e3o executadas pela a\u00e7\u00e3o conjunta e harm\u00f4nica das estruturas do sistema estomatogn\u00e1tico, e compreendem a suc\u00e7\u00e3o, respira\u00e7\u00e3o, degluti\u00e7\u00e3o, mastiga\u00e7\u00e3o e fala.Em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento normal das fun\u00e7\u00f5es estomatogn\u00e1ticas, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":56880,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u","sigla":"","id":709,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaiucu-mg-2018-fundep-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1696960,"hashId":"a53a0d12426d5cb95efda8e47d60e0ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As fun\u00e7\u00f5es estomatogn\u00e1ticas s\u00e3o executadas pela a\u00e7\u00e3o conjunta e harm\u00f4nica das estruturas do sistema estomatogn\u00e1tico, e compreendem a suc\u00e7\u00e3o, respira\u00e7\u00e3o, degluti\u00e7\u00e3o, mastiga\u00e7\u00e3o e fala.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento normal das fun\u00e7\u00f5es estomatogn\u00e1ticas, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":6418428,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O reflexo de suc\u00e7\u00e3o inicia-se a partir do quinto m\u00eas de vida intrauterina, e seu desenvolvimento ser\u00e1 completo na 32\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o, quando ent\u00e3o haver\u00e1 a coordena\u00e7\u00e3o entre os reflexos de suc\u00e7\u00e3o e de degluti\u00e7\u00e3o.","id":6418426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reflexo de suc\u00e7\u00e3o inicia-se a partir do quinto m\u00eas de vida intrauterina, e seu desenvolvimento ser\u00e1 completo na 32\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o, quando ent\u00e3o haver\u00e1 a coordena\u00e7\u00e3o entre os reflexos de suc\u00e7\u00e3o e de degluti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A degluti\u00e7\u00e3o \u00e9 uma atividade neuromuscular complexa e integrada. \u00c9 a primeira fun\u00e7\u00e3o estomatogn\u00e1tica a manifestar-se no feto, por volta da 12\u00aa semana de vida intrauterina.","id":6418427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A degluti\u00e7\u00e3o \u00e9 uma atividade neuromuscular complexa e integrada. \u00c9 a primeira fun\u00e7\u00e3o estomatogn\u00e1tica a manifestar-se no feto, por volta da 12\u00aa semana de vida intrauterina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A mastiga\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato fisiol\u00f3gico e complexo que envolve atividades neuromusculares e digestivas. Essa fun\u00e7\u00e3o estomatogn\u00e1tica aparece por volta da 24\u00aa semana de vida intrauterina.","id":6418428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mastiga\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato fisiol\u00f3gico e complexo que envolve atividades neuromusculares e digestivas. Essa fun\u00e7\u00e3o estomatogn\u00e1tica aparece por volta da 24\u00aa semana de vida intrauterina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A respira\u00e7\u00e3o pulmonar acontece ap\u00f3s o nascimento e \u00e9 controlada pelo tronco encef\u00e1lico, exercendo uma fun\u00e7\u00e3o vital para a sobreviv\u00eancia humana.","id":6418429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A respira\u00e7\u00e3o pulmonar acontece ap\u00f3s o nascimento e \u00e9 controlada pelo tronco encef\u00e1lico, exercendo uma fun\u00e7\u00e3o vital para a sobreviv\u00eancia humana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Desenvolvimento da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401431,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/1696960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u","sigla":"","id":709,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Munhoz e Ganan\u00e7a (2000), cerca de 40% da popula\u00e7\u00e3o adulta tem algum dist\u00farbio de equil\u00edbrio em alguma \u00e9poca da vida.A esse respeito, numere a COLUNA II de acordo com a COLUNA I, fazendo a rela\u00e7\u00e3o do quadro otoneurol\u00f3gico com o respectivo sintoma relatado pelo paciente.COLUNA I1. Vertigem posicional parox\u00edstica benigna2. Hydrops endolinf\u00e1tico3. Neurite vestibularCOLUNA II( ) Crises de vertigens recorrentes, zumbidos, perda de audi\u00e7\u00e3o e plenitude aural com queixa de piora da audi\u00e7\u00e3o durante a crise.( ) Epis\u00f3dio vertiginoso \u00fanico, repentino, intenso e incapacitante, com n\u00e1useas e v\u00f4mitos.( ) Tontura de car\u00e1ter girat\u00f3rio \u00e0 mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o de cabe\u00e7a, ao deitar-se para um lado ou para ambos os lados, ao levantar-se ou ao olhar para cima, que pode ser acompanhada de n\u00e1useas e v\u00f4mitos.A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":56880,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u","sigla":"","id":709,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaiucu-mg-2018-fundep-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1696963,"hashId":"3e807b0029a3aba70664d620e2377ed0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Munhoz e Ganan\u00e7a (2000), cerca de 40% da popula\u00e7\u00e3o adulta tem algum dist\u00farbio de equil\u00edbrio em alguma \u00e9poca da vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, numere a COLUNA II de acordo com a COLUNA I, fazendo a rela\u00e7\u00e3o do quadro otoneurol\u00f3gico com o respectivo sintoma relatado pelo paciente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Vertigem posicional parox\u00edstica benigna<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. <em>Hydrops <\/em>endolinf\u00e1tico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Neurite vestibular<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Crises de vertigens recorrentes, zumbidos, perda de audi\u00e7\u00e3o e plenitude aural com queixa de piora da audi\u00e7\u00e3o durante a crise.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Epis\u00f3dio vertiginoso \u00fanico, repentino, intenso e incapacitante, com n\u00e1useas e v\u00f4mitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tontura de car\u00e1ter girat\u00f3rio \u00e0 mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o de cabe\u00e7a, ao deitar-se para um lado ou para ambos os lados, ao levantar-se ou ao olhar para cima, que pode ser acompanhada de n\u00e1useas e v\u00f4mitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":6418439,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 3 1","id":6418439,"corpo":"<p>2 3 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 1 3","id":6418440,"corpo":"<p>2 1 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 1 2","id":6418441,"corpo":"<p>3 1 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 3 2","id":6418442,"corpo":"<p>1 3 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"}],"slug":"fonoaudiologia\/1696963","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Correlacione o tipo de toxina (n\u00fameros) com sintomas (letras) que fornecem evid\u00eancias de intoxica\u00e7\u00e3o por cianotoxinas, ap\u00f3s contato ou consumo de \u00e1gua apresentando flora\u00e7\u00e3o de cianobact\u00e9rias.I. Neurotoxinas II. Hepatotoxinas III. Citotoxinas IV. Dermatotoxinas a. Necrose do f\u00edgado, danos em c\u00e9lulas renais e pulmonares.b. Prurido, irrita\u00e7\u00e3o nos olhos, febre e gastroenterite.c. Paralisia progressiva, convuls\u00e3o e cianose.d. Anorexia, dor abdominal e hemorragia intra-hep\u00e1tica.A correla\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta APENAS em","provas":[{"id":56049,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-biologo","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1696990,"hashId":"f8981214c14640f6348364abe7707be5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Correlacione o tipo de toxina (n\u00fameros) com sintomas (letras) que fornecem evid\u00eancias de intoxica\u00e7\u00e3o por cianotoxinas, ap\u00f3s contato ou consumo de \u00e1gua apresentando flora\u00e7\u00e3o de cianobact\u00e9rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">I<\/span>. Neurotoxinas <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">II<\/span>. Hepatotoxinas <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">III<\/span>. Citotoxinas <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">IV<\/span>. Dermatotoxinas <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">a. Necrose do f\u00edgado, danos em c\u00e9lulas renais e pulmonares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">b. Prurido, irrita\u00e7\u00e3o nos olhos, febre e gastroenterite.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">c. Paralisia progressiva, convuls\u00e3o e cianose.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">d. Anorexia, dor abdominal e hemorragia intra-hep\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A correla\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta APENAS em<\/p>","resposta":6418555,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-a, II-c, III-b, IV-d.","id":6418554,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I-a, II-c, III-b, IV-d.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I-c, II-d, III-a, IV-b.","id":6418555,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I-c, II-d, III-a, IV-b.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I-b, II-a, III-d, IV-c.","id":6418556,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I-b, II-a, III-d, IV-c.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I-d, II-b, III-c, IV-a.","id":6418557,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I-d, II-b, III-c, IV-a.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I-b, II-d, III-c, IV-a.","id":6418558,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I-b, II-d, III-c, IV-a.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Cianobact\u00e9rias e Arqueobact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Cianobact\u00e9rias e Arqueobact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":408619,"slug":"biologia-cianobacterias-e-arqueobacterias"}],"slug":"biologia\/1696990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u","sigla":"","id":709,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A queixa de tontura corresponde a aproximadamente 5% das consultas em consult\u00f3rios m\u00e9dicos (GANAN\u00c7A, 2000). O fonoaudi\u00f3logo \u00e9 considerado profissional integrante no processo de diagn\u00f3stico otoneurol\u00f3gico e reabilita\u00e7\u00e3o das tonturas. A pr\u00e1tica cl\u00ednica na reabilita\u00e7\u00e3o vestibular est\u00e1 centrada no amplo conhecimento da integra\u00e7\u00e3o do sistema vestibular com os demais sistemas perif\u00e9ricos, centrais e vias nervosas, bem como o dom\u00ednio dos recursos terap\u00eauticos utilizados na reabilita\u00e7\u00e3o vestibular.Analise as afirmativas a seguir relativas \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o vestibular.I. Tem como objetivo promover a estabiliza\u00e7\u00e3o visual e aumentar a intera\u00e7\u00e3o vest\u00edbulo-visual durante a movimenta\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a, al\u00e9m de proporcionar uma melhor estabilidade est\u00e1tica e din\u00e2mica nas situa\u00e7\u00f5es de conflito sensorial.II. Os exerc\u00edcios devem estimular o sistema lesado, isto \u00e9, o movimento que provoca a tontura.III. O paciente que estiver em reabilita\u00e7\u00e3o vestibular dever\u00e1 fazer uso de supressores vestibulares.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":56880,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u","sigla":"","id":709,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaiucu-mg-2018-fundep-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1697020,"hashId":"6f8458a94f19936fbe6e1e6094bc4daf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A queixa de tontura corresponde a aproximadamente 5% das consultas em consult\u00f3rios m\u00e9dicos (GANAN\u00c7A, 2000). O fonoaudi\u00f3logo \u00e9 considerado profissional integrante no processo de diagn\u00f3stico otoneurol\u00f3gico e reabilita\u00e7\u00e3o das tonturas. A pr\u00e1tica cl\u00ednica na reabilita\u00e7\u00e3o vestibular est\u00e1 centrada no amplo conhecimento da integra\u00e7\u00e3o do sistema vestibular com os demais sistemas perif\u00e9ricos, centrais e vias nervosas, bem como o dom\u00ednio dos recursos terap\u00eauticos utilizados na reabilita\u00e7\u00e3o vestibular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir relativas \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o vestibular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Tem como objetivo promover a estabiliza\u00e7\u00e3o visual e aumentar a intera\u00e7\u00e3o vest\u00edbulo-visual durante a movimenta\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a, al\u00e9m de proporcionar uma melhor estabilidade est\u00e1tica e din\u00e2mica nas situa\u00e7\u00f5es de conflito sensorial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os exerc\u00edcios devem estimular o sistema lesado, isto \u00e9, o movimento que provoca a tontura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O paciente que estiver em reabilita\u00e7\u00e3o vestibular dever\u00e1 fazer uso de supressores vestibulares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":6418687,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6418687,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6418688,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6418689,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6418690,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o Vestibular","oab":false,"nome":"Reabilita\u00e7\u00e3o Vestibular","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401454,"slug":"fonoaudiologia-reabilitacao-vestibular"}],"slug":"fonoaudiologia\/1697020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA 420, de 28 de dezembro de 2009, reza que a \u00e1rea cujo \u00f3rg\u00e3o ambiental constatou a presen\u00e7a de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas em fase livre ou for comprovada, ap\u00f3s investiga\u00e7\u00e3o detalhada e avalia\u00e7\u00e3o de risco, a exist\u00eancia de risco \u00e0 sa\u00fade humana \u00e9 declarada como","provas":[{"id":56050,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1697060,"hashId":"ece769d88928b731a872deee31de1694","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA 420, de 28 de dezembro de 2009, reza que a \u00e1rea cujo \u00f3rg\u00e3o ambiental constatou a presen\u00e7a de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas em fase livre ou for comprovada, ap\u00f3s investiga\u00e7\u00e3o detalhada e avalia\u00e7\u00e3o de risco, a exist\u00eancia de risco \u00e0 sa\u00fade humana \u00e9 declarada como<\/p>","resposta":6418865,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1rea Contaminada sob Interven\u00e7\u00e3o \u2212 ACI.","id":6418864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea Contaminada sob Interven\u00e7\u00e3o \u2212 ACI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1rea Suspeita de Contamina\u00e7\u00e3o \u2212 AS.","id":6418865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea Suspeita de Contamina\u00e7\u00e3o \u2212 AS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1rea Contaminada sob Investiga\u00e7\u00e3o \u2212 AI.","id":6418866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea Contaminada sob Investiga\u00e7\u00e3o \u2212 AI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1rea em Processo de Monitoramento para Reabilita\u00e7\u00e3o \u2212 AMR.","id":6418867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea em Processo de Monitoramento para Reabilita\u00e7\u00e3o \u2212 AMR.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1rea N\u00e3o Toler\u00e1vel de Risco \u00e0 Sa\u00fade Humana \u2212 NTRSH.","id":6418868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea N\u00e3o Toler\u00e1vel de Risco \u00e0 Sa\u00fade Humana \u2212 NTRSH.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","oab":true,"nome":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395605,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-do-meio-ambiente-conama"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1697060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 rotulagem ambiental, considere: X. NBR ISO 14.024 \u2212 Estabelece os princ\u00edpios e procedimentos para o desenvolvimento de programas de rotulagem ambiental, incluindo a sele\u00e7\u00e3o, os crit\u00e9rios ambientais e as caracter\u00edsticas funcionais dos produtos, e para avaliar e demonstrar sua conformidade. Estabelece, tamb\u00e9m, os procedimentos de certifica\u00e7\u00e3o para a concess\u00e3o do r\u00f3tulo. Y. NBR ISO 14.025 \u2212 Informa sobre os dados ambientais de produtos, qualificados de acordo com os conjuntos de par\u00e2metros previamente selecionados e baseados na avalia\u00e7\u00e3o do ciclo de vida. S\u00e3o r\u00f3tulos concedidos e licenciados por organiza\u00e7\u00f5es externas independentes. Z. NBR ISO 14.021 \u2212 Especifica os requisitos para autodeclara\u00e7\u00f5es ambientais, incluindo textos, s\u00edmbolos e gr\u00e1ficos, no que se refere aos produtos. Termos selecionados em declara\u00e7\u00f5es ambientais e fornece qualifica\u00e7\u00f5es para seu uso. Descreve uma metodologia de avalia\u00e7\u00e3o e verifica\u00e7\u00e3o geral para autodeclara\u00e7\u00f5es ambientais e m\u00e9todos espec\u00edficos de avalia\u00e7\u00e3o e verifica\u00e7\u00e3o para as declara\u00e7\u00f5es selecionadas na Norma. As afirma\u00e7\u00f5es X, Y e Z referem-se, respectivamente, \u00e0s rotulagens tipos","provas":[{"id":56050,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1697071,"hashId":"2b1c3cf1dd4c4acfac7e68afc636bbae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 rotulagem ambiental, considere: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">X. NBR ISO 14.024 \u2212 Estabelece os princ\u00edpios e procedimentos para o desenvolvimento de programas de rotulagem ambiental, incluindo a sele\u00e7\u00e3o, os crit\u00e9rios ambientais e as caracter\u00edsticas funcionais dos produtos, e para avaliar e demonstrar sua conformidade. Estabelece, tamb\u00e9m, os procedimentos de certifica\u00e7\u00e3o para a concess\u00e3o do r\u00f3tulo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Y. NBR ISO 14.025 \u2212 Informa sobre os dados ambientais de produtos, qualificados de acordo com os conjuntos de par\u00e2metros previamente selecionados e baseados na avalia\u00e7\u00e3o do ciclo de vida. S\u00e3o r\u00f3tulos concedidos e licenciados por organiza\u00e7\u00f5es externas independentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Z. NBR ISO 14.021 \u2212 Especifica os requisitos para autodeclara\u00e7\u00f5es ambientais, incluindo textos, s\u00edmbolos e gr\u00e1ficos, no que se refere aos produtos. Termos selecionados em declara\u00e7\u00f5es ambientais e fornece qualifica\u00e7\u00f5es para seu uso. Descreve uma metodologia de avalia\u00e7\u00e3o e verifica\u00e7\u00e3o geral para autodeclara\u00e7\u00f5es ambientais e m\u00e9todos espec\u00edficos de avalia\u00e7\u00e3o e verifica\u00e7\u00e3o para as declara\u00e7\u00f5es selecionadas na Norma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirma\u00e7\u00f5es X, Y e Z referem-se, respectivamente, \u00e0s rotulagens tipos<\/p>","resposta":6418916,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e II.","id":6418916,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I, III e II.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, I e III.","id":6418917,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">II, I e III.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e II.","id":6418918,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I, III e II.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e I.","id":6418919,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">II, III e I.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, II e I.","id":6418920,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">III, II e I.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas ISO - International Organization for Standardization","oab":true,"nome":"Normas ISO - International Organization for Standardization","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396235,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-international-organization-for-standardization"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS INTERNACIONAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS INTERNACIONAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400194,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-internacionais"},{"nome_clean":"Normas ANSI\/NISO","oab":true,"nome":"Normas ANSI\/NISO","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400417,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-ansi-niso"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"ISOS","oab":false,"nome":"ISOS","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403427,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-isos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1697071","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o diagrama esquem\u00e1tico abaixo.(Penteado e Vaz, 2001)Ele representa poss\u00edveis","provas":[{"id":56050,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1697082,"hashId":"76d9e3eb8441dec77f812e20c953a8ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o diagrama esquem\u00e1tico abaixo.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56050\/questao\/1697082-20210512145419000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Penteado e Vaz, 2001)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele representa poss\u00edveis<\/p>","resposta":6418966,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rotas do transporte e destino de subst\u00e2ncias xenobi\u00f3ticas pela corrente sangu\u00ednea de peixes.","id":6418966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rotas do transporte e destino de subst\u00e2ncias xenobi\u00f3ticas pela corrente sangu\u00ednea de peixes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rotas e transforma\u00e7\u00f5es bioqu\u00edmicas de contaminantes em aves.","id":6418967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rotas e transforma\u00e7\u00f5es bioqu\u00edmicas de contaminantes em aves.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vias de contamina\u00e7\u00e3o de poluentes em fauna aqu\u00e1tica.","id":6418968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vias de contamina\u00e7\u00e3o de poluentes em fauna aqu\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rotas e vias de armazenamento em esp\u00e9cies da cadeia alimentar de uma floresta tropical.","id":6418969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rotas e vias de armazenamento em esp\u00e9cies da cadeia alimentar de uma floresta tropical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vias de transporte metab\u00f3lico de xenobi\u00f3ticos em \u00f3rg\u00e3os internos de mam\u00edferos branquiados.","id":6418970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vias de transporte metab\u00f3lico de xenobi\u00f3ticos em \u00f3rg\u00e3os internos de mam\u00edferos branquiados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Energia e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Energia e o Meio Ambiente","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403401,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-energia-e-o-meio-ambiente"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1697082","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u","sigla":"","id":709,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que durante uma consulta de pr\u00e9-natal, realizada em unidade b\u00e1sica de sa\u00fade, uma gestante assintom\u00e1tica apresente o seguinte resultado de urocultura:Urocultura qualitativa: Escherichia coliUrocultura quantitativa: crescimento superior a 100.000 UFC\/mL de urinaAntibiograma: sens\u00edvel a: Amicacina, Aztreonam, Cefalexina, Cefotaxima, Gentamicina, Norfloxacina, Ciprofloxacina, NitrofurantoinaResistente a: Amoxicilina, Sulfametoxazol +TrimetroprimaConsiderando que se trata de uma consulta de pr\u00e9-natal realizada durante a d\u00e9cima semana de gravidez, a conduta m\u00e9dica adequada para essa condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica \u00e9","provas":[{"id":56884,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u","sigla":"","id":709,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaiucu-mg-2018-fundep-medico-ginecologista-e-obstetra-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1697089,"hashId":"f40234201aac6b72f8cd222f13528e02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que durante uma consulta de pr\u00e9-natal, realizada em unidade b\u00e1sica de sa\u00fade, uma gestante assintom\u00e1tica apresente o seguinte resultado de urocultura:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Urocultura qualitativa: <em>Escherichia coli<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Urocultura quantitativa: crescimento superior a 100.000 UFC\/mL de urina<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Antibiograma: sens\u00edvel a: Amicacina, Aztreonam, Cefalexina, Cefotaxima, Gentamicina, Norfloxacina, Ciprofloxacina, Nitrofurantoina<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Resistente a: Amoxicilina, Sulfametoxazol +Trimetroprima<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que se trata de uma consulta de pr\u00e9-natal realizada durante a d\u00e9cima semana de gravidez, a conduta m\u00e9dica adequada para essa condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica \u00e9<\/p>","resposta":6418999,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"orientar e aguardar o surgimento de sintomas urin\u00e1rios ou febre.","id":6418996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar e aguardar o surgimento de sintomas urin\u00e1rios ou febre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"repetir a urocultura, uma vez que a gestante est\u00e1 assintom\u00e1tica.","id":6418997,"corpo":"<p>repetir a urocultura, uma vez que a gestante est\u00e1 assintom\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tratar com antibi\u00f3tico de primeira linha para gestantes, amoxicilina por via oral.","id":6418998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tratar com antibi\u00f3tico de primeira linha para gestantes, amoxicilina por via oral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tratar por sete dias com nitrofuranto\u00edna, por via oral.","id":6418999,"corpo":"<p>tratar por sete dias com nitrofuranto\u00edna, por via oral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1697089","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u","sigla":"","id":709,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A morte materna por hemorragia associada \u00e0s complica\u00e7\u00f5es gestacionais persiste entre as principais causas e em grande parte s\u00e3o evit\u00e1veis.Correlacione o tipo de hemorragia de primeira metade da gravidez, em rela\u00e7\u00e3o ao seu potencial de gravidade e risco materno, associando a coluna II de acordo com a coluna I.COLUNA I1. Amea\u00e7a de abortamento2. Abortamento infectado3. Gravidez ect\u00f3pica4. Mola hidatiformeCOLUNA II( ) Sangramento pode ser volumoso, levando rapidamente ao choque hipovol\u00eamico.( ) Sangramento, na maior parte, \u00e9 autolimitado e discreto.( ) Sangramento de intensidade vari\u00e1vel e frequentemente acompanhado de hiperemese.( ) Sangramento associado a sepse aumenta a gravidade do quadro.A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":56884,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u","sigla":"","id":709,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaiucu-mg-2018-fundep-medico-ginecologista-e-obstetra-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1697090,"hashId":"258bb052c42785be12703ee1d86d2b9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A morte materna por hemorragia associada \u00e0s complica\u00e7\u00f5es gestacionais persiste entre as principais causas e em grande parte s\u00e3o evit\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Correlacione o tipo de hemorragia de primeira metade da gravidez, em rela\u00e7\u00e3o ao seu potencial de gravidade e risco materno, associando a coluna II de acordo com a coluna I.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Amea\u00e7a de abortamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Abortamento infectado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Gravidez ect\u00f3pica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Mola hidatiforme<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sangramento pode ser volumoso, levando rapidamente ao choque hipovol\u00eamico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sangramento, na maior parte, \u00e9 autolimitado e discreto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sangramento de intensidade vari\u00e1vel e frequentemente acompanhado de hiperemese.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sangramento associado a sepse aumenta a gravidade do quadro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":6419002,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 3 4 2","id":6419000,"corpo":"<p>1 3 4 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 1 3 4","id":6419001,"corpo":"<p>2 1 3 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 1 4 2","id":6419002,"corpo":"<p>3 1 4 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 2 1 3","id":6419003,"corpo":"<p>4 2 1 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1697090","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u","sigla":"","id":709,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O per\u00edodo menstrual \u00e9 evento importante na rotina das mulheres. O sangramento uterino anormal (SUA), por sua vez, pode alterar de forma significativa a percep\u00e7\u00e3o da sa\u00fade sexual e a qualidade de vida femininas, sendo considerado tamb\u00e9m situa\u00e7\u00e3o preocupante para o ginecologista.A respeito das condi\u00e7\u00f5es causais de SUA, analise as afirmativas a seguir.I. O leiomioma e a adenomiose destacam-se entre as anomalias uterinas do tipo estrutural entre os causadores de SUA.II. A disfun\u00e7\u00e3o ovulat\u00f3ria da perimenopausa \u00e9 causa de SUA, tipicamente ocasionada pelo excesso de progesterona.III. Os p\u00f3lipos endometriais, em sua maioria benignos, levam frequentemente a quadros hemorr\u00e1gicos agudos e graves de SUA.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":56884,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u","sigla":"","id":709,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaiucu-mg-2018-fundep-medico-ginecologista-e-obstetra-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1697114,"hashId":"cdfa043f1a8b7ed8b5afc52ff8d42183","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo menstrual \u00e9 evento importante na rotina das mulheres. O sangramento uterino anormal (SUA), por sua vez, pode alterar de forma significativa a percep\u00e7\u00e3o da sa\u00fade sexual e a qualidade de vida femininas, sendo considerado tamb\u00e9m situa\u00e7\u00e3o preocupante para o ginecologista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das condi\u00e7\u00f5es causais de SUA, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O leiomioma e a adenomiose destacam-se entre as anomalias uterinas do tipo estrutural entre os causadores de SUA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A disfun\u00e7\u00e3o ovulat\u00f3ria da perimenopausa \u00e9 causa de SUA, tipicamente ocasionada pelo excesso de progesterona.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os p\u00f3lipos endometriais, em sua maioria benignos, levam frequentemente a quadros hemorr\u00e1gicos agudos e graves de SUA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":6419111,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6419111,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6419112,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6419113,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6419114,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1697114","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto cilindro-pist\u00e3o mostrado na figura abaixo cont\u00e9m ar (admita como g\u00e1s perfeito) a 200 kPa e 600 K. O ar \u00e9 expandido num processo a press\u00e3o constante at\u00e9 que o volume se torne igual ao dobro do inicial (estado 2). Nesse ponto, o pist\u00e3o \u00e9 travado com um pino. A temperatura do ar no estado 2 \u00e9","provas":[{"id":56054,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1697115,"hashId":"b02976f4497518f4df97b5e4b286215e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto cilindro-pist\u00e3o mostrado na figura abaixo cont\u00e9m ar (admita como g\u00e1s perfeito) a 200 kPa e 600 K. O ar \u00e9 expandido num processo a press\u00e3o constante at\u00e9 que o volume se torne igual ao dobro do inicial (estado 2). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56054\/questao\/1697115-20210512150704000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse ponto, o pist\u00e3o \u00e9 travado com um pino. A temperatura do ar no estado 2 \u00e9<\/p>","resposta":6419119,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120 K.","id":6419115,"corpo":"<p>120 K.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"600 K.","id":6419116,"corpo":"<p>600 K.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"300 K.","id":6419117,"corpo":"<p>300 K.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"450 K.","id":6419118,"corpo":"<p>450 K.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1200 K.","id":6419119,"corpo":"<p>1200 K.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","pai":402713,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402715,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-hidraulicos-e-pneumaticos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1697115","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u","sigla":"","id":709,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A incontin\u00eancia urin\u00e1ria pode acometer a mulher em qualquer idade, mas com o aumento da expectativa de vida, acredita-se que sua preval\u00eancia aumentar\u00e1 muito nos pr\u00f3ximos anos. Nesse contexto, o diagn\u00f3stico correto \u00e9 fundamental para uma abordagem efetiva e duradoura.Relacione a causa ao diagn\u00f3stico cl\u00ednico, segundo resultado do estudo urodin\u00e2mico, conforme proposto pela Associa\u00e7\u00e3o Internacional de Uroginecologia (IUGA), numerando a coluna II de acordo com a coluna I.COLUNA I1. Incontin\u00eancia urin\u00e1ria de esfor\u00e7o2. Incontin\u00eancia por atividade do detrusor3. Incontin\u00eancia urin\u00e1ria mistaCOLUNA II( ) Perda resultante da contra\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria do detrusor durante o enchimento vesical.( ) Perda por aumento da press\u00e3o abdominal e por contra\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria do detrusor.( ) Perda resultante do aumento da press\u00e3o abdominal, na aus\u00eancia de contra\u00e7\u00f5es involunt\u00e1rias do detrusor.A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":56884,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u","sigla":"","id":709,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaiucu-mg-2018-fundep-medico-ginecologista-e-obstetra-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1697118,"hashId":"3acdfa73e6b5e2312125ef8044bd94ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A incontin\u00eancia urin\u00e1ria pode acometer a mulher em qualquer idade, mas com o aumento da expectativa de vida, acredita-se que sua preval\u00eancia aumentar\u00e1 muito nos pr\u00f3ximos anos. Nesse contexto, o diagn\u00f3stico correto \u00e9 fundamental para uma abordagem efetiva e duradoura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Relacione a causa ao diagn\u00f3stico cl\u00ednico, segundo resultado do estudo urodin\u00e2mico, conforme proposto pela Associa\u00e7\u00e3o Internacional de Uroginecologia (IUGA), numerando a coluna II de acordo com a coluna I.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Incontin\u00eancia urin\u00e1ria de esfor\u00e7o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Incontin\u00eancia por atividade do detrusor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Incontin\u00eancia urin\u00e1ria mista<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Perda resultante da contra\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria do detrusor durante o enchimento vesical.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Perda por aumento da press\u00e3o abdominal e por contra\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria do detrusor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Perda resultante do aumento da press\u00e3o abdominal, na aus\u00eancia de contra\u00e7\u00f5es involunt\u00e1rias do detrusor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":6419132,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 2 3","id":6419130,"corpo":"<p>1 2 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 3 2","id":6419131,"corpo":"<p>1 3 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 3 1","id":6419132,"corpo":"<p>2 3 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 1 2","id":6419133,"corpo":"<p>3 1 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1697118","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: G\u00e1s Canalizado","id":22414}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certa quantidade x de litros de um produto, quando dividido em recipientes do tipo A, enche y recipientes, sobrando 6,4 litros. Quando essa quantidade \u00e9 dividida em recipientes do tipo B, com capacidade de 12 litros cada um, enche um n\u00famero de recipientes que \u00e9 uma unidade a menos que y, e ainda sobram 10 litros. Em recipientes do tipo C, cada um com 11 litros, a mesma quantidade x enche um n\u00famero de recipientes que \u00e9 uma unidade a mais que y, sobrando 8 litros. Dessa forma, \u00e9 correto afirmar que a capacidade de cada vasilhame do tipo A, em litros, \u00e9 igual a","provas":[{"id":56731,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: G\u00e1s Canalizado","id":22414},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arsesp-sp-2018-vunesp-especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-gas-canalizado","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARSESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: G\u00e1s Canalizado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1708385,"hashId":"e0800577df7d7b4243c01d0a53389320","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certa quantidade <em>x <\/em>de litros de um produto, quando dividido em recipientes do tipo A, enche <em>y <\/em>recipientes, sobrando 6,4 litros. Quando essa quantidade \u00e9 dividida em recipientes do tipo B, com capacidade de 12 litros cada um, enche um n\u00famero de recipientes que \u00e9 uma unidade a menos que <em>y<\/em>, e ainda sobram 10 litros. Em recipientes do tipo C, cada um com 11 litros, a mesma quantidade <em>x <\/em>enche um n\u00famero de recipientes que \u00e9 uma unidade a mais que <em>y<\/em>, sobrando 8 litros. Dessa forma, \u00e9 correto afirmar que a capacidade de cada vasilhame do tipo A, em litros, \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6470450,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11,7.","id":6470449,"corpo":"<p>11,7.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11,6.","id":6470450,"corpo":"<p>11,6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11,9.","id":6470451,"corpo":"<p>11,9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11,8.","id":6470452,"corpo":"<p>11,8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11,5.","id":6470453,"corpo":"<p>11,5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1708385","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es Institucionais","id":22416}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere verdadeira a afirma\u00e7\u00e3o \u201cSe M\u00e1rcia \u00e9 Analista de Suporte, ent\u00e3o Roberto \u00e9 especialista em regula\u00e7\u00e3o\u201d e falsa a afirma\u00e7\u00e3o \u201cM\u00e1rcia \u00e9 Analista de Suporte e Roberto \u00e9 especialista em regula\u00e7\u00e3o\u201d.Nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 necessariamente verdade que","provas":[{"id":56732,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es Institucionais","id":22416},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arsesp-sp-2018-vunesp-especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-relacoes-institucionais","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARSESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es Institucionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1708583,"hashId":"a91897f0e2e38e27c42477b10ef1222d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere <em>verdadeira <\/em>a afirma\u00e7\u00e3o \u201cSe M\u00e1rcia \u00e9 Analista de Suporte, ent\u00e3o Roberto \u00e9 especialista em regula\u00e7\u00e3o\u201d e <em>falsa <\/em>a afirma\u00e7\u00e3o \u201cM\u00e1rcia \u00e9 Analista de Suporte e Roberto \u00e9 especialista em regula\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 necessariamente verdade que<\/p>","resposta":6471439,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e1rcia n\u00e3o \u00e9 Analista de Suporte.","id":6471439,"corpo":"<p>M\u00e1rcia n\u00e3o \u00e9 Analista de Suporte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e1rcia \u00e9 Analista de Suporte.","id":6471440,"corpo":"<p>M\u00e1rcia \u00e9 Analista de Suporte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Roberto \u00e9 especialista em regula\u00e7\u00e3o.","id":6471441,"corpo":"<p>Roberto \u00e9 especialista em regula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Roberto n\u00e3o \u00e9 especialista em regula\u00e7\u00e3o.","id":6471442,"corpo":"<p>Roberto n\u00e3o \u00e9 especialista em regula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e1rcia \u00e9 Analista de Suporte ou Roberto n\u00e3o \u00e9 especialista em regula\u00e7\u00e3o.","id":6471443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rcia \u00e9 Analista de Suporte ou Roberto n\u00e3o \u00e9 especialista em regula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/1708583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: G\u00e1s Canalizado","id":22414}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a Lei no 11.909\/2009 \u00e9 uma lei federal, a aplica\u00e7\u00e3o de algumas das suas disposi\u00e7\u00f5es relacionadas com os servi\u00e7os locais de g\u00e1s canalizado fica condicionada \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o estadual, como:","provas":[{"id":56731,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: G\u00e1s Canalizado","id":22414},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arsesp-sp-2018-vunesp-especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-gas-canalizado","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARSESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: G\u00e1s Canalizado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1708470,"hashId":"c9f7b707d907b1a11f1cdae4e8478e77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a Lei n<sup>o<\/sup> 11.909\/2009 \u00e9 uma lei federal, a aplica\u00e7\u00e3o de algumas das suas disposi\u00e7\u00f5es relacionadas com os servi\u00e7os locais de g\u00e1s canalizado fica condicionada \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o estadual, como:<\/p>","resposta":6470877,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as exig\u00eancias societ\u00e1rias das autoriza\u00e7\u00f5es para a instala\u00e7\u00e3o de Unidades de Processamento de G\u00e1s Natural.","id":6470874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as exig\u00eancias societ\u00e1rias das autoriza\u00e7\u00f5es para a instala\u00e7\u00e3o de Unidades de Processamento de G\u00e1s Natural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o acesso de terceiros a terminais de liquefa\u00e7\u00e3o e regaseifica\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural localizados nos estados.","id":6470875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acesso de terceiros a terminais de liquefa\u00e7\u00e3o e regaseifica\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural localizados nos estados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a elabora\u00e7\u00e3o dos planos de expans\u00e3o da malha de dutos de transporte localizados no estado.","id":6470876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a elabora\u00e7\u00e3o dos planos de expans\u00e3o da malha de dutos de transporte localizados no estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as regras tarif\u00e1rias para os dutos de distribui\u00e7\u00e3o de uso espec\u00edfico dos consumidores livres.","id":6470877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as regras tarif\u00e1rias para os dutos de distribui\u00e7\u00e3o de uso espec\u00edfico dos consumidores livres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as normas aplic\u00e1veis \u00e0 atividade de estocagem de g\u00e1s natural em reservat\u00f3rios de hidrocarbonetos em forma\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas n\u00e3o produtoras de hidrocarbonetos.","id":6470878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as normas aplic\u00e1veis \u00e0 atividade de estocagem de g\u00e1s natural em reservat\u00f3rios de hidrocarbonetos em forma\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas n\u00e3o produtoras de hidrocarbonetos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.909\/2009 - Disp\u00f5e sobre as atividades relativas ao transporte de g\u00e1s natural, de que trata o art. 177 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, bem como sobre as atividades de tratamento, processamento, estocagem, liquefa\u00e7\u00e3o, regaseifica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.909\/2009 - Disp\u00f5e sobre as atividades relativas ao transporte de g\u00e1s natural, de que trata o art. 177 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, bem como sobre as atividades de tratamento, processamento, estocagem, liquefa\u00e7\u00e3o, regaseifica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399732,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-909-2009-dispoe-sobre-as-atividades-relativas-ao-transporte-de-gas-natural-de-que-trata-o-art-177-da-constituicao-federal-bem-como-sobre-as-atividades-de-tratamento-processamento-estocagem-liquefacao-regaseificacao-e-comercializacao-de"}],"slug":"legislacao-federal\/1708470","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: G\u00e1s Canalizado","id":22414}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos pedidos de liga\u00e7\u00e3o ao Sistema de Distribui\u00e7\u00e3o de G\u00e1s, a Delibera\u00e7\u00e3o ARSESP no 732\/2017 prev\u00ea que a Concession\u00e1ria","provas":[{"id":56731,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: G\u00e1s Canalizado","id":22414},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arsesp-sp-2018-vunesp-especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-gas-canalizado","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARSESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: G\u00e1s Canalizado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1708476,"hashId":"591df56881d7c34acedba3d2ab9c22e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos pedidos de liga\u00e7\u00e3o ao Sistema de Distribui\u00e7\u00e3o de G\u00e1s, a Delibera\u00e7\u00e3o ARSESP n<sup>o<\/sup> 732\/2017 prev\u00ea que a Concession\u00e1ria<\/p>","resposta":6470905,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00f3 \u00e9 obrigada a fornecer ao Interessado o n\u00famero de protocolo de atendimento, referente ao pedido de liga\u00e7\u00e3o efetuado por meio presencial ou telef\u00f4nico.","id":6470904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 \u00e9 obrigada a fornecer ao Interessado o n\u00famero de protocolo de atendimento, referente ao pedido de liga\u00e7\u00e3o efetuado por meio presencial ou telef\u00f4nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode realizar liga\u00e7\u00e3o de G\u00e1s a uma Unidade Usu\u00e1ria, quando a respectiva Instala\u00e7\u00e3o Interna n\u00e3o atender aos requisitos de seguran\u00e7a e demais itens previstos nas normas e padr\u00f5es t\u00e9cnicos estabelecidos pela Concession\u00e1ria e aprovados ou homologados pela ARSESP.","id":6470905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode realizar liga\u00e7\u00e3o de G\u00e1s a uma Unidade Usu\u00e1ria, quando a respectiva Instala\u00e7\u00e3o Interna n\u00e3o atender aos requisitos de seguran\u00e7a e demais itens previstos nas normas e padr\u00f5es t\u00e9cnicos estabelecidos pela Concession\u00e1ria e aprovados ou homologados pela ARSESP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00f3 est\u00e1 obrigada a atender aqueles que sejam considerados comercialmente interessantes e desde que cumpridas pelo Interessado as condi\u00e7\u00f5es previstas na legisla\u00e7\u00e3o e nos Padr\u00f5es T\u00e9cnicos da Concession\u00e1ria.","id":6470906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 est\u00e1 obrigada a atender aqueles que sejam considerados comercialmente interessantes e desde que cumpridas pelo Interessado as condi\u00e7\u00f5es previstas na legisla\u00e7\u00e3o e nos Padr\u00f5es T\u00e9cnicos da Concession\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 obrigada a ampliar a capacidade e expandir o seu Sistema de Distribui\u00e7\u00e3o de G\u00e1s, at\u00e9 o Ponto de Entrega relacionado com pedido de liga\u00e7\u00e3o, independentemente da viabilidade t\u00e9cnica e econ\u00f4mica.","id":6470907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 obrigada a ampliar a capacidade e expandir o seu Sistema de Distribui\u00e7\u00e3o de G\u00e1s, at\u00e9 o Ponto de Entrega relacionado com pedido de liga\u00e7\u00e3o, independentemente da viabilidade t\u00e9cnica e econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve entregar ao Interessado, antes da efetiva\u00e7\u00e3o da liga\u00e7\u00e3o da Unidade Usu\u00e1ria, aviso de que se encontra \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Interessado, na sede da Concession\u00e1ria, o texto do Contrato de Ades\u00e3o, quando aplic\u00e1vel esta modalidade de contrato.","id":6470908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve entregar ao Interessado, antes da efetiva\u00e7\u00e3o da liga\u00e7\u00e3o da Unidade Usu\u00e1ria, aviso de que se encontra \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Interessado, na sede da Concession\u00e1ria, o texto do Contrato de Ades\u00e3o, quando aplic\u00e1vel esta modalidade de contrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1708476","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: G\u00e1s Canalizado","id":22414}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tarifa do g\u00e1s canalizado no Estado de S\u00e3o Paulo \u00e9 determinada pela","provas":[{"id":56731,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: G\u00e1s Canalizado","id":22414},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arsesp-sp-2018-vunesp-especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-gas-canalizado","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARSESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: G\u00e1s Canalizado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1708510,"hashId":"9fd9d17959a50cdf92b95163968f9770","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tarifa do g\u00e1s canalizado no Estado de S\u00e3o Paulo \u00e9 determinada pela<\/p>","resposta":6471076,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"GASESP.","id":6471074,"corpo":"<p>GASESP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Secretaria de Energia, que leva em considera\u00e7\u00e3o o pre\u00e7o mundial do combust\u00edvel e a varia\u00e7\u00e3o cambial.","id":6471075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Secretaria de Energia, que leva em considera\u00e7\u00e3o o pre\u00e7o mundial do combust\u00edvel e a varia\u00e7\u00e3o cambial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ARSESP.","id":6471076,"corpo":"<p>ARSESP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assembleia dos deputados paulistas, por meio de projeto de lei.","id":6471077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assembleia dos deputados paulistas, por meio de projeto de lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ANP.","id":6471078,"corpo":"<p>ANP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455111,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1708510","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do ponto de vista do modelo de remunera\u00e7\u00e3o dos empregados, as organiza\u00e7\u00f5es podem optar por estabelecerem remunera\u00e7\u00e3o funcional ou por habilidades, nesse sentido,I. a primeira n\u00e3o se vincula ao cargo, mas est\u00e1 relacionada com as caracter\u00edsticas dos ocupantes.II. a segunda est\u00e1 atrelada ao plano de cargos e sal\u00e1rios da organiza\u00e7\u00e3o e n\u00e3o varia em fun\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de cada empregado.III. a primeira \u00e9 estabelecida a partir do valor relativo do cargo na empresa e no mercado de trabalho.Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":56036,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1691387,"hashId":"7daeeac3b18ae18a5c8ce02bb1033bb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista do modelo de remunera\u00e7\u00e3o dos empregados, as organiza\u00e7\u00f5es podem optar por estabelecerem remunera\u00e7\u00e3o funcional ou por habilidades, nesse sentido,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">I<\/span>. a primeira n\u00e3o se vincula ao cargo, mas est\u00e1 relacionada com as caracter\u00edsticas dos ocupantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">II<\/span>. a segunda est\u00e1 atrelada ao plano de cargos e sal\u00e1rios da organiza\u00e7\u00e3o e n\u00e3o varia em fun\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de cada empregado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">III<\/span>. a primeira \u00e9 estabelecida a partir do valor relativo do cargo na empresa e no mercado de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":6393378,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6393374,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I e II.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I.","id":6393375,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II.","id":6393376,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">II.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6393377,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I e III.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":6393378,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">III.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417319,"slug":"administracao-geral-cargos-carreiras-e-remuneracao"}],"slug":"administracao-geral\/1691387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que a SABESP tenha contratado, mediante pr\u00e9vio procedimento licitat\u00f3rio, um cons\u00f3rcio de empresas para a constru\u00e7\u00e3o de uma adutora. Ocorre que, no curso da execu\u00e7\u00e3o do contrato, houve majora\u00e7\u00e3o de al\u00edquota de imposto incidente sobre o faturamento da empresa, ensejando alega\u00e7\u00e3o da mesma de altera\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas em que se pautou no momento da celebra\u00e7\u00e3o do contrato. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da Lei no 8.666\/1993, referida empresa","provas":[{"id":56036,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1691392,"hashId":"032758171a8d713f6b2fd830a9543574","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que a SABESP tenha contratado, mediante pr\u00e9vio procedimento licitat\u00f3rio, um cons\u00f3rcio de empresas para a constru\u00e7\u00e3o de uma adutora. Ocorre que, no curso da execu\u00e7\u00e3o do contrato, houve majora\u00e7\u00e3o de al\u00edquota de imposto incidente sobre o faturamento da empresa, ensejando alega\u00e7\u00e3o da mesma de altera\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas em que se pautou no momento da celebra\u00e7\u00e3o do contrato. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da Lei n<sup><u>o<\/u> <\/sup>8.666\/1993, referida empresa<\/p>","resposta":6393400,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente far\u00e1 jus ao reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do contrato se a majora\u00e7\u00e3o envolver imposto estadual, caracterizando, assim, fato da administra\u00e7\u00e3o.","id":6393399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente far\u00e1 jus ao reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do contrato se a majora\u00e7\u00e3o envolver imposto estadual, caracterizando, assim, fato da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 direito ao reequil\u00edbrio da equa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira do contrato, se comprovada a repercuss\u00e3o da majora\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao pre\u00e7o ofertado, operando-se a correspondente recomposi\u00e7\u00e3o mediante aditivo contratual.","id":6393400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 direito ao reequil\u00edbrio da equa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira do contrato, se comprovada a repercuss\u00e3o da majora\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao pre\u00e7o ofertado, operando-se a correspondente recomposi\u00e7\u00e3o mediante aditivo contratual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o far\u00e1 jus ao reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do contrato, eis que a aven\u00e7a, pela sua natureza, pressup\u00f5e a assun\u00e7\u00e3o de todos os riscos pelo contratado, salvo os decorrentes de caso fortuito ou for\u00e7a maior.","id":6393401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o far\u00e1 jus ao reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do contrato, eis que a aven\u00e7a, pela sua natureza, pressup\u00f5e a assun\u00e7\u00e3o de todos os riscos pelo contratado, salvo os decorrentes de caso fortuito ou for\u00e7a maior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 fazer jus ao reequil\u00edbrio econ\u00f4mico financeiro do contrato, desde que o risco de cria\u00e7\u00e3o ou majora\u00e7\u00e3o de impostos tenha sido alocado ao poder p\u00fablico, havendo, em tal tipo de contrato, ampla margem para tal aloca\u00e7\u00e3o em face da omiss\u00e3o legislativa.","id":6393402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 fazer jus ao reequil\u00edbrio econ\u00f4mico financeiro do contrato, desde que o risco de cria\u00e7\u00e3o ou majora\u00e7\u00e3o de impostos tenha sido alocado ao poder p\u00fablico, havendo, em tal tipo de contrato, ampla margem para tal aloca\u00e7\u00e3o em face da omiss\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 direito \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o ofertado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas existentes no momento da entrega do objeto, incluindo altera\u00e7\u00f5es supervenientes de pre\u00e7os de seus insumos, que sempre representa \u00e1lea econ\u00f4mica extraordin\u00e1ria.","id":6393403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 direito \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o ofertado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas existentes no momento da entrega do objeto, incluindo altera\u00e7\u00f5es supervenientes de pre\u00e7os de seus insumos, que sempre representa \u00e1lea econ\u00f4mica extraordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1691392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maioria das situa\u00e7\u00f5es de trabalho apresenta problemas ergon\u00f4micos facilmente detectados pelo auditor-fiscal do trabalho que n\u00e3o demandam a opini\u00e3o de ergonomistas. Por exemplo, o trabalho cont\u00ednuo na posi\u00e7\u00e3o em p\u00e9 pode ser mudado sem se recorrer ao ergonomista. De acordo com o Manual de aplica\u00e7\u00e3o da Norma Regulamentadora n\u00ba 17 \u2013 MTE\/2002, analise as vantagens da posi\u00e7\u00e3o sentada descritas a seguir:I- Baixa solicita\u00e7\u00e3o da musculatura dos membros inferiores, reduzindo, assim, a sensa\u00e7\u00e3o de desconforto e cansa\u00e7o.II- Pequena atividade f\u00edsica geral.III- Possibilidade de evitar posi\u00e7\u00f5es for\u00e7adas do corpo.IV- Ado\u00e7\u00e3o de posturas favor\u00e1veis \u00e0 lordose ou cifoses excessivas.V- Menor consumo de energia.VI- Facilita na circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea dos membros inferiores.VII- Estase sangu\u00ednea nos membros inferiores.Est\u00e3o CORRETAS as vantagens apresentadas em:","provas":[{"id":55805,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1691406,"hashId":"b3f8f9c73b6a86c1cdbcf11bf52ab0c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria das situa\u00e7\u00f5es de trabalho apresenta problemas ergon\u00f4micos facilmente detectados pelo auditor-fiscal do trabalho que n\u00e3o demandam a opini\u00e3o de ergonomistas. Por exemplo, o trabalho cont\u00ednuo na posi\u00e7\u00e3o em p\u00e9 pode ser mudado sem se recorrer ao ergonomista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual de aplica\u00e7\u00e3o da Norma Regulamentadora n\u00ba 17 \u2013 MTE\/2002, analise as vantagens da posi\u00e7\u00e3o sentada descritas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Baixa solicita\u00e7\u00e3o da musculatura dos membros inferiores, reduzindo, assim, a sensa\u00e7\u00e3o de desconforto e cansa\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Pequena atividade f\u00edsica geral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Possibilidade de evitar posi\u00e7\u00f5es for\u00e7adas do corpo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Ado\u00e7\u00e3o de posturas favor\u00e1veis \u00e0 lordose ou cifoses excessivas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Menor consumo de energia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI- Facilita na circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea dos membros inferiores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII- Estase sangu\u00ednea nos membros inferiores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS <\/strong>as vantagens apresentadas em:<\/p>","resposta":6393468,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, IV e VII apenas.","id":6393467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, IV e VII apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III, V e VI apenas.","id":6393468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III, V e VI apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, VI e VII apenas.","id":6393469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III, VI e VII apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV, V e VI apenas.","id":6393470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, IV, V e VI apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1691406","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Regulamento da Previd\u00eancia Social, a aposentadoria especial, uma vez cumprida a car\u00eancia exigida, depender\u00e1 da comprova\u00e7\u00e3o, do tempo de trabalho permanente.Assinale a alternativa que apresenta o que \u00e9 considerado tempo de trabalho permanente na Lei CORRETAMENTE:","provas":[{"id":55805,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1691412,"hashId":"464485541e003b7dac25298b56a2ceb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Regulamento da Previd\u00eancia Social, a aposentadoria especial, uma vez cumprida a car\u00eancia exigida, depender\u00e1 da comprova\u00e7\u00e3o, do tempo de trabalho permanente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o que \u00e9 considerado tempo de trabalho permanente na Lei <strong>CORRETAMENTE<\/strong>:<\/p>","resposta":6393491,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 aquele que \u00e9 exercido de forma n\u00e3o ocasional nem intermitente, no qual a exposi\u00e7\u00e3o do empregado, do trabalhador avulso ou do cooperado ao agente nocivo seja indissoci\u00e1vel da produ\u00e7\u00e3o do bem ou da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.","id":6393491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aquele que \u00e9 exercido de forma n\u00e3o ocasional nem intermitente, no qual a exposi\u00e7\u00e3o do empregado, do trabalhador avulso ou do cooperado ao agente nocivo seja indissoci\u00e1vel da produ\u00e7\u00e3o do bem ou da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 aquele que \u00e9 exercido de forma regular, no qual a exposi\u00e7\u00e3o do empregado, do trabalhador avulso ou do cooperado ao agente nocivo seja indissoci\u00e1vel da produ\u00e7\u00e3o do bem ou da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.","id":6393492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aquele que \u00e9 exercido de forma regular, no qual a exposi\u00e7\u00e3o do empregado, do trabalhador avulso ou do cooperado ao agente nocivo seja indissoci\u00e1vel da produ\u00e7\u00e3o do bem ou da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 aquele que \u00e9 exercido de forma est\u00e1vel, no qual a exposi\u00e7\u00e3o do empregado, do trabalhador avulso ou do cooperado ao agente nocivo seja indissoci\u00e1vel da produ\u00e7\u00e3o do bem ou da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.","id":6393493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aquele que \u00e9 exercido de forma est\u00e1vel, no qual a exposi\u00e7\u00e3o do empregado, do trabalhador avulso ou do cooperado ao agente nocivo seja indissoci\u00e1vel da produ\u00e7\u00e3o do bem ou da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 aquele que \u00e9 exercido de forma cont\u00ednua, no qual a exposi\u00e7\u00e3o do empregado, do trabalhador avulso ou do cooperado ao agente nocivo seja indissoci\u00e1vel da produ\u00e7\u00e3o do bem ou da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.","id":6393494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aquele que \u00e9 exercido de forma cont\u00ednua, no qual a exposi\u00e7\u00e3o do empregado, do trabalhador avulso ou do cooperado ao agente nocivo seja indissoci\u00e1vel da produ\u00e7\u00e3o do bem ou da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Medicina do trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do trabalho","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-medicina-do-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1691412","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economista","id":12847}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio que se caracteriza por determinar que \u201co or\u00e7amento deve considerar todas as receitas e despesas, e nenhuma institui\u00e7\u00e3o governamental deve ficar afastada do or\u00e7amento\u201d, \u00e9 denominado princ\u00edpio: ","provas":[{"id":56698,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economista","id":12847},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-rr-rr-2018-ajuri-analista-area-economista","tipo":1,"nome":"AJURI - Desenvolve RR - Analista - \u00c1rea Economista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1701849,"hashId":"812815464a36de4120838ce8279b80f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio que se caracteriza por determinar que \u201co or\u00e7amento deve considerar todas as receitas e despesas, e nenhuma institui\u00e7\u00e3o governamental deve ficar afastada do or\u00e7amento\u201d, \u00e9 denominado princ\u00edpio: <\/p>","resposta":6441036,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da totalidade.","id":6441033,"corpo":"<p>da totalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da legalidade.","id":6441034,"corpo":"<p>da legalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da exclusividade.","id":6441035,"corpo":"<p>da exclusividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da universalidade.","id":6441036,"corpo":"<p>da universalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do or\u00e7amento bruto.","id":6441037,"corpo":"<p>do or\u00e7amento bruto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405640,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-principios-orcamentarios"},{"nome_clean":"Tipos ou Esp\u00e9cies de Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Tipos ou Esp\u00e9cies de Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405640,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411820,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-ou-especies-de-principios-orcamentarios"},{"nome_clean":"Universalidade","oab":false,"nome":"Universalidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411821,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-universalidade"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1701849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns munic\u00edpios do Brasil adotam a tecnologia de filtra\u00e7\u00e3o lenta para o tratamento de \u00e1gua destinada ao consumo humano.Neste sistema:","provas":[{"id":57164,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1701853,"hashId":"41032c57171f60fd9872a668302bcf4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns munic\u00edpios do Brasil adotam a tecnologia de filtra\u00e7\u00e3o lenta para o tratamento de \u00e1gua destinada ao consumo humano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste sistema:<\/p>","resposta":6441055,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a etapa de desinfec\u00e7\u00e3o, tendo em vista a boa qualidade da \u00e1gua bruta.","id":6441053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a etapa de desinfec\u00e7\u00e3o, tendo em vista a boa qualidade da \u00e1gua bruta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1ria apenas a coagula\u00e7\u00e3o da \u00e1gua bruta, que pode ocorrer no pr\u00f3prio filtro.","id":6441054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 necess\u00e1ria apenas a coagula\u00e7\u00e3o da \u00e1gua bruta, que pode ocorrer no pr\u00f3prio filtro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1ria apenas a etapa de desinfec\u00e7\u00e3o, tendo em vista a boa qualidade da \u00e1gua bruta.","id":6441055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 necess\u00e1ria apenas a etapa de desinfec\u00e7\u00e3o, tendo em vista a boa qualidade da \u00e1gua bruta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o necess\u00e1rias as etapas de coagula\u00e7\u00e3o e flocula\u00e7\u00e3o, que podem ocorrer no pr\u00f3prio filtro.","id":6441056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o necess\u00e1rias as etapas de coagula\u00e7\u00e3o e flocula\u00e7\u00e3o, que podem ocorrer no pr\u00f3prio filtro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1701853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas doen\u00e7as associadas \u00e0 falta de saneamento b\u00e1sico s\u00e3o transmitidas por insetos, como a leishmaniose, que pode ser transmitida pela picada:","provas":[{"id":57164,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1701855,"hashId":"8cea654f3410215376091591378740d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas doen\u00e7as associadas \u00e0 falta de saneamento b\u00e1sico s\u00e3o transmitidas por insetos, como a leishmaniose, que pode ser transmitida pela picada:<\/p>","resposta":6441062,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de insetos do g\u00eanero Lutzomyia.","id":6441062,"corpo":"<p>de insetos do g\u00eanero <em>Lutzomyia<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do mosquito do g\u00eanero Aedes.","id":6441063,"corpo":"<p>do mosquito do g\u00eanero <em>Aedes<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do mosquito do g\u00eanero Haemagogus.","id":6441064,"corpo":"<p>do mosquito do g\u00eanero <em>Haemagogus<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de insetos do g\u00eanero Culex.","id":6441065,"corpo":"<p>de insetos do g\u00eanero <em>Culex<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403393,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-saude-publica"},{"nome_clean":"Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Crise Ambiental","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403402,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-crise-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1701855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As diversas atividades previstas em projetos de engenharia causam impactos ambientais, que podem gerar preju\u00edzos aos ecossistemas. Um m\u00e9todo utilizado para avalia\u00e7\u00e3o de impactos ambientais \u00e9 o Ad Hock, que se baseia na:","provas":[{"id":57164,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1701867,"hashId":"119299a28c898110a6c0041f141024a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As diversas atividades previstas em projetos de engenharia causam impactos ambientais, que podem gerar preju\u00edzos aos ecossistemas. Um m\u00e9todo utilizado para avalia\u00e7\u00e3o de impactos ambientais \u00e9 o <em>Ad Hock<\/em>, que se baseia na:<\/p>","resposta":6441118,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reuni\u00e3o de especialistas de forma\u00e7\u00e3o multidisciplinar para avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de um projeto.","id":6441118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reuni\u00e3o de especialistas de forma\u00e7\u00e3o multidisciplinar para avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de um projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o de listas com os impactos que devem ser considerados em rela\u00e7\u00e3o ao projeto.","id":6441119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elabora\u00e7\u00e3o de listas com os impactos que devem ser considerados em rela\u00e7\u00e3o ao projeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sobreposi\u00e7\u00e3o de cartas tem\u00e1ticas, tais como: uso do solo, cobertura vegetal e recursos h\u00eddricos.","id":6441120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sobreposi\u00e7\u00e3o de cartas tem\u00e1ticas, tais como: uso do solo, cobertura vegetal e recursos h\u00eddricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"listagem das consequ\u00eancias do projeto e atribui\u00e7\u00e3o de notas para os efeitos positivos e negativos.","id":6441121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">listagem das consequ\u00eancias do projeto e atribui\u00e7\u00e3o de notas para os efeitos positivos e negativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403400,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais - AIA","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais - AIA","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403426,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-avaliacao-de-impactos-ambientais-aia"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1701867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A desidrata\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das etapas do gerenciamento do lodo formado em sistemas de tratamento de esgotos.Os processos a seguir s\u00e3o utilizados nessa etapa, EXCETO:","provas":[{"id":57164,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1701878,"hashId":"6d7024e987c427ffd98dd742dfde9bcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A desidrata\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das etapas do gerenciamento do lodo formado em sistemas de tratamento de esgotos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os processos a seguir s\u00e3o utilizados nessa etapa, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6441173,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Filtro prensa.","id":6441170,"corpo":"<p>Filtro prensa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Centr\u00edfuga.","id":6441171,"corpo":"<p>Centr\u00edfuga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Filtro a v\u00e1cuo.","id":6441172,"corpo":"<p>Filtro a v\u00e1cuo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Filtro de manga.","id":6441173,"corpo":"<p>Filtro de manga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"nome_clean":"Sistemas de Esgoto","oab":false,"nome":"Sistemas de Esgoto","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403415,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistemas-de-esgoto"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1701878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os res\u00edduos perigosos s\u00e3o codificados pela ABNT NBR 10.004\/2004, em fun\u00e7\u00e3o de suas caracter\u00edsticas.Numere a COLUNA II de acordo com a COLUNA I, fazendo a rela\u00e7\u00e3o da codifica\u00e7\u00e3o com a sua respectiva qualifica\u00e7\u00e3o, conforme estabelecido nessa normativa.COLUNA I1. DOO12. DOO23. DOO34. DOO4COLUNA II( ) Inflam\u00e1vel( ) Reativo( ) Patog\u00eanico( ) CorrosivoAssinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":57164,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1701900,"hashId":"d00220e20bbe7a2cded8d1b6fc247e51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os res\u00edduos perigosos s\u00e3o codificados pela ABNT NBR 10.004\/2004, em fun\u00e7\u00e3o de suas caracter\u00edsticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Numere a COLUNA II de acordo com a COLUNA I, fazendo a rela\u00e7\u00e3o da codifica\u00e7\u00e3o com a sua respectiva qualifica\u00e7\u00e3o, conforme estabelecido nessa normativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. DOO1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. DOO2<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. DOO3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. DOO4<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Inflam\u00e1vel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reativo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Patog\u00eanico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Corrosivo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6441273,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 3 4 2","id":6441273,"corpo":"<p>1 3 4 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 2 1 4","id":6441274,"corpo":"<p>3 2 1 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 3 1 2","id":6441275,"corpo":"<p>4 3 1 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 4 1 3","id":6441276,"corpo":"<p>2 4 1 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 10152 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 10152 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396436,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-10152-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1701900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas relativas \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de alvenarias estruturais e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) Nesse tipo de solu\u00e7\u00e3o construtiva, n\u00e3o se utilizam pilares e vigas, pois as paredes chamadas de portantes comp\u00f5em a estrutura da edifica\u00e7\u00e3o.( ) Na alvenaria armada, s\u00e3o utilizadas armaduras ativas de fios, barras e telas de a\u00e7o dentro dos vazios dos blocos que ser\u00e3o posteriormente grauteados.( ) Na alvenaria armada, todas as juntas verticais s\u00e3o preenchidas.( ) A geometria e a volumetria de uma edifica\u00e7\u00e3o informam quais ser\u00e3o as paredes portantes, de contraventamento e de veda\u00e7\u00e3o.Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":57176,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1701936,"hashId":"a9e3d7377aeb4daad1865ef86bb692b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas relativas \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de alvenarias estruturais e assinale com <strong>V <\/strong>as <strong>verdadeiras <\/strong>e com <strong>F <\/strong>as <strong>falsas<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nesse tipo de solu\u00e7\u00e3o construtiva, n\u00e3o se utilizam pilares e vigas, pois as paredes chamadas de portantes comp\u00f5em a estrutura da edifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na alvenaria armada, s\u00e3o utilizadas armaduras ativas de fios, barras e telas de a\u00e7o dentro dos vazios dos blocos que ser\u00e3o posteriormente grauteados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na alvenaria armada, todas as juntas verticais s\u00e3o preenchidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A geometria e a volumetria de uma edifica\u00e7\u00e3o informam quais ser\u00e3o as paredes portantes, de contraventamento e de veda\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6441446,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A) V F V V","id":6441446,"corpo":"<p>A) V F V V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V V F F","id":6441447,"corpo":"<p>V V F F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F F F F","id":6441448,"corpo":"<p>F F F F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V V V","id":6441449,"corpo":"<p>F V V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"}],"slug":"engenharia-civil\/1701936","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma NBR 7.678 \u2013 Seguran\u00e7a na execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os de constru\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":57176,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1701948,"hashId":"4a21d16cb85061fc0fe79985674e0126","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma NBR 7.678 \u2013 Seguran\u00e7a na execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os de constru\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6441500,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em escava\u00e7\u00f5es com mais de 6 m de profundidade, devem ser constru\u00eddas escadas provis\u00f3rias.","id":6441498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em escava\u00e7\u00f5es com mais de 6 m de profundidade, devem ser constru\u00eddas escadas provis\u00f3rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em obras onde a torre do bate-estaca seja o ponto mais alto, o equipamento deve ser eletricamente aterrado.","id":6441499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em obras onde a torre do bate-estaca seja o ponto mais alto, o equipamento deve ser eletricamente aterrado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido ingerir bebidas gasosas quando trabalhando sob ar comprimido.","id":6441500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido ingerir bebidas gasosas quando trabalhando sob ar comprimido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando forem executados trabalhos noturnos sobre a \u00e1gua, os equipamentos de salvamento devem ser iluminados com l\u00e2mpadas \u00e0 prova d\u2019\u00e1gua.","id":6441501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando forem executados trabalhos noturnos sobre a \u00e1gua, os equipamentos de salvamento devem ser iluminados com l\u00e2mpadas \u00e0 prova d\u2019\u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416458,"slug":"engenharia-civil-seguranca-e-higiene-do-trabalho"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1701948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de armaduras em estruturas de concreto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":57176,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1701954,"hashId":"80f21efb5c53f8e1ae851b92a3ae37bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de armaduras em estruturas de concreto, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6441527,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em vigas, os estribos para for\u00e7as cortantes devem ser fechados por meio de um ramo horizontal, envolvendo as barras da armadura longitudinal de tra\u00e7\u00e3o e ancorados na face oposta.","id":6441524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em vigas, os estribos para for\u00e7as cortantes devem ser fechados por meio de um ramo horizontal, envolvendo as barras da armadura longitudinal de tra\u00e7\u00e3o e ancorados na face oposta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As armaduras destinadas a resistir \u00e0s for\u00e7as de tra\u00e7\u00e3o provocadas por for\u00e7as cortantes podem ser constitu\u00eddas por estribos, combinados ou n\u00e3o com barras dobradas ou telas soldadas.","id":6441525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As armaduras destinadas a resistir \u00e0s for\u00e7as de tra\u00e7\u00e3o provocadas por for\u00e7as cortantes podem ser constitu\u00eddas por estribos, combinados ou n\u00e3o com barras dobradas ou telas soldadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As armaduras longitudinais devem ser dispostas na se\u00e7\u00e3o transversal, de forma a garantir a resist\u00eancia adequada dos pilares.","id":6441526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As armaduras longitudinais devem ser dispostas na se\u00e7\u00e3o transversal, de forma a garantir a resist\u00eancia adequada dos pilares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A armadura transversal de pilares, constitu\u00edda por estribos, deve ser colocada em toda a altura do pilar, sendo facultativa sua coloca\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o de cruzamento com vigas e lajes.","id":6441527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A armadura transversal de pilares, constitu\u00edda por estribos, deve ser colocada em toda a altura do pilar, sendo facultativa sua coloca\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o de cruzamento com vigas e lajes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"},{"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":"engenharia-civil\/1701954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Back Up","id":22304}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um thread \u00e9 uma unidade b\u00e1sica da CPU. Ele compartilha, com outros threads pertencentes ao mesmo processo, sua se\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo, a se\u00e7\u00e3o de dados e outros recursos do sistema operacional. Sobre benef\u00edcios da programa\u00e7\u00e3o com v\u00e1rios threads, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56351,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Back Up","id":22304},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-ii-area-back-up","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC II - \u00c1rea Back Up - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1702005,"hashId":"930180575e324bff11487cdb58ee4036","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um thread \u00e9 uma unidade b\u00e1sica da CPU. Ele compartilha, com outros threads pertencentes ao mesmo processo, sua se\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo, a se\u00e7\u00e3o de dados e outros recursos do sistema operacional. Sobre benef\u00edcios da programa\u00e7\u00e3o com v\u00e1rios threads, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6441761,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Capacidade de resposta, compartilhamento de recursos, ergonomia e estabilidade s\u00e3o os benef\u00edcios.","id":6441759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Capacidade de resposta, compartilhamento de recursos, ergonomia e estabilidade s\u00e3o os benef\u00edcios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente \u00e9 poss\u00edvel com a utiliza\u00e7\u00e3o do sistema operacional Linux.","id":6441760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente \u00e9 poss\u00edvel com a utiliza\u00e7\u00e3o do sistema operacional Linux.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Capacidade de resposta, compartilhamento de recursos, economia e escalabilidade s\u00e3o benef\u00edcios.","id":6441761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Capacidade de resposta, compartilhamento de recursos, economia e escalabilidade s\u00e3o benef\u00edcios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" S\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel com a utiliza\u00e7\u00e3o do sistema operacional Windows 10 ou superior.","id":6441762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> S\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel com a utiliza\u00e7\u00e3o do sistema operacional Windows 10 ou superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O \u00fanico benef\u00edcio \u00e9 a estabilidade de um sistema.","id":6441763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00fanico benef\u00edcio \u00e9 a estabilidade de um sistema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Processos e Recursos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Processos e Recursos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416971,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-processos-e-recursos"},{"nome_clean":"Kernel","oab":false,"nome":"Kernel","pai":416971,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416973,"slug":"tecnologia-da-informacao-kernel"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1702005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Back Up","id":22304}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em servidores de banco de dados MySQL, um grande problema \u00e9 fazer os backups dos dados do banco, visto que s\u00e3o alterados constantemente, o que poderia ocasionar uma inconsist\u00eancia dos dados de backup e os dados de produ\u00e7\u00e3o. Para amenizar esse problema, \u00e9 poss\u00edvel realizar o backup com o sistema de banco de dados online, sem parar o servi\u00e7o. Qual \u00e9 o utilit\u00e1rio do MySQL capaz de realizar tal tarefa? ","provas":[{"id":56351,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Back Up","id":22304},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-ii-area-back-up","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC II - \u00c1rea Back Up - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1702030,"hashId":"338aaddfa1b48e8e2ac9cc0186f66458","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em servidores de banco de dados MySQL, um grande problema \u00e9 fazer os backups dos dados do banco, visto que s\u00e3o alterados constantemente, o que poderia ocasionar uma inconsist\u00eancia dos dados de backup e os dados de produ\u00e7\u00e3o. Para amenizar esse problema, \u00e9 poss\u00edvel realizar o backup com o sistema de banco de dados online, sem parar o servi\u00e7o. Qual \u00e9 o utilit\u00e1rio do MySQL capaz de realizar tal tarefa? <\/p>","resposta":6441868,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mysqlcp.","id":6441865,"corpo":"<p>Mysqlcp.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mysqlgrant.","id":6441866,"corpo":"<p>Mysqlgrant.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Revolke.","id":6441867,"corpo":"<p> Revolke.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Mysqldump.","id":6441868,"corpo":"<p> Mysqldump.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Mysqlbkp.","id":6441869,"corpo":"<p> Mysqlbkp.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Desempenho e Otimiza\u00e7\u00e3o de Consultas SQL","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Desempenho e Otimiza\u00e7\u00e3o de Consultas SQL","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8070,"slug":"tecnologia-da-informacao-analise-de-desempenho-e-otimizacao-de-consultas-sql"},{"nome_clean":"MySQL","oab":false,"nome":"MySQL","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8072,"slug":"tecnologia-da-informacao-mysql"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1702030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As aspas na fala do primeiro quadrinho do TEXTO 9 indicam","provas":[{"id":56858,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmr-pe-2018-colegio-militar-do-recife-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife - CMR - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720728,"hashId":"bec108def6aaa65e2fd44fa5f8ab25f4","enunciado":"<p>As aspas na fala do primeiro quadrinho do TEXTO 9 indicam<\/p>","resposta":6529056,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um realce de uma frase","id":6529055,"corpo":"<p>um realce de uma frase<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um texto de outro autor.","id":6529056,"corpo":"<p>um texto de outro autor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma fala da m\u00e3e do Casc\u00e3o.","id":6529057,"corpo":"<p>uma fala da m\u00e3e do Casc\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um nome de um livro.","id":6529058,"corpo":"<p>um nome de um livro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um texto estrangeiro.","id":6529059,"corpo":"<p>um texto estrangeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 9(Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/revistagalileu.globo.com &gt; Acesso em 25\/10\/2018)","id":456319,"enunciado":"<p><strong>TEXTO 9<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56858\/grupo-questao\/456319-20210526085247000000-0.png\"><\/p><p>(Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/revistagalileu.globo.com &gt; Acesso em 25\/10\/2018)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00faltimo quadrinho do TEXTO 9, h\u00e1 uma estrutura de um texto do tipo injuntivo do g\u00eanero","provas":[{"id":56858,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmr-pe-2018-colegio-militar-do-recife-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife - CMR - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720729,"hashId":"018ac3bc3b0a50f2faf3fc0fd8fc6687","enunciado":"<p>No \u00faltimo quadrinho do TEXTO 9, h\u00e1 uma estrutura de um texto do tipo injuntivo do g\u00eanero<\/p>","resposta":6529062,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tirinha.","id":6529060,"corpo":"<p>Tirinha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manual de instru\u00e7\u00e3o.","id":6529061,"corpo":"<p>Manual de instru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Receita.","id":6529062,"corpo":"<p>Receita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autoajuda.","id":6529063,"corpo":"<p>Autoajuda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"HQ.","id":6529064,"corpo":"<p>HQ.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 9(Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/revistagalileu.globo.com &gt; Acesso em 25\/10\/2018)","id":456319,"enunciado":"<p><strong>TEXTO 9<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56858\/grupo-questao\/456319-20210526085247000000-0.png\"><\/p><p>(Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/revistagalileu.globo.com &gt; Acesso em 25\/10\/2018)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar","id":20854}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sejam a, b, c e d n\u00fameros reais, onde (2a+b\u2212c)6 +(a\u2212b)4+(c+d\u22129)2 =0 e (d+1\u200b).(1+d\u200b)=1 .Qual \u00e9 o valor da express\u00e3o c + da . b \u200b ?","provas":[{"id":56860,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar","id":20854},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmr-pe-2018-colegio-militar-do-recife-aluno-do-colegio-militar-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife - CMR - Aluno do Col\u00e9gio Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720742,"hashId":"9e6325b9cb735e883202c94d43efd9ae","enunciado":"<p>Sejam <strong>a, b, c<\/strong> e <strong>d <\/strong>n\u00fameros reais, onde <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(2a+b-c\\right)^{6\\ }+\\left(a-b\\right)^4+\\left(c+d-9\\right)^{2\\ }=0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20401em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20401em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20401em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\sqrt{d+1}\\right).\\left(\\sqrt{1+d}\\right)=1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.24056em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.890555em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.85055em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.149445em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.890555em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.85055em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.149445em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .Qual \u00e9 o valor da express\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{a\\ .\\ b\\ }{c\\ +\\ d}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.28344em; vertical-align: -0.403331em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">c<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.403331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ?<\/p>","resposta":6529120,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9","id":6529119,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":6529120,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":6529121,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-9","id":6529122,"corpo":"<p>-9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"-3","id":6529123,"corpo":"<p>-3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00c1lgebra","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00c1lgebra","pai":403837,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408693,"slug":"matematica-introducao-a-algebra"},{"nome_clean":"Express\u00f5es Alg\u00e9bricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Alg\u00e9bricas","pai":408693,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408694,"slug":"matematica-expressoes-algebricas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar","id":20854}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um aluno do Col\u00e9gio Militar do Recife, integrante do Programa de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (PIC), nas f\u00e9rias de 2017, visitou uma das maiores Tirolesas do mundo que fica nos Emirados \u00c1rabes Unidos. A tirolesa Jabal Jais Flight, constru\u00edda na montanha de mesmo nome no emirado de Ras al-Khaimah. Amante da matem\u00e1tica e \u00e1vido por conhecimento, o aluno resolveu construir um clin\u00f4metro (tamb\u00e9m chamado declin\u00f4metro)1. Com o aux\u00edlio do referido instrumento, conforme ilustra a Figura 1, o aluno concluiu que a tangente do \u00e2ngulo \u03b8 (\u00e2ngulo formado pela proje\u00e7\u00e3o paralela ao solo e a linha de visada) \u00e9 igual a 3. Supondo que a leitura esteja correta, podemos afirmar que o \u00e2ngulo \u03b8 mede:(Observa\u00e7\u00e3o: a Figura 3 \u00e9 meramente ilustrativa)Dados tabelados\u00c2ngulo60\u00b072\u00b076\u00ba81\u00b086\u00b0Valor do Cosseno0,500,310,240,160,07Figura 1 \u2013 imagem ilustrativa da utiliza\u00e7\u00e3o de um Clin\u00f4metro Fonte: https:\/\/pt.wikihow.com\/Fazer-um-Clin%C3%B4metro1Clin\u00f4metro \u00e9 um instrumento que mede a inclina\u00e7\u00e3o vertical, normalmente o \u00e2ngulo entre o solo ou observador e um objeto alto, como uma \u00e1rvore ou edif\u00edcio (\u00e2ngulo de eleva\u00e7\u00e3o), mas pode ser usado de um ponto alto a um ponto baixo (\u00e2ngulo de depress\u00e3o ou declina\u00e7\u00e3o). Clin\u00f4metros s\u00e3o frequentemente usados em astronomia, engenharia e florestamento. ","provas":[{"id":56860,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar","id":20854},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmr-pe-2018-colegio-militar-do-recife-aluno-do-colegio-militar-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife - CMR - Aluno do Col\u00e9gio Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720759,"hashId":"95b1a4d8fff73483f9ddb904d19f67b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um aluno do Col\u00e9gio Militar do Recife, integrante do Programa de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (PIC), nas f\u00e9rias de 2017, visitou uma das maiores Tirolesas do mundo que fica nos Emirados \u00c1rabes Unidos. A tirolesa Jabal Jais Flight, constru\u00edda na montanha de mesmo nome no emirado de Ras al-Khaimah. Amante da matem\u00e1tica e \u00e1vido por conhecimento, o aluno resolveu construir um clin\u00f4metro (tamb\u00e9m chamado declin\u00f4metro)<sup>1<\/sup>. Com o aux\u00edlio do referido instrumento, conforme ilustra a Figura 1, o aluno concluiu que a tangente do \u00e2ngulo <strong>\u03b8 <\/strong>(\u00e2ngulo formado pela proje\u00e7\u00e3o paralela ao solo e a linha de visada) \u00e9 igual a 3. Supondo que a leitura esteja correta, podemos afirmar que o \u00e2ngulo <strong>\u03b8 <\/strong>mede:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<strong>Observa\u00e7\u00e3o<\/strong>: a Figura 3 \u00e9 meramente ilustrativa)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 600px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-5q0c\"><td data-row=\"row-5q0c\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5q0c\" data-cell=\"cell-gxsj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5q0c\" data-cell=\"cell-gxsj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5q0c\" data-cell=\"cell-gxsj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5q0c\" data-cell=\"cell-gxsj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5q0c\" data-cell=\"cell-gxsj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\" style=\"text-align: center;\"><strong>Dados tabelados<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5q0c\" data-cell=\"cell-gxsj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-48oq\"><td data-row=\"row-48oq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-48oq\" data-cell=\"cell-vg0j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>\u00c2ngulo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-48oq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-48oq\" data-cell=\"cell-y862\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>60\u00b0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-48oq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-48oq\" data-cell=\"cell-chld\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>72\u00b0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-48oq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-48oq\" data-cell=\"cell-4co0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>76\u00ba<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-48oq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-48oq\" data-cell=\"cell-fkev\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>81\u00b0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-48oq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-48oq\" data-cell=\"cell-p1lz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>86\u00b0<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-76nx\"><td data-row=\"row-76nx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-76nx\" data-cell=\"cell-u6k5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Valor do Cosseno<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-76nx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-76nx\" data-cell=\"cell-b825\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,50<\/p><\/td><td data-row=\"row-76nx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-76nx\" data-cell=\"cell-c8s7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,31<\/p><\/td><td data-row=\"row-76nx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-76nx\" data-cell=\"cell-9tm7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,24<\/p><\/td><td data-row=\"row-76nx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-76nx\" data-cell=\"cell-0mh1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,16<\/p><\/td><td data-row=\"row-76nx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-76nx\" data-cell=\"cell-a8zo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,07<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56860\/questao\/1720759-20210526091138000000-0.png\"><\/p><p>Figura 1 \u2013 imagem ilustrativa da utiliza\u00e7\u00e3o de um Clin\u00f4metro Fonte: https:\/\/pt.wikihow.com\/Fazer-um-Clin%C3%B4metro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>1<\/sup>Clin\u00f4metro \u00e9 um instrumento que mede a inclina\u00e7\u00e3o vertical, normalmente o \u00e2ngulo entre o solo ou observador e um objeto alto, como uma \u00e1rvore ou edif\u00edcio (\u00e2ngulo de eleva\u00e7\u00e3o), mas pode ser usado de um ponto alto a um ponto baixo (\u00e2ngulo de depress\u00e3o ou declina\u00e7\u00e3o). Clin\u00f4metros s\u00e3o frequentemente usados em astronomia, engenharia e florestamento. <\/p>","resposta":6529200,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60\u00b0","id":6529199,"corpo":"<p>60\u00b0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"72\u00b0","id":6529200,"corpo":"<p>72\u00b0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"76\u00b0","id":6529201,"corpo":"<p>76\u00b0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"81\u00b0","id":6529202,"corpo":"<p>81\u00b0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"86\u00b0","id":6529203,"corpo":"<p>86\u00b0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"\u00c2ngulos","oab":false,"nome":"\u00c2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403872,"slug":"matematica-angulos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar","id":20854}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo-se que as ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o x2\u2212mx+8=0 , com m \u2208 \u211c s\u00e3o respectivamente \u03b1 e \u03b2 \u2208 \u211c. Determine qual alternativa apresenta a equa\u00e7\u00e3o do segundo grau que admite as ra\u00edzes (a+2) e (b+2).","provas":[{"id":56860,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar","id":20854},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmr-pe-2018-colegio-militar-do-recife-aluno-do-colegio-militar-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife - CMR - Aluno do Col\u00e9gio Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720808,"hashId":"aa2006c81ac8cbe16f1497016b16f702","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que as ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x^2-mx+8=0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , com <em>m <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2208 \u211c<\/span> s\u00e3o respectivamente <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\alpha\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.0037em;\">\u03b1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\beta\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05278em;\">\u03b2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2208 \u211c<\/span>. Determine qual alternativa apresenta a equa\u00e7\u00e3o do segundo grau que admite as ra\u00edzes <strong>(a+2) e (b+2).<\/strong><\/p>","resposta":6529436,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x2\u2212x(m+4)+2(m+6)","id":6529432,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x^2-x\\left(m+4\\right)+2\\left(m+6\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"x2+x(m+4)+2(m+6)","id":6529433,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x^2+x\\left(m+4\\right)+2\\left(m+6\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"x2+x(m+4)\u22122(m+6)","id":6529434,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x^2+x\\left(m+4\\right)-2\\left(m+6\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"x\u00b2\u2212x(m+4)\u2212(m+6)","id":6529435,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x\u00b2-x(m+4)-(m+6)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mord\">\u00b2<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"x2\u2212x(m+4)+(n\u22126)","id":6529436,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x^2-x\\left(m+4\\right)+\\left(n-6\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Segundo Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Segundo Grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403840,"slug":"matematica-problemas-do-segundo-grau"},{"nome_clean":"Raiz quadrada e equa\u00e7\u00e3o do segundo grau","oab":false,"nome":"Raiz quadrada e equa\u00e7\u00e3o do segundo grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408717,"slug":"matematica-raiz-quadrada-e-equacao-do-segundo-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto I, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":56906,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmsm-rs-2018-colegio-militar-de-santa-maria-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria - CMSM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718512,"hashId":"343aacda79ae0f14f958fb7695de10e3","enunciado":"<p>Com base no texto I, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:<\/p>","resposta":6518148,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Her\u00f3is e celebridades s\u00e3o figuras p\u00fablicas que se diferenciam na sociedade em que est\u00e3o inseridos por viverem em torno dos mesmos ideais.","id":6518144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Her\u00f3is e celebridades s\u00e3o figuras p\u00fablicas que se diferenciam na sociedade em que est\u00e3o inseridos por viverem em torno dos mesmos ideais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sofrimento deve fazer parte das derrotas vivenciadas pelos her\u00f3is antigos e modernos, ou seja, deve haver uma esp\u00e9cie de via-cr\u00facis em sua trajet\u00f3ria.","id":6518145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sofrimento deve fazer parte das derrotas vivenciadas pelos her\u00f3is antigos e modernos, ou seja, deve haver uma esp\u00e9cie de via-cr\u00facis em sua trajet\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa de que \u201cToda boa hist\u00f3ria de super-her\u00f3i \u00e9 uma hist\u00f3ria de exclus\u00e3o social.\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo) justifica-se pelo fato de que os personagens descritos no texto mant\u00eam-se em constante luta para serem aceitos na sociedade em que vivem.","id":6518146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa de que \u201cToda boa hist\u00f3ria de super-her\u00f3i \u00e9 uma hist\u00f3ria de exclus\u00e3o social.\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo) justifica-se pelo fato de que os personagens descritos no texto mant\u00eam-se em constante luta para serem aceitos na sociedade em que vivem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os her\u00f3is s\u00e3o venerados pelos poderes extraordin\u00e1rios que possuem, j\u00e1 que servem de exemplo para aquelas pessoas que buscam a supera\u00e7\u00e3o de seus limites dia a dia.","id":6518147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os her\u00f3is s\u00e3o venerados pelos poderes extraordin\u00e1rios que possuem, j\u00e1 que servem de exemplo para aquelas pessoas que buscam a supera\u00e7\u00e3o de seus limites dia a dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alguns super-her\u00f3is, como Hulk, Homem-Aranha, os X-Men, a partir de suas caracter\u00edsticas, possibilitam ao leitor\/telespectador uma reflex\u00e3o acerca da realidade social.","id":6518148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns super-her\u00f3is, como Hulk, Homem-Aranha, os X-Men, a partir de suas caracter\u00edsticas, possibilitam ao leitor\/telespectador uma reflex\u00e3o acerca da realidade social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto I para responder aos itens de 01 a 06. TEXTO IFonte: http:\/\/disnevandmore.blogSDOt.com. Acesso em: 20\/09\/2018. Her\u00f3i na contemporancidadeQuando eu era crian\u00e7a, passava todo o tempo desenhando super-her\u00f3is.Recorro ao historiador de mitologia Joseph Campbell, que diferenciava as duas figuras p\u00fablicas: o her\u00f3i (figura p\u00fablica antiga) e a celebridade (a figura p\u00fablica moderna). Enquanto a celebridade se populariza por viver para si mesma, o her\u00f3i assim se tornava por viver servindo sua comunidade. Todo super-her\u00f3i deve atravessar alguma via-cr\u00facis. Gandlii, l\u00edder pacifista indiano, disse que, quanto maior nosso sacrif\u00edcio, maior ser\u00e1 nossa conquista. Como H\u00e9rcules, como Batman,Toda hist\u00f3ria em quadrinhos traz em si alguma coisa de industrial e marginal, ao mesmo tempo e sob o mesmo aspecto. Os filmes de super-her\u00f3i, ainda que transpondo essa cultura para a grande e famigerada ind\u00fastria, realizam uma outra fa\u00e7anha, que provavelmente sem eles n\u00e3o ocorrer\u00eda: a forma\u00e7\u00e3o de novas mitologias reafirmando os mesmos ideais heroicos da Antiguidade para o homem moderno. O cineasta italiano Fellini afirmou uma vez que Stan Lee, o criador da editora, Marvel e de diversos her\u00f3is populares, era o Homero dos quadrinhos.Toda boa hist\u00f3ria de super-her\u00f3i \u00e9 uma hist\u00f3ria de exclus\u00e3o social. Homem-Aranha \u00e9 um nerd, Hulk \u00e9 um monstro amaldi\u00e7oado, Demolidor \u00e9 um deficiente, os X-Men. s\u00e3o indiv\u00edduos excepcionais, Batman \u00e9 um \u00f3rf\u00e3o, Super-Homem \u00e9 um alien\u00edgena expatriado.. S\u00e3o - todos s\u00edmbolos da solid\u00e3o, da sobreviv\u00eancia e da abnega\u00e7\u00e3o humana. N\u00e3o se ama um her\u00f3i pelos seus poderes, mas pela sua dor. Nossos olhos podem at\u00e9 se voltar a eles por suas habilidades fant\u00e1sticas, mas \u00e9 na humanidade que eles crescem dentro do gosto popular. Os super-her\u00f3is que n\u00e3o sofrem ou simplesmente trabalham para o sistema vigente tendem a se tornar meio bobos, como o Tocha-Humana ou o Capit\u00e3o Am\u00e9rica.Hulk e Homem-Aranha s\u00e3o seres que criticam a inconsequ\u00eancia da ci\u00eancia, com sua energia at\u00f4mica e suas experi\u00eancias gen\u00e9ticas. Os X-Men nos advertem para a educa\u00e7\u00e3o inclusiva. Super-Homem \u00e9 aquele que mais se aproxima de Jesus Cristo, e por isso talvez seja o mais popular de todos, em seu sacrif\u00edcio solit\u00e1rio em defesa dos seres humanos, mas tamb\u00e9m tem algo de Aquiles, com seu calcanhar que \u00e9 a kriptonita. Humano e super-her\u00f3i, como Gandhi.N\u00e3o houve nenhuma literatura que tenha me marcado mais do que essas hist\u00f3rias em quadrinhos. Eu raramente as leio hoje em dia, mas quando assisto a bons filmes de super-her\u00f3is, eu lembro que todos temos um lado ing\u00eanuo e bom, que pode ser capaz de suportar a dor da solid\u00e3o por um princ\u00edpio.CHU\u00cd, Fernando. Dispon\u00edvel em: http:\/\/feniandochui.blogspot.com. Acesso em: 20\/09\/2018. (Adaptado)Gloss\u00e1rio:Via-cr\u00edicis: S\u00e9rie de 14 quadros que representam a caminhada de Jesus carregando a cruz e retratam seu sofrimento nas horas que antecederam seu julgamento e sua execu\u00e7\u00e3o. [Por Extens\u00e3o] Conjunto de experi\u00eancias dolorosas, ten\u00edveis, dram\u00e1ticas; mart\u00edrio, tormento. Etimologia (origem da palavra via-cr\u00facis): Do latim via Crucis, \"caminho da cruz\".","id":456075,"enunciado":"<p><strong>Leia o Texto I para responder aos itens de 01 a 06. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong><u>TEXTO I<\/u><\/strong><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56906\/grupo-questao\/456075-20210525080808000000-0.png\"><\/p><p>Fonte: http:\/\/disnevandmore.blogSDOt.com. Acesso em: 20\/09\/2018.<\/p><p style=\"text-align: center;\"> <strong>Her\u00f3i na contemporancidade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando eu era crian\u00e7a, passava todo o tempo desenhando super-her\u00f3is.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Recorro ao historiador de mitologia Joseph Campbell, que diferenciava as duas figuras p\u00fablicas: o her\u00f3i (figura p\u00fablica antiga) e a celebridade (a figura p\u00fablica moderna). Enquanto a celebridade se populariza por viver para si mesma, o her\u00f3i assim se tornava por viver servindo sua comunidade. Todo super-her\u00f3i deve atravessar alguma via-cr\u00facis. Gandlii, l\u00edder pacifista indiano, disse que, quanto maior nosso sacrif\u00edcio, maior ser\u00e1 nossa conquista. Como H\u00e9rcules, como Batman,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Toda hist\u00f3ria em quadrinhos traz em si alguma coisa de industrial e marginal, ao mesmo tempo e sob o mesmo aspecto. Os filmes de super-her\u00f3i, ainda que transpondo essa cultura para a grande e famigerada ind\u00fastria, realizam uma outra fa\u00e7anha, que provavelmente sem eles n\u00e3o ocorrer\u00eda: a forma\u00e7\u00e3o de novas mitologias reafirmando os mesmos ideais heroicos da Antiguidade para o homem moderno. O cineasta italiano Fellini afirmou uma vez que Stan Lee, o criador da editora, Marvel e de diversos her\u00f3is populares, era o Homero dos quadrinhos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Toda boa hist\u00f3ria de super-her\u00f3i \u00e9 uma hist\u00f3ria de exclus\u00e3o social. Homem-Aranha \u00e9 um nerd, Hulk \u00e9 um monstro amaldi\u00e7oado, Demolidor \u00e9 um deficiente, os X-Men. s\u00e3o indiv\u00edduos excepcionais, Batman \u00e9 um \u00f3rf\u00e3o, Super-Homem \u00e9 um alien\u00edgena expatriado.. S\u00e3o - todos s\u00edmbolos da solid\u00e3o, da sobreviv\u00eancia e da abnega\u00e7\u00e3o humana. N\u00e3o se ama um her\u00f3i pelos seus poderes, mas pela sua dor. Nossos olhos podem at\u00e9 se voltar a eles por suas habilidades fant\u00e1sticas, mas \u00e9 na humanidade que eles crescem dentro do gosto popular. Os super-her\u00f3is que n\u00e3o sofrem ou simplesmente trabalham para o sistema vigente tendem a se tornar meio bobos, como o Tocha-Humana ou o Capit\u00e3o Am\u00e9rica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Hulk e Homem-Aranha s\u00e3o seres que criticam a inconsequ\u00eancia da ci\u00eancia, com sua energia at\u00f4mica e suas experi\u00eancias gen\u00e9ticas. Os X-Men nos advertem para a educa\u00e7\u00e3o inclusiva. Super-Homem \u00e9 aquele que mais se aproxima de Jesus Cristo, e por isso talvez seja o mais popular de todos, em seu sacrif\u00edcio solit\u00e1rio em defesa dos seres humanos, mas tamb\u00e9m tem algo de Aquiles, com seu calcanhar que \u00e9 a kriptonita. Humano e super-her\u00f3i, como Gandhi.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">N\u00e3o houve nenhuma literatura que tenha me marcado mais do que essas hist\u00f3rias em quadrinhos. Eu raramente as leio hoje em dia, mas quando assisto a bons filmes de super-her\u00f3is, eu lembro que todos temos um lado ing\u00eanuo e bom, que pode ser capaz de suportar a dor da solid\u00e3o por um princ\u00edpio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CHU\u00cd, Fernando. Dispon\u00edvel em: http:\/\/feniandochui.blogspot.com. Acesso em: 20\/09\/2018. (Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Gloss\u00e1rio<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Via-cr\u00edicis<\/strong>: S\u00e9rie de 14 quadros que representam a caminhada de Jesus carregando a cruz e retratam seu sofrimento nas horas que antecederam seu julgamento e sua execu\u00e7\u00e3o. [Por Extens\u00e3o] Conjunto de experi\u00eancias dolorosas, ten\u00edveis, dram\u00e1ticas; mart\u00edrio, tormento. Etimologia (origem da palavra via-cr\u00facis): Do latim via Crucis, \"caminho da cruz\".<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujo fragmento apresenta a EXEMPLIFICA\u00c7\u00c3O como estrat\u00e9gia argumentativa.","provas":[{"id":56906,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmsm-rs-2018-colegio-militar-de-santa-maria-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria - CMSM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718514,"hashId":"ea056ed01ff5a2a1f8114c3c2fc9c6a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cujo fragmento apresenta a EXEMPLIFICA\u00c7\u00c3O como estrat\u00e9gia argumentativa.<\/p>","resposta":6518155,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cToda hist\u00f3ria em quadrinhos traz em si alguma coisa de industrial e marginal, ao mesmo tempo e sob o mesmo aspecto.'\u2019 (3\u00ba par\u00e1grafo)","id":6518154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cToda hist\u00f3ria em quadrinhos traz em si alguma coisa de industrial e marginal, ao mesmo tempo e sob o mesmo aspecto.'\u2019 (3\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cToda boa hist\u00f3ria de super-her\u00f3i \u00e9 uma hist\u00f3ria de exclus\u00e3o social. Homem-Aranha \u00e9 um nerd, Hulk \u00e9 um monstro amaldi\u00e7oado, ;Demolidor \u00e9 um deficiente, os X-Men s\u00e3o indiv\u00edduos excepcionais, Batman \u00e9 um \u00f3rf\u00e3o, Super-Homem e um alien\u00edgena expatriado.\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo)","id":6518155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cToda boa hist\u00f3ria de super-her\u00f3i \u00e9 uma hist\u00f3ria de exclus\u00e3o social. Homem-Aranha \u00e9 um nerd, Hulk \u00e9 um monstro amaldi\u00e7oado, ;Demolidor \u00e9 um deficiente, os X-Men s\u00e3o indiv\u00edduos excepcionais, Batman \u00e9 um \u00f3rf\u00e3o, Super-Homem e um alien\u00edgena expatriado.\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cNossos olhos podem at\u00e9 se-voltar a eles por suas habilidades fant\u00e1sticas, mas \u00e9 na humanidade que eles crescem dentro do gosto popular.\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo)","id":6518156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNossos olhos podem at\u00e9 se-voltar a eles por suas habilidades fant\u00e1sticas, mas \u00e9 na humanidade que eles crescem dentro do gosto popular.\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cN\u00e3o houve nenhuma literatura que tenha me marcado mais do que essas hist\u00f3rias em quadrinhos.\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo)","id":6518157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o houve nenhuma literatura que tenha me marcado mais do que essas hist\u00f3rias em quadrinhos.\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cEu raramente as leio hoje em dia, mas quando assisto a bons filmes de super-her\u00f3is, eu lembro que todos temos um lado ing\u00eanuo e bom, que pode ser capaz de suportar a dor da solid\u00e3o por um princ\u00edpio.\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo)","id":6518158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEu raramente as leio hoje em dia, mas quando assisto a bons filmes de super-her\u00f3is, eu lembro que todos temos um lado ing\u00eanuo e bom, que pode ser capaz de suportar a dor da solid\u00e3o por um princ\u00edpio.\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto I para responder aos itens de 01 a 06. TEXTO IFonte: http:\/\/disnevandmore.blogSDOt.com. Acesso em: 20\/09\/2018. Her\u00f3i na contemporancidadeQuando eu era crian\u00e7a, passava todo o tempo desenhando super-her\u00f3is.Recorro ao historiador de mitologia Joseph Campbell, que diferenciava as duas figuras p\u00fablicas: o her\u00f3i (figura p\u00fablica antiga) e a celebridade (a figura p\u00fablica moderna). Enquanto a celebridade se populariza por viver para si mesma, o her\u00f3i assim se tornava por viver servindo sua comunidade. Todo super-her\u00f3i deve atravessar alguma via-cr\u00facis. Gandlii, l\u00edder pacifista indiano, disse que, quanto maior nosso sacrif\u00edcio, maior ser\u00e1 nossa conquista. Como H\u00e9rcules, como Batman,Toda hist\u00f3ria em quadrinhos traz em si alguma coisa de industrial e marginal, ao mesmo tempo e sob o mesmo aspecto. Os filmes de super-her\u00f3i, ainda que transpondo essa cultura para a grande e famigerada ind\u00fastria, realizam uma outra fa\u00e7anha, que provavelmente sem eles n\u00e3o ocorrer\u00eda: a forma\u00e7\u00e3o de novas mitologias reafirmando os mesmos ideais heroicos da Antiguidade para o homem moderno. O cineasta italiano Fellini afirmou uma vez que Stan Lee, o criador da editora, Marvel e de diversos her\u00f3is populares, era o Homero dos quadrinhos.Toda boa hist\u00f3ria de super-her\u00f3i \u00e9 uma hist\u00f3ria de exclus\u00e3o social. Homem-Aranha \u00e9 um nerd, Hulk \u00e9 um monstro amaldi\u00e7oado, Demolidor \u00e9 um deficiente, os X-Men. s\u00e3o indiv\u00edduos excepcionais, Batman \u00e9 um \u00f3rf\u00e3o, Super-Homem \u00e9 um alien\u00edgena expatriado.. S\u00e3o - todos s\u00edmbolos da solid\u00e3o, da sobreviv\u00eancia e da abnega\u00e7\u00e3o humana. N\u00e3o se ama um her\u00f3i pelos seus poderes, mas pela sua dor. Nossos olhos podem at\u00e9 se voltar a eles por suas habilidades fant\u00e1sticas, mas \u00e9 na humanidade que eles crescem dentro do gosto popular. Os super-her\u00f3is que n\u00e3o sofrem ou simplesmente trabalham para o sistema vigente tendem a se tornar meio bobos, como o Tocha-Humana ou o Capit\u00e3o Am\u00e9rica.Hulk e Homem-Aranha s\u00e3o seres que criticam a inconsequ\u00eancia da ci\u00eancia, com sua energia at\u00f4mica e suas experi\u00eancias gen\u00e9ticas. Os X-Men nos advertem para a educa\u00e7\u00e3o inclusiva. Super-Homem \u00e9 aquele que mais se aproxima de Jesus Cristo, e por isso talvez seja o mais popular de todos, em seu sacrif\u00edcio solit\u00e1rio em defesa dos seres humanos, mas tamb\u00e9m tem algo de Aquiles, com seu calcanhar que \u00e9 a kriptonita. Humano e super-her\u00f3i, como Gandhi.N\u00e3o houve nenhuma literatura que tenha me marcado mais do que essas hist\u00f3rias em quadrinhos. Eu raramente as leio hoje em dia, mas quando assisto a bons filmes de super-her\u00f3is, eu lembro que todos temos um lado ing\u00eanuo e bom, que pode ser capaz de suportar a dor da solid\u00e3o por um princ\u00edpio.CHU\u00cd, Fernando. Dispon\u00edvel em: http:\/\/feniandochui.blogspot.com. Acesso em: 20\/09\/2018. (Adaptado)Gloss\u00e1rio:Via-cr\u00edicis: S\u00e9rie de 14 quadros que representam a caminhada de Jesus carregando a cruz e retratam seu sofrimento nas horas que antecederam seu julgamento e sua execu\u00e7\u00e3o. [Por Extens\u00e3o] Conjunto de experi\u00eancias dolorosas, ten\u00edveis, dram\u00e1ticas; mart\u00edrio, tormento. Etimologia (origem da palavra via-cr\u00facis): Do latim via Crucis, \"caminho da cruz\".","id":456075,"enunciado":"<p><strong>Leia o Texto I para responder aos itens de 01 a 06. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong><u>TEXTO I<\/u><\/strong><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56906\/grupo-questao\/456075-20210525080808000000-0.png\"><\/p><p>Fonte: http:\/\/disnevandmore.blogSDOt.com. Acesso em: 20\/09\/2018.<\/p><p style=\"text-align: center;\"> <strong>Her\u00f3i na contemporancidade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando eu era crian\u00e7a, passava todo o tempo desenhando super-her\u00f3is.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Recorro ao historiador de mitologia Joseph Campbell, que diferenciava as duas figuras p\u00fablicas: o her\u00f3i (figura p\u00fablica antiga) e a celebridade (a figura p\u00fablica moderna). Enquanto a celebridade se populariza por viver para si mesma, o her\u00f3i assim se tornava por viver servindo sua comunidade. Todo super-her\u00f3i deve atravessar alguma via-cr\u00facis. Gandlii, l\u00edder pacifista indiano, disse que, quanto maior nosso sacrif\u00edcio, maior ser\u00e1 nossa conquista. Como H\u00e9rcules, como Batman,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Toda hist\u00f3ria em quadrinhos traz em si alguma coisa de industrial e marginal, ao mesmo tempo e sob o mesmo aspecto. Os filmes de super-her\u00f3i, ainda que transpondo essa cultura para a grande e famigerada ind\u00fastria, realizam uma outra fa\u00e7anha, que provavelmente sem eles n\u00e3o ocorrer\u00eda: a forma\u00e7\u00e3o de novas mitologias reafirmando os mesmos ideais heroicos da Antiguidade para o homem moderno. O cineasta italiano Fellini afirmou uma vez que Stan Lee, o criador da editora, Marvel e de diversos her\u00f3is populares, era o Homero dos quadrinhos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Toda boa hist\u00f3ria de super-her\u00f3i \u00e9 uma hist\u00f3ria de exclus\u00e3o social. Homem-Aranha \u00e9 um nerd, Hulk \u00e9 um monstro amaldi\u00e7oado, Demolidor \u00e9 um deficiente, os X-Men. s\u00e3o indiv\u00edduos excepcionais, Batman \u00e9 um \u00f3rf\u00e3o, Super-Homem \u00e9 um alien\u00edgena expatriado.. S\u00e3o - todos s\u00edmbolos da solid\u00e3o, da sobreviv\u00eancia e da abnega\u00e7\u00e3o humana. N\u00e3o se ama um her\u00f3i pelos seus poderes, mas pela sua dor. Nossos olhos podem at\u00e9 se voltar a eles por suas habilidades fant\u00e1sticas, mas \u00e9 na humanidade que eles crescem dentro do gosto popular. Os super-her\u00f3is que n\u00e3o sofrem ou simplesmente trabalham para o sistema vigente tendem a se tornar meio bobos, como o Tocha-Humana ou o Capit\u00e3o Am\u00e9rica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Hulk e Homem-Aranha s\u00e3o seres que criticam a inconsequ\u00eancia da ci\u00eancia, com sua energia at\u00f4mica e suas experi\u00eancias gen\u00e9ticas. Os X-Men nos advertem para a educa\u00e7\u00e3o inclusiva. Super-Homem \u00e9 aquele que mais se aproxima de Jesus Cristo, e por isso talvez seja o mais popular de todos, em seu sacrif\u00edcio solit\u00e1rio em defesa dos seres humanos, mas tamb\u00e9m tem algo de Aquiles, com seu calcanhar que \u00e9 a kriptonita. Humano e super-her\u00f3i, como Gandhi.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">N\u00e3o houve nenhuma literatura que tenha me marcado mais do que essas hist\u00f3rias em quadrinhos. Eu raramente as leio hoje em dia, mas quando assisto a bons filmes de super-her\u00f3is, eu lembro que todos temos um lado ing\u00eanuo e bom, que pode ser capaz de suportar a dor da solid\u00e3o por um princ\u00edpio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CHU\u00cd, Fernando. Dispon\u00edvel em: http:\/\/feniandochui.blogspot.com. Acesso em: 20\/09\/2018. (Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Gloss\u00e1rio<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Via-cr\u00edicis<\/strong>: S\u00e9rie de 14 quadros que representam a caminhada de Jesus carregando a cruz e retratam seu sofrimento nas horas que antecederam seu julgamento e sua execu\u00e7\u00e3o. [Por Extens\u00e3o] Conjunto de experi\u00eancias dolorosas, ten\u00edveis, dram\u00e1ticas; mart\u00edrio, tormento. Etimologia (origem da palavra via-cr\u00facis): Do latim via Crucis, \"caminho da cruz\".<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A altera\u00e7\u00e3o na posi\u00e7\u00e3o de termos se toma inadequada, por modificar o sentido original, na alternativa:","provas":[{"id":56906,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmsm-rs-2018-colegio-militar-de-santa-maria-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria - CMSM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718517,"hashId":"1de17c4c7440754581473f5ef29d3886","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A altera\u00e7\u00e3o na posi\u00e7\u00e3o de termos se toma inadequada, por modificar o sentido original, na alternativa:<\/p>","resposta":6518172,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De: \u201cQuando eu era crian\u00e7a, passava todo o tempo desenhando super-her\u00f3is.\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo)Para: Passava o tempo todo desenhando super-her\u00f3is quando eu era crian\u00e7a.","id":6518169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>De<\/strong>: \u201cQuando eu era crian\u00e7a, passava todo o tempo desenhando super-her\u00f3is.\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para<\/strong>: Passava o tempo todo desenhando super-her\u00f3is quando eu era crian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De: \u201cTodo super-her\u00f3i deve atravessar alguma via-cr\u00facis.\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo)Para: Alguma via-cr\u00facis todo super-her\u00f3i deve atravessar.","id":6518170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>De<\/strong>: \u201cTodo super-her\u00f3i deve atravessar alguma via-cr\u00facis.\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para<\/strong>: Alguma via-cr\u00facis todo super-her\u00f3i deve atravessar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De: \u201cOs filmes de super-her\u00f3i, ainda que transpondo essa cultura para a grande e famigerada ind\u00fastria, realizam uma outra fa\u00e7anha, que provavelmente sem eles n\u00e3o ocorreria...\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo)Para: Os filmes de super-her\u00f3i, ainda que transpondo essa cultura para a grande e famigerada ind\u00fastria, uma outra fa\u00e7anha realizam, que sem eles provavelmente n\u00e3o ocorreria...","id":6518171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>De<\/strong>: \u201cOs filmes de super-her\u00f3i, ainda que transpondo essa cultura para a grande e famigerada ind\u00fastria, realizam uma outra fa\u00e7anha, que provavelmente sem eles n\u00e3o ocorreria...\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para<\/strong>: Os filmes de super-her\u00f3i, ainda que transpondo essa cultura para a grande e famigerada ind\u00fastria, uma outra fa\u00e7anha realizam, que sem eles provavelmente n\u00e3o ocorreria...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De: \u201cToda boa hist\u00f3ria de super-her\u00f3i \u00e9 uma hist\u00f3ria de exclus\u00e3o social.\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo)Para: Toda boa hist\u00f3ria de exclus\u00e3o social \u00e9 uma hist\u00f3ria de super-her\u00f3i.","id":6518172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>De<\/strong>: \u201cToda boa hist\u00f3ria de super-her\u00f3i \u00e9 uma hist\u00f3ria de exclus\u00e3o social.\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para<\/strong>: Toda boa hist\u00f3ria de exclus\u00e3o social \u00e9 uma hist\u00f3ria de super-her\u00f3i.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De: \u201cEu raramente as leio hoje em dia, mas quando assisto a bons filmes de super-her\u00f3is...\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo)Para: Eu as leio hoje em dia raramente, mas quando assisto a filmes bons de super-her\u00f3is...","id":6518173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>De<\/strong>: \u201cEu raramente as leio hoje em dia, mas quando assisto a bons filmes de super-her\u00f3is...\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para<\/strong>: Eu as leio hoje em dia raramente, mas quando assisto a filmes bons de super-her\u00f3is...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto I para responder aos itens de 01 a 06. TEXTO IFonte: http:\/\/disnevandmore.blogSDOt.com. Acesso em: 20\/09\/2018. Her\u00f3i na contemporancidadeQuando eu era crian\u00e7a, passava todo o tempo desenhando super-her\u00f3is.Recorro ao historiador de mitologia Joseph Campbell, que diferenciava as duas figuras p\u00fablicas: o her\u00f3i (figura p\u00fablica antiga) e a celebridade (a figura p\u00fablica moderna). Enquanto a celebridade se populariza por viver para si mesma, o her\u00f3i assim se tornava por viver servindo sua comunidade. Todo super-her\u00f3i deve atravessar alguma via-cr\u00facis. Gandlii, l\u00edder pacifista indiano, disse que, quanto maior nosso sacrif\u00edcio, maior ser\u00e1 nossa conquista. Como H\u00e9rcules, como Batman,Toda hist\u00f3ria em quadrinhos traz em si alguma coisa de industrial e marginal, ao mesmo tempo e sob o mesmo aspecto. Os filmes de super-her\u00f3i, ainda que transpondo essa cultura para a grande e famigerada ind\u00fastria, realizam uma outra fa\u00e7anha, que provavelmente sem eles n\u00e3o ocorrer\u00eda: a forma\u00e7\u00e3o de novas mitologias reafirmando os mesmos ideais heroicos da Antiguidade para o homem moderno. O cineasta italiano Fellini afirmou uma vez que Stan Lee, o criador da editora, Marvel e de diversos her\u00f3is populares, era o Homero dos quadrinhos.Toda boa hist\u00f3ria de super-her\u00f3i \u00e9 uma hist\u00f3ria de exclus\u00e3o social. Homem-Aranha \u00e9 um nerd, Hulk \u00e9 um monstro amaldi\u00e7oado, Demolidor \u00e9 um deficiente, os X-Men. s\u00e3o indiv\u00edduos excepcionais, Batman \u00e9 um \u00f3rf\u00e3o, Super-Homem \u00e9 um alien\u00edgena expatriado.. S\u00e3o - todos s\u00edmbolos da solid\u00e3o, da sobreviv\u00eancia e da abnega\u00e7\u00e3o humana. N\u00e3o se ama um her\u00f3i pelos seus poderes, mas pela sua dor. Nossos olhos podem at\u00e9 se voltar a eles por suas habilidades fant\u00e1sticas, mas \u00e9 na humanidade que eles crescem dentro do gosto popular. Os super-her\u00f3is que n\u00e3o sofrem ou simplesmente trabalham para o sistema vigente tendem a se tornar meio bobos, como o Tocha-Humana ou o Capit\u00e3o Am\u00e9rica.Hulk e Homem-Aranha s\u00e3o seres que criticam a inconsequ\u00eancia da ci\u00eancia, com sua energia at\u00f4mica e suas experi\u00eancias gen\u00e9ticas. Os X-Men nos advertem para a educa\u00e7\u00e3o inclusiva. Super-Homem \u00e9 aquele que mais se aproxima de Jesus Cristo, e por isso talvez seja o mais popular de todos, em seu sacrif\u00edcio solit\u00e1rio em defesa dos seres humanos, mas tamb\u00e9m tem algo de Aquiles, com seu calcanhar que \u00e9 a kriptonita. Humano e super-her\u00f3i, como Gandhi.N\u00e3o houve nenhuma literatura que tenha me marcado mais do que essas hist\u00f3rias em quadrinhos. Eu raramente as leio hoje em dia, mas quando assisto a bons filmes de super-her\u00f3is, eu lembro que todos temos um lado ing\u00eanuo e bom, que pode ser capaz de suportar a dor da solid\u00e3o por um princ\u00edpio.CHU\u00cd, Fernando. Dispon\u00edvel em: http:\/\/feniandochui.blogspot.com. Acesso em: 20\/09\/2018. (Adaptado)Gloss\u00e1rio:Via-cr\u00edicis: S\u00e9rie de 14 quadros que representam a caminhada de Jesus carregando a cruz e retratam seu sofrimento nas horas que antecederam seu julgamento e sua execu\u00e7\u00e3o. [Por Extens\u00e3o] Conjunto de experi\u00eancias dolorosas, ten\u00edveis, dram\u00e1ticas; mart\u00edrio, tormento. Etimologia (origem da palavra via-cr\u00facis): Do latim via Crucis, \"caminho da cruz\".","id":456075,"enunciado":"<p><strong>Leia o Texto I para responder aos itens de 01 a 06. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong><u>TEXTO I<\/u><\/strong><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56906\/grupo-questao\/456075-20210525080808000000-0.png\"><\/p><p>Fonte: http:\/\/disnevandmore.blogSDOt.com. Acesso em: 20\/09\/2018.<\/p><p style=\"text-align: center;\"> <strong>Her\u00f3i na contemporancidade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando eu era crian\u00e7a, passava todo o tempo desenhando super-her\u00f3is.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Recorro ao historiador de mitologia Joseph Campbell, que diferenciava as duas figuras p\u00fablicas: o her\u00f3i (figura p\u00fablica antiga) e a celebridade (a figura p\u00fablica moderna). Enquanto a celebridade se populariza por viver para si mesma, o her\u00f3i assim se tornava por viver servindo sua comunidade. Todo super-her\u00f3i deve atravessar alguma via-cr\u00facis. Gandlii, l\u00edder pacifista indiano, disse que, quanto maior nosso sacrif\u00edcio, maior ser\u00e1 nossa conquista. Como H\u00e9rcules, como Batman,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Toda hist\u00f3ria em quadrinhos traz em si alguma coisa de industrial e marginal, ao mesmo tempo e sob o mesmo aspecto. Os filmes de super-her\u00f3i, ainda que transpondo essa cultura para a grande e famigerada ind\u00fastria, realizam uma outra fa\u00e7anha, que provavelmente sem eles n\u00e3o ocorrer\u00eda: a forma\u00e7\u00e3o de novas mitologias reafirmando os mesmos ideais heroicos da Antiguidade para o homem moderno. O cineasta italiano Fellini afirmou uma vez que Stan Lee, o criador da editora, Marvel e de diversos her\u00f3is populares, era o Homero dos quadrinhos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Toda boa hist\u00f3ria de super-her\u00f3i \u00e9 uma hist\u00f3ria de exclus\u00e3o social. Homem-Aranha \u00e9 um nerd, Hulk \u00e9 um monstro amaldi\u00e7oado, Demolidor \u00e9 um deficiente, os X-Men. s\u00e3o indiv\u00edduos excepcionais, Batman \u00e9 um \u00f3rf\u00e3o, Super-Homem \u00e9 um alien\u00edgena expatriado.. S\u00e3o - todos s\u00edmbolos da solid\u00e3o, da sobreviv\u00eancia e da abnega\u00e7\u00e3o humana. N\u00e3o se ama um her\u00f3i pelos seus poderes, mas pela sua dor. Nossos olhos podem at\u00e9 se voltar a eles por suas habilidades fant\u00e1sticas, mas \u00e9 na humanidade que eles crescem dentro do gosto popular. Os super-her\u00f3is que n\u00e3o sofrem ou simplesmente trabalham para o sistema vigente tendem a se tornar meio bobos, como o Tocha-Humana ou o Capit\u00e3o Am\u00e9rica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Hulk e Homem-Aranha s\u00e3o seres que criticam a inconsequ\u00eancia da ci\u00eancia, com sua energia at\u00f4mica e suas experi\u00eancias gen\u00e9ticas. Os X-Men nos advertem para a educa\u00e7\u00e3o inclusiva. Super-Homem \u00e9 aquele que mais se aproxima de Jesus Cristo, e por isso talvez seja o mais popular de todos, em seu sacrif\u00edcio solit\u00e1rio em defesa dos seres humanos, mas tamb\u00e9m tem algo de Aquiles, com seu calcanhar que \u00e9 a kriptonita. Humano e super-her\u00f3i, como Gandhi.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">N\u00e3o houve nenhuma literatura que tenha me marcado mais do que essas hist\u00f3rias em quadrinhos. Eu raramente as leio hoje em dia, mas quando assisto a bons filmes de super-her\u00f3is, eu lembro que todos temos um lado ing\u00eanuo e bom, que pode ser capaz de suportar a dor da solid\u00e3o por um princ\u00edpio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CHU\u00cd, Fernando. Dispon\u00edvel em: http:\/\/feniandochui.blogspot.com. Acesso em: 20\/09\/2018. (Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Gloss\u00e1rio<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Via-cr\u00edicis<\/strong>: S\u00e9rie de 14 quadros que representam a caminhada de Jesus carregando a cruz e retratam seu sofrimento nas horas que antecederam seu julgamento e sua execu\u00e7\u00e3o. [Por Extens\u00e3o] Conjunto de experi\u00eancias dolorosas, ten\u00edveis, dram\u00e1ticas; mart\u00edrio, tormento. Etimologia (origem da palavra via-cr\u00facis): Do latim via Crucis, \"caminho da cruz\".<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujo verso configura-se como ora\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":56906,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmsm-rs-2018-colegio-militar-de-santa-maria-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria - CMSM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718523,"hashId":"7879b93e4f67589296bf030739713558","enunciado":"<p>Assinale a alternativa cujo verso configura-se como ora\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6518200,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cNuma noite viril de persegui\u00e7\u00e3o\" (1\u00aa estrofe)","id":6518199,"corpo":"<p>\u201cNuma noite viril de persegui\u00e7\u00e3o\" (1\u00aa estrofe)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cVi voc\u00ea!...\" (1\u00aa estrofe)","id":6518200,"corpo":"<p>\u201cVi voc\u00ea!...\" (1\u00aa estrofe)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cEm poder de um fugitivo\" (2\u00aa estrofe)","id":6518201,"corpo":"<p>\u201cEm poder de um fugitivo\" (2\u00aa estrofe)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cL\u00e1 nos precip\u00edcios\" (2\u00aa estrofe)","id":6518202,"corpo":"<p>\u201cL\u00e1 nos precip\u00edcios\" (2\u00aa estrofe)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cPrazer!\" (3\u00aa estrofe)","id":6518203,"corpo":"<p>\u201cPrazer!\" (3\u00aa estrofe)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto II para responder aos itens de 07 a 12.TEXTO IIO texto abaixo \u00e9 uma composi\u00e7\u00e3o de Jorge Vercillo, cantor de MPB, com mais de 4,5 milh\u00f5es de CDs e DVDs vendidos. Lan\u00e7ado em 2005, Elo \u00e9 um \u00e1lbum em que consta \u201cHomem-Aranha\u201d.Homem-AranhaEu adoro andar no abismo Numa noite viril de persegui\u00e7\u00e3o Saltando entre os edif\u00edcios Vi voc\u00ea!...Em poder de um fugitivo Que cercado pela pol\u00edcia Te fez ref\u00e9m L\u00e1 nos precip\u00edcios Foi paix\u00e3o \u00e0 primeira vista...Me joguei de onde o c\u00e9u arranha Te salvando com a minha teia Prazer!Me chamam de Homem-Aranha Seu her\u00f3i!...Hoje o her\u00f3i aguenta o peso Das compras do m\u00eas No telhado, ajeitando A antena da tev\u00ea Acordado a noite inteira Pra ninar beb\u00ea... Chega de bandido pra prender De bala perdida pra deter Eu tenho uma ideia:Voc\u00ea na minha teia...Chega de assalto pra impedir Seja em Bras\u00edlia ou aqui Eu tive a grande ideia:Voc\u00ea na minha teia...Hoje eu estou nas suas m\u00e3os Nessa sua ing\u00eanua sedu\u00e7\u00e3o Que me pegou na veia Eu t\u00f4 na tua teia...(...)Tenho um grande golpe pra impedir Seja em Bras\u00edlia ou aqui Eu tive a grande ideia:Voc\u00ea na minha teia...Hoje eu estou nas suas m\u00e3os Nessa sua ing\u00eanua sedu\u00e7\u00e3o Que me pegou na veia Eu t\u00f4 na tua teia...","id":456076,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o Texto II para responder aos itens de 07 a 12.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>TEXTO II<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto abaixo \u00e9 uma composi\u00e7\u00e3o de Jorge Vercillo, cantor de MPB, com mais de 4,5 milh\u00f5es de CDs e DVDs vendidos. Lan\u00e7ado em 2005, <em>Elo <\/em>\u00e9 um \u00e1lbum em que consta \u201cHomem-Aranha\u201d.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Homem-Aranha<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>Eu adoro andar no abismo <\/p><p>Numa noite viril de persegui\u00e7\u00e3o <\/p><p>Saltando entre os edif\u00edcios <\/p><p>Vi voc\u00ea!...<\/p><p><br><\/p><p>Em poder de um fugitivo <\/p><p>Que cercado pela pol\u00edcia <\/p><p>Te fez ref\u00e9m <\/p><p>L\u00e1 nos precip\u00edcios <\/p><p>Foi paix\u00e3o \u00e0 primeira vista...<\/p><p><br><\/p><p>Me joguei de onde o c\u00e9u arranha <\/p><p>Te salvando com a minha teia <\/p><p>Prazer!<\/p><p>Me chamam de Homem-Aranha<\/p><p> Seu her\u00f3i!...<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje o her\u00f3i aguenta o peso <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das compras do m\u00eas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No telhado, ajeitando <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A antena da tev\u00ea <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acordado a noite inteira <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pra ninar beb\u00ea... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Chega de bandido pra prender <\/p><p>De bala perdida pra deter <\/p><p>Eu tenho uma ideia:<\/p><p>Voc\u00ea na minha teia...<\/p><p><br><\/p><p>Chega de assalto pra impedir <\/p><p>Seja em Bras\u00edlia ou aqui <\/p><p>Eu tive a grande ideia:<\/p><p>Voc\u00ea na minha teia...<\/p><p><br><\/p><p>Hoje eu estou nas suas m\u00e3os<\/p><p> Nessa sua ing\u00eanua sedu\u00e7\u00e3o <\/p><p>Que me pegou na veia <\/p><p>Eu t\u00f4 na tua teia...<\/p><p><br><\/p><p>(...)<\/p><p><br><\/p><p>Tenho um grande golpe pra impedir <\/p><p>Seja em Bras\u00edlia ou aqui <\/p><p>Eu tive a grande ideia:<\/p><p>Voc\u00ea na minha teia...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje eu estou nas suas m\u00e3os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa sua ing\u00eanua sedu\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que me pegou na veia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu t\u00f4 na tua teia...<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"nome_clean":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409398,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-oracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"","oab":false,"id":1282}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"CMC","id":4693,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro do contexto em que est\u00e1 inserido, o verbo conversar (linha 14), retirado do Texto I, pode ser substitu\u00eddo por v\u00e1rios sin\u00f4nimos, exceto por","provas":[{"id":56823,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"CMC","id":4693,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"","oab":false,"id":1282},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmc-pr-2018-colegio-militar-de-curitiba-aluno-do-colegio-militar-area-portugues","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba - CMC - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718363,"hashId":"39688ac45f298ae17880677a38b148ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro do contexto em que est\u00e1 inserido, o verbo <strong>conversar <\/strong>(linha 14), retirado do Texto I, pode ser substitu\u00eddo por v\u00e1rios sin\u00f4nimos, <strong>exceto<\/strong> por<\/p>","resposta":6517404,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"palavrear. ","id":6517400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">palavrear. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"falar.","id":6517401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dialogar.","id":6517402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dialogar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prosear.","id":6517403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prosear.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cortejar. ","id":6517404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cortejar. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IExposi\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a \u00e0 tecnologia deve ser orientada e supervisionada pelos pais 01 Muito se fala sobre os riscos da exposi\u00e7\u00e3o precoce da crian\u00e7a \u00e0 tecnologia. A AcademiaAmericana de Pediatria revisou recentemente sua recomenda\u00e7\u00e3o sobre o tema, reduzindo de 24para 18 meses a idade em que a crian\u00e7a n\u00e3o deve ter nenhum contato com dispositivoseletr\u00f4nicos.\t05 Mas, os pais sabem o quanto \u00e9 dif\u00edcil evitar essa exposi\u00e7\u00e3o. Muitos beb\u00eas s\u00e3ointroduzidos no universo musical por meio dos clipes da \u201cGalinha Pintadinha\u201d. Come\u00e7amassistindo em casa. Mas logo os pais descobrem o efeito calmante da \u201cGalinha\u201d e recorrem aela, no celular ou no tablet, principalmente em locais onde gostariam que a crian\u00e7a ficassequieta, como salas de espera e restaurantes.\t10 Para Glaucia Miyazaki, diretora de produtos\/learning da FS (empresa desenvolvedora deaplicativos para crian\u00e7as de 6 a 11 anos), a introdu\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a no mundo da tecnologia temde ser \u201cfeita sempre de forma orientada, supervisionada e natural. Deixe a crian\u00e7a mostrarcuriosidade e se interessar pelo equipamento e, a partir da\u00ed, escolha qual conte\u00fado ser\u00e1apresentado. Esteja pr\u00f3ximo para conversar, ensinar, comentar, interagir e brincar junto.15 Quando a crian\u00e7a vai crescendo, a tecnologia precisa ser introduzida como mais um elementosem tomar lugar dos brinquedos e das rela\u00e7\u00f5es pessoais\u201d.\tSobre a idade m\u00ednima para o contato com a tecnologia come\u00e7ar, a especialista afirma quen\u00e3o existe uma regra para isso, mas sim, que \u00e9 preciso ter bom senso, pois beb\u00eas pequenosainda est\u00e3o desenvolvendo a capacidade de sentar, a coordena\u00e7\u00e3o motora para segurar, al\u00e9m da20 pr\u00f3pria vis\u00e3o e, por isso, n\u00e3o faz muito sentido dar a eles um tablet. Em vez disso, deve-seestimul\u00e1-los com m\u00fasica, brinquedos ou m\u00f3biles, que s\u00e3o mais indicados.\tMas Glaucia afirma que a tecnologia faz parte da nossa vida e que a crian\u00e7a uma horater\u00e1 de ser apresentada a ela. \u201c\u00c9 necess\u00e1rio inserir a crian\u00e7a nesse contexto, permitindo oacesso \u00e0s possibilidades geradas. Existem diversos aplicativos cuidadosamente pensados e25 criados para estimular e desenvolver algumas habilidades conforme sua idade, podendo ajudarno desenvolvimento das crian\u00e7as de diversas formas. Esses aplicativos podem contribuir para oexerc\u00edcio do racioc\u00ednio e da concentra\u00e7\u00e3o, estimulando a an\u00e1lise e a observa\u00e7\u00e3o para resolu\u00e7\u00e3ode problemas, provocando a criatividade e apresentando conceitos desde os mais estruturais,como os n\u00fameros, as opera\u00e7\u00f5es, as letras, as palavras, as cores, as formas, at\u00e9 os mais sociais,30 como cuidado com meio ambiente. Alguns atuam na coordena\u00e7\u00e3o motora, outros t\u00eam cunhomais pedag\u00f3gico\u201d.\tSe a tecnologia for introduzida de forma adequada, torna-se natural para a crian\u00e7a,estimulando sua curiosidade e permitindo a intera\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de fornecer possibilidades deconhecimento.\t35 Exemplo deve vir dos pais\tVale lembrar sempre que os pais devem supervisionar o conte\u00fado a que a crian\u00e7a temacesso, al\u00e9m de servir de exemplo para ela. \u201cDe nada adianta questionar a crian\u00e7a que deixa defazer algo porque est\u00e1 no computador se os pais n\u00e3o deixam o celular de lado nem na hora darefei\u00e7\u00e3o\u201d, afirma Glaucia.\t40 Segundo a especialista, a educa\u00e7\u00e3o digital \u00e9 um item muito importante que n\u00e3o deve serdelegado \u00e0s escolas ou a qualquer outra entidade: \u201cS\u00e3o os pais que precisam dar os limites eacompanhar essa intera\u00e7\u00e3o e esse aprendizado. As regras estabelecidas devem ser cumpridas.Os pais precisam estar atentos, devem ver os aplicativos antes para garantir que s\u00e3o adequadosao que esperam\u201d.\t45 Para evitar que a crian\u00e7a se meta em situa\u00e7\u00f5es perigosas no mundo virtual, ela lembraque existem solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas para monitorar o que \u00e9 feito nos tablets, computadores ecelulares, al\u00e9m da possibilidade de determinar tempo de acesso e conte\u00fado permitido: \u201cExisteainda a parte de configura\u00e7\u00f5es dos aparelhos que tamb\u00e9m permite limitar o tipo de acesso ea\u00e7\u00f5es que podem ser realizadas. Tudo isso ajuda a determinar os limites e tamb\u00e9m a interagir,\t50 atuando na orienta\u00e7\u00e3o e na educa\u00e7\u00e3o digital das crian\u00e7as.\u201d.\tTempo para outras atividades\tGlaucia destaca que o uso da tecnologia n\u00e3o deve invadir o tempo de outras atividades dacrian\u00e7a, como brincar, comer, dormir, fazer exerc\u00edcios, tomar banho, conversar e interagir:\u201cIsso deve ser mais um elemento nessa rotina de vida. E tamb\u00e9m n\u00e3o deve ser entendida como55 uma obriga\u00e7\u00e3o. Quando a tecnologia \u00e9 introduzida de forma orientada e supervisionada, \u00e9natural impor limites de tempo e per\u00edodos permitidos, pois assim como as demais atividades,ela tem seu lugar no dia a dia. Brincar ao ar livre \u00e9 t\u00e3o importante quanto ficar um tempo juntoem casa desenhando. Pais e filhos jogarem juntos \u00e9 t\u00e3o importante quanto simplesmenteconversarem na mesa de jantar. A quest\u00e3o \u00e9 que essas pequenas intera\u00e7\u00f5es est\u00e3o se perdendo, \u00e960 isso que precisamos buscar\u201d.Exposi\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a \u00e0 tecnologia deve ser orientada e supervisionada pelos pais.Dispon\u00edvel em:&lt; http:\/\/www.focandoanoticia.com.br\/exposicao-da-crianca-a-tecnologia-deve-ser-orientada-esupervisionada-pelos-pais\/&gt; . Acesso em: 09 Ago. 2018. Adaptado.","id":456059,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Exposi\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a \u00e0 tecnologia deve ser orientada e supervisionada pelos pais <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t01 Muito se fala sobre os riscos da exposi\u00e7\u00e3o precoce da crian\u00e7a \u00e0 tecnologia. A Academia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Americana de Pediatria revisou recentemente sua recomenda\u00e7\u00e3o sobre o tema, reduzindo de 24<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para 18 meses a idade em que a crian\u00e7a n\u00e3o deve ter nenhum contato com dispositivos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">eletr\u00f4nicos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t05 Mas, os pais sabem o quanto \u00e9 dif\u00edcil evitar essa exposi\u00e7\u00e3o. Muitos beb\u00eas s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">introduzidos no universo musical por meio dos clipes da \u201cGalinha Pintadinha\u201d. Come\u00e7am<\/p><p style=\"text-align: justify;\">assistindo em casa. Mas logo os pais descobrem o efeito calmante da \u201cGalinha\u201d e recorrem a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ela, no celular ou no <em>tablet<\/em>, principalmente em locais onde gostariam que a crian\u00e7a ficasse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quieta, como salas de espera e restaurantes.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t10 Para Glaucia Miyazaki, diretora de produtos\/<em>learning <\/em>da FS (empresa desenvolvedora de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aplicativos para crian\u00e7as de 6 a 11 anos), a introdu\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a no mundo da tecnologia tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de ser \u201cfeita sempre de forma orientada, supervisionada e natural. Deixe a crian\u00e7a mostrar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">curiosidade e se interessar pelo equipamento e, a partir da\u00ed, escolha qual conte\u00fado ser\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">apresentado. Esteja pr\u00f3ximo para conversar, ensinar, comentar, interagir e brincar junto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 Quando a crian\u00e7a vai crescendo, a tecnologia precisa ser introduzida como mais um elemento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sem tomar lugar dos brinquedos e das rela\u00e7\u00f5es pessoais\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSobre a idade m\u00ednima para o contato com a tecnologia come\u00e7ar, a especialista afirma que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o existe uma regra para isso, mas sim, que \u00e9 preciso ter bom senso, pois beb\u00eas pequenos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ainda est\u00e3o desenvolvendo a capacidade de sentar, a coordena\u00e7\u00e3o motora para segurar, al\u00e9m da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 pr\u00f3pria vis\u00e3o e, por isso, n\u00e3o faz muito sentido dar a eles um <em>tablet<\/em>. Em vez disso, deve-se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">estimul\u00e1-los com m\u00fasica, brinquedos ou m\u00f3biles, que s\u00e3o mais indicados.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tMas Glaucia afirma que a tecnologia faz parte da nossa vida e que a crian\u00e7a uma hora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 de ser apresentada a ela. \u201c\u00c9 necess\u00e1rio inserir a crian\u00e7a nesse contexto, permitindo o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acesso \u00e0s possibilidades geradas. Existem diversos aplicativos cuidadosamente pensados e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 criados para estimular e desenvolver algumas habilidades conforme sua idade, podendo ajudar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">no desenvolvimento das crian\u00e7as de diversas formas. Esses aplicativos podem contribuir para o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">exerc\u00edcio do racioc\u00ednio e da concentra\u00e7\u00e3o, estimulando a an\u00e1lise e a observa\u00e7\u00e3o para resolu\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de problemas, provocando a criatividade e apresentando conceitos desde os mais estruturais,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">como os n\u00fameros, as opera\u00e7\u00f5es, as letras, as palavras, as cores, as formas, at\u00e9 os mais sociais,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 como cuidado com meio ambiente. Alguns atuam na coordena\u00e7\u00e3o motora, outros t\u00eam cunho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mais pedag\u00f3gico\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSe a tecnologia for introduzida de forma adequada, torna-se natural para a crian\u00e7a,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">estimulando sua curiosidade e permitindo a intera\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de fornecer possibilidades de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conhecimento.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t35 <strong>Exemplo deve vir dos pais<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tVale lembrar sempre que os pais devem supervisionar o conte\u00fado a que a crian\u00e7a tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acesso, al\u00e9m de servir de exemplo para ela. \u201cDe nada adianta questionar a crian\u00e7a que deixa de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fazer algo porque est\u00e1 no computador se os pais n\u00e3o deixam o celular de lado nem na hora da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">refei\u00e7\u00e3o\u201d, afirma Glaucia.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t40 Segundo a especialista, a educa\u00e7\u00e3o digital \u00e9 um item muito importante que n\u00e3o deve ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">delegado \u00e0s escolas ou a qualquer outra entidade: \u201cS\u00e3o os pais que precisam dar os limites e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acompanhar essa intera\u00e7\u00e3o e esse aprendizado. As regras estabelecidas devem ser cumpridas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os pais precisam estar atentos, devem ver os aplicativos antes para garantir que s\u00e3o adequados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ao que esperam\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t45 Para evitar que a crian\u00e7a se meta em situa\u00e7\u00f5es perigosas no mundo virtual, ela lembra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que existem solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas para monitorar o que \u00e9 feito nos tablets, computadores e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">celulares, al\u00e9m da possibilidade de determinar tempo de acesso e conte\u00fado permitido: \u201cExiste<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ainda a parte de configura\u00e7\u00f5es dos aparelhos que tamb\u00e9m permite limitar o tipo de acesso e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00f5es que podem ser realizadas. Tudo isso ajuda a determinar os limites e tamb\u00e9m a interagir,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t50 atuando na orienta\u00e7\u00e3o e na educa\u00e7\u00e3o digital das crian\u00e7as.\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<strong>Tempo para outras atividades<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tGlaucia destaca que o uso da tecnologia n\u00e3o deve invadir o tempo de outras atividades da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">crian\u00e7a, como brincar, comer, dormir, fazer exerc\u00edcios, tomar banho, conversar e interagir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cIsso deve ser mais um elemento nessa rotina de vida. E tamb\u00e9m n\u00e3o deve ser entendida como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 uma obriga\u00e7\u00e3o. Quando a tecnologia \u00e9 introduzida de forma orientada e supervisionada, \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">natural impor limites de tempo e per\u00edodos permitidos, pois assim como as demais atividades,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ela tem seu lugar no dia a dia. Brincar ao ar livre \u00e9 t\u00e3o importante quanto ficar um tempo junto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">em casa desenhando. Pais e filhos jogarem juntos \u00e9 t\u00e3o importante quanto simplesmente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conversarem na mesa de jantar. A quest\u00e3o \u00e9 que essas pequenas intera\u00e7\u00f5es est\u00e3o se perdendo, \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">60 isso que precisamos buscar\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Exposi\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a \u00e0 tecnologia deve ser orientada e supervisionada pelos pais.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em:&lt; http:\/\/www.focandoanoticia.com.br\/exposicao-da-crianca-a-tecnologia-deve-ser-orientada-esupervisionada-pelos-pais\/&gt; . Acesso em: 09 Ago. 2018. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"","oab":false,"id":1282}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"CMC","id":4693,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Texto II, l\u00ea-se o seguinte fragmento: \u201cSe bem orientado, pode estimular a criatividade, o racioc\u00ednio l\u00f3gico, a colabora\u00e7\u00e3o, a capacidade de pesquisa e outras compet\u00eancias valiosas para o mundo contempor\u00e2neo. No entanto, \u00e9 preciso modera\u00e7\u00e3o.\u201d (linhas 1 a 4). H\u00e1 preju\u00edzo de sentido na sequ\u00eancia l\u00f3gica dos per\u00edodos, se os termos em negrito forem substitu\u00eddos por","provas":[{"id":56823,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"CMC","id":4693,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"","oab":false,"id":1282},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmc-pr-2018-colegio-militar-de-curitiba-aluno-do-colegio-militar-area-portugues","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba - CMC - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718370,"hashId":"6985da5abaf8149d0784d4c9a3a70108","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Texto II, l\u00ea-se o seguinte fragmento: \u201cSe bem orientado, pode estimular a criatividade, o racioc\u00ednio l\u00f3gico, a colabora\u00e7\u00e3o, a capacidade de pesquisa e outras compet\u00eancias valiosas para o mundo contempor\u00e2neo. <strong>No entanto<\/strong>, \u00e9 preciso modera\u00e7\u00e3o.\u201d (linhas 1 a 4). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 preju\u00edzo de sentido na sequ\u00eancia l\u00f3gica dos per\u00edodos, se os termos em negrito forem substitu\u00eddos por<\/p>","resposta":6517437,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mas.","id":6517435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por\u00e9m. ","id":6517436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por\u00e9m. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ent\u00e3o.","id":6517437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ent\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entretanto. ","id":6517438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entretanto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contudo.","id":6517439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contudo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IExposi\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a \u00e0 tecnologia deve ser orientada e supervisionada pelos pais 01 Muito se fala sobre os riscos da exposi\u00e7\u00e3o precoce da crian\u00e7a \u00e0 tecnologia. A AcademiaAmericana de Pediatria revisou recentemente sua recomenda\u00e7\u00e3o sobre o tema, reduzindo de 24para 18 meses a idade em que a crian\u00e7a n\u00e3o deve ter nenhum contato com dispositivoseletr\u00f4nicos.\t05 Mas, os pais sabem o quanto \u00e9 dif\u00edcil evitar essa exposi\u00e7\u00e3o. Muitos beb\u00eas s\u00e3ointroduzidos no universo musical por meio dos clipes da \u201cGalinha Pintadinha\u201d. Come\u00e7amassistindo em casa. Mas logo os pais descobrem o efeito calmante da \u201cGalinha\u201d e recorrem aela, no celular ou no tablet, principalmente em locais onde gostariam que a crian\u00e7a ficassequieta, como salas de espera e restaurantes.\t10 Para Glaucia Miyazaki, diretora de produtos\/learning da FS (empresa desenvolvedora deaplicativos para crian\u00e7as de 6 a 11 anos), a introdu\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a no mundo da tecnologia temde ser \u201cfeita sempre de forma orientada, supervisionada e natural. Deixe a crian\u00e7a mostrarcuriosidade e se interessar pelo equipamento e, a partir da\u00ed, escolha qual conte\u00fado ser\u00e1apresentado. Esteja pr\u00f3ximo para conversar, ensinar, comentar, interagir e brincar junto.15 Quando a crian\u00e7a vai crescendo, a tecnologia precisa ser introduzida como mais um elementosem tomar lugar dos brinquedos e das rela\u00e7\u00f5es pessoais\u201d.\tSobre a idade m\u00ednima para o contato com a tecnologia come\u00e7ar, a especialista afirma quen\u00e3o existe uma regra para isso, mas sim, que \u00e9 preciso ter bom senso, pois beb\u00eas pequenosainda est\u00e3o desenvolvendo a capacidade de sentar, a coordena\u00e7\u00e3o motora para segurar, al\u00e9m da20 pr\u00f3pria vis\u00e3o e, por isso, n\u00e3o faz muito sentido dar a eles um tablet. Em vez disso, deve-seestimul\u00e1-los com m\u00fasica, brinquedos ou m\u00f3biles, que s\u00e3o mais indicados.\tMas Glaucia afirma que a tecnologia faz parte da nossa vida e que a crian\u00e7a uma horater\u00e1 de ser apresentada a ela. \u201c\u00c9 necess\u00e1rio inserir a crian\u00e7a nesse contexto, permitindo oacesso \u00e0s possibilidades geradas. Existem diversos aplicativos cuidadosamente pensados e25 criados para estimular e desenvolver algumas habilidades conforme sua idade, podendo ajudarno desenvolvimento das crian\u00e7as de diversas formas. Esses aplicativos podem contribuir para oexerc\u00edcio do racioc\u00ednio e da concentra\u00e7\u00e3o, estimulando a an\u00e1lise e a observa\u00e7\u00e3o para resolu\u00e7\u00e3ode problemas, provocando a criatividade e apresentando conceitos desde os mais estruturais,como os n\u00fameros, as opera\u00e7\u00f5es, as letras, as palavras, as cores, as formas, at\u00e9 os mais sociais,30 como cuidado com meio ambiente. Alguns atuam na coordena\u00e7\u00e3o motora, outros t\u00eam cunhomais pedag\u00f3gico\u201d.\tSe a tecnologia for introduzida de forma adequada, torna-se natural para a crian\u00e7a,estimulando sua curiosidade e permitindo a intera\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de fornecer possibilidades deconhecimento.\t35 Exemplo deve vir dos pais\tVale lembrar sempre que os pais devem supervisionar o conte\u00fado a que a crian\u00e7a temacesso, al\u00e9m de servir de exemplo para ela. \u201cDe nada adianta questionar a crian\u00e7a que deixa defazer algo porque est\u00e1 no computador se os pais n\u00e3o deixam o celular de lado nem na hora darefei\u00e7\u00e3o\u201d, afirma Glaucia.\t40 Segundo a especialista, a educa\u00e7\u00e3o digital \u00e9 um item muito importante que n\u00e3o deve serdelegado \u00e0s escolas ou a qualquer outra entidade: \u201cS\u00e3o os pais que precisam dar os limites eacompanhar essa intera\u00e7\u00e3o e esse aprendizado. As regras estabelecidas devem ser cumpridas.Os pais precisam estar atentos, devem ver os aplicativos antes para garantir que s\u00e3o adequadosao que esperam\u201d.\t45 Para evitar que a crian\u00e7a se meta em situa\u00e7\u00f5es perigosas no mundo virtual, ela lembraque existem solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas para monitorar o que \u00e9 feito nos tablets, computadores ecelulares, al\u00e9m da possibilidade de determinar tempo de acesso e conte\u00fado permitido: \u201cExisteainda a parte de configura\u00e7\u00f5es dos aparelhos que tamb\u00e9m permite limitar o tipo de acesso ea\u00e7\u00f5es que podem ser realizadas. Tudo isso ajuda a determinar os limites e tamb\u00e9m a interagir,\t50 atuando na orienta\u00e7\u00e3o e na educa\u00e7\u00e3o digital das crian\u00e7as.\u201d.\tTempo para outras atividadesGlaucia destaca que o uso da tecnologia n\u00e3o deve invadir o tempo de outras atividades dacrian\u00e7a, como brincar, comer, dormir, fazer exerc\u00edcios, tomar banho, conversar e interagir:\u201cIsso deve ser mais um elemento nessa rotina de vida. E tamb\u00e9m n\u00e3o deve ser entendida como55 uma obriga\u00e7\u00e3o. Quando a tecnologia \u00e9 introduzida de forma orientada e supervisionada, \u00e9natural impor limites de tempo e per\u00edodos permitidos, pois assim como as demais atividades,ela tem seu lugar no dia a dia. Brincar ao ar livre \u00e9 t\u00e3o importante quanto ficar um tempo juntoem casa desenhando. Pais e filhos jogarem juntos \u00e9 t\u00e3o importante quanto simplesmenteconversarem na mesa de jantar. A quest\u00e3o \u00e9 que essas pequenas intera\u00e7\u00f5es est\u00e3o se perdendo, \u00e960 isso que precisamos buscar\u201d.Exposi\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a \u00e0 tecnologia deve ser orientada e supervisionada pelos pais.Dispon\u00edvel em:&lt; http:\/\/www.focandoanoticia.com.br\/exposicao-da-crianca-a-tecnologia-deve-ser-orientada-esupervisionada-pelos-pais\/&gt; . Acesso em: 09 Ago. 2018. Adaptado.Texto IIO que falta \u00e0s crian\u00e7as e jovens viciados em tecnologia?\t01 O uso de dispositivos tecnol\u00f3gicos por crian\u00e7as e jovens est\u00e1 longe de ser prejudicial. Sebem orientado, pode estimular a criatividade, o racioc\u00ednio l\u00f3gico, a colabora\u00e7\u00e3o, a capacidadede pesquisa e outras compet\u00eancias valiosas para o mundo contempor\u00e2neo. No entanto, \u00e9preciso modera\u00e7\u00e3o. O aumento da depend\u00eancia de eletr\u00f4nicos tem preocupado pais e05 educadores do mundo todo.\tO fato de boa parte das tarefas cotidianas envolver cada vez mais tecnologia torna dif\u00edcildefinir esse equil\u00edbrio. \u00c9 comum que, mesmo entre os adultos, a distin\u00e7\u00e3o entre o trabalho e olazer se fa\u00e7a apenas pela troca de aplicativos: fecham-se o e-mail e os programas docomputador, abrem-se as redes sociais.\t10 Da mesma forma, as crian\u00e7as usam tecnologias na escola e ao fazer os deveres de casa.Depois, v\u00e3o para os jogos e as mensagens digitais \u2013 muitas vezes, sem nem sair do quarto.Passam os dias, uns e outros, plugados em monitores. At\u00e9 que, em alguns casos, o h\u00e1bito setransforma em depend\u00eancia.\tEntre crian\u00e7as e jovens, as consequ\u00eancias do uso excessivo de eletr\u00f4nicos se percebem15 tanto em problemas f\u00edsicos (tendinites, sobrepeso), como tamb\u00e9m mentais e emocionais(isolamento social, dificuldade de concentra\u00e7\u00e3o, transtornos do sono), com reflexo tamb\u00e9mnos resultados escolares.\tComo no caso de qualquer outro v\u00edcio ou compuls\u00e3o, a quest\u00e3o central \u00e9 detectar o queest\u00e1 na origem do dist\u00farbio. No caso das crian\u00e7as e adolescentes, algumas das hip\u00f3teses a20 investigar s\u00e3o:\t- Falta de motiva\u00e7\u00e3o: por que as outras dimens\u00f5es da vida n\u00e3o lhe provocam o mesmointeresse e fasc\u00ednio que um aparelho tecnol\u00f3gico?\t- Car\u00eancia nos relacionamentos: existem lacunas ligadas \u00e0 afetividade que osdispositivos eletr\u00f4nicos est\u00e3o ajudando a compensar?\t- Falta de limites: como \u00e9 feita a organiza\u00e7\u00e3o da rotina de estudo e lazer e de que forma afam\u00edlia controla o cumprimento saud\u00e1vel das normas?\t- Influ\u00eancias dos amigos: estar plugado dia e noite, participar de jogos e das redessociais \u00e9 sinal de status e at\u00e9 uma necessidade para ser aceito no grupo?Como preven\u00e7\u00e3o, o exemplo da fam\u00edlia \u00e9 fundamental. Os pais precisam evitar usar os30 dispositivos para tranquilizar a crian\u00e7a, para que fique quieta por algumas horas, e evitar queas crian\u00e7as se isolem jogando durante as refei\u00e7\u00f5es. H\u00e1 que se dosar a compra de novos jogos,pois o momento em que a crian\u00e7a se cansa de um deles \u00e9 a oportunidade de alternar comatividades fora da web.\tVale marcar um hor\u00e1rio para o uso e garantir que seja respeitado. Uma experi\u00eancia35 interessante \u00e9 a negocia\u00e7\u00e3o de horas de uso de eletr\u00f4nicos com outras tarefas, por exemplo: searrumar o quarto, ganha mais quinze minutos de internet. E o principal, sobretudo comcrian\u00e7as: participar das atividades digitais junto com elas. N\u00e3o s\u00f3 para monitorar, mas porqueo relacionamento com os pais, em atividades desfrutadas em comum, pode ser o melhor dospresentes.Dispon\u00edvel em:&lt; http:\/\/g1.globo.com\/educacao\/blog\/andrea-ramal\/post\/o-que-falta-criancas-e-jovensviciados-em-tecnologia.html&gt;Acesso em: 09 ago. 2018. Adaptado.","id":456060,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Exposi\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a \u00e0 tecnologia deve ser orientada e supervisionada pelos pais <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t01 Muito se fala sobre os riscos da exposi\u00e7\u00e3o precoce da crian\u00e7a \u00e0 tecnologia. A Academia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Americana de Pediatria revisou recentemente sua recomenda\u00e7\u00e3o sobre o tema, reduzindo de 24<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para 18 meses a idade em que a crian\u00e7a n\u00e3o deve ter nenhum contato com dispositivos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">eletr\u00f4nicos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t05 Mas, os pais sabem o quanto \u00e9 dif\u00edcil evitar essa exposi\u00e7\u00e3o. Muitos beb\u00eas s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">introduzidos no universo musical por meio dos clipes da \u201cGalinha Pintadinha\u201d. Come\u00e7am<\/p><p style=\"text-align: justify;\">assistindo em casa. Mas logo os pais descobrem o efeito calmante da \u201cGalinha\u201d e recorrem a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ela, no celular ou no <em>tablet<\/em>, principalmente em locais onde gostariam que a crian\u00e7a ficasse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quieta, como salas de espera e restaurantes.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t10 Para Glaucia Miyazaki, diretora de produtos\/<em>learning <\/em>da FS (empresa desenvolvedora de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aplicativos para crian\u00e7as de 6 a 11 anos), a introdu\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a no mundo da tecnologia tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de ser \u201cfeita sempre de forma orientada, supervisionada e natural. Deixe a crian\u00e7a mostrar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">curiosidade e se interessar pelo equipamento e, a partir da\u00ed, escolha qual conte\u00fado ser\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">apresentado. Esteja pr\u00f3ximo para conversar, ensinar, comentar, interagir e brincar junto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 Quando a crian\u00e7a vai crescendo, a tecnologia precisa ser introduzida como mais um elemento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sem tomar lugar dos brinquedos e das rela\u00e7\u00f5es pessoais\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSobre a idade m\u00ednima para o contato com a tecnologia come\u00e7ar, a especialista afirma que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o existe uma regra para isso, mas sim, que \u00e9 preciso ter bom senso, pois beb\u00eas pequenos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ainda est\u00e3o desenvolvendo a capacidade de sentar, a coordena\u00e7\u00e3o motora para segurar, al\u00e9m da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 pr\u00f3pria vis\u00e3o e, por isso, n\u00e3o faz muito sentido dar a eles um <em>tablet<\/em>. Em vez disso, deve-se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">estimul\u00e1-los com m\u00fasica, brinquedos ou m\u00f3biles, que s\u00e3o mais indicados.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tMas Glaucia afirma que a tecnologia faz parte da nossa vida e que a crian\u00e7a uma hora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 de ser apresentada a ela. \u201c\u00c9 necess\u00e1rio inserir a crian\u00e7a nesse contexto, permitindo o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acesso \u00e0s possibilidades geradas. Existem diversos aplicativos cuidadosamente pensados e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 criados para estimular e desenvolver algumas habilidades conforme sua idade, podendo ajudar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">no desenvolvimento das crian\u00e7as de diversas formas. Esses aplicativos podem contribuir para o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">exerc\u00edcio do racioc\u00ednio e da concentra\u00e7\u00e3o, estimulando a an\u00e1lise e a observa\u00e7\u00e3o para resolu\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de problemas, provocando a criatividade e apresentando conceitos desde os mais estruturais,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">como os n\u00fameros, as opera\u00e7\u00f5es, as letras, as palavras, as cores, as formas, at\u00e9 os mais sociais,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 como cuidado com meio ambiente. Alguns atuam na coordena\u00e7\u00e3o motora, outros t\u00eam cunho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mais pedag\u00f3gico\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSe a tecnologia for introduzida de forma adequada, torna-se natural para a crian\u00e7a,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">estimulando sua curiosidade e permitindo a intera\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de fornecer possibilidades de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conhecimento.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t35 <strong>Exemplo deve vir dos pais<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tVale lembrar sempre que os pais devem supervisionar o conte\u00fado a que a crian\u00e7a tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acesso, al\u00e9m de servir de exemplo para ela. \u201cDe nada adianta questionar a crian\u00e7a que deixa de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fazer algo porque est\u00e1 no computador se os pais n\u00e3o deixam o celular de lado nem na hora da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">refei\u00e7\u00e3o\u201d, afirma Glaucia.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t40 Segundo a especialista, a educa\u00e7\u00e3o digital \u00e9 um item muito importante que n\u00e3o deve ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">delegado \u00e0s escolas ou a qualquer outra entidade: \u201cS\u00e3o os pais que precisam dar os limites e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acompanhar essa intera\u00e7\u00e3o e esse aprendizado. As regras estabelecidas devem ser cumpridas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os pais precisam estar atentos, devem ver os aplicativos antes para garantir que s\u00e3o adequados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ao que esperam\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t45 Para evitar que a crian\u00e7a se meta em situa\u00e7\u00f5es perigosas no mundo virtual, ela lembra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que existem solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas para monitorar o que \u00e9 feito nos tablets, computadores e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">celulares, al\u00e9m da possibilidade de determinar tempo de acesso e conte\u00fado permitido: \u201cExiste<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ainda a parte de configura\u00e7\u00f5es dos aparelhos que tamb\u00e9m permite limitar o tipo de acesso e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00f5es que podem ser realizadas. Tudo isso ajuda a determinar os limites e tamb\u00e9m a interagir,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t50 atuando na orienta\u00e7\u00e3o e na educa\u00e7\u00e3o digital das crian\u00e7as.\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<strong>Tempo para outras atividades<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Glaucia destaca que o uso da tecnologia n\u00e3o deve invadir o tempo de outras atividades da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">crian\u00e7a, como brincar, comer, dormir, fazer exerc\u00edcios, tomar banho, conversar e interagir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cIsso deve ser mais um elemento nessa rotina de vida. E tamb\u00e9m n\u00e3o deve ser entendida como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 uma obriga\u00e7\u00e3o. Quando a tecnologia \u00e9 introduzida de forma orientada e supervisionada, \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">natural impor limites de tempo e per\u00edodos permitidos, pois assim como as demais atividades,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ela tem seu lugar no dia a dia. Brincar ao ar livre \u00e9 t\u00e3o importante quanto ficar um tempo junto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">em casa desenhando. Pais e filhos jogarem juntos \u00e9 t\u00e3o importante quanto simplesmente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conversarem na mesa de jantar. A quest\u00e3o \u00e9 que essas pequenas intera\u00e7\u00f5es est\u00e3o se perdendo, \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">60 isso que precisamos buscar\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Exposi\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a \u00e0 tecnologia deve ser orientada e supervisionada pelos pais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em:&lt; http:\/\/www.focandoanoticia.com.br\/exposicao-da-crianca-a-tecnologia-deve-ser-orientada-esupervisionada-pelos-pais\/&gt; . Acesso em: 09 Ago. 2018. Adaptado.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O que falta \u00e0s crian\u00e7as e jovens viciados em tecnologia?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t01 O uso de dispositivos tecnol\u00f3gicos por crian\u00e7as e jovens est\u00e1 longe de ser prejudicial. Se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">bem orientado, pode estimular a criatividade, o racioc\u00ednio l\u00f3gico, a colabora\u00e7\u00e3o, a capacidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de pesquisa e outras compet\u00eancias valiosas para o mundo contempor\u00e2neo. No entanto, \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">preciso modera\u00e7\u00e3o. O aumento da depend\u00eancia de eletr\u00f4nicos tem preocupado pais e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 educadores do mundo todo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tO fato de boa parte das tarefas cotidianas envolver cada vez mais tecnologia torna dif\u00edcil<\/p><p style=\"text-align: justify;\">definir esse equil\u00edbrio. \u00c9 comum que, mesmo entre os adultos, a distin\u00e7\u00e3o entre o trabalho e o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lazer se fa\u00e7a apenas pela troca de aplicativos: fecham-se o e-mail e os programas do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">computador, abrem-se as redes sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t10 Da mesma forma, as crian\u00e7as usam tecnologias na escola e ao fazer os deveres de casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois, v\u00e3o para os jogos e as mensagens digitais \u2013 muitas vezes, sem nem sair do quarto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Passam os dias, uns e outros, plugados em monitores. At\u00e9 que, em alguns casos, o h\u00e1bito se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">transforma em depend\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tEntre crian\u00e7as e jovens, as consequ\u00eancias do uso excessivo de eletr\u00f4nicos se percebem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 tanto em problemas f\u00edsicos (tendinites, sobrepeso), como tamb\u00e9m mentais e emocionais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(isolamento social, dificuldade de concentra\u00e7\u00e3o, transtornos do sono), com reflexo tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nos resultados escolares.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tComo no caso de qualquer outro v\u00edcio ou compuls\u00e3o, a quest\u00e3o central \u00e9 detectar o que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 na origem do dist\u00farbio. No caso das crian\u00e7as e adolescentes, algumas das hip\u00f3teses a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 investigar s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<strong>- Falta de motiva\u00e7\u00e3o:<\/strong> por que as outras dimens\u00f5es da vida n\u00e3o lhe provocam o mesmo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">interesse e fasc\u00ednio que um aparelho tecnol\u00f3gico?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<strong>- Car\u00eancia nos relacionamentos:<\/strong> existem lacunas ligadas \u00e0 afetividade que os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dispositivos eletr\u00f4nicos est\u00e3o ajudando a compensar?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<strong>- Falta de limites:<\/strong> como \u00e9 feita a organiza\u00e7\u00e3o da rotina de estudo e lazer e de que forma a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fam\u00edlia controla o cumprimento saud\u00e1vel das normas?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<strong>- Influ\u00eancias dos amigos:<\/strong> estar plugado dia e noite, participar de jogos e das redes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sociais \u00e9 sinal de status e at\u00e9 uma necessidade para ser aceito no grupo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como preven\u00e7\u00e3o, o exemplo da fam\u00edlia \u00e9 fundamental. Os pais precisam evitar usar os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 dispositivos para tranquilizar a crian\u00e7a, para que fique quieta por algumas horas, e evitar que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">as crian\u00e7as se isolem jogando durante as refei\u00e7\u00f5es. H\u00e1 que se dosar a compra de novos jogos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pois o momento em que a crian\u00e7a se cansa de um deles \u00e9 a oportunidade de alternar com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atividades fora da web.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tVale marcar um hor\u00e1rio para o uso e garantir que seja respeitado. Uma experi\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 interessante \u00e9 a negocia\u00e7\u00e3o de horas de uso de eletr\u00f4nicos com outras tarefas, por exemplo: se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">arrumar o quarto, ganha mais quinze minutos de internet. E o principal, sobretudo com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">crian\u00e7as: participar das atividades digitais junto com elas. N\u00e3o s\u00f3 para monitorar, mas porque<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o relacionamento com os pais, em atividades desfrutadas em comum, pode ser o melhor dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">presentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em:&lt; http:\/\/g1.globo.com\/educacao\/blog\/andrea-ramal\/post\/o-que-falta-criancas-e-jovensviciados-em-tecnologia.html&gt;Acesso em: 09 ago. 2018. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"","oab":false,"id":1282}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"CMC","id":4693,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma loja est\u00e1 oferecendo desconto de 25% no pre\u00e7o de tabela de todos os produtos que vende. Quanto uma pessoa ir\u00e1 pagar ao adquirir um produto cujo pre\u00e7o de tabela \u00e9 R$ 80,00 ap\u00f3s receber esse desconto de 25%? ","provas":[{"id":56824,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"CMC","id":4693,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"","oab":false,"id":1282},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmc-pr-2018-colegio-militar-de-curitiba-aluno-do-colegio-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba - CMC - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718386,"hashId":"f173e90ea2111af00a4c730bbf8edc54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma loja est\u00e1 oferecendo desconto de 25% no pre\u00e7o de tabela de todos os produtos que vende. Quanto uma pessoa ir\u00e1 pagar ao adquirir um produto cujo pre\u00e7o de tabela \u00e9 R$ 80,00 ap\u00f3s receber esse desconto de 25%? <\/p>","resposta":6517519,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 20,00","id":6517515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 20,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 25,00","id":6517516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 25,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 30,00","id":6517517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 30,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 50,00","id":6517518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 50,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 60,00","id":6517519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 60,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Desconto simples","oab":false,"nome":"Desconto simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425058,"slug":"matematica-desconto-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"","oab":false,"id":1282}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"CMC","id":4693,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Col\u00e9gio Militar de Curitiba (CMC), o Clube Mosaico proporciona aos alunos um contato com a express\u00e3o art\u00edstica na qual eles quebram cer\u00e2micas em pequenas pe\u00e7as coloridas e as colam, uma ao lado da outra, em uma superf\u00edcie de madeira formando desenhos, desenvolvendo assim a criatividade, a concentra\u00e7\u00e3o, a coordena\u00e7\u00e3o motora e a paci\u00eancia. Para construir um mosaico plano, um aluno do CMC, que participa do Clube Mosaico, trabalhou apenas com pe\u00e7as retangulares de tal forma que sobre o lado maior da primeira pe\u00e7a de base 10 cm e de altura 11 cm, colou outra pe\u00e7a de base 11 cm e de altura 12 cm; sobre o maior lado dessa \u00faltima pe\u00e7a, colou outra de base 12 cm e de altura 13 cm; e, assim sucessivamente, at\u00e9 colar a \u00faltima pe\u00e7a com base de 29 cm e altura de 30 cm. Ap\u00f3s terminar o mosaico, o aluno calculou o produto das \u00e1reas de todas as pe\u00e7as retangulares usadas e determinou um n\u00famero que termina com uma quantidade de algarismos zero igual a:","provas":[{"id":56824,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"CMC","id":4693,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"","oab":false,"id":1282},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmc-pr-2018-colegio-militar-de-curitiba-aluno-do-colegio-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba - CMC - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718404,"hashId":"953ede4da7e15d5ae4cf096affa1030d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Col\u00e9gio Militar de Curitiba (CMC), o <strong>Clube Mosaico<\/strong> proporciona aos alunos um contato com a express\u00e3o art\u00edstica na qual eles quebram cer\u00e2micas em pequenas pe\u00e7as coloridas e as colam, uma ao lado da outra, em uma superf\u00edcie de madeira formando desenhos, desenvolvendo assim a criatividade, a concentra\u00e7\u00e3o, a coordena\u00e7\u00e3o motora e a paci\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para construir um mosaico plano, um aluno do CMC, que participa do <strong>Clube Mosaico<\/strong>, trabalhou apenas com pe\u00e7as retangulares de tal forma que sobre o lado maior da primeira pe\u00e7a de base 10 cm e de altura 11 cm, colou outra pe\u00e7a de base 11 cm e de altura 12 cm; sobre o maior lado dessa \u00faltima pe\u00e7a, colou outra de base 12 cm e de altura 13 cm; e, assim sucessivamente, at\u00e9 colar a \u00faltima pe\u00e7a com base de 29 cm e altura de 30 cm. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s terminar o mosaico, o aluno calculou o produto das \u00e1reas de todas as pe\u00e7as retangulares usadas e determinou um n\u00famero que termina com uma quantidade de algarismos zero igual a:<\/p>","resposta":6517608,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7 algarismos zero.","id":6517605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7 algarismos zero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8 algarismos zero. ","id":6517606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 algarismos zero. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9 algarismos zero.","id":6517607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9 algarismos zero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 algarismos zero.","id":6517608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 algarismos zero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11 algarismos zero.","id":6517609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11 algarismos zero.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"","oab":false,"id":1282}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"CMC","id":4693,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O consumo m\u00e9dio de combust\u00edvel de um autom\u00f3vel pode ser calculado dividindo-se a dist\u00e2ncia percorrida pela quantidade de combust\u00edvel que foi utilizada. Considere que o consumo de gasolina de um autom\u00f3vel na cidade seja de 10 km por litro e fora da cidade (na rodovia) seja de 18 km por litro. Uma pessoa vai utilizar esse carro para fazer uma viagem em que 43\u200b do percurso ser\u00e1 fora da cidade (na rodovia) e o restante ser\u00e1 na cidade. Nessa viagem, o autom\u00f3vel consumir\u00e1, em m\u00e9dia, 1 litro de gasolina a cada:","provas":[{"id":56824,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"CMC","id":4693,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"","oab":false,"id":1282},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmc-pr-2018-colegio-militar-de-curitiba-aluno-do-colegio-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba - CMC - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718405,"hashId":"3db97f76bcad68bb9f08bab5cac8ef7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O consumo m\u00e9dio de combust\u00edvel de um autom\u00f3vel pode ser calculado dividindo-se a dist\u00e2ncia percorrida pela quantidade de combust\u00edvel que foi utilizada. Considere que o consumo de gasolina de um autom\u00f3vel na cidade seja de 10 km por litro e fora da cidade (na rodovia) seja de 18 km por litro. Uma pessoa vai utilizar esse carro para fazer uma viagem em que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{4}\" wfd-id=\"36681\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"36682\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"36683\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"36684\"><span class=\"base\" wfd-id=\"36685\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"36710\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"36686\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"36709\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"36688\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"36689\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"36693\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"36695\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"36704\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"36708\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"36705\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"36706\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"36707\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"36701\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"36703\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"36702\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"36696\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"36700\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"36697\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"36698\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"36699\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"36694\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"36690\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"36691\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"36692\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"36687\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> do percurso ser\u00e1 fora da cidade (na rodovia) e o restante ser\u00e1 na cidade. Nessa viagem, o autom\u00f3vel consumir\u00e1, em m\u00e9dia, 1 litro de gasolina a cada:<\/p>","resposta":6517612,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13 km","id":6517610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">13 km<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14 km ","id":6517611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">14 km <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 km","id":6517612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 km<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16 km","id":6517613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16 km<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"17 km","id":6517614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">17 km<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"","oab":false,"id":1282}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"CMC","id":4693,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a fra\u00e7\u00e3o irredut\u00edvel ba\u200b \u00e9 equivalente ao inverso do n\u00famero 975575\u200b , ent\u00e3o o resto da divis\u00e3o do n\u00famero 3.(ab+16\u200b)+2018 por 5 \u00e9 igual a:","provas":[{"id":56824,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"CMC","id":4693,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"","oab":false,"id":1282},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmc-pr-2018-colegio-militar-de-curitiba-aluno-do-colegio-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba - CMC - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718409,"hashId":"bdd0fcf929bace6e383f8bdf7508c510","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a fra\u00e7\u00e3o irredut\u00edvel <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{a}{b}\" wfd-id=\"40218\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"40219\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"40220\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"40221\"><span class=\"base\" wfd-id=\"40222\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"40247\" style=\"height: 1.04039em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"40223\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"40246\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"40225\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"40226\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"40230\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"40232\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"40241\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"40245\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"40242\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"40243\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" wfd-id=\"40244\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"40238\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"40240\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"40239\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"40233\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"40237\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"40234\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"40235\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" wfd-id=\"40236\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"40231\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"40227\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"40228\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"40229\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"40224\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 equivalente ao inverso do n\u00famero <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{575}{975}\" wfd-id=\"41377\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"41378\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"41379\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"41380\"><span class=\"base\" wfd-id=\"41381\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"41410\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"41382\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"41409\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"41384\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"41385\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"41389\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"41391\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"41402\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"41408\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"41403\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"41404\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"41407\">9<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"41406\">7<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"41405\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"41399\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"41401\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"41400\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"41392\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"41398\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"41393\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"41394\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"41397\">5<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"41396\">7<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"41395\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"41390\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"41386\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"41387\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"41388\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"41383\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , ent\u00e3o o resto da divis\u00e3o do n\u00famero <span class=\"ql-formula\" data-value=\"3.\\left(\\frac{b+16}{a}\\right)+2018\" wfd-id=\"42544\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"42545\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"42546\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"42547\"><span class=\"base\" wfd-id=\"42554\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"42593\" style=\"height: 1.23012em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"42592\">3<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"42591\">.<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"42590\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\" wfd-id=\"42558\"><span class=\"mopen delimcenter\" wfd-id=\"42588\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\" wfd-id=\"42589\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"42561\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"42587\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"42563\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"42564\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"42568\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"42570\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"42582\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"42586\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"42583\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"42584\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" wfd-id=\"42585\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"42579\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"42581\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"42580\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"42571\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"42578\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"42572\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"42573\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" wfd-id=\"42577\">b<\/span><span class=\"mbin mtight\" wfd-id=\"42576\">+<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"42575\">1<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"42574\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"42569\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"42565\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"42566\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"42567\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"42562\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" wfd-id=\"42559\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\" wfd-id=\"42560\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"42557\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\" wfd-id=\"42556\">+<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"42555\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\" wfd-id=\"42548\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"42553\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"42552\">2<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"42551\">0<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"42550\">1<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"42549\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> por 5 \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":6517630,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":6517630,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":6517631,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":6517632,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":6517633,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":6517634,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Divisibilidade e Crit\u00e9rios de Divisibilidade","oab":false,"nome":"Divisibilidade e Crit\u00e9rios de Divisibilidade","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403828,"slug":"matematica-divisibilidade-e-criterios-de-divisibilidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas associadas \u00e0 bonifica\u00e7\u00e3o e despesas indiretas (BDI) nos or\u00e7amentos de obras e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) No c\u00e1lculo do BDI, s\u00f3 entram os impostos que incidem sobre o faturamento (pre\u00e7o de venda).( ) O BDI tem limite superior.( ) Em uma concorr\u00eancia, duas empresas proponentes n\u00e3o necessariamente chegam ao mesmo BDI.( ) Toda obra de uma mesma empresa tem o mesmo BDI.Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":57301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1706798,"hashId":"bef2fafae74ff4335fbf20ea6fe4e1cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas associadas \u00e0 bonifica\u00e7\u00e3o e despesas indiretas (BDI) nos or\u00e7amentos de obras e assinale com <strong>V <\/strong>as <strong>verdadeiras <\/strong>e com <strong>F <\/strong>as <strong>falsas<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No c\u00e1lculo do BDI, s\u00f3 entram os impostos que incidem sobre o faturamento (pre\u00e7o de venda).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O BDI tem limite superior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em uma concorr\u00eancia, duas empresas proponentes n\u00e3o necessariamente chegam ao mesmo BDI.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Toda obra de uma mesma empresa tem o mesmo BDI.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6462817,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V F V","id":6462815,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F F V F","id":6462816,"corpo":"<p>F F V F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F V F","id":6462817,"corpo":"<p>V F V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V F V","id":6462818,"corpo":"<p>V V F V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1706798","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de componentes em estruturas de concreto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":57301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1706815,"hashId":"4552c2fb6494c511512f124999215d58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de componentes em estruturas de concreto, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6462897,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pilares-parede s\u00e3o elementos de superf\u00edcie plana, dispostos na vertical, podendo ser compostos por uma ou mais superf\u00edcies associadas.","id":6462894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pilares-parede s\u00e3o elementos de superf\u00edcie plana, dispostos na vertical, podendo ser compostos por uma ou mais superf\u00edcies associadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lajes lisas s\u00e3o apoiadas nos pilares sem capit\u00e9is.","id":6462895,"corpo":"<p>Lajes lisas s\u00e3o apoiadas nos pilares sem capit\u00e9is.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lajes nervuradas s\u00e3o lajes com nervuras pr\u00e9-moldadas.","id":6462896,"corpo":"<p>Lajes nervuradas s\u00e3o lajes com nervuras pr\u00e9-moldadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lajes-cogumelo s\u00e3o lajes apoiadas diretamente em pilares sem capit\u00e9is.","id":6462897,"corpo":"<p>Lajes-cogumelo s\u00e3o lajes apoiadas diretamente em pilares sem capit\u00e9is.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1706815","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Web Mobile Designer","id":22293}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Git foi desenvolvido e projetado por Torvalds para auxiliar no desenvolvimento do kernel do Linux, por\u00e9m, com a \u00eanfase em velocidade e praticidade, aliadas \u00e0 licen\u00e7a GNU, cujos termos declaram o software como livre, o Git acabou ganhando v\u00e1rios admiradores e usu\u00e1rios ao redor do mundo. Sobre as caracter\u00edsticas do Git, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":56339,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Web Mobile Designer","id":22293},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-i-area-web-mobile-designer","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC I - \u00c1rea Web Mobile Designer - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":1700637,"hashId":"71d05c81da8ebb20728d6e1266fe7619","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Git foi desenvolvido e projetado por Torvalds para auxiliar no desenvolvimento do kernel do Linux, por\u00e9m, com a \u00eanfase em velocidade e praticidade, aliadas \u00e0 licen\u00e7a GNU, cujos termos declaram o software como livre, o Git acabou ganhando v\u00e1rios admiradores e usu\u00e1rios ao redor do mundo. Sobre as caracter\u00edsticas do Git, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6435377,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Git utiliza a t\u00e9cnica de snapshot para gerenciamento das mudan\u00e7as, que registra momentos contendo algo parecido com foto dos arquivos.","id":6435377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Git utiliza a t\u00e9cnica de snapshot para gerenciamento das mudan\u00e7as, que registra momentos contendo algo parecido com foto dos arquivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O Git, como a maioria dos controladores de vers\u00f5es, armazena uma lista com as mudan\u00e7as efetuadas nos arquivos.","id":6435378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O Git, como a maioria dos controladores de vers\u00f5es, armazena uma lista com as mudan\u00e7as efetuadas nos arquivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" As opera\u00e7\u00f5es no Git n\u00e3o s\u00e3o realizadas localmente de forma alguma, assim as opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o realizadas de forma instant\u00e2nea.","id":6435379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> As opera\u00e7\u00f5es no Git n\u00e3o s\u00e3o realizadas localmente de forma alguma, assim as opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o realizadas de forma instant\u00e2nea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Uma das caracter\u00edsticas essenciais do Git \u00e9 que ele trabalha com o controle de vers\u00f5es e n\u00e3o tem nada para tratar da integridade.","id":6435380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Uma das caracter\u00edsticas essenciais do Git \u00e9 que ele trabalha com o controle de vers\u00f5es e n\u00e3o tem nada para tratar da integridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os tr\u00eas estados principais de opera\u00e7\u00e3o do git s\u00e3o: commited, modified e stoped.","id":6435381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tr\u00eas estados principais de opera\u00e7\u00e3o do git s\u00e3o: commited, modified e stoped.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1700637","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Web Mobile Designer","id":22293}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A evolu\u00e7\u00e3o da tecnologia \u00e9 extremamente r\u00e1pida e, quando se fala em smartphones, mais ainda. Todos os dias milhares de novos aparelhos s\u00e3o colocados em uso em todo mundo e em plataformas diferentes, como o Android, iOS e Windows Phone. Um grande problema dos desenvolvedores era ter de desenvolver um aplicativo diferente para cada plataforma. Uma luz no fim do t\u00fanel veio com o surgimento do HTML5. Dentro de todo esse contexto e aprimorando mais o processo de desenvolvimento, em 2013, nasceu o Ionic Framework, que serve para o desenvolvimento de aplicativos m\u00f3veis com tecnologias web como, HTML, CSS e JavaScript. O comando do Ionic que faz com que a aplica\u00e7\u00e3o seja executada em seu navegador padr\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":56339,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Web Mobile Designer","id":22293},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-i-area-web-mobile-designer","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC I - \u00c1rea Web Mobile Designer - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":1700638,"hashId":"42325392b1cd9b8efeea59df742aab36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A evolu\u00e7\u00e3o da tecnologia \u00e9 extremamente r\u00e1pida e, quando se fala em smartphones, mais ainda. Todos os dias milhares de novos aparelhos s\u00e3o colocados em uso em todo mundo e em plataformas diferentes, como o Android, iOS e Windows Phone. Um grande problema dos desenvolvedores era ter de desenvolver um aplicativo diferente para cada plataforma. Uma luz no fim do t\u00fanel veio com o surgimento do HTML5. Dentro de todo esse contexto e aprimorando mais o processo de desenvolvimento, em 2013, nasceu o Ionic Framework, que serve para o desenvolvimento de aplicativos m\u00f3veis com tecnologias web como, HTML, CSS e JavaScript. O comando do Ionic que faz com que a aplica\u00e7\u00e3o seja executada em seu navegador padr\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":6435384,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" ionic start.","id":6435382,"corpo":"<p> ionic start.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" ionic run. ","id":6435383,"corpo":"<p> ionic run. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" ionic serve. ","id":6435384,"corpo":"<p> ionic serve. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ionic plataform.","id":6435385,"corpo":"<p>ionic plataform.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" ionic build.","id":6435386,"corpo":"<p> ionic build.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1700638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Inserido na Constitui\u00e7\u00e3o Federal pela Emenda Constitucional 19\/98, possui duas acep\u00e7\u00f5es, a primeira est\u00e1 relacionada com o modo de atua\u00e7\u00e3o do agente p\u00fablico, e a segunda est\u00e1 relacionada com o modo de organizar, estruturar e disciplinar a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, ou seja, seu objetivo \u00e9 alcan\u00e7ar os melhores resultados na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico. Trata-se do Princ\u00edpio da","provas":[{"id":56810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sumare-sp-2018-imais-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - T\u00e9cnico Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1700659,"hashId":"86886ebb4efa9a558144c10bd7c13320","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Inserido na Constitui\u00e7\u00e3o Federal pela Emenda Constitucional 19\/98, possui duas acep\u00e7\u00f5es, a primeira est\u00e1 relacionada com o modo de atua\u00e7\u00e3o do agente p\u00fablico, e a segunda est\u00e1 relacionada com o modo de organizar, estruturar e disciplinar a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, ou seja, seu objetivo \u00e9 alcan\u00e7ar os melhores resultados na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico. Trata-se do Princ\u00edpio da<\/p>","resposta":6435471,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efici\u00eancia.","id":6435471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Moralidade.","id":6435472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Moralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Publicidade.","id":6435473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Publicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Isonomia.","id":6435474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Isonomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/1700659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos, organicamente, comp\u00f5e-se de um conjunto de subsistemas que respondem individualmente por cada uma das fun\u00e7\u00f5es de RH. Assinale a alternativa que faz parte deste sistema.","provas":[{"id":56811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sumare-sp-2018-imais-tecnico-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - T\u00e9cnico em Recursos Humanos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1700671,"hashId":"520d8f1193d6145246d575ae47b529d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos, organicamente, comp\u00f5e-se de um conjunto de subsistemas que respondem individualmente por cada uma das fun\u00e7\u00f5es de RH. Assinale a alternativa que faz parte deste sistema.<\/p>","resposta":6435520,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento e controle de produ\u00e7\u00e3o.","id":6435519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento e controle de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Higiene e seguran\u00e7a do trabalho.","id":6435520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Higiene e seguran\u00e7a do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Expedi\u00e7\u00e3o de materiais.","id":6435521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expedi\u00e7\u00e3o de materiais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Log\u00edstica.","id":6435522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Log\u00edstica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/1700671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um modelo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho que leve em considera\u00e7\u00e3o a opini\u00e3o da chefia, dos colegas, dos outros setores e de todos os p\u00fablicos que o funcion\u00e1rio tem relacionamento no desempenho de suas atividades \u00e9 chamada de avalia\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":56811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sumare-sp-2018-imais-tecnico-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - T\u00e9cnico em Recursos Humanos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1700676,"hashId":"bec9e2a2d5448c746b9be8891573224a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um modelo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho que leve em considera\u00e7\u00e3o a opini\u00e3o da chefia, dos colegas, dos outros setores e de todos os p\u00fablicos que o funcion\u00e1rio tem relacionamento no desempenho de suas atividades \u00e9 chamada de avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":6435542,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"simples.","id":6435539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90 graus.","id":6435540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">90 graus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"180 graus.","id":6435541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">180 graus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"360 graus.","id":6435542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">360 graus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o 360\u00b0","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o 360\u00b0","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404673,"slug":"administracao-geral-avaliacao-360"}],"slug":"administracao-geral\/1700676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A locomo\u00e7\u00e3o do funcion\u00e1rio da sua casa para o trabalho e do trabalho para a casa deve ser custeada pelo empregador, portanto, o funcion\u00e1rio dever\u00e1 receber valetransporte para conseguir se locomover da resid\u00eancia para o trabalho e vice-versa, este direito trabalhista est\u00e1 garantido pela","provas":[{"id":56811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sumare-sp-2018-imais-tecnico-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - T\u00e9cnico em Recursos Humanos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1700678,"hashId":"38f351b183efb213efcdc92fa81d03b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A locomo\u00e7\u00e3o do funcion\u00e1rio da sua casa para o trabalho e do trabalho para a casa deve ser custeada pelo empregador, portanto, o funcion\u00e1rio dever\u00e1 receber valetransporte para conseguir se locomover da resid\u00eancia para o trabalho e vice-versa, este direito trabalhista est\u00e1 garantido pela<\/p>","resposta":6435548,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":6435547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.","id":6435548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Previdenci\u00e1rias.","id":6435549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Previdenci\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei org\u00e2nica.","id":6435550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei org\u00e2nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Direitos sociais dos trabalhadores","oab":false,"nome":"Direitos sociais dos trabalhadores","pai":406773,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":415827,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-direitos-sociais-dos-trabalhadores"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1700678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}