{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159561,"perPage":"100","pages":21596,"page":8500,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica-\u00c1rea: T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":24360}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho -, qual deve ser a quantidade de \u00e1gua di\u00e1ria prevista, por trabalhador, para consumo nas instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias?","provas":[{"id":64302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica-\u00c1rea: T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":24360},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-o-gabarito-preliminar-nao-foi-localizado-somente-o-definitivo-e-a-analise-de-recursos-contra-o-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica  -  \u00c1rea: T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 10:34:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1972141,"hashId":"7fb4fa97f073014f00334f2c24e11305","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho -, qual deve ser a quantidade de \u00e1gua di\u00e1ria prevista, por trabalhador, para consumo nas instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias?<\/p>","resposta":7648379,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45 litros.","id":7648377,"corpo":"<p>45 litros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50 litros.","id":7648378,"corpo":"<p>50 litros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60 litros.","id":7648379,"corpo":"<p>60 litros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"90 litros.","id":7648380,"corpo":"<p>90 litros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","oab":false,"nome":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-24-condicoes-sanitarias-e-de-conforto-nos-locais-de-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica-\u00c1rea: T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":24360}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das altera\u00e7\u00f5es da NR 10 foi a cria\u00e7\u00e3o de \u00e1reas classificadas. Para se obter uma medida de controle mais eficaz contra acidentes envolvendo trabalhos relacionados \u00e0 eletricidade, s\u00e3o tr\u00eas \u00e1reas denominadas Zona Livre, Zona Controlada e Zona de Risco. De acordo com a NR 10, somente podem aproximar-se da Zona Controlada","provas":[{"id":64302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica-\u00c1rea: T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":24360},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-o-gabarito-preliminar-nao-foi-localizado-somente-o-definitivo-e-a-analise-de-recursos-contra-o-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica  -  \u00c1rea: T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 10:34:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1972134,"hashId":"defd3a3fca4bf6f532697883dc478041","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das altera\u00e7\u00f5es da NR 10 foi a cria\u00e7\u00e3o de \u00e1reas classificadas. Para se obter uma medida de controle mais eficaz contra acidentes envolvendo trabalhos relacionados \u00e0 eletricidade, s\u00e3o tr\u00eas \u00e1reas denominadas Zona Livre, Zona Controlada e Zona de Risco. De acordo com a NR 10, somente podem aproximar-se da Zona Controlada<\/p>","resposta":7648346,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os profissionais autorizados.","id":7648346,"corpo":"<p>os profissionais autorizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o engenheiro da obra e o propriet\u00e1rio da empresa.","id":7648347,"corpo":"<p>o engenheiro da obra e o propriet\u00e1rio da empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todos elementos efetivos da CIPA.","id":7648348,"corpo":"<p>todos elementos efetivos da CIPA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os trabalhadores que comp\u00f5e o SESMET.","id":7648349,"corpo":"<p>os trabalhadores que comp\u00f5e o SESMET.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica-\u00c1rea: T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":24360}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR 5 \u2013 Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA) -, o treinamento para a CIPA ter\u00e1 carga hor\u00e1ria de _______ horas, distribu\u00eddas em no m\u00e1ximo ______ horas di\u00e1rias e ser\u00e1 realizado _______ expediente da empresa. Assinale a alternativa que complete na ordem correta as lacunas de acordo com a NR 5.","provas":[{"id":64302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica-\u00c1rea: T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":24360},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-o-gabarito-preliminar-nao-foi-localizado-somente-o-definitivo-e-a-analise-de-recursos-contra-o-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica  -  \u00c1rea: T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 10:35:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1972149,"hashId":"cc36031587b8c2f0808d175078b008c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NR 5 \u2013 Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA) -, o treinamento para a CIPA ter\u00e1 carga hor\u00e1ria de _______ horas, distribu\u00eddas em no m\u00e1ximo ______ horas di\u00e1rias e ser\u00e1 realizado _______ expediente da empresa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que complete na ordem correta as lacunas de acordo com a NR 5.<\/p>","resposta":7648414,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12, 6, fora do","id":7648413,"corpo":"<p>12, 6, fora do<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20, 08, durante o","id":7648414,"corpo":"<p>20, 08, durante o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18, 9, fora do","id":7648415,"corpo":"<p>18, 9, fora do<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20, 08, fora do","id":7648416,"corpo":"<p>20, 08, fora do<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alfa Umuarama","descricao":"Alfa Umuarama - Uni Alfa","sigla":"Uni Alfa","oab":false,"id":1178}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade Costa Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISCOPAR","id":5242,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa pediu uma pizza e ela veio cortada em 6 peda\u00e7os. Ela comeu 4 peda\u00e7os dessa pizza. Qual \u00e9 a fra\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0 quantidade de pizza que sobrou? ","provas":[{"id":67276,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade Costa Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISCOPAR","id":5242,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Alfa Umuarama","descricao":"Alfa Umuarama - Uni Alfa","sigla":"Uni Alfa","oab":false,"id":1178},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Uni Alfa - CISCOPAR - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 18:07:55","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[],"id":2055648,"hashId":"399f6ee6aa215fa9b3c58caa52c319c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa pediu uma pizza e ela veio cortada em 6 peda\u00e7os. Ela comeu 4 peda\u00e7os dessa pizza. Qual \u00e9 a fra\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0 quantidade de pizza que sobrou? <\/p>","resposta":8019846,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 2\/3","id":8019843,"corpo":"<p> 2\/3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 5\/6","id":8019844,"corpo":"<p> 5\/6<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\/4","id":8019845,"corpo":"<p>1\/4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 1\/3","id":8019846,"corpo":"<p> 1\/3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 1\/6","id":8019847,"corpo":"<p> 1\/6<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alfa Umuarama","descricao":"Alfa Umuarama - Uni Alfa","sigla":"Uni Alfa","oab":false,"id":1178}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade Costa Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISCOPAR","id":5242,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.666, que institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, as obras e servi\u00e7os poder\u00e3o ser executados nas formas de execu\u00e7\u00e3o direta e de execu\u00e7\u00e3o indireta, que apresentam os seguintes regimes, EXCETO:","provas":[{"id":67276,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade Costa Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISCOPAR","id":5242,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Alfa Umuarama","descricao":"Alfa Umuarama - Uni Alfa","sigla":"Uni Alfa","oab":false,"id":1178},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Uni Alfa - CISCOPAR - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 05:29:31","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[],"id":2055603,"hashId":"ffb5a8fb122c011b7b20e56148653482","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 8.666, que institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, as obras e servi\u00e7os poder\u00e3o ser executados nas formas de execu\u00e7\u00e3o direta e de execu\u00e7\u00e3o indireta, que apresentam os seguintes regimes, EXCETO:<\/p>","resposta":8019627,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tarefa.","id":8019623,"corpo":"<p>tarefa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"empreitada por pre\u00e7o global.","id":8019624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">empreitada por pre\u00e7o global.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empreitada integral.","id":8019625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">empreitada integral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empreitada por pre\u00e7o unit\u00e1rio.","id":8019626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">empreitada por pre\u00e7o unit\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"execu\u00e7\u00e3o direta.","id":8019627,"corpo":"<p>execu\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alfa Umuarama","descricao":"Alfa Umuarama - Uni Alfa","sigla":"Uni Alfa","oab":false,"id":1178}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade Costa Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISCOPAR","id":5242,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Emenda Constitucional n\u00ba 19, como fica a situa\u00e7\u00e3o do servidor est\u00e1vel se o seu cargo for extinto ou for declarada a sua desnecessidade?","provas":[{"id":67276,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade Costa Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CISCOPAR","id":5242,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Alfa Umuarama","descricao":"Alfa Umuarama - Uni Alfa","sigla":"Uni Alfa","oab":false,"id":1178},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Uni Alfa - CISCOPAR - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 05:29:31","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[],"id":2055604,"hashId":"404ffff4acdb83243a1d5565a5f04ea3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Emenda Constitucional n\u00ba 19, como fica a situa\u00e7\u00e3o do servidor est\u00e1vel se o seu cargo for extinto ou for declarada a sua desnecessidade?<\/p>","resposta":8019631,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele ser\u00e1 exonerado.","id":8019628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele ser\u00e1 exonerado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ele ficar\u00e1 at\u00e9 60 dias sem remunera\u00e7\u00e3o, aguardando realoca\u00e7\u00e3o em outro cargo.","id":8019629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele ficar\u00e1 at\u00e9 60 dias sem remunera\u00e7\u00e3o, aguardando realoca\u00e7\u00e3o em outro cargo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ele ser\u00e1 posto em f\u00e9rias e no retorno ser\u00e1 realocado em outro cargo com a remunera\u00e7\u00e3o da nova fun\u00e7\u00e3o.","id":8019630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele ser\u00e1 posto em f\u00e9rias e no retorno ser\u00e1 realocado em outro cargo com a remunera\u00e7\u00e3o da nova fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ele ficar\u00e1 em disponibilidade, com remunera\u00e7\u00e3o proporcional ao tempo de servi\u00e7o, at\u00e9 seu adequado aproveitamento em outro cargo.","id":8019631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele ficar\u00e1 em disponibilidade, com remunera\u00e7\u00e3o proporcional ao tempo de servi\u00e7o, at\u00e9 seu adequado aproveitamento em outro cargo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ele ser\u00e1 cedido a outro departamento, com os seus vencimentos mantidos.","id":8019632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele ser\u00e1 cedido a outro departamento, com os seus vencimentos mantidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"nome_clean":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","oab":true,"nome":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407609,"slug":"direito-constitucional-regras-para-servidor-em-exercicio-de-mandato-eletivo-artigo-38-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":20236},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, o autor discute","provas":[{"id":66683,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-assistente-tecnico-em-saude-area-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal - 2018"},{"id":66684,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":20236},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-assistente-tecnico-em-saude-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"},{"id":66689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-tecnico-em-radiologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - T\u00e9cnico em Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 05:11:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":219,"descricao":"Sa\u00fade Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":2035019,"hashId":"54c676073f6e178eaed251e30aef5fb0","enunciado":"<p>No texto, o autor discute<\/p>","resposta":7931347,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ideia de civilidade entre os amigos, que n\u00e3o pode ser atingida nem com o \u201coi\u201d nem com o \u201ctchau\u201d, express\u00f5es grosseiras de comunica\u00e7\u00e3o.","id":7931344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ideia de civilidade entre os amigos, que n\u00e3o pode ser atingida nem com o \u201coi\u201d nem com o \u201ctchau\u201d, express\u00f5es grosseiras de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a superioridade do \u201coi\u201d e do \u201ctchau\u201d nas rela\u00e7\u00f5es entre os amigos, pois s\u00e3o cumprimentos pelos quais se demonstra o alto n\u00edvel de civilidade.","id":7931345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a superioridade do \u201coi\u201d e do \u201ctchau\u201d nas rela\u00e7\u00f5es entre os amigos, pois s\u00e3o cumprimentos pelos quais se demonstra o alto n\u00edvel de civilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as contradi\u00e7\u00f5es flagradas na comunica\u00e7\u00e3o, uma vez que tanto o \u201coi\u201d quanto o \u201ctchau\u201d est\u00e3o associados a uma ideia de desvaloriza\u00e7\u00e3o da amizade. ","id":7931346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as contradi\u00e7\u00f5es flagradas na comunica\u00e7\u00e3o, uma vez que tanto o \u201coi\u201d quanto o \u201ctchau\u201d est\u00e3o associados a uma ideia de desvaloriza\u00e7\u00e3o da amizade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as diferentes percep\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao \u201coi\u201d e ao \u201ctchau\u201d: uma sensa\u00e7\u00e3o boa decorre do primeiro, por\u00e9m o mesmo n\u00e3o se d\u00e1 com o segundo.","id":7931347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as diferentes percep\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao \u201coi\u201d e ao \u201ctchau\u201d: uma sensa\u00e7\u00e3o boa decorre do primeiro, por\u00e9m o mesmo n\u00e3o se d\u00e1 com o segundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os descaminhos da comunica\u00e7\u00e3o entre amigos depois de ficarem anos sem se ver, raz\u00e3o pela qual se atropelam e depois do \u201coi\u201d j\u00e1 d\u00e3o \u201ctchau\u201d. ","id":7931348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os descaminhos da comunica\u00e7\u00e3o entre amigos depois de ficarem anos sem se ver, raz\u00e3o pela qual se atropelam e depois do \u201coi\u201d j\u00e1 d\u00e3o \u201ctchau\u201d. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 12 a 15.\tO oi \u00e9 importante. \u00c9 o m\u00ednimo de civilidade e pode ser legal, tamb\u00e9m, se a pessoa n\u00e3o for mala. Voc\u00ea encontra o conhecido na festa. H\u00e1 uma surpresa genu\u00edna, \u201cAh, voc\u00ea!\u201d, \u201cOlha s\u00f3!\u201d, \u201cH\u00e1 quanto tempo!\u201d. Voc\u00eas pensam um pouco: quanto, mesmo? \u201cFoi na casa do Ricardo, aquele churrasco?\u201d.\t\u201cN\u00e3o, depois do churrasco a gente se trombou na Virada Cultural.\u201d \u201cA Virada Cultural n\u00e3o foi antes da casa do Ricardo?!\u201d. \u201cN\u00e3o sei. Na casa do Ricardo voc\u00ea contou que tinha acabado de tirar o aparelho, tava reclamando que precisou usar aparelho, adulto\u201d. \u201cAh, ent\u00e3o foi depois da Virada. Eu tava de aparelho na Virada. Foi 2011!\u201d. \u201cE o Ricardo? Tem visto o Ricardo?\u201d. Ele diz que n\u00e3o. O Ricardo separou. Agora mora em Natal.\tO tchau n\u00e3o \u00e9 assim. O tchau \u00e9 mentira do come\u00e7o ao fim. Voc\u00ea se despede e em vez da surpresa do encontro surge uma pequena culpa por estar partindo. A\u00ed voc\u00ea fala, depois do abra\u00e7o, \u201cAh, a gente precisa se ver mais!\u201d. Balela.\tSe o oi te deixou com uma sensa\u00e7\u00e3o boa, o tchau \u00e9 emiss\u00e3o de papel moeda afetivo sem lastro e a infla\u00e7\u00e3o que come\u00e7a ali desvaloriza at\u00e9 a alegria produzida pelo oi. (Antonio Prata, Contra o tchau. Folha de S.Paulo. 03.06.2018. Adaptado)","id":490814,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>12<\/strong> a <strong>15.<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO oi \u00e9 importante. \u00c9 o m\u00ednimo de civilidade e pode ser legal, tamb\u00e9m, se a pessoa n\u00e3o for mala. Voc\u00ea encontra o conhecido na festa. H\u00e1 uma surpresa genu\u00edna, \u201cAh, voc\u00ea!\u201d, \u201cOlha s\u00f3!\u201d, \u201cH\u00e1 quanto tempo!\u201d. Voc\u00eas pensam um pouco: quanto, mesmo? \u201cFoi na casa do Ricardo, aquele churrasco?\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cN\u00e3o, depois do churrasco a gente se trombou na Virada Cultural.\u201d \u201cA Virada Cultural n\u00e3o foi antes da casa do Ricardo?!\u201d. \u201cN\u00e3o sei. Na casa do Ricardo voc\u00ea contou que tinha acabado de tirar o aparelho, tava reclamando que precisou usar aparelho, adulto\u201d. \u201cAh, ent\u00e3o foi depois da Virada. Eu tava de aparelho na Virada. Foi 2011!\u201d. \u201cE o Ricardo? Tem visto o Ricardo?\u201d. Ele diz que n\u00e3o. O Ricardo separou. Agora mora em Natal.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO tchau n\u00e3o \u00e9 assim. O tchau \u00e9 mentira do come\u00e7o ao fim. Voc\u00ea se despede e em vez da surpresa do encontro surge uma pequena culpa por estar partindo. A\u00ed voc\u00ea fala, depois do abra\u00e7o, \u201cAh, a gente precisa se ver mais!\u201d. Balela.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSe o oi te deixou com uma sensa\u00e7\u00e3o boa, o tchau \u00e9 emiss\u00e3o de papel moeda afetivo sem lastro e a infla\u00e7\u00e3o que come\u00e7a ali desvaloriza at\u00e9 a alegria produzida pelo oi.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t(Antonio Prata, Contra o tchau. <em>Folha de S.Paulo<\/em>. 03.06.2018. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":20236},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 express\u00e3o empregada em sentido figurado na passagem:","provas":[{"id":66683,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-assistente-tecnico-em-saude-area-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal - 2018"},{"id":66684,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":20236},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-assistente-tecnico-em-saude-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"},{"id":66689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-tecnico-em-radiologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - T\u00e9cnico em Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 05:11:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":219,"descricao":"Sa\u00fade Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":2035023,"hashId":"9429e011aa397ecc3c811582ca9c786f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 express\u00e3o empregada em sentido figurado na passagem:<\/p>","resposta":7931362,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... e pode ser legal, tamb\u00e9m, se a pessoa n\u00e3o for mala. (1\u00ba par\u00e1grafo) ","id":7931362,"corpo":"<p>... e pode ser legal, tamb\u00e9m, se a pessoa n\u00e3o for mala. (1\u00ba par\u00e1grafo) <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea encontra o conhecido na festa. H\u00e1 uma surpresa genu\u00edna... (1\u00ba par\u00e1grafo)","id":7931363,"corpo":"<p>Voc\u00ea encontra o conhecido na festa. H\u00e1 uma surpresa genu\u00edna... (1\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c... tava reclamando que precisou usar aparelho, adulto\u201d. (2\u00ba par\u00e1grafo)","id":7931364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c... tava reclamando que precisou usar aparelho, adulto\u201d. (2\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ele diz que n\u00e3o. O Ricardo separou. Agora mora em Natal. (2\u00ba par\u00e1grafo)","id":7931365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele diz que n\u00e3o. O Ricardo separou. Agora mora em Natal. (2\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A\u00ed voc\u00ea fala, depois do abra\u00e7o, \u201cAh, a gente precisa se ver mais!\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo)","id":7931366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00ed voc\u00ea fala, depois do abra\u00e7o, \u201cAh, a gente precisa se ver mais!\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 12 a 15.\tO oi \u00e9 importante. \u00c9 o m\u00ednimo de civilidade e pode ser legal, tamb\u00e9m, se a pessoa n\u00e3o for mala. Voc\u00ea encontra o conhecido na festa. H\u00e1 uma surpresa genu\u00edna, \u201cAh, voc\u00ea!\u201d, \u201cOlha s\u00f3!\u201d, \u201cH\u00e1 quanto tempo!\u201d. Voc\u00eas pensam um pouco: quanto, mesmo? \u201cFoi na casa do Ricardo, aquele churrasco?\u201d.\t\u201cN\u00e3o, depois do churrasco a gente se trombou na Virada Cultural.\u201d \u201cA Virada Cultural n\u00e3o foi antes da casa do Ricardo?!\u201d. \u201cN\u00e3o sei. Na casa do Ricardo voc\u00ea contou que tinha acabado de tirar o aparelho, tava reclamando que precisou usar aparelho, adulto\u201d. \u201cAh, ent\u00e3o foi depois da Virada. Eu tava de aparelho na Virada. Foi 2011!\u201d. \u201cE o Ricardo? Tem visto o Ricardo?\u201d. Ele diz que n\u00e3o. O Ricardo separou. Agora mora em Natal.\tO tchau n\u00e3o \u00e9 assim. O tchau \u00e9 mentira do come\u00e7o ao fim. Voc\u00ea se despede e em vez da surpresa do encontro surge uma pequena culpa por estar partindo. A\u00ed voc\u00ea fala, depois do abra\u00e7o, \u201cAh, a gente precisa se ver mais!\u201d. Balela.\tSe o oi te deixou com uma sensa\u00e7\u00e3o boa, o tchau \u00e9 emiss\u00e3o de papel moeda afetivo sem lastro e a infla\u00e7\u00e3o que come\u00e7a ali desvaloriza at\u00e9 a alegria produzida pelo oi. (Antonio Prata, Contra o tchau. Folha de S.Paulo. 03.06.2018. Adaptado)","id":490814,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>12<\/strong> a <strong>15.<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO oi \u00e9 importante. \u00c9 o m\u00ednimo de civilidade e pode ser legal, tamb\u00e9m, se a pessoa n\u00e3o for mala. Voc\u00ea encontra o conhecido na festa. H\u00e1 uma surpresa genu\u00edna, \u201cAh, voc\u00ea!\u201d, \u201cOlha s\u00f3!\u201d, \u201cH\u00e1 quanto tempo!\u201d. Voc\u00eas pensam um pouco: quanto, mesmo? \u201cFoi na casa do Ricardo, aquele churrasco?\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cN\u00e3o, depois do churrasco a gente se trombou na Virada Cultural.\u201d \u201cA Virada Cultural n\u00e3o foi antes da casa do Ricardo?!\u201d. \u201cN\u00e3o sei. Na casa do Ricardo voc\u00ea contou que tinha acabado de tirar o aparelho, tava reclamando que precisou usar aparelho, adulto\u201d. \u201cAh, ent\u00e3o foi depois da Virada. Eu tava de aparelho na Virada. Foi 2011!\u201d. \u201cE o Ricardo? Tem visto o Ricardo?\u201d. Ele diz que n\u00e3o. O Ricardo separou. Agora mora em Natal.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO tchau n\u00e3o \u00e9 assim. O tchau \u00e9 mentira do come\u00e7o ao fim. Voc\u00ea se despede e em vez da surpresa do encontro surge uma pequena culpa por estar partindo. A\u00ed voc\u00ea fala, depois do abra\u00e7o, \u201cAh, a gente precisa se ver mais!\u201d. Balela.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSe o oi te deixou com uma sensa\u00e7\u00e3o boa, o tchau \u00e9 emiss\u00e3o de papel moeda afetivo sem lastro e a infla\u00e7\u00e3o que come\u00e7a ali desvaloriza at\u00e9 a alegria produzida pelo oi.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t(Antonio Prata, Contra o tchau. <em>Folha de S.Paulo<\/em>. 03.06.2018. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":20236},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma universidade oferece 2 cursos, A e B, ambos de especializa\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de sa\u00fade. O n\u00famero de alunos dos 2 cursos juntos \u00e9 63, e o n\u00famero de alunos do curso B \u00e9 igual a 80% do n\u00famero de alunos do curso A. Dessa forma, a diferen\u00e7a entre o n\u00famero de alunos dos dois cursos \u00e9","provas":[{"id":66683,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-assistente-tecnico-em-saude-area-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal - 2018"},{"id":66684,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":20236},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-assistente-tecnico-em-saude-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"},{"id":66689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-tecnico-em-radiologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - T\u00e9cnico em Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 05:12:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":219,"descricao":"Sa\u00fade Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":2035041,"hashId":"8574760aa8da7211e596e6d5a93ae21b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma universidade oferece 2 cursos, A e B, ambos de especializa\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de sa\u00fade. O n\u00famero de alunos dos 2 cursos juntos \u00e9 63, e o n\u00famero de alunos do curso B \u00e9 igual a 80% do n\u00famero de alunos do curso A. Dessa forma, a diferen\u00e7a entre o n\u00famero de alunos dos dois cursos \u00e9<\/p>","resposta":7931447,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8. ","id":7931446,"corpo":"<p>8. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7.","id":7931447,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6.","id":7931448,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5.","id":7931449,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4.","id":7931450,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":20236},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certo medicamento, para ser utilizado, precisa ser dilu\u00eddo, formando uma solu\u00e7\u00e3o na seguinte propor\u00e7\u00e3o: 5 mL de medicamento para 120 mL de soro fisiol\u00f3gico. Utilizando-se 600 mL de soro fisiol\u00f3gico, a quantidade de solu\u00e7\u00e3o que pode ser preparada \u00e9","provas":[{"id":66683,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-assistente-tecnico-em-saude-area-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal - 2018"},{"id":66684,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":20236},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-assistente-tecnico-em-saude-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"},{"id":66689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-tecnico-em-radiologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - T\u00e9cnico em Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 05:12:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":219,"descricao":"Sa\u00fade Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":2035066,"hashId":"37b71dedf1b35f9b5aeeb8b0006d74b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo medicamento, para ser utilizado, precisa ser dilu\u00eddo, formando uma solu\u00e7\u00e3o na seguinte propor\u00e7\u00e3o: 5 mL de medicamento para 120 mL de soro fisiol\u00f3gico. Utilizando-se 600 mL de soro fisiol\u00f3gico, a quantidade de solu\u00e7\u00e3o que pode ser preparada \u00e9<\/p>","resposta":7931566,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"630 mL.","id":7931565,"corpo":"<p>630 mL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"625 mL.","id":7931566,"corpo":"<p>625 mL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"620 mL.","id":7931567,"corpo":"<p>620 mL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"615 mL.","id":7931568,"corpo":"<p>615 mL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"610 mL.","id":7931569,"corpo":"<p>610 mL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":20236},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um recipiente est\u00e1 com 80% de sua capacidade total preenchida com \u00e1gua. Sabe-se que, com essa \u00e1gua, \u00e9 poss\u00edvel encher totalmente 5 frascos, inicialmente vazios, cada um deles com 280 mL. Ent\u00e3o, se esse recipiente estivesse com 100% de sua capacidade, o n\u00famero m\u00e1ximo de frascos, cada um com 250 mL, que poderiam ser totalmente preenchidos com essa \u00e1gua seria","provas":[{"id":66683,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-assistente-tecnico-em-saude-area-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal - 2018"},{"id":66684,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":20236},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-assistente-tecnico-em-saude-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"},{"id":66689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-tecnico-em-radiologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - T\u00e9cnico em Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 05:12:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":219,"descricao":"Sa\u00fade Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":2035067,"hashId":"b9a9addec1b32e29c0cb07738d3c2826","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um recipiente est\u00e1 com 80% de sua capacidade total preenchida com \u00e1gua. Sabe-se que, com essa \u00e1gua, \u00e9 poss\u00edvel encher totalmente 5 frascos, inicialmente vazios, cada um deles com 280 mL. Ent\u00e3o, se esse recipiente estivesse com 100% de sua capacidade, o n\u00famero m\u00e1ximo de frascos, cada um com 250 mL, que poderiam ser totalmente preenchidos com essa \u00e1gua seria<\/p>","resposta":7931572,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9.","id":7931570,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8.","id":7931571,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7.","id":7931572,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6.","id":7931573,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.","id":7931574,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":20236},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na segunda fala do personagem, o termo \u201cseguro\u201d \u00e9 sin\u00f4nimo de ","provas":[{"id":66683,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-assistente-tecnico-em-saude-area-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal - 2018"},{"id":66684,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":20236},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-assistente-tecnico-em-saude-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"},{"id":66689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-tecnico-em-radiologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - T\u00e9cnico em Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 05:11:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":219,"descricao":"Sa\u00fade Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":2034991,"hashId":"7cf6730ade9912d99c95784fd5df0a9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na segunda fala do personagem, o termo \u201cseguro\u201d \u00e9 sin\u00f4nimo de <\/p>","resposta":7931221,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantido.","id":7931221,"corpo":"<p>garantido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"infal\u00edvel.","id":7931222,"corpo":"<p>infal\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eficiente.","id":7931223,"corpo":"<p>eficiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resguardado.","id":7931224,"corpo":"<p>resguardado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autoconfiante.","id":7931225,"corpo":"<p>autoconfiante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 04. (Ad\u00e3o Iturrusgarai, A vida como ela yeah. Em: Folha de S.Paulo. 01.09.2018) ","id":490808,"enunciado":"<p>Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01<\/strong> a <strong>04<\/strong>. <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66683\/grupo-questao\/490808-20211116151637000000-0.jpeg\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Ad\u00e3o Iturrusgarai, A vida como ela yeah. Em: <em>Folha de S.Paulo<\/em>. 01.09.2018) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rondinha","sigla":"","id":5212,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deise tem uma reuni\u00e3o marcada para amanh\u00e3 \u00e0s 16h e, para n\u00e3o se atrasar, adiantou seu rel\u00f3gio em uma hora e trinta minutos. Ao sair de casa, verificou que seu rel\u00f3gio marcava 14h 35min. Chegando no local da reuni\u00e3o, Deise olhou seu rel\u00f3gio e este marcava 16h 45min. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Deise est\u00e1:","provas":[{"id":66880,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rondinha","sigla":"","id":5212,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Rondinha - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 05:13:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2038501,"hashId":"ace010ea1cd78934a611b6028cbc77ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deise tem uma reuni\u00e3o marcada para amanh\u00e3 \u00e0s 16h e, para n\u00e3o se atrasar, adiantou seu rel\u00f3gio em uma hora e trinta minutos. Ao sair de casa, verificou que seu rel\u00f3gio marcava 14h 35min. Chegando no local da reuni\u00e3o, Deise olhou seu rel\u00f3gio e este marcava 16h 45min. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Deise est\u00e1:<\/p>","resposta":7946743,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atrasada 25 minutos.","id":7946739,"corpo":"<p>Atrasada 25 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atrasada 45 minutos.","id":7946740,"corpo":"<p>Atrasada 45 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adiantada 25 minutos.","id":7946741,"corpo":"<p>Adiantada 25 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adiantada 45 minutos.","id":7946742,"corpo":"<p>Adiantada 45 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adiantada 1 hora e 30 minutos.","id":7946743,"corpo":"<p>Adiantada 1 hora e 30 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dengue (dengue cl\u00e1ssico) \u00e9 uma doen\u00e7a aguda febril, endemo-epid\u00eamica, causada por um dos Flaviv\u00edrus do dengue (fam\u00edlia Togaviridae), com quatro tipos sorol\u00f3gicos (1, 2, 3 e 4). Com base nessa informa\u00e7\u00e3o assinale verdadeiro ou falso. ( ) Os seres humanos s\u00e3o reservat\u00f3rios e a transmiss\u00e3o ocorre pela picada dos mosquitos Aedes aegypti, A. albopictus e o A. scutellaris. Ap\u00f3s repasto de sangue infectado, o mosquito estar\u00e1 apto a transmitir o v\u00edrus ap\u00f3s 8 a 12 dias de incuba\u00e7\u00e3o extr\u00ednseca. ( ) A transmiss\u00e3o mec\u00e2nica tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel, quando o repasto \u00e9 interrompido e o mosquito, imediatamente, alimenta-se num hospedeiro suscet\u00edvel pr\u00f3ximo. H\u00e1 transmiss\u00e3o por contato direto de um doente ou de suas secre\u00e7\u00f5es para uma pessoa sadia, ou por fontes de \u00e1gua ou alimento. ( ) O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a \u00e9 de 3 a 15 dias, em m\u00e9dia de 5 a 6 dias. O per\u00edodo de transmissibilidade ocorre durante o per\u00edodo de viremia, que come\u00e7a um dia antes da febre at\u00e9 o sexto dia da doen\u00e7a. Quando o agente etiol\u00f3gico for conhecido, o nome completo da doen\u00e7a ser\u00e1 dengue por v\u00edrus tipo 1 ou dengue por v\u00edrus tipo 2, etc. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":67410,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 22:12:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2055351,"hashId":"3a9db5435eefb65aff16a133aeceb23d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dengue (dengue cl\u00e1ssico) \u00e9 uma doen\u00e7a aguda febril, endemo-epid\u00eamica, causada por um dos Flaviv\u00edrus do dengue (fam\u00edlia Togaviridae), com quatro tipos sorol\u00f3gicos (1, 2, 3 e 4). Com base nessa informa\u00e7\u00e3o assinale verdadeiro ou falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os seres humanos s\u00e3o reservat\u00f3rios e a transmiss\u00e3o ocorre pela picada dos mosquitos Aedes aegypti, A. albopictus e o A. scutellaris. Ap\u00f3s repasto de sangue infectado, o mosquito estar\u00e1 apto a transmitir o v\u00edrus ap\u00f3s 8 a 12 dias de incuba\u00e7\u00e3o extr\u00ednseca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A transmiss\u00e3o mec\u00e2nica tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel, quando o repasto \u00e9 interrompido e o mosquito, imediatamente, alimenta-se num hospedeiro suscet\u00edvel pr\u00f3ximo. H\u00e1 transmiss\u00e3o por contato direto de um doente ou de suas secre\u00e7\u00f5es para uma pessoa sadia, ou por fontes de \u00e1gua ou alimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a \u00e9 de 3 a 15 dias, em m\u00e9dia de 5 a 6 dias. O per\u00edodo de transmissibilidade ocorre durante o per\u00edodo de viremia, que come\u00e7a um dia antes da febre at\u00e9 o sexto dia da doen\u00e7a. Quando o agente etiol\u00f3gico for conhecido, o nome completo da doen\u00e7a ser\u00e1 dengue por v\u00edrus tipo 1 ou dengue por v\u00edrus tipo 2, etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8018563,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-V-F.","id":8018561,"corpo":"<p>V-V-F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F-F-V.","id":8018562,"corpo":"<p>F-F-V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V-F-V.","id":8018563,"corpo":"<p>V-F-V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8018564,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"[1] As LER\/DORT (Les\u00f5es por Esfor\u00e7o Repetitivo e\/ou Dist\u00farbios Osteomusculares Relacionados ao Trabalho) podem ser definidas como \u201cuma s\u00edndrome cl\u00ednica caracterizada por dor cr\u00f4nica, acompanhada ou n\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es objetivas, que se manifesta principalmente no pesco\u00e7o, cintura escapular e\/ou membros superiores em decorr\u00eancia do trabalho, podendo afetar tend\u00f5es, m\u00fasculos e nervos perif\u00e9ricos\u201d. [2] No contexto ocupacional, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade afirma que as LER\/DORT representam o principal grupo de agravos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador, podendo acometer todas as faixas et\u00e1rias e categorias profissionais expostas aos fatores de risco.","provas":[{"id":67410,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Osvaldo Cruz - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 22:12:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2055366,"hashId":"74701d02dcff20b0b66e310387a04b8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">[1] As LER\/DORT (Les\u00f5es por Esfor\u00e7o Repetitivo e\/ou Dist\u00farbios Osteomusculares Relacionados ao Trabalho) podem ser definidas como \u201cuma s\u00edndrome cl\u00ednica caracterizada por dor cr\u00f4nica, acompanhada ou n\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es objetivas, que se manifesta principalmente no pesco\u00e7o, cintura escapular e\/ou membros superiores em decorr\u00eancia do trabalho, podendo afetar tend\u00f5es, m\u00fasculos e nervos perif\u00e9ricos\u201d. [2] No contexto ocupacional, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade afirma que as LER\/DORT representam o principal grupo de agravos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador, podendo acometer todas as faixas et\u00e1rias e categorias profissionais expostas aos fatores de risco.<\/p>","resposta":8018623,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a primeira frase est\u00e1 correta.","id":8018621,"corpo":"<p>Apenas a primeira frase est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a segunda frase est\u00e1 correta.","id":8018622,"corpo":"<p>Apenas a segunda frase est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As duas frases est\u00e3o corretas.","id":8018623,"corpo":"<p>As duas frases est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8018624,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: M\u00e9dica","id":23995}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta apenas causas de acidose metab\u00f3lica. ","provas":[{"id":61637,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: M\u00e9dica","id":23995},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-oficial-de-2a-classe-area-medica-somente-gabarito-preliminar-3","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: M\u00e9dica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 22:25:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1880715,"hashId":"5553f57b3c7a177a90d03ea86e653b47","enunciado":"<p>Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta apenas causas de acidose metab\u00f3lica. <\/p>","resposta":7242478,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Terapia com diur\u00e9ticos, v\u00f4mitos, hiperaldosteronismo e insufici\u00eancia renal. ","id":7242476,"corpo":"<p>Terapia com diur\u00e9ticos, v\u00f4mitos, hiperaldosteronismo e insufici\u00eancia renal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Terapia com diur\u00e9ticos, diarreia, intoxica\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica e aspira\u00e7\u00e3o g\u00e1strica.","id":7242477,"corpo":"<p>Terapia com diur\u00e9ticos, diarreia, intoxica\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica e aspira\u00e7\u00e3o g\u00e1strica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diabetes mellitus, intoxica\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica, insufici\u00eancia renal e uso de salicilato. ","id":7242478,"corpo":"<p>Diabetes mellitus, intoxica\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica, insufici\u00eancia renal e uso de salicilato. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diabetes mellitus, intoxica\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica, insufici\u00eancia renal e aspira\u00e7\u00e3o g\u00e1strica.","id":7242479,"corpo":"<p>Diabetes mellitus, intoxica\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica, insufici\u00eancia renal e aspira\u00e7\u00e3o g\u00e1strica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Terapia com diur\u00e9ticos, diabetes mellitus, v\u00f4mitos e hiperaldosteronismo.","id":7242480,"corpo":"<p>Terapia com diur\u00e9ticos, diabetes mellitus, v\u00f4mitos e hiperaldosteronismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 per\u00edcia oficial e em acordo com o CPP, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":31652,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2018-fumarc-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-10 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":989102,"hashId":"c67e213e19f26e58b89445558d923c1b","enunciado":"No que tange \u00e0 per\u00edcia oficial e em acordo com o CPP, \u00e9 CORRETO afirmar:","resposta":3454608,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 facultada ao acusado a indica\u00e7\u00e3o de assistente t\u00e9cnico, ap\u00f3s admiss\u00e3o pela autoridade policial.","id":3454607,"corpo":"\u00c9 facultada ao acusado a indica\u00e7\u00e3o de assistente t\u00e9cnico, ap\u00f3s admiss\u00e3o pela autoridade policial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entende-se por per\u00edcia complexa aquela que abrange mais de uma \u00e1rea de conhecimento especializado.","id":3454608,"corpo":"Entende-se por per\u00edcia complexa aquela que abrange mais de uma \u00e1rea de conhecimento especializado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Faculta-se ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e ao assistente t\u00e9cnico do querelante a for-mula\u00e7\u00e3o de quesitos a qualquer tempo do inqu\u00e9rito policial.","id":3454609,"corpo":"Faculta-se ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e ao assistente t\u00e9cnico do querelante a for-mula\u00e7\u00e3o de quesitos a qualquer tempo do inqu\u00e9rito policial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na falta de perito oficial, qualquer contribuinte poder\u00e1 exercer o mister, desde que n\u00e3o inadimplente com impostos p\u00fablicos, e que seja admitido pelo dele-gado de pol\u00edcia presidente do inqu\u00e9rito.","id":3454610,"corpo":"Na falta de perito oficial, qualquer contribuinte poder\u00e1 exercer o mister, desde que n\u00e3o inadimplente com impostos p\u00fablicos, e que seja admitido pelo dele-gado de pol\u00edcia presidente do inqu\u00e9rito.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367542,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","oab":true,"nome":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406647,"slug":"direito-processual-penal-exame-de-corpo-delito-e-pericias"}],"slug":"direito-processual-penal\/989102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um indiv\u00edduo foi v\u00edtima da explos\u00e3o de uma bomba ao implant\u00e1-la num caixa ele-tr\u00f4nico, tendo evolu\u00eddo para \u00f3bito imediatamente. Qual das feridas tem mais probabilidade de t\u00ea-lo acometido?","provas":[{"id":31652,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2018-fumarc-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-10 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":989107,"hashId":"d513ef0cfe0de96d64f239b0082738d9","enunciado":"Um indiv\u00edduo foi v\u00edtima da explos\u00e3o de uma bomba ao implant\u00e1-la num caixa ele-tr\u00f4nico, tendo evolu\u00eddo para \u00f3bito imediatamente.\r\nQual das feridas tem mais probabilidade de t\u00ea-lo acometido?","resposta":3454628,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contusodilacerantes.","id":3454627,"corpo":"Contusodilacerantes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cortocontusas.","id":3454628,"corpo":"Cortocontusas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cortodilacerantes.","id":3454629,"corpo":"Cortodilacerantes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dilacerantes.","id":3454630,"corpo":"Dilacerantes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367542,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Instrumentos cortocontundentes","oab":false,"nome":"Instrumentos cortocontundentes","pai":429639,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429645,"slug":"medicina-legal-instrumentos-cortocontundentes"}],"slug":"medicina\/989107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sistemas de controle organizacional eficazes devem atender a alguns crit\u00e9rios gerais, tais como precis\u00e3o, rapidez e inteligibilidade. No entanto, para serem eficazes, os sistemas de controle precisam tamb\u00e9m se adequar \u00e0s necessidades de cada organiza\u00e7\u00e3o, levando em conta suas caracter\u00edsticas \u2013 ou seja, os sistemas de controle precisam se adequar aos fatores contingenciais que condicionam sua efic\u00e1cia. Um fator contingencial relevante e seu impacto no sistema de controle organizacional s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":32041,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Analista Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-10 04:02:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":995995,"hashId":"57507aba6ade2e334a56aa94a05ced2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistemas de controle organizacional eficazes devem atender a alguns crit\u00e9rios gerais, tais como precis\u00e3o, rapidez e inteligibilidade. No entanto, para serem eficazes, os sistemas de controle precisam tamb\u00e9m se adequar \u00e0s necessidades de cada organiza\u00e7\u00e3o, levando em conta suas caracter\u00edsticas \u2013 ou seja, os sistemas de controle precisam se adequar aos fatores contingenciais que condicionam sua efic\u00e1cia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um fator contingencial relevante e seu impacto no sistema de controle organizacional s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":3476810,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrutura organizacional descentralizada; controles diversificados e abrangentes;","id":3476810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrutura organizacional descentralizada; controles diversificados e abrangentes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pequeno porte organizacional; sistema definido de forma participativa;","id":3476811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pequeno porte organizacional; sistema definido de forma participativa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"grande porte organizacional; sistema formal e n\u00e3o participativo;","id":3476812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grande porte organizacional; sistema formal e n\u00e3o participativo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00edvel hier\u00e1rquico alto; crit\u00e9rios de mensura\u00e7\u00e3o simples e objetivos;","id":3476813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00edvel hier\u00e1rquico alto; crit\u00e9rios de mensura\u00e7\u00e3o simples e objetivos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alta relev\u00e2ncia da atividade; controle informal e baseado em observa\u00e7\u00e3o direta.","id":3476814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alta relev\u00e2ncia da atividade; controle informal e baseado em observa\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/995995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa adota estrat\u00e9gia de lideran\u00e7a em custo. Para fortalecer essa estrat\u00e9gia de neg\u00f3cio, a empresa quer rever alguns de seus requisitos organizacionais. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura organizacional e aos sistemas de controle gerencial, seria adequado implantar, respectivamente:","provas":[{"id":32041,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Analista Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-10 04:02:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":995999,"hashId":"6cc29431bf4fd4c7e303c8a50fb3a592","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa adota estrat\u00e9gia de lideran\u00e7a em custo. Para fortalecer essa estrat\u00e9gia de neg\u00f3cio, a empresa quer rever alguns de seus requisitos organizacionais. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura organizacional e aos sistemas de controle gerencial, seria adequado implantar, respectivamente:<\/p>","resposta":3476831,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00f5es de reporte simples; diretrizes amplas de tomada de decis\u00e3o;","id":3476830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rela\u00e7\u00f5es de reporte simples; diretrizes amplas de tomada de decis\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quadro executivo restrito; metas de custo quantitativas;","id":3476831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quadro executivo restrito; metas de custo quantitativas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"equipes interfuncionais de desenvolvimento de produtos; recompensas por redu\u00e7\u00e3o de custo;","id":3476832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equipes interfuncionais de desenvolvimento de produtos; recompensas por redu\u00e7\u00e3o de custo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"foco em poucas fun\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cio; bols\u00f5es isolados de esfor\u00e7os criativos;","id":3476833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foco em poucas fun\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cio; bols\u00f5es isolados de esfor\u00e7os criativos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"supervis\u00e3o por ajuste m\u00fatuo; mensura\u00e7\u00e3o de desempenho multidimensional.","id":3476834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">supervis\u00e3o por ajuste m\u00fatuo; mensura\u00e7\u00e3o de desempenho multidimensional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404676,"slug":"administracao-geral-controle"}],"slug":"administracao-geral\/995999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um projeto originalmente previsto para durar 8 meses, com valor planejado total de 200.000 reais, foi analisado, ao fim do quarto m\u00eas, pela t\u00e9cnica de EVA (earned value analysis). A situa\u00e7\u00e3o do projeto nessa data era: PV = R$100.000,00; EV = R$72.000,00 e AC = R$120.000,00. O gerente do projeto quer estimar o indicador ETC (estimativa para concluir o projeto), como desempenho de custos, para dois cen\u00e1rios: o restante do projeto ser\u00e1 executado de acordo com o valor planejado (PV); o restante do projeto seguir\u00e1 a tend\u00eancia do \u00edndice de performance de custo (CPI). Os respectivos valores do ETC, para os dois cen\u00e1rios, s\u00e3o:","provas":[{"id":32041,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Analista Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-10 04:02:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":996007,"hashId":"af00a7492bc6ce37c4d0bb71cd1a54e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um projeto originalmente previsto para durar 8 meses, com valor planejado total de 200.000 reais, foi analisado, ao fim do quarto m\u00eas, pela t\u00e9cnica de EVA (<em>earned value analysis<\/em>). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o do projeto nessa data era: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">PV = R$100.000,00; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">EV = R$72.000,00 e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">AC = R$120.000,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O gerente do projeto quer estimar o indicador ETC (estimativa para concluir o projeto), como desempenho de custos, para dois cen\u00e1rios: o restante do projeto ser\u00e1 executado de acordo com o valor planejado (PV); o restante do projeto seguir\u00e1 a tend\u00eancia do \u00edndice de performance de custo (CPI). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os respectivos valores do ETC, para os dois cen\u00e1rios, s\u00e3o:<\/p>","resposta":3476873,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"200.000 reais e 261.333 reais;","id":3476870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">200.000 reais e 261.333 reais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100.000 reais e 240.000 reais;","id":3476871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100.000 reais e 240.000 reais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"148.000 reais e 224.020 reais;","id":3476872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">148.000 reais e 224.020 reais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"128.000 reais e 213.333 reais;","id":3476873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">128.000 reais e 213.333 reais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"122.000 reais e 226.666 reais.","id":3476874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">122.000 reais e 226.666 reais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/996007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716},{"descricao":"Agente Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":18055},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual alternativa abaixo se refere a Orto\u00e9pia:","provas":[{"id":43298,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-assistente-de-informatica-6","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Assistente de Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":43301,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":18055},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-agente-fiscal-de-saude-publica-6","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Agente Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - 2018"},{"id":43303,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-medico-esf-6","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico ESF - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-10 04:06:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1296191,"hashId":"dbd9c405da6facfd6513d9ec378914ef","enunciado":"<p align=justify>Qual alternativa abaixo se refere a Orto\u00e9pia:<\/p>","resposta":4719229,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bandeija \/ benefici\u00eancia.","id":4719227,"corpo":"<p align=justify>bandeija \/ benefici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mendigo \/ bandeija \/ impecilho.","id":4719228,"corpo":"<p align=justify>mendigo \/ bandeija \/ impecilho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mendigo \/ benefic\u00eancia.","id":4719229,"corpo":"<p align=justify>mendigo \/ benefic\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhuma das alternativas.","id":4719230,"corpo":"<p align=justify>nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Orto\u00e9pia e Pros\u00f3dia","oab":false,"nome":"Orto\u00e9pia e Pros\u00f3dia","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409039,"slug":"lingua-portuguesa-ortoepia-e-prosodia"},{"nome_clean":"Orto\u00e9pia","oab":false,"nome":"Orto\u00e9pia","pai":409039,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409040,"slug":"lingua-portuguesa-ortoepia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1296191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre os direitos e as garantias fundamentais.","provas":[{"id":64897,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2018-fepese-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 20:40:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1989681,"hashId":"4f6e59217b75d6f560bb99027e4e37ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>sobre os direitos e as garantias fundamentais.<\/p>","resposta":7728929,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo vedado o anonimato.","id":7728929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo vedado o anonimato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os crimes pol\u00edticos ou de opini\u00e3o, quando punidos com reclus\u00e3o, poder\u00e3o ensejar a extradi\u00e7\u00e3o de estrangeiro.","id":7728930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crimes pol\u00edticos ou de opini\u00e3o, quando punidos com reclus\u00e3o, poder\u00e3o ensejar a extradi\u00e7\u00e3o de estrangeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada toda e qualquer forma de priva\u00e7\u00e3o de direitos por motivos de cren\u00e7a ou de convic\u00e7\u00e3o religiosa.","id":7728931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada toda e qualquer forma de priva\u00e7\u00e3o de direitos por motivos de cren\u00e7a ou de convic\u00e7\u00e3o religiosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O devido processo legal \u00e9 de observ\u00e2ncia obrigat\u00f3ria apenas nos processos penais, cuja pena culminada for restritiva de liberdade.","id":7728932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O devido processo legal \u00e9 de observ\u00e2ncia obrigat\u00f3ria apenas nos processos penais, cuja pena culminada for restritiva de liberdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O preso por d\u00edvida civil dever\u00e1 ficar separado dos demais presos.","id":7728933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O preso por d\u00edvida civil dever\u00e1 ficar separado dos demais presos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405218,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-dos-direitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15060},{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Controladoria","id":15061}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEPLAG","id":3394,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma urna h\u00e1 3 bolas vermelhas, 5 bolas verdes, 4 bolas brancas e 6 bolas pretas. Retiram-se, aleatoriamente, N bolas da urna. O valor m\u00ednimo de N, para que possamos garantir que entre as N bolas retiradas haja pelo menos duas bolas vermelhas, \u00e9","provas":[{"id":30983,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15060},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEPLAG","id":3394,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-rj-2018-fgv-auditor-municipal-de-controle-interno-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - SEPLAG - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2018"},{"id":30984,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Controladoria","id":15061},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEPLAG","id":3394,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-rj-2018-fgv-auditor-municipal-de-controle-interno-area-controladoria","tipo":1,"nome":"FGV - SEPLAG - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Controladoria - 2018"},{"id":35955,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15060},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2018-fgv-auditor-municipal-de-controle-interno-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Niter\u00f3i - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2018"},{"id":35956,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Controladoria","id":15061},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2018-fgv-auditor-municipal-de-controle-interno-area-controladoria","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Niter\u00f3i - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Controladoria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-10 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":976728,"hashId":"181a2211bf94e96fcb7705d65da2fc3a","enunciado":"<p>Em uma urna h\u00e1 3 bolas vermelhas, 5 bolas verdes, 4 bolas\r\nbrancas e 6 bolas pretas. Retiram-se, aleatoriamente, N bolas da\r\nurna.\r\n<\/p><p>O valor m\u00ednimo de N, para que possamos garantir que entre as N\r\nbolas retiradas haja pelo menos duas bolas vermelhas, \u00e9<\/p>","resposta":3416982,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"17.","id":3416982,"corpo":"17.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16.","id":3416983,"corpo":"16.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15.","id":3416984,"corpo":"15.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14.","id":3416985,"corpo":"14.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.","id":3416986,"corpo":"2.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":365041,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"}],"slug":"raciocinio-logico\/976728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Palmas","sigla":"Camara de Palmas","id":3404,"esfera":"Municipal","uf":"TO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o sistema de mem\u00f3ria de computadores e suas caracter\u00edsticas, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":31264,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Palmas","sigla":"Camara de Palmas","id":3404,"esfera":"Municipal","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-palmas-to-2018-copese-uft-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - C\u00e2mara de Palmas - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-10 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":981970,"hashId":"4d2537756d6d75e9f090dbf9a0e3734f","enunciado":"Sobre o sistema de mem\u00f3ria de computadores e suas\r\ncaracter\u00edsticas, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":3433322,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mem\u00f3ria de computadores \u00e9 um elemento indispens\u00e1vel e t\u00e3o importante quanto a Unidade Central de Processamento (UCP) ou processador. A mem\u00f3ria \u00e9 um dispositivo que permite ao computador armazenar dados, de forma tempor\u00e1ria ou permanente.","id":3433320,"corpo":"A mem\u00f3ria de computadores \u00e9 um elemento\r\nindispens\u00e1vel e t\u00e3o importante quanto a Unidade Central\r\nde Processamento (UCP) ou processador. A mem\u00f3ria \u00e9\r\num dispositivo que permite ao computador armazenar\r\ndados, de forma tempor\u00e1ria ou permanente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para o funcionamento adequado de um computador, \u00e9 necess\u00e1rio dispor, nele mesmo, de diferentes tipos de mem\u00f3ria.","id":3433321,"corpo":"Para o funcionamento adequado de um computador, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio dispor, nele mesmo, de diferentes tipos de\r\nmem\u00f3ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Existem v\u00e1rios tipos de mem\u00f3rias, as quais variam em fun\u00e7\u00e3o de sua tecnologia de fabrica\u00e7\u00e3o, capacidade de armazenamento, velocidade e custo. No entanto, \u00e9 necess\u00e1rio projetar um computador utilizando apenas um tipo de mem\u00f3ria, constituindo o chamado subsistema de mem\u00f3ria, utilizado para otimizar o sistema computacional como um todo.","id":3433322,"corpo":"Existem v\u00e1rios tipos de mem\u00f3rias, as quais variam em\r\nfun\u00e7\u00e3o de sua tecnologia de fabrica\u00e7\u00e3o, capacidade de\r\narmazenamento, velocidade e custo. No entanto, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio projetar um computador utilizando apenas um\r\ntipo de mem\u00f3ria, constituindo o chamado subsistema de\r\nmem\u00f3ria, utilizado para otimizar o sistema computacional\r\ncomo um todo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O subsistema de mem\u00f3ria \u00e9 projetado de modo que seus componentes sejam organizados hierarquicamente.","id":3433323,"corpo":"O subsistema de mem\u00f3ria \u00e9 projetado de modo que seus\r\ncomponentes sejam organizados hierarquicamente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366105,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405043,"slug":"informatica-memoria-cache"}],"slug":"informatica\/981970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Palmas","sigla":"Camara de Palmas","id":3404,"esfera":"Municipal","uf":"TO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Unidade Central de Processamento (UCP), analise as afirmativas abaixo. I. A Unidade Central de Processamento (UCP) \u00e9 respons\u00e1vel pelo processamento e execu\u00e7\u00e3o de programas armazenados na mem\u00f3ria principal, buscando suas instru\u00e7\u00f5es, examinando-as e, ent\u00e3o, executando uma ap\u00f3s a outra. II. A Unidade Central de Processamento (UCP) \u00e9 composta por v\u00e1rias partes distintas, entre elas: registradores, Unidade de Controle (UC) e Unidade L\u00f3gica Aritm\u00e9tica (ULA). III. Os componentes do processador s\u00e3o interligados por meio de um barramento que consiste em um conjunto de fios paralelos, que permitem a transmiss\u00e3o de dados, endere\u00e7os e sinais de controle entre a UCP, mem\u00f3ria e dispositivos de entrada\/sa\u00edda. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":31264,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Palmas","sigla":"Camara de Palmas","id":3404,"esfera":"Municipal","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-palmas-to-2018-copese-uft-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - C\u00e2mara de Palmas - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-10 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":981971,"hashId":"922fd800a47c01295c5d822437ea6c79","enunciado":"<p>Acerca da Unidade Central de Processamento (UCP), analise\r\nas afirmativas abaixo.<\/p><p>\r\nI. A Unidade Central de Processamento (UCP) \u00e9\r\nrespons\u00e1vel pelo processamento e execu\u00e7\u00e3o de\r\nprogramas armazenados na mem\u00f3ria principal, buscando\r\nsuas instru\u00e7\u00f5es, examinando-as e, ent\u00e3o, executando\r\numa ap\u00f3s a outra.<\/p><p>\r\nII. A Unidade Central de Processamento (UCP) \u00e9 composta\r\npor v\u00e1rias partes distintas, entre elas: registradores,\r\nUnidade de Controle (UC) e Unidade L\u00f3gica Aritm\u00e9tica\r\n(ULA).\r\n<\/p><p>III. Os componentes do processador s\u00e3o interligados por\r\nmeio de um barramento que consiste em um conjunto de\r\nfios paralelos, que permitem a transmiss\u00e3o de dados,\r\nendere\u00e7os e sinais de controle entre a UCP, mem\u00f3ria e\r\ndispositivos de entrada\/sa\u00edda.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":3433324,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":3433324,"corpo":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":3433325,"corpo":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":3433326,"corpo":" Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":3433327,"corpo":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366105,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/981971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistema J\u00fanior - \u00c1rea Processo de Neg\u00f3cio","id":14955}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Figura a seguir exibe um modelo E-R composto por duas entidades e uma rela\u00e7\u00e3o. Qual diagrama de Venn cont\u00e9m uma rela\u00e7\u00e3o que atende \u00e0s regras de multiplicidade definidas no modelo E-R acima?","provas":[{"id":30586,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistema J\u00fanior - \u00c1rea Processo de Neg\u00f3cio","id":14955},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-sistema-junior-area-processo-de-negocio","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Sistema J\u00fanior - \u00c1rea Processo de Neg\u00f3cio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-10 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":970298,"hashId":"b2cb7b1f642096eb503a051ff1487c54","enunciado":"<p>A Figura a seguir exibe um modelo E-R composto por duas entidades e uma rela\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30586\/70.gif\"><\/p><p>Qual diagrama de Venn cont\u00e9m uma rela\u00e7\u00e3o que atende \u00e0s regras de multiplicidade definidas no modelo E-R acima?<\/p>","resposta":3393375,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3393372,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30586\/71.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3393373,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30586\/72.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3393374,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30586\/73.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3393375,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30586\/74.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3393376,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30586\/75.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363910,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/970298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino, Instru\u00e7\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Diretoria de Ensino, Instru\u00e7\u00e3o e Pesquisa - DEIP","sigla":"DEIP","oab":false,"id":1233}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7o Auxiliar Volunt\u00e1rio","id":11847}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em termos lingu\u00edsticos, a vis\u00e3o tradicional sobre a varia\u00e7\u00e3o das l\u00ednguas equivale, sob a luz das ci\u00eancias, \u00e0 ideia de que o sol \u00e9 que gira em torno da terra. (Dante Luchesi,in Bravo !) A respeito das estruturas gr\u00e1fica e morfol\u00f3gica de palavras do texto acima, julgue os itens a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o correta: I- O grupo fon\u00eamico\/lingu\/constitui o radical de \u201clingu\u00edsticos\u201d(linha 1). II- Em \u201cvaria\u00e7\u00e3o\u201d(linha 1),houve agrega\u00e7\u00e3o de sufixo ao adjetivo primitivo v\u00e1rio, com perda da vogal tem\u00e1tica. III- A pluraliza\u00e7\u00e3o de \u201cSol\u201d(linha 2)exigir\u00e1 acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica pelo mesmo motivo da acentua\u00e7\u00e3o de \u201cideia\u201d(linha 2).","provas":[{"id":52000,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7o Auxiliar Volunt\u00e1rio","id":11847},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino, Instru\u00e7\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Diretoria de Ensino, Instru\u00e7\u00e3o e Pesquisa - DEIP","sigla":"DEIP","oab":false,"id":1233},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pi-pi-2018-deip-servico-auxiliar-voluntario","tipo":1,"nome":"DEIP - PM PI - Servi\u00e7o Auxiliar Volunt\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-10 04:08:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1572397,"hashId":"bc47f52698689919c4a790f97ca5b908","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em termos lingu\u00edsticos, a vis\u00e3o tradicional sobre a varia\u00e7\u00e3o das l\u00ednguas equivale, sob a luz das ci\u00eancias, \u00e0 ideia de que o sol \u00e9 que gira em torno da terra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dante Luchesi,in Bravo !) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das estruturas gr\u00e1fica e morfol\u00f3gica de palavras do texto acima, julgue os itens a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O grupo fon\u00eamico\/lingu\/constitui o radical de \u201clingu\u00edsticos\u201d(linha 1). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Em \u201cvaria\u00e7\u00e3o\u201d(linha 1),houve agrega\u00e7\u00e3o de sufixo ao adjetivo primitivo v\u00e1rio, com perda da vogal tem\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A pluraliza\u00e7\u00e3o de \u201cSol\u201d(linha 2)exigir\u00e1 acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica pelo mesmo motivo da acentua\u00e7\u00e3o de \u201cideia\u201d(linha 2).<\/p>","resposta":5896826,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se todas as assertivas estiverem corretas","id":5896823,"corpo":"<p>Se todas as assertivas estiverem corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se somente I estiver correta","id":5896824,"corpo":"<p>Se somente I estiver correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se somente III estiver correta","id":5896825,"corpo":"<p>Se somente III estiver correta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se todas as assertivas estiverem incorretas","id":5896826,"corpo":"<p>Se todas as assertivas estiverem incorretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1572397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Aprendizes Marinheiros","sigla":"EAMPE","id":345,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Use the verbs in parentheses to complete the following statements.I. I usually ________ (listen) to music in the evenings, but at the moment I _________ (watch) my favorite program on TV.II. Janeth _________ (love) films. Sometimes, she ___________ (prefer) to go to the theater with her friends.III. Mr. Steven ___________ (live) in Rio de Janeiro, Brazil. During the week, his parents _____________ (work) as lawyers for a big company downtown.Now mark the option which completes them respectively.","provas":[{"id":61154,"cargo":{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848},"orgao":{"nome":"Escola de Aprendizes Marinheiros","sigla":"EAMPE","id":345,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eampe-2018-direns-marinha-aprendiz-de-marinheiro-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - EAMPE - Aprendiz de Marinheiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 22:05:14","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1861180,"hashId":"06411594672e1a71b5051104803975f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Use the verbs in parentheses to complete the following statements.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. I usually ________ (listen) to music in the evenings, but at the moment I _________ (watch) my favorite program on TV.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Janeth _________ (love) films. Sometimes, she ___________ (prefer) to go to the theater with her friends.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Mr. Steven ___________ (live) in Rio de Janeiro, Brazil. During the week, his parents _____________ (work) as lawyers for a big company downtown.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Now mark the option which completes them respectively.<\/p>","resposta":7160575,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"am listening \/ am watching \/ is loving \/ prefers \/ lives \/ working","id":7160571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">am listening \/ am watching \/ is loving \/ prefers \/ lives \/ working<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"am listening \/ watch \/ loves \/ is prefering \/ is living \/ works","id":7160572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">am listening \/ watch \/ loves \/ is prefering \/ is living \/ works<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"am listening \/ watch \/ love \/ is prefering \/ is living \/ works","id":7160573,"corpo":"<p>am listening \/ watch \/ love \/ is prefering \/ is living \/ works<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"listen \/ watch \/ is loving \/ prefer [live \/ is working","id":7160574,"corpo":"<p>listen \/ watch \/ is loving \/ prefer [live \/ is working<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"listen \/ am watching \/ loves \/ prefers Hives ! work","id":7160575,"corpo":"<p>listen \/ am watching \/ loves \/ prefers Hives ! work<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Aprendizes Marinheiros","sigla":"EAMPE","id":345,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the text below. In the cartoon, the future tense is used to express ","provas":[{"id":61154,"cargo":{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848},"orgao":{"nome":"Escola de Aprendizes Marinheiros","sigla":"EAMPE","id":345,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eampe-2018-direns-marinha-aprendiz-de-marinheiro-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - EAMPE - Aprendiz de Marinheiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 22:05:05","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1861176,"hashId":"8634955d77d3e1dc2c4380201e2b5b9e","enunciado":"<p>Read the text below. <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61154\/questao\/1861176-20210823091136000000-0.png\"><\/p><p>In the cartoon, the future tense is used to express <\/p>","resposta":7160555,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a plan.","id":7160552,"corpo":"<p>a plan.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"an order.","id":7160553,"corpo":"<p>an order.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a possibility.","id":7160554,"corpo":"<p>a possibility.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a prediction.","id":7160555,"corpo":"<p>a prediction.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"an offer.","id":7160556,"corpo":"<p>an offer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":17168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Portaria 007\/2014, na desist\u00eancia ou transfer\u00eancia do estudante com defici\u00eancia ou com transtorno do espectro autista, o professor auxiliar de educa\u00e7\u00e3o especial dever\u00e1:","provas":[{"id":64814,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":17168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2018-fepese-professor-auxiliar-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 18:57:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1985382,"hashId":"75db90f0129bee8464b577aa5139766e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Portaria 007\/2014, na desist\u00eancia ou transfer\u00eancia do estudante com defici\u00eancia ou com transtorno do espectro autista, o professor auxiliar de educa\u00e7\u00e3o especial dever\u00e1:<\/p>","resposta":7708624,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter sua portaria cancelada ou dever\u00e1 ser remanejado para outra unidade educativa ou turno escolar que necessite de seus servi\u00e7os.","id":7708624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter sua portaria cancelada ou dever\u00e1 ser remanejado para outra unidade educativa ou turno escolar que necessite de seus servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permanecer na unidade escolar em que foi lotado, aguardando eventuais alunos com necessidades educativas especiais.","id":7708625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permanecer na unidade escolar em que foi lotado, aguardando eventuais alunos com necessidades educativas especiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar tarefas administrativas e preparar atividades para suplementar o trabalho dos professores da educa\u00e7\u00e3o regular.","id":7708626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar tarefas administrativas e preparar atividades para suplementar o trabalho dos professores da educa\u00e7\u00e3o regular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ter a sua portaria cancelada, perdendo o direito de continuar exercendo a mesma atividade, mesmo em outra unidade.","id":7708627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter a sua portaria cancelada, perdendo o direito de continuar exercendo a mesma atividade, mesmo em outra unidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ocupar o tempo ocioso para buscar forma\u00e7\u00e3o e promover a\u00e7\u00f5es educativas que fomentem o conhecimento da educa\u00e7\u00e3o especial na regi\u00e3o.","id":7708628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocupar o tempo ocioso para buscar forma\u00e7\u00e3o e promover a\u00e7\u00f5es educativas que fomentem o conhecimento da educa\u00e7\u00e3o especial na regi\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399870,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-florianopolis"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o sobre Educa\u00e7\u00e3o aplicada ao Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o sobre Educa\u00e7\u00e3o aplicada ao Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis","pai":399870,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401961,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-sobre-educacao-aplicada-ao-municipio-de-florianopolis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":17168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria 007\/2014, Florian\u00f3polis, s\u00e3o consideradas atribui\u00e7\u00f5es do professor auxiliar de educa\u00e7\u00e3o especial: 1. Realizar atividades de locomo\u00e7\u00e3o, cuidados pessoais e alimenta\u00e7\u00e3o dos estudantes com defici\u00eancia em articula\u00e7\u00e3o com as atividades escolares e pedag\u00f3gicas, garantindo a participa\u00e7\u00e3o desses estudantes com os demais colegas.2. Participar dos momentos coletivos de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico da escola, tais como: reuni\u00f5es pedag\u00f3gicas, colegiado de classe, planejamento, grupos de estudos das unidades educativas, entre outros. 3. Conduzir o estudante, juntamente com o professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e a turma, para as aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de modo a envolv\u00ea-lo nas atividades coletivas, planejadas pelo professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. 4. Trabalhar em parceria e de forma articulada com o professor de sala de aula e o professor da sala multimeios, assumindo atividades de Escolariza\u00e7\u00e3o ou de Atendimento Educacional Especializado. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":64814,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":17168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2018-fepese-professor-auxiliar-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 18:57:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1985415,"hashId":"b47570c7ae7002b35aed37233faca27e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Portaria 007\/2014, Florian\u00f3polis, s\u00e3o consideradas atribui\u00e7\u00f5es do professor auxiliar de educa\u00e7\u00e3o especial: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Realizar atividades de locomo\u00e7\u00e3o, cuidados pessoais e alimenta\u00e7\u00e3o dos estudantes com defici\u00eancia em articula\u00e7\u00e3o com as atividades escolares e pedag\u00f3gicas, garantindo a participa\u00e7\u00e3o desses estudantes com os demais colegas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Participar dos momentos coletivos de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico da escola, tais como: reuni\u00f5es pedag\u00f3gicas, colegiado de classe, planejamento, grupos de estudos das unidades educativas, entre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Conduzir o estudante, juntamente com o professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e a turma, para as aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de modo a envolv\u00ea-lo nas atividades coletivas, planejadas pelo professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Trabalhar em parceria e de forma articulada com o professor de sala de aula e o professor da sala multimeios, assumindo atividades de Escolariza\u00e7\u00e3o ou de Atendimento Educacional Especializado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7708786,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.","id":7708784,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":7708785,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":7708786,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":7708787,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":7708788,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399870,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-florianopolis"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o sobre Educa\u00e7\u00e3o aplicada ao Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o sobre Educa\u00e7\u00e3o aplicada ao Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis","pai":399870,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401961,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-sobre-educacao-aplicada-ao-municipio-de-florianopolis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":17168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria 007\/2014 de Florian\u00f3polis, na aus\u00eancia do professor auxiliar de educa\u00e7\u00e3o especial, os alunos com defici\u00eancia ou com transtorno do espectro autista:","provas":[{"id":64814,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":17168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2018-fepese-professor-auxiliar-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 18:57:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1985418,"hashId":"9371f8d7ad004f213c4cbcf9f52efbf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Portaria 007\/2014 de Florian\u00f3polis, na aus\u00eancia do professor auxiliar de educa\u00e7\u00e3o especial, os alunos com defici\u00eancia ou com transtorno do espectro autista:<\/p>","resposta":7708802,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devem ser dispensados, cabendo \u00e0 fam\u00edlia se organizar para atender \u00e0s necessidades espec\u00edficas do hor\u00e1rio escolar do aluno.","id":7708798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser dispensados, cabendo \u00e0 fam\u00edlia se organizar para atender \u00e0s necessidades espec\u00edficas do hor\u00e1rio escolar do aluno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o devem ser dispensados, cabendo a uma equipe plantonista redirecionar as atividades em outro espa\u00e7o educativo.","id":7708799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o devem ser dispensados, cabendo a uma equipe plantonista redirecionar as atividades em outro espa\u00e7o educativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devem aguardar o t\u00e9rmino do turno escolar, pois assim ficam em seguran\u00e7a enquanto o respons\u00e1vel se dirige at\u00e9 a escola.","id":7708800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem aguardar o t\u00e9rmino do turno escolar, pois assim ficam em seguran\u00e7a enquanto o respons\u00e1vel se dirige at\u00e9 a escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o devem ter aulas em salas regulares, cabendo ao diretor deslocar o estudante para outra escola mais pr\u00f3xima.","id":7708801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o devem ter aulas em salas regulares, cabendo ao diretor deslocar o estudante para outra escola mais pr\u00f3xima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o devem ser dispensados, cabendo \u00e0 unidade educativa se organizar para melhor atender \u00e0s necessidades espec\u00edficas desse estudante.","id":7708802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o devem ser dispensados, cabendo \u00e0 unidade educativa se organizar para melhor atender \u00e0s necessidades espec\u00edficas desse estudante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399870,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-florianopolis"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o sobre Educa\u00e7\u00e3o aplicada ao Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o sobre Educa\u00e7\u00e3o aplicada ao Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis","pai":399870,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401961,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-sobre-educacao-aplicada-ao-municipio-de-florianopolis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Curr\u00edculo da Educa\u00e7\u00e3o Infantil da Rede Municipal de Ensino de Florian\u00f3polis (2015) est\u00e1 organizado pelas dimens\u00f5es do curr\u00edculo: Brincadeira; N\u00facleo de A\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica; Rela\u00e7\u00f5es Sociais e Culturais; N\u00facleo de A\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica; Linguagens e N\u00facleo de A\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica; Rela\u00e7\u00f5es com a Natureza.Cada uma dessas dimens\u00f5es apresenta indicativos para o planejamento organizados em grupos et\u00e1rios, sendo eles:","provas":[{"id":64810,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2018-fepese-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 18:57:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1985571,"hashId":"380caa86bf3232c5bfbfc7f443532478","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Curr\u00edculo da Educa\u00e7\u00e3o Infantil da Rede Municipal de Ensino de Florian\u00f3polis (2015) est\u00e1 organizado pelas dimens\u00f5es do curr\u00edculo: Brincadeira; N\u00facleo de A\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica; Rela\u00e7\u00f5es Sociais e Culturais; N\u00facleo de A\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica; Linguagens e N\u00facleo de A\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica; Rela\u00e7\u00f5es com a Natureza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cada uma dessas dimens\u00f5es apresenta indicativos para o planejamento organizados em grupos et\u00e1rios, sendo eles:<\/p>","resposta":7709521,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Beb\u00eas e crian\u00e7as.","id":7709519,"corpo":"<p>Beb\u00eas e crian\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Beb\u00eas e crian\u00e7as pequenas.","id":7709520,"corpo":"<p>Beb\u00eas e crian\u00e7as pequenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Beb\u00eas, crian\u00e7as bem pequenas e crian\u00e7as pequenas.","id":7709521,"corpo":"<p>Beb\u00eas, crian\u00e7as bem pequenas e crian\u00e7as pequenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Beb\u00eas, crian\u00e7as bem pequenas, crian\u00e7as pequenas e crian\u00e7as.","id":7709522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Beb\u00eas, crian\u00e7as bem pequenas, crian\u00e7as pequenas e crian\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Crian\u00e7as bem pequenas e crian\u00e7as pequenas.","id":7709523,"corpo":"<p>Crian\u00e7as bem pequenas e crian\u00e7as pequenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399870,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-florianopolis"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o sobre Educa\u00e7\u00e3o aplicada ao Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o sobre Educa\u00e7\u00e3o aplicada ao Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis","pai":399870,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401961,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-sobre-educacao-aplicada-ao-municipio-de-florianopolis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para manter a corre\u00e7\u00e3o gramatical, o conte\u00fado das duas \u00faltimas linhas poderia ser assim reescrito: Diz que o mundo \u00e9 um triatlo cheio de cena de horror.","provas":[{"id":33380,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2018-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2018"},{"id":33381,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2018-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1013280,"hashId":"98b6cf2439b5386a0caf99972f67739f","enunciado":"Para manter a corre\u00e7\u00e3o gramatical, o conte\u00fado das duas\r\n\u00faltimas linhas poderia ser assim reescrito: Diz que o\r\nmundo \u00e9 um triatlo cheio de cena de horror.","resposta":3545649,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3545648,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3545649,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas empregadas no texto, julgue os itens que se seguem.","id":371770,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33380\/02.gif\"><\/p><p>Quanto \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas empregadas no\r\ntexto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1013280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o processual, o valor da causa constar\u00e1 da peti\u00e7\u00e3o inicial ou da reconven\u00e7\u00e3o e ser\u00e1, na a\u00e7\u00e3o em que os pedidos s\u00e3o alternativos:","provas":[{"id":64911,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-das-antas-sc-2018-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Rio das Antas - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:54:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1991416,"hashId":"e917a177bbeacfeba06e60f80b46cc09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na legisla\u00e7\u00e3o processual, o valor da causa constar\u00e1 da peti\u00e7\u00e3o inicial ou da reconven\u00e7\u00e3o e ser\u00e1, na a\u00e7\u00e3o em que os pedidos s\u00e3o alternativos:<\/p>","resposta":7737573,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o de maior valor.","id":7737573,"corpo":"<p>o de maior valor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o valor estimado.","id":7737574,"corpo":"<p>o valor estimado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o valor pretendido.","id":7737575,"corpo":"<p>o valor pretendido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o valor do pedido principal.","id":7737576,"corpo":"<p>o valor do pedido principal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a quantia correspondente \u00e0 soma dos valores de todos eles.","id":7737577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quantia correspondente \u00e0 soma dos valores de todos eles.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Valor da causa","oab":false,"nome":"Valor da causa","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423576,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-valor-da-causa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei no 2.359, de 1999, que institui o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Mafra, assinale a alternativa correta a respeito do Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana (IPTU).","provas":[{"id":64897,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2018-fepese-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 04:54:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1989717,"hashId":"4c3fd5b016a36843b39584f0805c92f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n<sup>o<\/sup> 2.359, de 1999, que institui o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Mafra, assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>a respeito do Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana (IPTU).<\/p>","resposta":7729112,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera-se ocorrido o fato gerador do IPTU no dia 30 de janeiro de cada exerc\u00edcio financeiro.","id":7729109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se ocorrido o fato gerador do IPTU no dia 30 de janeiro de cada exerc\u00edcio financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A base de c\u00e1lculo do IPTU \u00e9 o valor venal do im\u00f3vel, acrescido do valor dos bens m\u00f3veis mantidos, em car\u00e1ter permanente ou tempor\u00e1rio, para a utiliza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.","id":7729110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A base de c\u00e1lculo do IPTU \u00e9 o valor venal do im\u00f3vel, acrescido do valor dos bens m\u00f3veis mantidos, em car\u00e1ter permanente ou tempor\u00e1rio, para a utiliza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A al\u00edquota do IPTU ser\u00e1 de 0,5% sobre a base de c\u00e1lculo, em rela\u00e7\u00e3o ao im\u00f3vel edificado de uso industrial.","id":7729111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A al\u00edquota do IPTU ser\u00e1 de 0,5% sobre a base de c\u00e1lculo, em rela\u00e7\u00e3o ao im\u00f3vel edificado de uso industrial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 concedida isen\u00e7\u00e3o do IPTU ao contribuinte que seja portador de c\u00e2ncer de qualquer esp\u00e9cie.","id":7729112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 concedida isen\u00e7\u00e3o do IPTU ao contribuinte que seja portador de c\u00e2ncer de qualquer esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O lan\u00e7amento do IPTU ser\u00e1 semestral, levando em conta a situa\u00e7\u00e3o f\u00e1tica do im\u00f3vel existente \u00e0 \u00e9poca do fato gerador.","id":7729113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O lan\u00e7amento do IPTU ser\u00e1 semestral, levando em conta a situa\u00e7\u00e3o f\u00e1tica do im\u00f3vel existente \u00e0 \u00e9poca do fato gerador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Estatuto do Magist\u00e9rio Municipal de Rio das Antas, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":64911,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-das-antas-sc-2018-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Rio das Antas - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 04:55:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1991495,"hashId":"69b1fb661ae22813a401856edc2892ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Estatuto do Magist\u00e9rio Municipal de Rio das Antas, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>. <\/p>","resposta":7737950,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dura\u00e7\u00e3o da aula no \u00e2mbito da rede municipal de ensino \u00e9 de cinquenta minutos.","id":7737949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dura\u00e7\u00e3o da aula no \u00e2mbito da rede municipal de ensino \u00e9 de cinquenta minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Carreira do Magist\u00e9rio P\u00fablico Municipal abrange o ensino fundamental e a educa\u00e7\u00e3o infantil.","id":7737950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Carreira do Magist\u00e9rio P\u00fablico Municipal abrange o ensino fundamental e a educa\u00e7\u00e3o infantil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A habilita\u00e7\u00e3o do titular de cargo de carreira \u201cProfessor I\u201d, \u201cN\u00edvel especial 1\u201d, exige uma forma\u00e7\u00e3o em n\u00edvel de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, em curso na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o, com dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de trezentos e sessenta horas.","id":7737951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A habilita\u00e7\u00e3o do titular de cargo de carreira \u201cProfessor I\u201d, \u201cN\u00edvel especial 1\u201d, exige uma forma\u00e7\u00e3o em n\u00edvel de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, em curso na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o, com dura\u00e7\u00e3o m\u00ednima de trezentos e sessenta horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A promo\u00e7\u00e3o ser\u00e1 concedida ao servidor titular de cargo de magist\u00e9rio que tenha cumprido o interst\u00edcio de cinco anos de efetivo exerc\u00edcio, alcan\u00e7ado o n\u00famero de pontos estabelecido.","id":7737952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A promo\u00e7\u00e3o ser\u00e1 concedida ao servidor titular de cargo de magist\u00e9rio que tenha cumprido o interst\u00edcio de cinco anos de efetivo exerc\u00edcio, alcan\u00e7ado o n\u00famero de pontos estabelecido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o das unidades escolares segundo a tipologia corresponder\u00e1 a: I. at\u00e9 300 alunos, escolas de pequeno porte; II. de 301 a 700, escolas de m\u00e9dio porte; III. de 701 acima, escolas de grande porte. ","id":7737953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o das unidades escolares segundo a tipologia corresponder\u00e1 a: I. at\u00e9 300 alunos, escolas de pequeno porte; II. de 301 a 700, escolas de m\u00e9dio porte; III. de 701 acima, escolas de grande porte. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Telecomunica\u00e7\u00f5es Policial","id":15609}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois dos tipos de impressoras dispon\u00edveis no mercado s\u00e3o:","provas":[{"id":31838,"cargo":{"descricao":"Agente de Telecomunica\u00e7\u00f5es Policial","id":15609},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-sp-sp-2018-vunesp-agente-de-telecomunicacoes-policial","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Agente de Telecomunica\u00e7\u00f5es Policial - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[],"id":991914,"hashId":"c4ce06203b902cdfd58fb5d1f1da234e","enunciado":"Dois dos tipos de impressoras dispon\u00edveis no mercado\r\ns\u00e3o:","resposta":3463707,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00e9rmica e LCD.","id":3463705,"corpo":"t\u00e9rmica e LCD.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"matricial e plasma.","id":3463706,"corpo":"matricial e plasma.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"jato de tinta e laser.","id":3463707,"corpo":"jato de tinta e laser.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3D e EPROM.","id":3463708,"corpo":"3D e EPROM.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de impacto e RAM.","id":3463709,"corpo":"de impacto e RAM.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368129,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/991914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tempo de pega do cimento Portland de alta resist\u00eancia inicial \u00e9 inferior ao do cimento Portland comum.","provas":[{"id":30002,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":30003,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":960161,"hashId":"c6d3e28e1fd44ef7497a27b5b859cd31","enunciado":"O tempo de pega do cimento Portland de alta resist\u00eancia inicial\r\n\u00e9 inferior ao do cimento Portland comum.","resposta":3356698,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3356697,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3356698,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das caracter\u00edsticas e do emprego do cimento como material de constru\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":362118,"enunciado":"A respeito das caracter\u00edsticas e do emprego do cimento como\r\nmaterial de constru\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/960161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No livro Avalia\u00e7\u00e3o da Aprendizagem Escolar, Cipriano Luckesi afirma o seguinte: \u201cCom a fun\u00e7\u00e3o classificat\u00f3ria, a avalia\u00e7\u00e3o constitui-se num instrumento est\u00e1tico e frenador do processo de crescimento; com a fun\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, ao contr\u00e1rio, ela constitui-se num momento dial\u00e9tico do processo de avan\u00e7ar no desenvolvimento da a\u00e7\u00e3o, do crescimento para a autonomia, do crescimento para a compet\u00eancia etc. Como diagn\u00f3stica, ela ser\u00e1 um momento dial\u00e9tico de \u2018senso\u2019 do est\u00e1gio em que se est\u00e1 e de sua dist\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 perspectiva que est\u00e1 colocada como ponto a ser atingido \u00e0 frente. A fun\u00e7\u00e3o classificat\u00f3ria subtrai da pr\u00e1tica da avalia\u00e7\u00e3o aquilo que lhe \u00e9 constitutivo:","provas":[{"id":66731,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararema-sp-2018-consesp-concursos-professor-area-ensino-fundamental-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Guararema - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 05:36:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2068560,"hashId":"2b7fda129fb03b99917c85c13efca761","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No livro Avalia\u00e7\u00e3o da <em>Aprendizagem Escolar,<\/em> Cipriano Luckesi afirma o seguinte: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cCom a fun\u00e7\u00e3o classificat\u00f3ria, a avalia\u00e7\u00e3o constitui-se num instrumento est\u00e1tico e frenador do processo de crescimento; com a fun\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, ao contr\u00e1rio, ela constitui-se num momento dial\u00e9tico do processo de avan\u00e7ar no desenvolvimento da a\u00e7\u00e3o, do crescimento para a autonomia, do crescimento para a compet\u00eancia etc. Como diagn\u00f3stica, ela ser\u00e1 um momento dial\u00e9tico de \u2018senso\u2019 do est\u00e1gio em que se est\u00e1 e de sua dist\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 perspectiva que est\u00e1 colocada como ponto a ser atingido \u00e0 frente. A fun\u00e7\u00e3o classificat\u00f3ria subtrai da pr\u00e1tica da avalia\u00e7\u00e3o aquilo que lhe \u00e9 constitutivo:<\/p>","resposta":8079239,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a obrigatoriedade da tomada de decis\u00e3o quanto \u00e0 a\u00e7\u00e3o, quando ela n\u00e3o est\u00e1 avaliando uma a\u00e7\u00e3o.\u201d","id":8079236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a obrigatoriedade da tomada de decis\u00e3o quanto \u00e0 a\u00e7\u00e3o, quando ela n\u00e3o est\u00e1 avaliando uma a\u00e7\u00e3o.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a obrigatoriedade da tomada de decis\u00e3o quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o, quando ela est\u00e1 avaliando uma a\u00e7\u00e3o.\u201d","id":8079237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a obrigatoriedade da tomada de decis\u00e3o quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o, quando ela est\u00e1 avaliando uma a\u00e7\u00e3o.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a obrigatoriedade da tomada de decis\u00e3o quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o, quando ela n\u00e3o est\u00e1 avaliando uma a\u00e7\u00e3o.\u201d","id":8079238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a obrigatoriedade da tomada de decis\u00e3o quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o, quando ela n\u00e3o est\u00e1 avaliando uma a\u00e7\u00e3o.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a obrigatoriedade da tomada de decis\u00e3o quanto \u00e0 a\u00e7\u00e3o, quando ela est\u00e1 avaliando uma a\u00e7\u00e3o.\u201d","id":8079239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a obrigatoriedade da tomada de decis\u00e3o quanto \u00e0 a\u00e7\u00e3o, quando ela est\u00e1 avaliando uma a\u00e7\u00e3o.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na produ\u00e7\u00e3o de laudos para a resolu\u00e7\u00e3o de problemas patol\u00f3gicos em estruturas de engenharia, pode-se recorrer a realiza\u00e7\u00e3o de exames complementares tanto em laborat\u00f3rio quanto \u201cin loco\u201d, para o correto diagn\u00f3stico. Dentre os exames \u201cin loco\u201d poss\u00edveis, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":61590,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uft-2018-copese-uft-engenheiro-civil-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 08:59:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1878993,"hashId":"12287c25d3f33a0aaf90647dcd06a991","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na produ\u00e7\u00e3o de laudos para a resolu\u00e7\u00e3o de problemas patol\u00f3gicos em estruturas de engenharia, pode-se recorrer a realiza\u00e7\u00e3o de exames complementares tanto em laborat\u00f3rio quanto \u201cin loco\u201d, para o correto diagn\u00f3stico. Dentre os exames \u201cin loco\u201d poss\u00edveis, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7234803,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pacometria.","id":7234802,"corpo":"<p>Pacometria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Determina\u00e7\u00e3o da reatividade \u00e1lcali-agregado.","id":7234803,"corpo":"<p>Determina\u00e7\u00e3o da reatividade \u00e1lcali-agregado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ultrasonografia.","id":7234804,"corpo":"<p>Ultrasonografia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Potencial eletroqu\u00edmico de corros\u00e3o.","id":7234805,"corpo":"<p>Potencial eletroqu\u00edmico de corros\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"},{"nome_clean":"Recupera\u00e7\u00e3o de estruturas","oab":false,"nome":"Recupera\u00e7\u00e3o de estruturas","pai":399419,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400679,"slug":"engenharia-civil-recuperacao-de-estruturas"},{"nome_clean":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","oab":false,"nome":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400695,"slug":"engenharia-civil-laudos-vistoria-pericias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Aprendizagem Escolar e Constru\u00e7\u00e3o do Conhecimento, C\u00e9sar Coll Salvador observa que \u201cO sujeito encontra-se imerso em uma parcela de realidade que delimita o conjunto de est\u00edmulos, ou de configura\u00e7\u00f5es de est\u00edmulos, potencialmente suscet\u00edveis de incidir sobre seu comportamento, seja provocando-o ou","provas":[{"id":66731,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararema-sp-2018-consesp-concursos-professor-area-ensino-fundamental-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Guararema - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 13:33:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2068566,"hashId":"c7219d88558442232ce6d90dcc7bb99e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <em>Aprendizagem Escolar e Constru\u00e7\u00e3o do Conhecimento,<\/em> C\u00e9sar Coll Salvador observa que \u201cO sujeito encontra-se imerso em uma parcela de realidade que delimita o conjunto de est\u00edmulos, ou de configura\u00e7\u00f5es de est\u00edmulos, potencialmente suscet\u00edveis de incidir sobre seu comportamento, seja provocando-o ou<\/p>","resposta":8079262,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assimilando-o.\u201d","id":8079260,"corpo":"<p>assimilando-o.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preservando-o.\u201d","id":8079261,"corpo":"<p>preservando-o.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"modificando-o.\u201d","id":8079262,"corpo":"<p>modificando-o.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ignorando-o.\u201d","id":8079263,"corpo":"<p>ignorando-o.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Barbosa (2008), os procedimentos que utilizamos para avaliar nossos alunos em sala de aula revelam nossas concep\u00e7\u00f5es sobre a aprendizagem, a inf\u00e2ncia e a educa\u00e7\u00e3o, expondo assim, os modelos te\u00f3ricos que nos apoiam. Nos \u00faltimos tempos, muitas modifica\u00e7\u00f5es curriculares t\u00eam-se apresentado na Educa\u00e7\u00e3o Infantil e, consequentemente, nosso entendimento do que seja avaliar nessa etapa de ensino tamb\u00e9m se transformou.Considerando a cita\u00e7\u00e3o apresentada, o artigo 31 da LDB e o artigo 10 da Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB no 5\/2009, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":65783,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 13:39:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2028543,"hashId":"38bee823e874c5dc8307e8fa7e985db3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Barbosa (2008), os procedimentos que utilizamos para avaliar nossos alunos em sala de aula revelam nossas concep\u00e7\u00f5es sobre a aprendizagem, a inf\u00e2ncia e a educa\u00e7\u00e3o, expondo assim, os modelos te\u00f3ricos que nos apoiam. Nos \u00faltimos tempos, muitas modifica\u00e7\u00f5es curriculares t\u00eam-se apresentado na Educa\u00e7\u00e3o Infantil e, consequentemente, nosso entendimento do que seja avaliar nessa etapa de ensino tamb\u00e9m se transformou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a cita\u00e7\u00e3o apresentada, o artigo 31 da LDB e o artigo 10 da Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n<sup>o<\/sup> 5\/2009, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7902902,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o posicionamento legal sobre a avalia\u00e7\u00e3o trouxe uma dificuldade operacional ao exigir que as crian\u00e7as sejam avaliadas individualmente e que sejam emitidos, ao menos, tr\u00eas relat\u00f3rios anuais sobre o desenvolvimento da crian\u00e7a.","id":7902900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o posicionamento legal sobre a avalia\u00e7\u00e3o trouxe uma dificuldade operacional ao exigir que as crian\u00e7as sejam avaliadas individualmente e que sejam emitidos, ao menos, tr\u00eas relat\u00f3rios anuais sobre o desenvolvimento da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acompanhar e registrar o processo de desenvolvimento das crian\u00e7as, por meio da documenta\u00e7\u00e3o, permitir\u00e1 uma avalia\u00e7\u00e3o segura para a tomada de decis\u00e3o ao t\u00e9rmino da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, indicando ou n\u00e3o a matr\u00edcula da crian\u00e7a no Ensino Fundamental.","id":7902901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acompanhar e registrar o processo de desenvolvimento das crian\u00e7as, por meio da documenta\u00e7\u00e3o, permitir\u00e1 uma avalia\u00e7\u00e3o segura para a tomada de decis\u00e3o ao t\u00e9rmino da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, indicando ou n\u00e3o a matr\u00edcula da crian\u00e7a no Ensino Fundamental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cada crian\u00e7a tem um percurso pessoal, e o acompanhamento das aprendizagens \u00e9 a \u00fanica forma de valorizarmos n\u00e3o apenas o resultado, mas todo o percurso constru\u00eddo pelo grupo e pelo sujeito em seu processo de aprendizagem.","id":7902902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cada crian\u00e7a tem um percurso pessoal, e o acompanhamento das aprendizagens \u00e9 a \u00fanica forma de valorizarmos n\u00e3o apenas o resultado, mas todo o percurso constru\u00eddo pelo grupo e pelo sujeito em seu processo de aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma s\u00e9rie de estrat\u00e9gias podem ser pensadas com o objetivo de verificar se a crian\u00e7a est\u00e1 apta a dar continuidade aos processos de aprendizagem da leitura e da escrita, no primeiro ano do Ensino Fundamental.","id":7902903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma s\u00e9rie de estrat\u00e9gias podem ser pensadas com o objetivo de verificar se a crian\u00e7a est\u00e1 apta a dar continuidade aos processos de aprendizagem da leitura e da escrita, no primeiro ano do Ensino Fundamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para as crian\u00e7as da pr\u00e9-escola (com idade de 4 e 5 anos), passou a ser exigida a atribui\u00e7\u00e3o dos conceitos plenamente satisfat\u00f3rio, satisfat\u00f3rio, parcialmente satisfat\u00f3rio e insatisfat\u00f3rio para avaliar o desenvolvimento das crian\u00e7as nas diferentes \u00e1reas e linguagens.","id":7902904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para as crian\u00e7as da pr\u00e9-escola (com idade de 4 e 5 anos), passou a ser exigida a atribui\u00e7\u00e3o dos conceitos <em>plenamente satisfat\u00f3rio, satisfat\u00f3rio, parcialmente satisfat\u00f3rio e insatisfat\u00f3rio<\/em> para avaliar o desenvolvimento das crian\u00e7as nas diferentes \u00e1reas e linguagens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Oliveira (2002), a rela\u00e7\u00e3o entre escola e fam\u00edlia torna-se mais agu\u00e7ada e de grande relev\u00e2ncia quando se trata da educa\u00e7\u00e3o e cuidado das crian\u00e7as pequenas. Para a constru\u00e7\u00e3o de um v\u00ednculo de respeito e confian\u00e7a, que evidencie as especificidades da fam\u00edlia e da escola no compartilhamento da educa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as de 0 a 5 anos, deve-se considerar","provas":[{"id":65783,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 13:40:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2028573,"hashId":"7ddbbcdce93ea28ad832982f1f26d518","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Oliveira (2002), a rela\u00e7\u00e3o entre escola e fam\u00edlia torna-se mais agu\u00e7ada e de grande relev\u00e2ncia quando se trata da educa\u00e7\u00e3o e cuidado das crian\u00e7as pequenas. Para a constru\u00e7\u00e3o de um v\u00ednculo de respeito e confian\u00e7a, que evidencie as especificidades da fam\u00edlia e da escola no compartilhamento da educa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as de 0 a 5 anos, deve-se considerar<\/p>","resposta":7903029,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que \u00e9 importante esclarecer, desde os primeiros dias de aula, que a fam\u00edlia educa e a escola ensina.","id":7903027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que \u00e9 importante esclarecer, desde os primeiros dias de aula, que a fam\u00edlia educa e a escola ensina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a desestrutura\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia na sociedade atual. Nessa situa\u00e7\u00e3o, as professoras t\u00eam grande import\u00e2ncia no desenvolvimento das crian\u00e7as ao assumir o papel materno.","id":7903028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a desestrutura\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia na sociedade atual. Nessa situa\u00e7\u00e3o, as professoras t\u00eam grande import\u00e2ncia no desenvolvimento das crian\u00e7as ao assumir o papel materno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o papel do professor como conhecedor da crian\u00e7a, de consultor, apoiador dos pais, um especialista que n\u00e3o compete com a fun\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia.","id":7903029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o papel do professor como conhecedor da crian\u00e7a, de consultor, apoiador dos pais, um especialista que n\u00e3o compete com a fun\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que extrapola a fun\u00e7\u00e3o do professor ter que lidar com as ansiedades da fam\u00edlia e partilhar decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es com ela. ","id":7903030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que extrapola a fun\u00e7\u00e3o do professor ter que lidar com as ansiedades da fam\u00edlia e partilhar decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es com ela. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a necessidade de cria\u00e7\u00e3o de um ambiente coletivo na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, que tem por atitude b\u00e1sica a compreens\u00e3o dos determinantes da a\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, julgando-os e corrigindo-os, conforme o caso.","id":7903031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a necessidade de cria\u00e7\u00e3o de um ambiente coletivo na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, que tem por atitude b\u00e1sica a compreens\u00e3o dos determinantes da a\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, julgando-os e corrigindo-os, conforme o caso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":17168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na proposta dos PCNs sobre os conte\u00fados dos Temas Transversais na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, n\u00e3o h\u00e1 nada que, a priori, justifique uma sequ\u00eancia dos conte\u00fados. Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":64814,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":17168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2018-fepese-professor-auxiliar-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 13:49:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1985405,"hashId":"819839e3c4c5bf24c8f22119aff2400a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na proposta dos PCNs sobre os conte\u00fados dos Temas Transversais na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, n\u00e3o h\u00e1 nada que, a priori, justifique uma sequ\u00eancia dos conte\u00fados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":7708737,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os conte\u00fados ser\u00e3o abordados conforme cada ciclo escolar, e independem do grau e profundidade com que ser\u00e3o trabalhados.","id":7708736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conte\u00fados ser\u00e3o abordados conforme cada ciclo escolar, e independem do grau e profundidade com que ser\u00e3o trabalhados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os conte\u00fados podem ser abordados em qualquer ciclo, variando apenas o grau de profundidade e abrang\u00eancia com que ser\u00e3o trabalhados.","id":7708737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conte\u00fados podem ser abordados em qualquer ciclo, variando apenas o grau de profundidade e abrang\u00eancia com que ser\u00e3o trabalhados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os professores devem informar aos gestores os itens abordados para n\u00e3o se sobreporem em outros momentos ou com outras disciplinas.","id":7708738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os professores devem informar aos gestores os itens abordados para n\u00e3o se sobreporem em outros momentos ou com outras disciplinas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os professores recebem a indica\u00e7\u00e3o do n\u00edvel e do assunto a ser tratado, conforme o seu n\u00edvel de conhecimento com o tema e a agenda escolar.","id":7708739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os professores recebem a indica\u00e7\u00e3o do n\u00edvel e do assunto a ser tratado, conforme o seu n\u00edvel de conhecimento com o tema e a agenda escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os gestores ir\u00e3o determinar as din\u00e2micas e o momento oportuno de cada tema abordado, sendo determinante a diferencia\u00e7\u00e3o entre tem\u00e1ticas.","id":7708740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os gestores ir\u00e3o determinar as din\u00e2micas e o momento oportuno de cada tema abordado, sendo determinante a diferencia\u00e7\u00e3o entre tem\u00e1ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs conceitos de alfabetizac\u0327a\u0303o e letramento ressaltam duas dimenso\u0303es importantes da aprendizagem da escrita. De um lado, as capacidades de ler e escrever propriamente ditas, e, de outro, a apropriac\u0327a\u0303o efetiva da li\u0301ngua escrita\u201d (Brasil, 2009). As crian\u00e7as pequenas s\u00e3o sujeitos capazes de interagir com os signos e s\u00edmbolos constru\u00eddos socialmente, bem como de construir novos signos e s\u00edmbolos a partir dessa intera\u00e7\u00e3o.Sobre a alfabetiza\u00e7\u00e3o e o letramento da crian\u00e7a de 6 anos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":65785,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 13:38:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2028075,"hashId":"e6120a95be66056b79196c5f8b12ffe2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs conceitos de alfabetizac\u0327a\u0303o e letramento ressaltam duas dimenso\u0303es importantes da aprendizagem da escrita. De um lado, as capacidades de ler e escrever propriamente ditas, e, de outro, a apropriac\u0327a\u0303o efetiva da li\u0301ngua escrita\u201d (Brasil, 2009). As crian\u00e7as pequenas s\u00e3o sujeitos capazes de interagir com os signos e s\u00edmbolos constru\u00eddos socialmente, bem como de construir novos signos e s\u00edmbolos a partir dessa intera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a alfabetiza\u00e7\u00e3o e o letramento da crian\u00e7a de 6 anos, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7900777,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a apropriac\u0327a\u0303o da linguagem escrita envolve esses dois processos, de natureza essencialmente iguais, mas dissocia\u0301veis e independentes.","id":7900776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a apropriac\u0327a\u0303o da linguagem escrita envolve esses dois processos, de natureza essencialmente iguais, mas dissocia\u0301veis e independentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a alfabetizac\u0327a\u0303o na\u0303o precede nem e\u0301 pre\u0301-requisito para o letramento, ou seja, para a participac\u0327a\u0303o nas pra\u0301ticas sociais de escrita.","id":7900777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a alfabetizac\u0327a\u0303o na\u0303o precede nem e\u0301 pre\u0301-requisito para o letramento, ou seja, para a participac\u0327a\u0303o nas pra\u0301ticas sociais de escrita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aprender a ler e a escrever e\u0301 apropriar-se de um co\u0301digo, da transcric\u0327a\u0303o do sonoro a um co\u0301digo visual, pela discriminac\u0327a\u0303o entre formas visuais.","id":7900778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprender a ler e a escrever e\u0301 apropriar-se de um co\u0301digo, da transcric\u0327a\u0303o do sonoro a um co\u0301digo visual, pela discriminac\u0327a\u0303o entre formas visuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a aprendizagem da li\u0301ngua escrita consiste na compreensa\u0303o do modo de construc\u0327a\u0303o de um c\u00f3digo, um sistema de representac\u0327a\u0303o.","id":7900779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aprendizagem da li\u0301ngua escrita consiste na compreensa\u0303o do modo de construc\u0327a\u0303o de um c\u00f3digo, um sistema de representac\u0327a\u0303o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o exerc\u00edcio efetivo e competente da escrita, j\u00e1 letramento \u00e9 o dom\u00ednio do c\u00f3digo e das habilidades de us\u00e1-lo para ler e escrever.","id":7900780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o exerc\u00edcio efetivo e competente da escrita, j\u00e1 letramento \u00e9 o dom\u00ednio do c\u00f3digo e das habilidades de us\u00e1-lo para ler e escrever.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cMuitos s\u00e3o os educadores que entendem como necessidade a identifica\u00e7\u00e3o e o respeito pelas diferen\u00e7as e pleiteiam uma escola aut\u00f4noma e capaz de construir e explicitar coletivamente seus rumos ou, em outras palavras, seu pr\u00f3prio projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico\u201d (Resende, In: Veiga, 1998).O caminho da constru\u00e7\u00e3o do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da escola pressup\u00f5e","provas":[{"id":65785,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 13:37:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2028046,"hashId":"3fdd300d413f473a26cd8a90bb9a01c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMuitos s\u00e3o os educadores que entendem como necessidade a identifica\u00e7\u00e3o e o respeito pelas diferen\u00e7as e pleiteiam uma escola aut\u00f4noma e capaz de construir e explicitar coletivamente seus rumos ou, em outras palavras, seu pr\u00f3prio projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico\u201d (Resende, <em>In<\/em>: Veiga, 1998).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O caminho da constru\u00e7\u00e3o do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da escola pressup\u00f5e<\/p>","resposta":7900649,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma abordagem menos intercultural e mais multicultural que valorize a interven\u00e7\u00e3o entre as diferentes culturas na escola.","id":7900646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma abordagem menos intercultural e mais multicultural que valorize a interven\u00e7\u00e3o entre as diferentes culturas na escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma abordagem menos multicultural e mais intercultural que valorize a interven\u00e7\u00e3o entre as diferentes culturas na escola.","id":7900647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma abordagem menos multicultural e mais intercultural que valorize a interven\u00e7\u00e3o entre as diferentes culturas na escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a compet\u00eancia t\u00e9cnica dos professores na defini\u00e7\u00e3o de conte\u00fados socialmente relevantes para a forma\u00e7\u00e3o cr\u00edtica dos educandos.","id":7900648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a compet\u00eancia t\u00e9cnica dos professores na defini\u00e7\u00e3o de conte\u00fados socialmente relevantes para a forma\u00e7\u00e3o cr\u00edtica dos educandos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autonomia e espa\u00e7os de participa\u00e7\u00e3o reais e n\u00e3o simb\u00f3licos, como elementos constitutivos da proposta pedag\u00f3gica.","id":7900649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autonomia e espa\u00e7os de participa\u00e7\u00e3o reais e n\u00e3o simb\u00f3licos, como elementos constitutivos da proposta pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"referenciais epistemol\u00f3gicos que se fundamentem no melhor parcelamento das atividades entre os diferentes grupos da escola.","id":7900650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">referenciais epistemol\u00f3gicos que se fundamentem no melhor parcelamento das atividades entre os diferentes grupos da escola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Teresa Mauri (In: Coll, 1999, cap\u00edtulo 4), investiga as ideias que professores e alunos t\u00eam sobre o processo de aprendizagem escolar. Por isso, ela se pergunta: \u201cO que faz com que o aluno e a aluna aprendam os conte\u00fados escolares? Como fazer para que a informa\u00e7\u00e3o se fixe melhor na mem\u00f3ria?\u201d. A autora conclui afirmando que a mem\u00f3ria compreensiva","provas":[{"id":65785,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 13:37:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2028070,"hashId":"3a4cf76e5df9f1973c0e45d4c5329c16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Teresa Mauri (<em>In<\/em>: Coll, 1999, cap\u00edtulo 4), investiga as ideias que professores e alunos t\u00eam sobre o processo de aprendizagem escolar. Por isso, ela se pergunta: \u201cO que faz com que o aluno e a aluna aprendam os conte\u00fados escolares? Como fazer para que a informa\u00e7\u00e3o se fixe melhor na mem\u00f3ria?\u201d. A autora conclui afirmando que a mem\u00f3ria compreensiva<\/p>","resposta":7900755,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consiste em conhecer as respostas adequadas para as perguntas formuladas pelos professores.","id":7900751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consiste em conhecer as respostas adequadas para as perguntas formuladas pelos professores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 obtida por meio do refor\u00e7o necess\u00e1rio e cont\u00ednuo de informa\u00e7\u00f5es relevantes e relacionadas ao cotidiano dos alunos.","id":7900752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 obtida por meio do refor\u00e7o necess\u00e1rio e cont\u00ednuo de informa\u00e7\u00f5es relevantes e relacionadas ao cotidiano dos alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consiste em adquirir os conhecimentos social e culturalmente relevantes para a forma\u00e7\u00e3o cr\u00edtica dos alunos.","id":7900753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consiste em adquirir os conhecimentos social e culturalmente relevantes para a forma\u00e7\u00e3o cr\u00edtica dos alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1 relacionada \u00e0 capacidade do aluno armazenar ao longo da vida escolar conhecimentos adquiridos durante a escolariza\u00e7\u00e3o.","id":7900754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 relacionada \u00e0 capacidade do aluno armazenar ao longo da vida escolar conhecimentos adquiridos durante a escolariza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"resulta de um ato de constru\u00e7\u00e3o, uma interpreta\u00e7\u00e3o pessoal do novo que o aluno pode compreender.","id":7900755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resulta de um ato de constru\u00e7\u00e3o, uma interpreta\u00e7\u00e3o pessoal do novo que o aluno pode compreender.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho e assinale a alternativa que completa respectivamente as lacunas: A ess\u00eancia do processo de aprendizagem significativa \u00e9 que as ideias expressas s\u00e3o relacionadas \u00e0s informa\u00e7\u00f5es _____ adquiridas pelo aluno _____ por meio de uma rela\u00e7\u00e3o n\u00e3o arbitr\u00e1ria e _____.","provas":[{"id":66277,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 13:35:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2061895,"hashId":"a5b3d7e3b89824974d5083dc4b044ea8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho e assinale a alternativa que completa respectivamente as lacunas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ess\u00eancia do processo de aprendizagem significativa \u00e9 que as ideias expressas s\u00e3o relacionadas \u00e0s informa\u00e7\u00f5es _____ adquiridas pelo aluno _____ por meio de uma rela\u00e7\u00e3o n\u00e3o arbitr\u00e1ria e _____.<\/p>","resposta":8049566,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concretamente \u2013 Posteriormente \u2013 Adjetiva.","id":8049565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concretamente \u2013 Posteriormente \u2013 Adjetiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Simbolicamente \u2013 Previamente \u2013 Substantiva.","id":8049566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Simbolicamente \u2013 Previamente \u2013 Substantiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistematicamente \u2013 Posteriormente \u2013 Proverbial.","id":8049567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistematicamente \u2013 Posteriormente \u2013 Proverbial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abstratamente \u2013 Previamente \u2013 Proverbial.","id":8049568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abstratamente \u2013 Previamente \u2013 Proverbial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sistematicamente \u2013 Posteriormente \u2013 Substantiva.","id":8049569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistematicamente \u2013 Posteriormente \u2013 Substantiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A crian\u00e7a observa o mundo a sua volta e atua nele a partir de an\u00e1lises e interpreta\u00e7\u00f5es que se complexificam ao longo do processo de desenvolvimento e de forma\u00e7\u00e3o humana.","provas":[{"id":61466,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unir-2018-instituto-aocp-pedagogo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 13:53:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1872091,"hashId":"2660faf45ee4149ab3d92bcb3e2dbef8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a observa o mundo a sua volta e atua nele a partir de an\u00e1lises e interpreta\u00e7\u00f5es que se complexificam ao longo do processo de desenvolvimento e de forma\u00e7\u00e3o humana.<\/p>","resposta":7206106,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7206106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7206107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"H\u00e1 diferentes concep\u00e7\u00f5es sobre o desenvolvimento humano. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abordagem baseada na psicologia hist\u00f3rico-cultural, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472256,"enunciado":"<p>H\u00e1 diferentes concep\u00e7\u00f5es sobre o desenvolvimento humano. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abordagem baseada na psicologia hist\u00f3rico-cultural, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os objetivos espec\u00edficos exprimem o que o aluno ser\u00e1 capaz de fazer quando da conclus\u00e3o da disciplina ou curso.","provas":[{"id":61466,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unir-2018-instituto-aocp-pedagogo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 13:55:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1872116,"hashId":"ddbfbe674eb992a0fb6ea47cb96424e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os objetivos espec\u00edficos exprimem o que o aluno ser\u00e1 capaz de fazer quando da conclus\u00e3o da disciplina ou curso.<\/p>","resposta":7206183,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7206182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7206183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Todo planejamento necessita definir com precis\u00e3o o que se espera ao final de um curso, de uma disciplina ou unidade de ensino. Em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472260,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo planejamento necessita definir com precis\u00e3o o que se espera ao final de um curso, de uma disciplina ou unidade de ensino. Em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 60 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Edgar Amorin, no livro Os Sete Saberes Necess\u00e1rios \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o do Futuro, escreveu: \u201cO conhecimento n\u00e3o \u00e9 um espelho das coisas ou do mundo externo. Todas as percep\u00e7\u00f5es s\u00e3o, ao mesmo tempo, tradu\u00e7\u00f5es e reconstru\u00e7\u00f5es cerebrais com base em est\u00edmulos ou sinais captados e codificados pelos sentidos. Da\u00ed resultam, sabemos bem, os in\u00fameros erros de percep\u00e7\u00e3o que nos v\u00eam de nosso sentido mais confi\u00e1vel,","provas":[{"id":66731,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararema-sp-2018-consesp-concursos-professor-area-ensino-fundamental-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Guararema - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 12:16:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2068563,"hashId":"d1beeaf1f28905d7f22010262e192479","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Edgar Amorin, no livro<em> Os Sete Saberes Necess\u00e1rios \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o do Futuro<\/em>, escreveu: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO conhecimento n\u00e3o \u00e9 um espelho das coisas ou do mundo externo. Todas as percep\u00e7\u00f5es s\u00e3o, ao mesmo tempo, tradu\u00e7\u00f5es e reconstru\u00e7\u00f5es cerebrais com base em est\u00edmulos ou sinais captados e codificados pelos sentidos. Da\u00ed resultam, sabemos bem, os in\u00fameros erros de percep\u00e7\u00e3o que nos v\u00eam de nosso sentido mais confi\u00e1vel,<\/p>","resposta":8079249,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o da audi\u00e7\u00e3o.\u201d","id":8079248,"corpo":"<p>o da audi\u00e7\u00e3o.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o da vis\u00e3o.\u201d","id":8079249,"corpo":"<p>o da vis\u00e3o.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o do tato.\u201d","id":8079250,"corpo":"<p>o do tato.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o do pensamento.\u201d","id":8079251,"corpo":"<p>o do pensamento.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pol\u00eamica recorrente no \u00e2mbito da Educa\u00e7\u00e3o Infantil diz respeito ao in\u00edcio do processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o nesta faixa et\u00e1ria. Conforme Ferreiro (2010), essa \u00e9 uma quest\u00e3o mal colocada, uma vez que","provas":[{"id":65783,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 13:41:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2028611,"hashId":"b090630a3d61a64177519238b8d8661a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pol\u00eamica recorrente no \u00e2mbito da Educa\u00e7\u00e3o Infantil diz respeito ao in\u00edcio do processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o nesta faixa et\u00e1ria. Conforme Ferreiro (2010), essa \u00e9 uma quest\u00e3o mal colocada, uma vez que<\/p>","resposta":7903188,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as crian\u00e7as iniciam o seu aprendizado do sistema de escrita nos mais variados contextos, porque a escrita faz parte da paisagem urbana, requerendo continuamente o uso da leitura.","id":7903188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as crian\u00e7as iniciam o seu aprendizado do sistema de escrita nos mais variados contextos, porque a escrita faz parte da paisagem urbana, requerendo continuamente o uso da leitura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o processo se inicia quando as crian\u00e7as sabem soletrar as vogais, e na sequ\u00eancia correta. Um detalhe que garante o sucesso da alfabetiza\u00e7\u00e3o.","id":7903189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o processo se inicia quando as crian\u00e7as sabem soletrar as vogais, e na sequ\u00eancia correta. Um detalhe que garante o sucesso da alfabetiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o acesso \u00e0 l\u00edngua escrita come\u00e7a no dia e na hora em que os professores, de forma intencional, apresentam as letras para as crian\u00e7as.","id":7903190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acesso \u00e0 l\u00edngua escrita come\u00e7a no dia e na hora em que os professores, de forma intencional, apresentam as letras para as crian\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o importa a idade, o fundamental \u00e9 que a crian\u00e7a comece a distinguir letras e n\u00fameros para que seja iniciado pelo professor o processo de ensino da l\u00edngua escrita.","id":7903191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o importa a idade, o fundamental \u00e9 que a crian\u00e7a comece a distinguir letras e n\u00fameros para que seja iniciado pelo professor o processo de ensino da l\u00edngua escrita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o mais importante nesse processo \u00e9 a crian\u00e7a ter bem desenvolvidas as habilidades viso-motoras, independente da idade.","id":7903192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mais importante nesse processo \u00e9 a crian\u00e7a ter bem desenvolvidas as habilidades viso-motoras, independente da idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A creche e a pr\u00e9-escola s\u00e3o espa\u00e7os de cuidado e de educa\u00e7\u00e3o coletivos. Ao possibilitar intera\u00e7\u00f5es entre crian\u00e7as, promovem o desenvolvimento de v\u00e1rias formas de comunica\u00e7\u00e3o para expressar e compreender sentimentos e conflitos e alcan\u00e7ar satisfa\u00e7\u00e3o emocional. Assim, compete ao professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","provas":[{"id":65783,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 13:42:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2028632,"hashId":"6c2c2b421328f1f2cbb440425825249f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A creche e a pr\u00e9-escola s\u00e3o espa\u00e7os de cuidado e de educa\u00e7\u00e3o coletivos. Ao possibilitar intera\u00e7\u00f5es entre crian\u00e7as, promovem o desenvolvimento de v\u00e1rias formas de comunica\u00e7\u00e3o para expressar e compreender sentimentos e conflitos e alcan\u00e7ar satisfa\u00e7\u00e3o emocional. Assim, compete ao professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil<\/p>","resposta":7903282,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"organizar um ambiente de sil\u00eancio e obedi\u00eancia para que todas as crian\u00e7as possam se expressar e serem ouvidas pelos colegas.","id":7903281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organizar um ambiente de sil\u00eancio e obedi\u00eancia para que todas as crian\u00e7as possam se expressar e serem ouvidas pelos colegas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"organizar o grupo de forma que as crian\u00e7as se mostrem alegres e dispostas \u00e0 intera\u00e7\u00e3o, e que estejam voltadas \u00e0 reflex\u00e3o sobre seus contextos sociais.","id":7903282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organizar o grupo de forma que as crian\u00e7as se mostrem alegres e dispostas \u00e0 intera\u00e7\u00e3o, e que estejam voltadas \u00e0 reflex\u00e3o sobre seus contextos sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"criar uma atmosfera afetiva de estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es diversificadas, por\u00e9m, cuidando para que as intera\u00e7\u00f5es ocorram em grupos et\u00e1rios fixos, sem o encontro de crian\u00e7as de idades diferentes.","id":7903283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criar uma atmosfera afetiva de estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es diversificadas, por\u00e9m, cuidando para que as intera\u00e7\u00f5es ocorram em grupos et\u00e1rios fixos, sem o encontro de crian\u00e7as de idades diferentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"propor atividades diversificadas e variadas, evitando a forma\u00e7\u00e3o de duplas ou trios, e sem varia\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os f\u00edsicos.","id":7903284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propor atividades diversificadas e variadas, evitando a forma\u00e7\u00e3o de duplas ou trios, e sem varia\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os f\u00edsicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"propiciar momentos para que as crian\u00e7as possam falar dos colegas que desrespeitaram os combinados e construir um mural com o nome de todos aqueles que t\u00eam mal comportamento para que os pais fiquem sabendo.","id":7903285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propiciar momentos para que as crian\u00e7as possam falar dos colegas que desrespeitaram os combinados e construir um mural com o nome de todos aqueles que t\u00eam mal comportamento para que os pais fiquem sabendo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que o artigo 9o das Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil estabelece que a brincadeira deve","provas":[{"id":65783,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 13:41:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2028606,"hashId":"f19705caf340364e254be4f52878d759","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que o artigo 9<sup>o<\/sup> das Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil estabelece que a brincadeira deve<\/p>","resposta":7903167,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser o eixo norteador, ao lado das intera\u00e7\u00f5es, das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas que comp\u00f5em a proposta curricular.","id":7903167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser o eixo norteador, ao lado das intera\u00e7\u00f5es, das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas que comp\u00f5em a proposta curricular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compor, juntamente com a m\u00fasica, os conte\u00fados base da proposta curricular.","id":7903168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compor, juntamente com a m\u00fasica, os conte\u00fados base da proposta curricular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ocupar tempo da rotina equivalente ao destinado \u00e0s atividades de leitura e escrita e de matem\u00e1tica.","id":7903169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocupar tempo da rotina equivalente ao destinado \u00e0s atividades de leitura e escrita e de matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corresponder a 50% do tempo did\u00e1tico total da proposta curricular. ","id":7903170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corresponder a 50% do tempo did\u00e1tico total da proposta curricular. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"iniciar ou finalizar todos os projetos did\u00e1ticos com uma brincadeira, a fim de respeitar o tempo da inf\u00e2ncia.","id":7903171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciar ou finalizar todos os projetos did\u00e1ticos com uma brincadeira, a fim de respeitar o tempo da inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"O brincar\/o jogo","oab":false,"nome":"O brincar\/o jogo","pai":426136,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426152,"slug":"pedagogia-o-brincar-o-jogo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Federal n\u00ba 9.394\/96, o ensino ser\u00e1 ministrado, dentro outros princ\u00edpios, com base no(a):I - Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola; II - Liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber; III - Singularismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas; IV - Respeito \u00e0 liberdade e apre\u00e7o \u00e0 toler\u00e2ncia; Dos itens acima:","provas":[{"id":65475,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 13:44:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2033936,"hashId":"3921f0dac598510959a8ba5e6dc3a6ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Federal n\u00ba 9.394\/96, o ensino ser\u00e1 ministrado, dentro outros princ\u00edpios, com base no(a):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I - Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II - Liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III - Singularismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>IV - Respeito \u00e0 liberdade e apre\u00e7o \u00e0 toler\u00e2ncia; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":7926540,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":7926539,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.","id":7926540,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":7926541,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens III e IV est\u00e3o corretos.","id":7926542,"corpo":"<p>Apenas os itens III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise abaixo algumas caracter\u00edsticas da pr\u00e1tica reflexiva docente apresentadas por Pollard (In: SMITH, 2010): I. \u00canfase na observa\u00e7\u00e3o sem ter que coletar provas ou documentar a pr\u00e1tica. II. Di\u00e1logo com outros colegas, tanto com indiv\u00edduos quanto com o grupo. III. Capacidade de remoldar a pr\u00f3pria pr\u00e1tica a partir de uma reflex\u00e3o baseada em evid\u00eancias e tamb\u00e9m de insights baseados em outras pesquisas. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":65081,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2018-fundatec-professor-de-educacao-infantil-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 13:47:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2006151,"hashId":"73ae1b80506f4599a143314b115775b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise abaixo algumas caracter\u00edsticas da pr\u00e1tica reflexiva docente apresentadas por Pollard (In: SMITH, 2010): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00canfase na observa\u00e7\u00e3o sem ter que coletar provas ou documentar a pr\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Di\u00e1logo com outros colegas, tanto com indiv\u00edduos quanto com o grupo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Capacidade de remoldar a pr\u00f3pria pr\u00e1tica a partir de uma reflex\u00e3o baseada em evid\u00eancias e tamb\u00e9m de insights baseados em outras pesquisas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":7803206,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7803203,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7803204,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7803205,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7803206,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7803207,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas que comp\u00f5em a proposta curricular da Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem ter como eixos norteadores:","provas":[{"id":64810,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2018-fepese-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 13:52:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1985562,"hashId":"effbc14ea2380dd8782ce492aab23434","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas que comp\u00f5em a proposta curricular da Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem ter como eixos norteadores:<\/p>","resposta":7709475,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A disciplina e o cuidado.","id":7709474,"corpo":"<p>A disciplina e o cuidado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As intera\u00e7\u00f5es e a brincadeira.","id":7709475,"corpo":"<p>As intera\u00e7\u00f5es e a brincadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A conforma\u00e7\u00e3o dos corpos e o cuidado.","id":7709476,"corpo":"<p>A conforma\u00e7\u00e3o dos corpos e o cuidado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A meritocracia e a obedi\u00eancia.","id":7709477,"corpo":"<p>A meritocracia e a obedi\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A observa\u00e7\u00e3o e a disciplina.","id":7709478,"corpo":"<p>A observa\u00e7\u00e3o e a disciplina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Avaliar \u00e9 um ato pelo qual, por meio de uma disposi\u00e7\u00e3o acolhedora, qualifica-se alguma coisa (um objeto, a\u00e7\u00e3o ou pessoa), tendo em vista, de alguma forma, tomar uma decis\u00e3o sobre ela.","provas":[{"id":61466,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unir-2018-instituto-aocp-pedagogo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 13:56:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1872153,"hashId":"b572f87bce07c197454d5ba623fe2aec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar \u00e9 um ato pelo qual, por meio de uma disposi\u00e7\u00e3o acolhedora, qualifica-se alguma coisa (um objeto, a\u00e7\u00e3o ou pessoa), tendo em vista, de alguma forma, tomar uma decis\u00e3o sobre ela.<\/p>","resposta":7206288,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7206288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7206289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um planejamento de ensino \u00e9 constitu\u00eddo por diferentes elementos. A respeito desses elementos, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472270,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um planejamento de ensino \u00e9 constitu\u00eddo por diferentes elementos. A respeito desses elementos, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas epidemias e endemias, a rela\u00e7\u00e3o entre o n\u00famero de casos de uma determinada doen\u00e7a, novos e j\u00e1 existentes, e a popula\u00e7\u00e3o exposta a adoecer, \u00e9 denominada como coeficiente de:","provas":[{"id":64421,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Medicina do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 14:02:12","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1974054,"hashId":"c6a3b7f5d3478e20bb5caea51a62a0a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas epidemias e endemias, a rela\u00e7\u00e3o entre o n\u00famero de casos de uma determinada doen\u00e7a, novos e j\u00e1 existentes, e a popula\u00e7\u00e3o exposta a adoecer, \u00e9 denominada como coeficiente de:<\/p>","resposta":7657433,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Letalidade.","id":7657431,"corpo":"<p>Letalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incid\u00eancia.","id":7657432,"corpo":"<p>Incid\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Morbidade.","id":7657433,"corpo":"<p>Morbidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mortalidade.","id":7657434,"corpo":"<p>Mortalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Expectativa de vida.","id":7657435,"corpo":"<p>Expectativa de vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Auril\u00e2ndia","sigla":"","id":5173,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente descobre que tem Osteoartrite, o m\u00e9dico receita uma droga sist\u00eamica inicial recomendada para o al\u00edvio dos sintomas, trata-se da:","provas":[{"id":66637,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Auril\u00e2ndia","sigla":"","id":5173,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurilandia-go-2018-consesp-concursos-medico-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Auril\u00e2ndia - M\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 13:59:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2033657,"hashId":"1dc69d78b4868503454b7ce5b8be9e73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente descobre que tem Osteoartrite, o m\u00e9dico receita uma droga sist\u00eamica inicial recomendada para o al\u00edvio dos sintomas, trata-se da:<\/p>","resposta":7925344,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais","id":7925344,"corpo":"<p>Anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prednisona","id":7925345,"corpo":"<p>Prednisona<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amoxicilina","id":7925346,"corpo":"<p>Amoxicilina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Opioides","id":7925347,"corpo":"<p>Opioides<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A norma NBR ISO\/IEC 27001:2013 fornece requisitos para estabelecer, implementar, manter e melhorar continuamente um Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o. Considerando o ciclo PDCA, um escopo de requisito da norma que pertencente ao \u201cD\u201d - DO \u00e9:","provas":[{"id":34412,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2018-fcc-analista-ministerial-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1024788,"hashId":"e2e799cddde9cb29311876a696ccfeb1","enunciado":" A norma NBR ISO\/IEC 27001:2013 fornece requisitos para estabelecer, implementar, manter e melhorar continuamente um Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o. Considerando o ciclo PDCA, um escopo de requisito da norma que pertencente ao \u201cD\u201d - DO \u00e9:","resposta":3587482,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lideran\u00e7a.","id":3587479,"corpo":"Lideran\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planejamento.","id":3587480,"corpo":"Planejamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Melhoria.","id":3587481,"corpo":"Melhoria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apoio. ","id":3587482,"corpo":"Apoio.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.","id":3587483,"corpo":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373781,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","pai":429586,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429587,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27001"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1024788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE o n\u00famero e a medida equivalente a 2 (dois) megabytes.","provas":[{"id":55792,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-tecnico-de-edificacoes","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":55812,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2018"},{"id":55813,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - T\u00e9cnico Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 04:09:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1677576,"hashId":"aa0579c75ca2386091e5f4ab8d6efca4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta <strong>CORRETAMENTE <\/strong>o n\u00famero e a medida equivalente a 2 (dois) megabytes.<\/p>","resposta":6331779,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2000 kilobytes.","id":6331779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2000 <em>kilobytes<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2000 gigabytes.","id":6331780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2000 <em>gigabytes<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"200 bytes.","id":6331781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">200 <em>bytes<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2000 terabytes.","id":6331782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2000 <em>terabytes<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Unidades de Medida de Dados","oab":false,"nome":"Unidades de Medida de Dados","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419745,"slug":"informatica-unidades-de-medida-de-dados"},{"nome_clean":"Unidades de Armazenamento","oab":false,"nome":"Unidades de Armazenamento","pai":419745,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419746,"slug":"informatica-unidades-de-armazenamento"},{"nome_clean":"Bit e Byte","oab":false,"nome":"Bit e Byte","pai":419746,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419747,"slug":"informatica-bit-e-byte"}],"slug":"informatica\/1677576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme a teoria da reminisc\u00eancia plat\u00f4nica, os sentidos s\u00e3o as ferramentas que despertam na alma as lembran\u00e7as latentes.","provas":[{"id":30286,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":965157,"hashId":"6476034d28a11886b4be78c0298e1ffe","enunciado":"Conforme a teoria da reminisc\u00eancia plat\u00f4nica, os sentidos s\u00e3o\r\nas ferramentas que despertam na alma as lembran\u00e7as latentes.","resposta":3375707,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375707,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375708,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o fragmento do texto de Plat\u00e3o como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir, acerca da teoria da reminisc\u00eancia plat\u00f4nica.","id":362957,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30286\/03.gif\"><\/p><p>Tendo o fragmento do texto de Plat\u00e3o como refer\u00eancia inicial,\r\njulgue os itens a seguir, acerca da teoria da reminisc\u00eancia plat\u00f4nica.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","oab":false,"nome":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400935,"slug":"filosofia-filosofia-e-a-grecia-antiga"},{"nome_clean":"Plat\u00e3o","oab":false,"nome":"Plat\u00e3o","pai":400935,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402896,"slug":"filosofia-platao"}],"slug":"filosofia\/965157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":14610},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":14611}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As \u00faltimas d\u00e9cadas registraram o ressurgimento da import\u00e2ncia do campo de conhecimento denominado pol\u00edticas p\u00fablicas, assim como das institui\u00e7\u00f5es, regras e modelos que regem sua decis\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o. Sobre a literatura balizada relativa \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":29658,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-consultor-legislativo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2018"},{"id":29659,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":14610},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-consultor-legislativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2018"},{"id":29660,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":14611},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-consultor-legislativo-area-financas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Consultor Legislativo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":953594,"hashId":"5fb8592e9d60622fe556513a726c26d7","enunciado":"As \u00faltimas d\u00e9cadas registraram o ressurgimento da import\u00e2ncia do campo de conhecimento denominado pol\u00edticas\r\np\u00fablicas, assim como das institui\u00e7\u00f5es, regras e modelos que regem sua decis\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e\r\navalia\u00e7\u00e3o. Sobre a literatura balizada relativa \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas, assinale a afirmativa INCORRETA.","resposta":3337621,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Laswell (1936) introduz a express\u00e3o policy analysis (an\u00e1lise de pol\u00edtica p\u00fablica).","id":3337620,"corpo":"Laswell (1936) introduz a express\u00e3o policy analysis (an\u00e1lise de pol\u00edtica p\u00fablica).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Max Weber (1959; 1979) questionou a \u00eanfase no racionalismo de Laswell e Simon.","id":3337621,"corpo":"Max Weber (1959; 1979) questionou a \u00eanfase no racionalismo de Laswell e Simon.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Easton (1965) contribuiu para a \u00e1rea ao definir a pol\u00edtica p\u00fablica como um sistema.","id":3337622,"corpo":"Easton (1965) contribuiu para a \u00e1rea ao definir a pol\u00edtica p\u00fablica como um sistema.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Simon (1957) introduziu o conceito de racionalidade limitada dos decisores p\u00fablicos (policy makers).","id":3337623,"corpo":"Simon (1957) introduziu o conceito de racionalidade limitada dos decisores p\u00fablicos (policy makers).","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":360806,"enunciado":"\r\n","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403777,"slug":"administracao-publica-planejamento-e-gestao-estrategica"}],"slug":"administracao-publica\/953594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 investidura do servidor p\u00fablico civil do Estado de Alagoas, o regime jur\u00eddico \u00fanico institu\u00eddo pela Lei Estadual n\u00ba 5.247\/91 estabelece que:","provas":[{"id":30161,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2018-fgv-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FGV - TJ AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"},{"id":30162,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2018-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"FGV - TJ AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":963405,"hashId":"e53f9ff16854cf24951ea6f2e9a1186f","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 investidura do servidor p\u00fablico civil do Estado de Alagoas, o regime jur\u00eddico \u00fanico institu\u00eddo pela Lei Estadual n\u00ba 5.247\/91 estabelece que:","resposta":3368283,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o concurso p\u00fablico para provimento de cargo efetivo ter\u00e1 validade de at\u00e9 tr\u00eas anos, podendo ser prorrogada, uma \u00fanica vez, por igual per\u00edodo;","id":3368282,"corpo":"o concurso p\u00fablico para provimento de cargo efetivo ter\u00e1 validade de at\u00e9 tr\u00eas anos, podendo ser prorrogada, uma \u00fanica vez, por igual per\u00edodo;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o prazo para o servidor entrar em exerc\u00edcio \u00e9 de trinta dias, contados da data da posse e, escoado tal prazo sem o in\u00edcio do exerc\u00edcio, ser\u00e1 o ato de nomea\u00e7\u00e3o revogado;","id":3368283,"corpo":"o prazo para o servidor entrar em exerc\u00edcio \u00e9 de trinta dias, contados da data da posse e, escoado tal prazo sem o in\u00edcio do exerc\u00edcio, ser\u00e1 o ato de nomea\u00e7\u00e3o revogado;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a posse ocorrer\u00e1 necessariamente mediante assinatura pessoal do concursado em termo pr\u00f3prio, vedada a utiliza\u00e7\u00e3o de instrumento de procura\u00e7\u00e3o para tal fim;","id":3368284,"corpo":"a posse ocorrer\u00e1 necessariamente mediante assinatura pessoal do concursado em termo pr\u00f3prio, vedada a utiliza\u00e7\u00e3o de instrumento de procura\u00e7\u00e3o para tal fim;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a posse ocorrer\u00e1 dentro do prazo de trinta dias, contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento, prorrog\u00e1vel por mais sessenta dias, a requerimento do interessado, com a devida justificativa;","id":3368285,"corpo":"a posse ocorrer\u00e1 dentro do prazo de trinta dias, contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento, prorrog\u00e1vel por mais sessenta dias, a requerimento do interessado, com a devida justificativa;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a posse dar-se-\u00e1 pela assinatura do respectivo termo, no qual dever\u00e3o constar as atribui\u00e7\u00f5es, os deveres e as responsabilidades do cargo, independentemente de pr\u00e9via inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica oficial.","id":3368286,"corpo":"a posse dar-se-\u00e1 pela assinatura do respectivo termo, no qual dever\u00e3o constar as atribui\u00e7\u00f5es, os deveres e as responsabilidades do cargo, independentemente de pr\u00e9via inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica oficial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362687,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba5.247\/1991 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Alagoas","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba5.247\/1991 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Alagoas","pai":395512,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395127,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-5-247-1991-institui-o-regime-juridico-unico-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-de-alagoas"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/963405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c0rea Economia","id":6737}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Infraestutura do Paran\u00e1","sigla":"AGEPAR","id":3432,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a Teoria da Firma e a compress\u00e3o da Teoria da Produ\u00e7\u00e3o no curto prazo pode-se analisar o comportamento dos fatores de produ\u00e7\u00e3o, bem como seu rendimento para cada est\u00e1gio de produ\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Teoria da Produ\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":32716,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c0rea Economia","id":6737},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Infraestutura do Paran\u00e1","sigla":"AGEPAR","id":3432,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"agepar-pr-2018-fauel-especialista-em-regulacao-area-economia","tipo":1,"nome":"FAUEL - AGEPAR - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c0rea Economia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1004099,"hashId":"f915d44d9e58cdc3153eaea0d7f8e2db","enunciado":"Com a Teoria da Firma e a compress\u00e3o da Teoria da Produ\u00e7\u00e3o no curto prazo pode-se analisar o comportamento dos fatores de produ\u00e7\u00e3o, bem como seu rendimento para cada est\u00e1gio de produ\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Teoria da Produ\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3510479,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Produ\u00e7\u00e3o M\u00e9dia (PMe) m\u00e1xima ocorre no ponto em que ela se iguala \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o Marginal (PMg).","id":3510479,"corpo":"A Produ\u00e7\u00e3o M\u00e9dia (PMe) m\u00e1xima ocorre no ponto em que ela se iguala \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o Marginal (PMg).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo a lei dos rendimentos descrentes, a Produ\u00e7\u00e3o Marginal (PMg) ser\u00e1 positiva em todos est\u00e1gios de produ\u00e7\u00e3o.","id":3510480,"corpo":"Segundo a lei dos rendimentos descrentes, a Produ\u00e7\u00e3o Marginal (PMg) ser\u00e1 positiva em todos est\u00e1gios de produ\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Produ\u00e7\u00e3o Total (PT) ir\u00e1 descer logo ap\u00f3s o ponto m\u00e1ximo da Produ\u00e7\u00e3o Marginal (PMg) no curto prazo.","id":3510481,"corpo":"A Produ\u00e7\u00e3o Total (PT) ir\u00e1 descer logo ap\u00f3s o ponto m\u00e1ximo da Produ\u00e7\u00e3o Marginal (PMg) no curto prazo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O rendimento dos fatores de produ\u00e7\u00e3o no curto prazo ser\u00e1 constante de tal forma que a Produ\u00e7\u00e3o Marginal (PMg) ser\u00e1 igual a ZERO.","id":3510482,"corpo":"O rendimento dos fatores de produ\u00e7\u00e3o no curto prazo ser\u00e1 constante de tal forma que a Produ\u00e7\u00e3o Marginal (PMg) ser\u00e1 igual a ZERO.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370119,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Longo e Curto Prazo","oab":false,"nome":"Longo e Curto Prazo","pai":412800,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412803,"slug":"economia-e-financas-longo-e-curto-prazo"}],"slug":"economia-e-financas\/1004099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Europa","sigla":"Camara de Nova Europa","id":4436,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, alguns aspectos s\u00e3o comuns a quase todas as modalidades de comunica\u00e7\u00e3o oficial. Marque a op\u00e7\u00e3o que re\u00fane tais elementos:","provas":[{"id":51708,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Europa","sigla":"Camara de Nova Europa","id":4436,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-europa-sp-2018-idecan-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Nova Europa - Analista Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 04:07:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1563607,"hashId":"8ee392b84ddc037c24da7802a66b6115","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, alguns aspectos s\u00e3o comuns a quase todas as modalidades de comunica\u00e7\u00e3o oficial. Marque a op\u00e7\u00e3o que re\u00fane tais elementos:<\/p>","resposta":5859232,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O emprego dos pronomes de tratamento, a forma dos fechos e a identifica\u00e7\u00e3o do signat\u00e1rio.","id":5859230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego dos pronomes de tratamento, a forma dos fechos e a identifica\u00e7\u00e3o do signat\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na forma dos fechos, a forma de diagrama\u00e7\u00e3o, tipo e n\u00famero do expediente.","id":5859231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na forma dos fechos, a forma de diagrama\u00e7\u00e3o, tipo e n\u00famero do expediente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O emprego dos pronomes de tratamento, tipo, n\u00famero, local e data.","id":5859232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego dos pronomes de tratamento, tipo, n\u00famero, local e data.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A forma e estrutura, a identifica\u00e7\u00e3o do signat\u00e1rio e s\u00edntese do assunto.","id":5859233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma e estrutura, a identifica\u00e7\u00e3o do signat\u00e1rio e s\u00edntese do assunto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"}],"slug":"redacao-oficial\/1563607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toropi","sigla":"","id":4923,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete, privativamente, \u00e0 C\u00e2mara Municipal:","provas":[{"id":61150,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toropi","sigla":"","id":4923,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toropi-rs-2018-legalle-concursos-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Toropi - Analista Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 19:21:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1861386,"hashId":"1a76051e7eeb0395cac39db32f067fd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete, privativamente, \u00e0 C\u00e2mara Municipal:<\/p>","resposta":7161557,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Julgar as contas anuais do Munic\u00edpio e apreciar os relat\u00f3rios sobre a execu\u00e7\u00e3o dos planos de Governo.","id":7161557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgar as contas anuais do Munic\u00edpio e apreciar os relat\u00f3rios sobre a execu\u00e7\u00e3o dos planos de Governo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dispor sobre os bens im\u00f3veis municipais.","id":7161558,"corpo":"<p>Dispor sobre os bens im\u00f3veis municipais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dispor sobre a cria\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e fixa\u00e7\u00e3o da respectiva remunera\u00e7\u00e3o,","id":7161559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispor sobre a cria\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e fixa\u00e7\u00e3o da respectiva remunera\u00e7\u00e3o,<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dispor sobre as pol\u00edticas de tarifas de servi\u00e7os p\u00fablicos municipais, mesmo os concedidos ou permissionados.","id":7161560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispor sobre as pol\u00edticas de tarifas de servi\u00e7os p\u00fablicos municipais, mesmo os concedidos ou permissionados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Legislar sobre o sistema tribut\u00e1rio municipal, bem como autoriza\u00e7\u00e3o de isen\u00e7\u00f5es e anistias fiscais e a remiss\u00e3o de d\u00edvidas.","id":7161561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legislar sobre o sistema tribut\u00e1rio municipal, bem como autoriza\u00e7\u00e3o de isen\u00e7\u00f5es e anistias fiscais e a remiss\u00e3o de d\u00edvidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 23 a 25 referem-se \u00e0 Lei Org\u00e2nica Municipal.","id":470892,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 23 a 25 referem-se \u00e0 Lei Org\u00e2nica Municipal.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 25 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria e patrimonial do Munic\u00edpio, das entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o de subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas, ser\u00e1 exercida","provas":[{"id":66701,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararema-sp-2018-consesp-concursos-contador-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Guararema - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 19:20:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2068551,"hashId":"548122ecf1e4b951b80c0826f1b1a14b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria e patrimonial do Munic\u00edpio, das entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o de subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas, ser\u00e1 exercida<\/p>","resposta":8079200,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela C\u00e2mara, mediante controle externo, e pelo sistema de controle interno de cada Poder.","id":8079200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela C\u00e2mara, mediante controle externo, e pelo sistema de controle interno de cada Poder.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exclusivamente pela Prefeitura.","id":8079201,"corpo":"<p>exclusivamente pela Prefeitura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela Prefeitura, mediante controle interno, e pelo sistema de controle interno de cada Poder.","id":8079202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela Prefeitura, mediante controle interno, e pelo sistema de controle interno de cada Poder.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exclusivamente pela C\u00e2mara.","id":8079203,"corpo":"<p>exclusivamente pela C\u00e2mara.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao Prefeito Municipal compete, exclusivamente, iniciativa das leis que disponham sobre: I. Cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de cargos, fun\u00e7\u00f5es ou empregos p\u00fablicos na administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, bem como a fixa\u00e7\u00e3o da respectiva remunera\u00e7\u00e3o. II. Cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta. III. Servidores p\u00fablicos, seu regime jur\u00eddico, provimento de cargos, estabilidade e aposentadoria. IV. Autoriza\u00e7\u00e3o para abertura de cr\u00e9ditos suplementares ou especiais, atrav\u00e9s do aproveitamento total ou parcial das consigna\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias da C\u00e2mara. Est\u00e3o corretos os itens","provas":[{"id":66701,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararema-sp-2018-consesp-concursos-contador-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Guararema - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 19:20:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2068550,"hashId":"9f7706f0e1ed9f6d014907e343f7237b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Prefeito Municipal compete, exclusivamente, iniciativa das leis que disponham sobre: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de cargos, fun\u00e7\u00f5es ou empregos p\u00fablicos na administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, bem como a fixa\u00e7\u00e3o da respectiva remunera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Servidores p\u00fablicos, seu regime jur\u00eddico, provimento de cargos, estabilidade e aposentadoria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Autoriza\u00e7\u00e3o para abertura de cr\u00e9ditos suplementares ou especiais, atrav\u00e9s do aproveitamento total ou parcial das consigna\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias da C\u00e2mara. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <u>corretos<\/u> os itens<\/p>","resposta":8079198,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":8079196,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":8079197,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":8079198,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8079199,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA, de acordo com a Lei 9.784 de 1999 que regula o processo administrativo no \u00e2mbito federal:","provas":[{"id":66872,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":851,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 21:04:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2037159,"hashId":"6dba66ce4b07968b22771ea6dfb6fa6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA, de acordo com a Lei 9.784 de 1999 que regula o processo administrativo no \u00e2mbito federal:<\/p>","resposta":7941091,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um \u00f3rg\u00e3o administrativo e seu titular poder\u00e3o, se n\u00e3o houver impedimento legal, delegar parte da sua compet\u00eancia a outros \u00f3rg\u00e3os ou titulares, ainda que estes n\u00e3o lhe sejam hierarquicamente subordinados, quando for conveniente, em raz\u00e3o de circunst\u00e2ncias de \u00edndole t\u00e9cnica, social, econ\u00f4mica, jur\u00eddica ou territorial.","id":7941090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um \u00f3rg\u00e3o administrativo e seu titular poder\u00e3o, se n\u00e3o houver impedimento legal, delegar parte da sua compet\u00eancia a outros \u00f3rg\u00e3os ou titulares, ainda que estes n\u00e3o lhe sejam hierarquicamente subordinados, quando for conveniente, em raz\u00e3o de circunst\u00e2ncias de \u00edndole t\u00e9cnica, social, econ\u00f4mica, jur\u00eddica ou territorial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As decis\u00f5es adotadas por delega\u00e7\u00e3o devem mencionar explicitamente esta qualidade, exceto na hip\u00f3tese de ter sido o ato publicado previamente no meio oficial.","id":7941091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As decis\u00f5es adotadas por delega\u00e7\u00e3o devem mencionar explicitamente esta qualidade, exceto na hip\u00f3tese de ter sido o ato publicado previamente no meio oficial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Salvo disposi\u00e7\u00e3o legal espec\u00edfica, \u00e9 de dez dias o prazo para interposi\u00e7\u00e3o de recurso administrativo, contados a partir da ci\u00eancia ou divulga\u00e7\u00e3o oficial da decis\u00e3o recorrida.","id":7941092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo disposi\u00e7\u00e3o legal espec\u00edfica, \u00e9 de dez dias o prazo para interposi\u00e7\u00e3o de recurso administrativo, contados a partir da ci\u00eancia ou divulga\u00e7\u00e3o oficial da decis\u00e3o recorrida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acerca da contagem de prazos, \u00e9 correto afirmar que eles come\u00e7am a correr a partir da data da cientifica\u00e7\u00e3o oficial, excluindo-se da contagem o dia do come\u00e7o e incluindo-se o do vencimento.","id":7941093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da contagem de prazos, \u00e9 correto afirmar que eles come\u00e7am a correr a partir da data da cientifica\u00e7\u00e3o oficial, excluindo-se da contagem o dia do come\u00e7o e incluindo-se o do vencimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os atos do processo administrativo n\u00e3o dependem de forma determinada sen\u00e3o quando a lei expressamente a exigir.","id":7941094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos do processo administrativo n\u00e3o dependem de forma determinada sen\u00e3o quando a lei expressamente a exigir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 14 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":14559},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os objetivos da pol\u00edtica de recursos humanos na sa\u00fade p\u00fablica incluem valorizar a dedica\u00e7\u00e3o exclusiva aos servi\u00e7os do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","provas":[{"id":29495,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":14559},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":29496,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":29511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":951143,"hashId":"4a183d53f202a442017cd87ba6ebc2dc","enunciado":"Os objetivos da pol\u00edtica de recursos humanos na sa\u00fade\r\np\u00fablica incluem valorizar a dedica\u00e7\u00e3o exclusiva aos servi\u00e7os\r\ndo Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","resposta":3329680,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3329680,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3329681,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o federal em sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":360387,"enunciado":"Tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o federal em sa\u00fade, julgue\r\nos itens a seguir.","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/951143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":14559},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A coleta de sangue para avalia\u00e7\u00e3o da hemoglobina glicada (HbA1c) deve ocorrer com o paciente em jejum; os valores obtidos assemelham-se aos referentes \u00e0 glicemia casual.","provas":[{"id":29495,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":14559},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":29496,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":29511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":951176,"hashId":"85eaa80a765214184762f0b3d7ae5d53","enunciado":"A coleta de sangue para avalia\u00e7\u00e3o da hemoglobina glicada\r\n(HbA1c) deve ocorrer com o paciente em jejum; os valores\r\nobtidos assemelham-se aos referentes \u00e0 glicemia casual.","resposta":3329747,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3329746,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3329747,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca de exames e procedimentos diagn\u00f3sticos.","id":360400,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, acerca de exames e procedimentos\r\ndiagn\u00f3sticos.","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia de enfermagem em exames","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia de enfermagem em exames","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428197,"slug":"enfermagem-assistencia-de-enfermagem-em-exames"}],"slug":"enfermagem\/951176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":14559},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ITB encontra-se alterado e indica grave isquemia do membro afetado.","provas":[{"id":29495,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":14559},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":29496,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":29511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":951178,"hashId":"ca48fdd5f7f144fa8185b194c7509257","enunciado":"O ITB encontra-se alterado e indica grave isquemia do\r\nmembro afetado.","resposta":3329751,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3329750,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3329751,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de cinquenta e sete anos de idade compareceu ao servi\u00e7o ambulatorial para realizar curativo em \u00falcera na perna direita. Informou que a primeira \u00falcera iniciara havia dez anos e que a \u00faltima recidiva ocorrera havia cinco anos. A paciente j\u00e1 havia sido internada v\u00e1rias vezes por infec\u00e7\u00e3o da ferida, tendo feito tratamento para erisipela tr\u00eas meses antes, com penicilina G benzatina intramuscular por trinta dias. No momento do atendimento, a mulher apresentava: press\u00e3o arterial de 140 mmHg \u00d7 80 mmHg; \u00edndice de massa corporal de 28 kg\/m2; membros inferiores com edema moderado, 3+\/4+, sem cacifo devido ao endurecimento do membro; eczema e descama\u00e7\u00e3o intensa da epiderme associados a queixa de prurido, hiperpigmenta\u00e7\u00e3o e lipodermatoesclerose. Foi detectada a presen\u00e7a de pulso pedial em ambos os membros, mas o pulso tibial n\u00e3o p\u00f4de ser detectado, devido ao edema. O \u00edndice de press\u00e3o tornozelo\/bra\u00e7o (ITB) era de 1,1. A \u00falcera localizava-se na regi\u00e3o do mal\u00e9olo medial direito, com 23,5 cm, superficial, bordas irregulares, recoberta por tecido avascular, amarelo, aderido, de aspecto membranoso. Havia drenagem de exudato seroso, sem odor, com volume moderado, sem sinais cl\u00ednicos de infec\u00e7\u00e3o. A paciente queixava-se de dor moderada, compat\u00edvel com a classifica\u00e7\u00e3o 6 na escala de dor de 0 a 10, que cedia com analg\u00e9sicos. A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.","id":360401,"enunciado":"<p>Uma mulher de cinquenta e sete anos de idade compareceu\r\nao servi\u00e7o ambulatorial para realizar curativo em \u00falcera na perna\r\ndireita. Informou que a primeira \u00falcera iniciara havia dez anos e que\r\na \u00faltima recidiva ocorrera havia cinco anos. A paciente j\u00e1 havia sido\r\ninternada v\u00e1rias vezes por infec\u00e7\u00e3o da ferida, tendo feito tratamento\r\npara erisipela tr\u00eas meses antes, com penicilina G benzatina\r\nintramuscular por trinta dias. No momento do atendimento, a\r\nmulher apresentava: press\u00e3o arterial de 140 mmHg \u00d7 80 mmHg;\r\n\u00edndice de massa corporal de 28 kg\/m2; membros inferiores com\r\nedema moderado, 3+\/4+, sem cacifo devido ao endurecimento do\r\nmembro; eczema e descama\u00e7\u00e3o intensa da epiderme associados\r\na queixa de prurido, hiperpigmenta\u00e7\u00e3o e lipodermatoesclerose.\r\nFoi detectada a presen\u00e7a de pulso pedial em ambos os membros,\r\nmas o pulso tibial n\u00e3o p\u00f4de ser detectado, devido ao edema.\r\nO \u00edndice de press\u00e3o tornozelo\/bra\u00e7o (ITB) era de 1,1. A \u00falcera\r\nlocalizava-se na regi\u00e3o do mal\u00e9olo medial direito, com 23,5 cm,\r\nsuperficial, bordas irregulares, recoberta por tecido avascular,\r\namarelo, aderido, de aspecto membranoso. Havia drenagem de\r\nexudato seroso, sem odor, com volume moderado, sem sinais\r\ncl\u00ednicos de infec\u00e7\u00e3o. A paciente queixava-se de dor moderada,\r\ncompat\u00edvel com a classifica\u00e7\u00e3o 6 na escala de dor de 0 a 10, que\r\ncedia com analg\u00e9sicos.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428395,"slug":"enfermagem-alteracoes-cardiovascular"}],"slug":"enfermagem\/951178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":14559},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os profissionais de sa\u00fade que atendem determinado paciente podem ter suas identidades ocultadas pelo hospital, caso essa omiss\u00e3o seja necess\u00e1ria para evitar conflitos entre esses profissionais e familiares do paciente.","provas":[{"id":29495,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":14559},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":29496,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":29511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":951147,"hashId":"82ca2ebf9d252c8747d142e5b1480b5b","enunciado":"Os profissionais de sa\u00fade que atendem determinado paciente\r\npodem ter suas identidades ocultadas pelo hospital, caso essa\r\nomiss\u00e3o seja necess\u00e1ria para evitar conflitos entre esses\r\nprofissionais e familiares do paciente.","resposta":3329689,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3329688,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3329689,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar (PNHOSP), julgue os itens que se seguem.","id":360390,"enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0s diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o\r\nHospitalar (PNHOSP), julgue os itens que se seguem.","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 9 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/951147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":14559},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de enfermagem realizado em institui\u00e7\u00f5es prestadoras de servi\u00e7os ambulatoriais de sa\u00fade, domic\u00edlios, escolas ou associa\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias corresponde \u00e0 consulta de enfermagem, conforme a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n.\u00ba 358\/2009.","provas":[{"id":29495,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":14559},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":29496,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":29511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":951190,"hashId":"cec8f56e0013572a59fe5f945c6b2166","enunciado":"O processo de enfermagem realizado em institui\u00e7\u00f5es\r\nprestadoras de servi\u00e7os ambulatoriais de sa\u00fade, domic\u00edlios,\r\nescolas ou associa\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias corresponde \u00e0 consulta\r\nde enfermagem, conforme a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n.\u00ba 358\/2009.","resposta":3329774,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3329774,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3329775,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da sistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem, das bases te\u00f3ricas da enfermagem e da implementa\u00e7\u00e3o do processo de enfermagem, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":360404,"enunciado":"A respeito da sistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem, das\r\nbases te\u00f3ricas da enfermagem e da implementa\u00e7\u00e3o do processo\r\nde enfermagem, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/951190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NR 35 \u2013 Trabalho em Altura.","provas":[{"id":30143,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 04:03:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":963207,"hashId":"e606c0f52e6422a2b40609709b42440f","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NR 35 \u2013 Trabalho em Altura.<\/p>","resposta":3367294,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es de respostas \u00e0s emerg\u00eancias que envolvam o trabalho em altura devem constar do plano de emerg\u00eancia da CIPA.","id":3367292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es de respostas \u00e0s emerg\u00eancias que envolvam o trabalho em altura devem constar do plano de emerg\u00eancia da CIPA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A equipe obrigatoriamente deve ser pr\u00f3pria, composta pelos pr\u00f3prios trabalhadores que executam o trabalho em altura, em fun\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas das atividades.","id":3367293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe obrigatoriamente deve ser pr\u00f3pria, composta pelos pr\u00f3prios trabalhadores que executam o trabalho em altura, em fun\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas das atividades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O empregador deve assegurar que a equipe possua os recursos necess\u00e1rios para as respostas a emerg\u00eancia e as pessoas respons\u00e1veis pela execu\u00e7\u00e3o das medidas de salvamento devem estar capacitadas a executar o resgate, prestar primeiros socorros e possuir aptid\u00e3o f\u00edsica e mental compat\u00edvel com a atividade a desempenhar.","id":3367294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregador deve assegurar que a equipe possua os recursos necess\u00e1rios para as respostas a emerg\u00eancia e as pessoas respons\u00e1veis pela execu\u00e7\u00e3o das medidas de salvamento devem estar capacitadas a executar o resgate, prestar primeiros socorros e possuir aptid\u00e3o f\u00edsica e mental compat\u00edvel com a atividade a desempenhar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O empregador poder\u00e1, em casos extremos, disponibilizar equipe para respostas em caso de emerg\u00eancias para trabalho em altura.","id":3367295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregador poder\u00e1, em casos extremos, disponibilizar equipe para respostas em caso de emerg\u00eancias para trabalho em altura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O empregador poder\u00e1 auxiliar a equipe com alguns recursos t\u00e9cnicos necess\u00e1rios para as respostas a emerg\u00eancia.","id":3367296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregador poder\u00e1 auxiliar a equipe com alguns recursos t\u00e9cnicos necess\u00e1rios para as respostas a emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 35 - Trabalho em Altura","oab":false,"nome":"NR 35 - Trabalho em Altura","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397952,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-35-trabalho-em-altura"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/963207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":7393}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Wallon atribui ao professor papel central nos processos de aprendizagem, com base em uma rela\u00e7\u00e3o que se estabelece entre professor e aluno pela via da neutralidade.","provas":[{"id":43959,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":7393},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 04:05:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1322138,"hashId":"65fe956771bee98c31b708c638471955","enunciado":"<p align=justify>Wallon atribui ao professor papel central nos processos\r\nde aprendizagem, com base em uma rela\u00e7\u00e3o que se\r\nestabelece entre professor e aluno pela via da\r\nneutralidade.<\/p>","resposta":4830492,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4830491,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4830492,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No dia 17 de maio, acontece o Dia de Aprender Brincando, uma campanha global que tem o intuito de celebrar e inspirar o aprendizado e as brincadeiras ao ar livre. O movimento \u00e9 inspirado na campanha Dia da Sala de Aula Vazia, fundada no Reino Unido para incentivar as escolas de Londres a aprenderem ao ar livre e valorizarem a educa\u00e7\u00e3o ambiental. [...] No Brasil, \u00e9 o terceiro ano da campanha, promovida pela Associa\u00e7\u00e3o Cidade Escola Aprendiz, que h\u00e1 20 anos contribui para o desenvolvimento dos sujeitos e suas comunidades por meio da promo\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias e pol\u00edticas p\u00fablicas orientadas por uma perspectiva integral da educa\u00e7\u00e3o. Dispon\u00edvel em: < http: www.cartaeducacao.com.br=\"\" >. Acesso em: 10 out. 2018, com adapta\u00e7\u00f5es. Acerca do exposto, julgue os itens a seguir.","id":410756,"enunciado":"<p align=\"justify\">No dia 17 de maio, acontece o Dia de Aprender\r\nBrincando, uma campanha global que tem o intuito de celebrar\r\ne inspirar o aprendizado e as brincadeiras ao ar livre. O\r\nmovimento \u00e9 inspirado na campanha Dia da Sala de Aula\r\nVazia, fundada no Reino Unido para incentivar as escolas de\r\nLondres a aprenderem ao ar livre e valorizarem a educa\u00e7\u00e3o\r\nambiental. [...] No Brasil, \u00e9 o terceiro ano da campanha,\r\npromovida pela Associa\u00e7\u00e3o Cidade Escola Aprendiz, que h\u00e1\r\n20 anos contribui para o desenvolvimento dos sujeitos e suas\r\ncomunidades por meio da promo\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias e\r\npol\u00edticas p\u00fablicas orientadas por uma perspectiva integral da\r\neduca\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dispon\u00edvel em: < http: www.cartaeducacao.com.br=\"\" >.\r\nAcesso em: 10 out. 2018, com adapta\u00e7\u00f5es.\r\n<\/http:><\/p><p align=\"justify\"><http: www.cartaeducacao.com.br=\"\">Acerca do exposto, julgue os itens a seguir.<\/http:><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"}],"slug":"psicologia\/1322138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NR 10 \u2013 Trabalhos envolvendo Alta Tens\u00e3o (AT).","provas":[{"id":30143,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":963191,"hashId":"1862a9bb03e75edb11ddc5c37a26976f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NR 10 \u2013 Trabalhos envolvendo Alta Tens\u00e3o (AT).<\/p>","resposta":3367215,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os equipamentos e dispositivos desativados n\u00e3o necessitam ser sinalizados, conforme procedimento de trabalho espec\u00edfico padronizado.","id":3367212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os equipamentos e dispositivos desativados n\u00e3o necessitam ser sinalizados, conforme procedimento de trabalho espec\u00edfico padronizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todo trabalho em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas energizadas em AT, bem como aquelas que interajam com o SEP, preferencialmente devem ser realizados mediante ordem de servi\u00e7o espec\u00edfica para data e local, assinada por superior respons\u00e1vel pela \u00e1rea.","id":3367213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo trabalho em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas energizadas em AT, bem como aquelas que interajam com o SEP, preferencialmente devem ser realizados mediante ordem de servi\u00e7o espec\u00edfica para data e local, assinada por superior respons\u00e1vel pela \u00e1rea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas energizadas em AT podem ser realizados tamb\u00e9m quando n\u00e3o houver procedimentos espec\u00edficos, detalhados e assinados por profissional autorizado, desde que os profissionais sejam experientes.","id":3367214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas energizadas em AT podem ser realizados tamb\u00e9m quando n\u00e3o houver procedimentos espec\u00edficos, detalhados e assinados por profissional autorizado, desde que os profissionais sejam experientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas energizadas em AT, bem como aqueles executados no Sistema El\u00e9trico de Pot\u00eancia (SEP), n\u00e3o podem ser realizados individualmente.","id":3367215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas energizadas em AT, bem como aqueles executados no Sistema El\u00e9trico de Pot\u00eancia (SEP), n\u00e3o podem ser realizados individualmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A interven\u00e7\u00e3o em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas energizadas em AT, dentro dos limites estabelecidos como zona de risco, conforme Anexo II desta NR, em casos especiais pode ser realizada sem a desativa\u00e7\u00e3o do circuito, sistema ou equipamento.","id":3367216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interven\u00e7\u00e3o em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas energizadas em AT, dentro dos limites estabelecidos como zona de risco, conforme Anexo II desta NR, em casos especiais pode ser realizada sem a desativa\u00e7\u00e3o do circuito, sistema ou equipamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/963191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NR 15 \u2013 Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres.","provas":[{"id":30143,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":963193,"hashId":"7dd65ff091a3841e763519b4c364d370","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NR 15 \u2013 Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres.<\/p>","resposta":3367226,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No caso de incid\u00eancia de mais de um fator de insalubridade, ser\u00e1 considerado o de grau mais elevado, para efeito de acr\u00e9scimo salarial, sendo recomendada a percep\u00e7\u00e3o cumulativa.","id":3367222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de incid\u00eancia de mais de um fator de insalubridade, ser\u00e1 considerado o de grau mais elevado, para efeito de acr\u00e9scimo salarial, sendo recomendada a percep\u00e7\u00e3o cumulativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A elimina\u00e7\u00e3o ou neutraliza\u00e7\u00e3o da insalubridade n\u00e3o determinar\u00e1 a cessa\u00e7\u00e3o do pagamento do adicional respectivo.","id":3367223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elimina\u00e7\u00e3o ou neutraliza\u00e7\u00e3o da insalubridade n\u00e3o determinar\u00e1 a cessa\u00e7\u00e3o do pagamento do adicional respectivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cabe ao SESMT, comprovada a insalubridade por laudo t\u00e9cnico de engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho ou m\u00e9dico do trabalho, devidamente habilitado, fixar adicional devido aos empregados expostos \u00e0 insalubridade quando impratic\u00e1vel sua elimina\u00e7\u00e3o ou neutraliza\u00e7\u00e3o.","id":3367224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao SESMT, comprovada a insalubridade por laudo t\u00e9cnico de engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho ou m\u00e9dico do trabalho, devidamente habilitado, fixar adicional devido aos empregados expostos \u00e0 insalubridade quando impratic\u00e1vel sua elimina\u00e7\u00e3o ou neutraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A elimina\u00e7\u00e3o ou neutraliza\u00e7\u00e3o da insalubridade ficar\u00e1 caracterizada atrav\u00e9s de avalia\u00e7\u00e3o pericial dos membros da CIPA, que comprove a inexist\u00eancia de risco \u00e0 sa\u00fade do trabalhado.","id":3367225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elimina\u00e7\u00e3o ou neutraliza\u00e7\u00e3o da insalubridade ficar\u00e1 caracterizada atrav\u00e9s de avalia\u00e7\u00e3o pericial dos membros da CIPA, que comprove a inexist\u00eancia de risco \u00e0 sa\u00fade do trabalhado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entende-se por \u201cLimite de Toler\u00e2ncia\u201d, para os fins desta Norma, a concentra\u00e7\u00e3o ou intensidade m\u00e1xima ou m\u00ednima, relacionada com a natureza e o tempo de exposi\u00e7\u00e3o ao agente, que n\u00e3o causar\u00e1 dano \u00e0 sa\u00fade do trabalhador, durante a sua vida laboral.","id":3367226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por \u201cLimite de Toler\u00e2ncia\u201d, para os fins desta Norma, a concentra\u00e7\u00e3o ou intensidade m\u00e1xima ou m\u00ednima, relacionada com a natureza e o tempo de exposi\u00e7\u00e3o ao agente, que n\u00e3o causar\u00e1 dano \u00e0 sa\u00fade do trabalhador, durante a sua vida laboral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/963193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NR 15 \u2013 Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres.","provas":[{"id":30143,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":963195,"hashId":"1c67b947117c93e14469646d828575da","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NR 15 \u2013 Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres.<\/p>","resposta":3367233,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para os valores encontrados de n\u00edvel de ru\u00eddo intermedi\u00e1rio ser\u00e1 considerada a m\u00e1xima exposi\u00e7\u00e3o di\u00e1ria permiss\u00edvel relativa ao n\u00edvel imediatamente menos elevado.","id":3367232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os valores encontrados de n\u00edvel de ru\u00eddo intermedi\u00e1rio ser\u00e1 considerada a m\u00e1xima exposi\u00e7\u00e3o di\u00e1ria permiss\u00edvel relativa ao n\u00edvel imediatamente menos elevado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entende-se por Ru\u00eddo Cont\u00ednuo ou Intermitente, para os fins de aplica\u00e7\u00e3o de Limites de Toler\u00e2ncia, o ru\u00eddo que n\u00e3o seja ru\u00eddo de impacto.","id":3367233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por Ru\u00eddo Cont\u00ednuo ou Intermitente, para os fins de aplica\u00e7\u00e3o de Limites de Toler\u00e2ncia, o ru\u00eddo que n\u00e3o seja ru\u00eddo de impacto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 permitida exposi\u00e7\u00e3o a n\u00edveis de ru\u00eddo acima de 100 dB(A) para indiv\u00edduos que n\u00e3o estejam adequadamente protegidos.","id":3367234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 permitida exposi\u00e7\u00e3o a n\u00edveis de ru\u00eddo acima de 100 dB(A) para indiv\u00edduos que n\u00e3o estejam adequadamente protegidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entende-se por ru\u00eddo de impacto aquele que apresenta picos de energia ac\u00fastica de dura\u00e7\u00e3o superior a 10 segundos, a intervalos superiores a 10 segundos.","id":3367235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por ru\u00eddo de impacto aquele que apresenta picos de energia ac\u00fastica de dura\u00e7\u00e3o superior a 10 segundos, a intervalos superiores a 10 segundos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os n\u00edveis de impacto dever\u00e3o ser avaliados em decib\u00e9is (dB), com medidor de n\u00edvel de press\u00e3o sonora operando no circuito angular e circuito de resposta para impacto.","id":3367236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00edveis de impacto dever\u00e3o ser avaliados em decib\u00e9is (dB), com medidor de n\u00edvel de press\u00e3o sonora operando no circuito angular e circuito de resposta para impacto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/963195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":14559},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A les\u00e3o por press\u00e3o tissular profunda \u00e9 caracterizada por perda da pele em sua espessura total e perda tissular com exposi\u00e7\u00e3o ou palpa\u00e7\u00e3o direta da f\u00e1scia, do m\u00fasculo, do tend\u00e3o, do ligamento, da cartilagem ou do osso, ocorrendo frequentemente ep\u00edbole (les\u00e3o com bordas enroladas), descolamento e(ou) t\u00faneis.","provas":[{"id":29495,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":14559},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":29496,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":29511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:02:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":951215,"hashId":"77ccbe45b78fbfd9d3821b25b3d15465","enunciado":"A les\u00e3o por press\u00e3o tissular profunda \u00e9 caracterizada por\r\nperda da pele em sua espessura total e perda tissular com\r\nexposi\u00e7\u00e3o ou palpa\u00e7\u00e3o direta da f\u00e1scia, do m\u00fasculo, do tend\u00e3o,\r\ndo ligamento, da cartilagem ou do osso, ocorrendo\r\nfrequentemente ep\u00edbole (les\u00e3o com bordas enroladas),\r\ndescolamento e(ou) t\u00faneis.","resposta":3329825,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3329824,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3329825,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Recentemente, a terminologia \u201c\u00falcera por press\u00e3o\u201d foi modificada para \u201cles\u00e3o por press\u00e3o\u201d, tendo sido revisada tamb\u00e9m a nomenclatura dos est\u00e1gios do sistema de classifica\u00e7\u00e3o. Considerando o novo sistema de classifica\u00e7\u00e3o de les\u00e3o por press\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":360409,"enunciado":"Recentemente, a terminologia \u201c\u00falcera por press\u00e3o\u201d foi modificada\r\npara \u201cles\u00e3o por press\u00e3o\u201d, tendo sido revisada tamb\u00e9m a\r\nnomenclatura dos est\u00e1gios do sistema de classifica\u00e7\u00e3o.\r\nConsiderando o novo sistema de classifica\u00e7\u00e3o de les\u00e3o por press\u00e3o,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","oab":false,"nome":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413279,"slug":"enfermagem-lesao-por-pressao"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o de les\u00e3o por press\u00e3o","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o de les\u00e3o por press\u00e3o","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428165,"slug":"enfermagem-prevencao-de-lesao-por-pressao"}],"slug":"enfermagem\/951215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":14559},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 permitida a administra\u00e7\u00e3o de medicamento por ordem verbal em qualquer situa\u00e7\u00e3o, desde que se utilize o m\u00e9todo de dupla checagem para a administra\u00e7\u00e3o, com registro por escrito da ordem verbal.","provas":[{"id":29495,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":14559},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":29496,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":29511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":951225,"hashId":"faf40f8bd2cc8dfad64ca215958cfacf","enunciado":"\u00c9 permitida a administra\u00e7\u00e3o de medicamento por ordem\r\nverbal em qualquer situa\u00e7\u00e3o, desde que se utilize o m\u00e9todo\r\nde dupla checagem para a administra\u00e7\u00e3o, com registro por\r\nescrito da ordem verbal.","resposta":3329845,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3329844,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3329845,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a do paciente durante a administra\u00e7\u00e3o de medicamentos pela equipe de enfermagem, julgue os itens a seguir.","id":360411,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a do paciente durante a administra\u00e7\u00e3o de\r\nmedicamentos pela equipe de enfermagem, julgue os itens a seguir.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428164,"slug":"enfermagem-administracao-segura-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/951225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":14559},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Quando extravasadas, as drogas vesicantes provocam as rea\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas de dor e queima\u00e7\u00e3o de pouca intensidade, sem necrose tecidual ou forma\u00e7\u00e3o de ves\u00edculas.","provas":[{"id":29495,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":14559},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":29496,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":29511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":951232,"hashId":"0123c8db6a7aaac61ddbc9350a43b439","enunciado":" Quando extravasadas, as drogas vesicantes provocam as\r\nrea\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas de dor e queima\u00e7\u00e3o de pouca intensidade,\r\nsem necrose tecidual ou forma\u00e7\u00e3o de ves\u00edculas.","resposta":3329859,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3329858,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3329859,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na administra\u00e7\u00e3o de quimioter\u00e1picos antineopl\u00e1sicos, os efeitos t\u00f3xicos variam desde um desconforto passageiro na \u00e1rea de aplica\u00e7\u00e3o da droga at\u00e9 quadros de necrose tissular severa, com comprometimento irrevers\u00edvel de nervos e tend\u00f5es. Acerca do extravasamento de antineopl\u00e1sicos, julgue os itens seguintes.","id":360413,"enunciado":"Na administra\u00e7\u00e3o de quimioter\u00e1picos antineopl\u00e1sicos, os efeitos\r\nt\u00f3xicos variam desde um desconforto passageiro na \u00e1rea de\r\naplica\u00e7\u00e3o da droga at\u00e9 quadros de necrose tissular severa, com\r\ncomprometimento irrevers\u00edvel de nervos e tend\u00f5es. Acerca do\r\nextravasamento de antineopl\u00e1sicos, julgue os itens seguintes.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Quimioterapia","oab":false,"nome":"Quimioterapia","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428256,"slug":"enfermagem-quimioterapia"}],"slug":"enfermagem\/951232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":14559},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As drogas irritantes, quando infiltradas fora do vaso sangu\u00edneo, provocam irrita\u00e7\u00e3o severa, com forma\u00e7\u00e3o de ves\u00edculas e destrui\u00e7\u00e3o tecidual.","provas":[{"id":29495,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":14559},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":29496,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":29511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":951233,"hashId":"4d0007b517f24911e6ab487a94854fe4","enunciado":"As drogas irritantes, quando infiltradas fora do vaso sangu\u00edneo,\r\nprovocam irrita\u00e7\u00e3o severa, com forma\u00e7\u00e3o de ves\u00edculas e\r\ndestrui\u00e7\u00e3o tecidual.","resposta":3329861,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3329860,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3329861,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na administra\u00e7\u00e3o de quimioter\u00e1picos antineopl\u00e1sicos, os efeitos t\u00f3xicos variam desde um desconforto passageiro na \u00e1rea de aplica\u00e7\u00e3o da droga at\u00e9 quadros de necrose tissular severa, com comprometimento irrevers\u00edvel de nervos e tend\u00f5es. Acerca do extravasamento de antineopl\u00e1sicos, julgue os itens seguintes.","id":360413,"enunciado":"Na administra\u00e7\u00e3o de quimioter\u00e1picos antineopl\u00e1sicos, os efeitos\r\nt\u00f3xicos variam desde um desconforto passageiro na \u00e1rea de\r\naplica\u00e7\u00e3o da droga at\u00e9 quadros de necrose tissular severa, com\r\ncomprometimento irrevers\u00edvel de nervos e tend\u00f5es. Acerca do\r\nextravasamento de antineopl\u00e1sicos, julgue os itens seguintes.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Quimioterapia","oab":false,"nome":"Quimioterapia","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428256,"slug":"enfermagem-quimioterapia"}],"slug":"enfermagem\/951233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NR 6 \u2013 Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI).","provas":[{"id":30143,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:03:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":963180,"hashId":"450d7fc5105f03ddbbf65e1eb2be5d39","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NR 6 \u2013 Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI).<\/p>","resposta":3367161,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 responsabilidade do empregador fornecer ao trabalhador somente o EPI aprovado pelo sindicato nacional da categoria.","id":3367157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 responsabilidade do empregador fornecer ao trabalhador somente o EPI aprovado pelo sindicato nacional da categoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cabe ao empregado buscar orienta\u00e7\u00e3o e treinamento sobre o uso adequado, guarda e conserva\u00e7\u00e3o do EPI.","id":3367158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao empregado buscar orienta\u00e7\u00e3o e treinamento sobre o uso adequado, guarda e conserva\u00e7\u00e3o do EPI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sempre que julgar necess\u00e1rio, o sindicato nacional da categoria exigir\u00e1 amostras de EPI, identificadas com o nome do fabricante e o n\u00famero de refer\u00eancia.","id":3367159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que julgar necess\u00e1rio, o sindicato nacional da categoria exigir\u00e1 amostras de EPI, identificadas com o nome do fabricante e o n\u00famero de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete exclusivamente \u00e0 Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA) e trabalhadores usu\u00e1rios recomendar ao empregador o EPI adequado ao risco existente em determinada atividade.","id":3367160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete exclusivamente \u00e0 Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA) e trabalhadores usu\u00e1rios recomendar ao empregador o EPI adequado ao risco existente em determinada atividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entende-se como Equipamento Conjugado de Prote\u00e7\u00e3o Individual todo aquele composto por v\u00e1rios dispositivos, que o fabricante tenha associado contra um ou mais riscos que possam ocorrer simultaneamente e que sejam suscet\u00edveis de amea\u00e7ar a seguran\u00e7a e a sa\u00fade no trabalho.","id":3367161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se como Equipamento Conjugado de Prote\u00e7\u00e3o Individual todo aquele composto por v\u00e1rios dispositivos, que o fabricante tenha associado contra um ou mais riscos que possam ocorrer simultaneamente e que sejam suscet\u00edveis de amea\u00e7ar a seguran\u00e7a e a sa\u00fade no trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/963180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NR 10 \u2013 Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade.","provas":[{"id":30143,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 04:03:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":963188,"hashId":"0c201d52a3fa48c8f89ffedd4b9278ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NR 10 \u2013 Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade.<\/p>","resposta":3367201,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As empresas n\u00e3o est\u00e3o obrigadas, mas \u00e9 recomend\u00e1vel manterem esquemas unifilares atualizados das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas dos seus estabelecimentos com as especifica\u00e7\u00f5es do sistema de aterramento e demais equipamentos e dispositivos de prote\u00e7\u00e3o.","id":3367197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas n\u00e3o est\u00e3o obrigadas, mas \u00e9 recomend\u00e1vel manterem esquemas unifilares atualizados das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas dos seus estabelecimentos com as especifica\u00e7\u00f5es do sistema de aterramento e demais equipamentos e dispositivos de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em todos os servi\u00e7os executados em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas devem ser previstas e adotadas, prioritariamente, medidas de prote\u00e7\u00e3o individual aplic\u00e1veis, mediante procedimentos, \u00e0s atividades a serem desenvolvidas, de forma a garantir a seguran\u00e7a e a sa\u00fade do trabalhador.","id":3367198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todos os servi\u00e7os executados em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas devem ser previstas e adotadas, prioritariamente, medidas de prote\u00e7\u00e3o individual aplic\u00e1veis, mediante procedimentos, \u00e0s atividades a serem desenvolvidas, de forma a garantir a seguran\u00e7a e a sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O aterramento das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas deve ser executado conforme regulamenta\u00e7\u00e3o estabelecida pelos \u00f3rg\u00e3os competentes e, na aus\u00eancia desta, deve atender \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es de profissionais da localidade.","id":3367199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aterramento das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas deve ser executado conforme regulamenta\u00e7\u00e3o estabelecida pelos \u00f3rg\u00e3os competentes e, na aus\u00eancia desta, deve atender \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es de profissionais da localidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 recomend\u00e1vel que os projetos de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas especiais especifiquem dispositivos de desligamento de circuitos que possuam recursos para impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o, para sinaliza\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia com indica\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o operativa.","id":3367200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 recomend\u00e1vel que os projetos de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas especiais especifiquem dispositivos de desligamento de circuitos que possuam recursos para impedimento de reenergiza\u00e7\u00e3o, para sinaliza\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia com indica\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o operativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em todas as interven\u00e7\u00f5es em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas devem ser adotadas medidas preventivas de controle do risco el\u00e9trico e de outros riscos adicionais, mediante t\u00e9cnicas de an\u00e1lise de risco, de forma a garantir a seguran\u00e7a e a sa\u00fade no trabalho.","id":3367201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todas as interven\u00e7\u00f5es em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas devem ser adotadas medidas preventivas de controle do risco el\u00e9trico e de outros riscos adicionais, mediante t\u00e9cnicas de an\u00e1lise de risco, de forma a garantir a seguran\u00e7a e a sa\u00fade no trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/963188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":14559},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A via venosa perif\u00e9rica \u00e9 a mais comum para administra\u00e7\u00e3o dos agentes, requerendo do profissional treino e habilidade t\u00e9cnica, especialmente quando se aplicam f\u00e1rmacos vesicantes.","provas":[{"id":29495,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":14559},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":29496,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":29511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:02:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":951259,"hashId":"a2b1df58d5dbf3ad84cc332b4aeb70c8","enunciado":"A via venosa perif\u00e9rica \u00e9 a mais comum para administra\u00e7\u00e3o\r\ndos agentes, requerendo do profissional treino e habilidade\r\nt\u00e9cnica, especialmente quando se aplicam f\u00e1rmacos vesicantes.","resposta":3329912,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3329912,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3329913,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s vias de administra\u00e7\u00e3o dos agentes antineopl\u00e1sicos.","id":360420,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0s vias de administra\u00e7\u00e3o\r\ndos agentes antineopl\u00e1sicos.","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Neoplasia","oab":false,"nome":"Neoplasia","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405820,"slug":"enfermagem-neoplasia"},{"nome_clean":"Neoplasias","oab":false,"nome":"Neoplasias","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428249,"slug":"enfermagem-neoplasias"}],"slug":"enfermagem\/951259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":14559},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os principais mecanismos fisiopatol\u00f3gicos envolvidos nessa condi\u00e7\u00e3o s\u00e3o a neuropatia, a isquemia e a infec\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29495,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":14559},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":29496,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":29511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":951200,"hashId":"d6eb2f83fc24ea1bc66a69394f216a4d","enunciado":"Os principais mecanismos fisiopatol\u00f3gicos envolvidos nessa\r\ncondi\u00e7\u00e3o s\u00e3o a neuropatia, a isquemia e a infec\u00e7\u00e3o.","resposta":3329794,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3329794,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3329795,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do p\u00e9 diab\u00e9tico, julgue os itens subsequentes.","id":360406,"enunciado":"Acerca do p\u00e9 diab\u00e9tico, julgue os itens subsequentes.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/951200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Soldado PM de 2\u00aa Classe","id":16441}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a autora, as mulheres de 40, 50 anos","provas":[{"id":48983,"cargo":{"descricao":"Soldado PM de 2\u00aa Classe","id":16441},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-soldado-pm-de-2a-classe","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Soldado PM de 2\u00aa Classe - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:06:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1483667,"hashId":"995e0681586d8935ea7c34a97022f875","enunciado":"<p>Segundo a autora, as mulheres de 40, 50 anos<\/p>","resposta":5520782,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incomodam-se com a necessidade de escolher uma profiss\u00e3o.","id":5520781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incomodam-se com a necessidade de escolher uma profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deixam transparecer que abrigam um desconforto interior.","id":5520782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixam transparecer que abrigam um desconforto interior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lutam para conseguir viver bem com marido e filhos.","id":5520783,"corpo":"<p>lutam para conseguir viver bem com marido e filhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"demonstram estar satisfeitas com a vida que levam.","id":5520784,"corpo":"<p>demonstram estar satisfeitas com a vida que levam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mostram uma disposi\u00e7\u00e3o para lutar por seus direitos.","id":5520785,"corpo":"<p>mostram uma disposi\u00e7\u00e3o para lutar por seus direitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 17. A grama do vizinhoAo amadurecermos, descobrimos que a grama do vizinho n\u00e3o \u00e9 mais verde cois\u00edssima nenhuma. Estamos todos no mesmo barco. Converso com mulheres que est\u00e3o entre os 40 e 50 anos, todas com profiss\u00e3o, marido, filhos, sa\u00fade, e ainda assim elas trazem dentro delas um n\u00e3o-sei-o-qu\u00ea perturbador, algo que as incomoda, mesmo estando tudo bem. Passei minha adolesc\u00eancia com esta sensa\u00e7\u00e3o: a de que algo muito animado estava acontecendo em algum lugar para o qual eu n\u00e3o tinha convite. \u00c9 uma das caracter\u00edsticas da juventude: considerar-se deslocado e impedido de ser feliz como os outros s\u00e3o, ou aparentam ser. S\u00f3 que chega uma hora em que \u00e9 preciso deixar de ficar t\u00e3o ligada na grama do vizinho. As festas em outros apartamentos s\u00e3o fruto da nossa imagina\u00e7\u00e3o, que \u00e9 infectada por falsos holofotes e falsas not\u00edcias. Os not\u00e1veis alardeiam muito suas vit\u00f3rias, mas falam pouco das suas ang\u00fastias, n\u00e3o d\u00e3o bandeira das suas fraquezas, ent\u00e3o fica parecendo que todos est\u00e3o comemorando grandes paix\u00f5es e fortunas, quando na verdade a festa l\u00e1 fora n\u00e3o est\u00e1 t\u00e3o animada assim. Ao amadurecermos, descobrimos que a grama do vizinho n\u00e3o \u00e9 mais verde cois\u00edssima nenhuma. Estamos todos no mesmo barco, com motivos para dan\u00e7ar pela sala e tamb\u00e9m motivos para nos refugiarmos no escuro, alternadamente. S\u00f3 que os motivos para nos refugiarmos no escuro raramente s\u00e3o divulgados. Nesta era de exalta\u00e7\u00e3o de celebridades, fica dif\u00edcil mesmo achar que a vida da gente tem gra\u00e7a. Mas, tem. Paz interior, amigos leais, nossas m\u00fasicas, livros, fantasias, desilus\u00f5es e recome\u00e7os, tudo isso vale ser inclu\u00eddo na nossa biografia. Ou ser\u00e1 que \u00e9 t\u00e3o divertido passar dois dias na Ilha de Caras fotografando junto a todos os produtos dos patrocinadores? Compensa passar a vida comendo alface para ter o corpo que a profiss\u00e3o de modelo exige? Estar\u00e3o mesmo todos realizando um milh\u00e3o de coisas interessantes? Favor n\u00e3o confundir uma vida sensacional com uma vida sensacionalista. As melhores festas acontecem dentro do nosso pr\u00f3prio apartamento. (Martha Medeiros,www.refletirpararefletir.com.br\/cronicas-de-martha-medeiros\/ Adaptado. Acessado em 09.08.2018)","id":428586,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>17<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A grama do vizinho<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ao amadurecermos, descobrimos que a grama do vizinho n\u00e3o \u00e9 mais verde cois\u00edssima nenhuma. Estamos todos no mesmo barco. Converso com mulheres que est\u00e3o entre os 40 e 50 anos, todas com profiss\u00e3o, marido, filhos, sa\u00fade, e ainda assim elas trazem dentro delas um n\u00e3o-sei-o-qu\u00ea perturbador, algo que as incomoda, mesmo estando tudo bem. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Passei minha adolesc\u00eancia com esta sensa\u00e7\u00e3o: a de que algo muito animado estava acontecendo em algum lugar para o qual eu n\u00e3o tinha convite. \u00c9 uma das caracter\u00edsticas da juventude: considerar-se deslocado e impedido de ser feliz como os outros s\u00e3o, ou aparentam ser. S\u00f3 que chega uma hora em que \u00e9 preciso deixar de ficar t\u00e3o ligada na grama do vizinho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As festas em outros apartamentos s\u00e3o fruto da nossa imagina\u00e7\u00e3o, que \u00e9 infectada por falsos holofotes e falsas not\u00edcias. Os not\u00e1veis alardeiam muito suas vit\u00f3rias, mas falam pouco das suas ang\u00fastias, n\u00e3o d\u00e3o bandeira das suas fraquezas, ent\u00e3o fica parecendo que todos est\u00e3o comemorando grandes paix\u00f5es e fortunas, quando na verdade a festa l\u00e1 fora n\u00e3o est\u00e1 t\u00e3o animada assim. Ao amadurecermos, descobrimos que a grama do vizinho n\u00e3o \u00e9 mais verde cois\u00edssima nenhuma. Estamos todos no mesmo barco, com motivos para dan\u00e7ar pela sala e tamb\u00e9m motivos para nos refugiarmos no escuro, alternadamente. S\u00f3 que os motivos para nos refugiarmos no escuro raramente s\u00e3o divulgados. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nesta era de exalta\u00e7\u00e3o de celebridades, fica dif\u00edcil mesmo achar que a vida da gente tem gra\u00e7a. Mas, tem. <strong>Paz interior, amigos leais, nossas m\u00fasicas, livros, fantasias, desilus\u00f5es e recome\u00e7os, tudo isso vale ser inclu\u00eddo na nossa biografia.<\/strong> Ou ser\u00e1 que \u00e9 t\u00e3o divertido passar dois dias na Ilha de Caras fotografando junto a todos os produtos dos patrocinadores? Compensa passar a vida comendo alface para ter o corpo que a profiss\u00e3o de modelo exige? Estar\u00e3o mesmo todos realizando um milh\u00e3o de coisas interessantes? Favor n\u00e3o confundir uma vida sensacional com uma vida sensacionalista. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As melhores festas acontecem dentro do nosso pr\u00f3prio apartamento. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Martha Medeiros,www.refletirpararefletir.com.br\/cronicas-de-martha-medeiros\/ Adaptado. Acessado em 09.08.2018)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1483667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Receita","id":21020},{"descricao":"Agente Cont\u00e1bil","id":17861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito dos princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios.","provas":[{"id":50360,"cargo":{"descricao":"Agente de Receita","id":21020},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dracena-sp-2018-conscam-agente-de-receita","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Dracena - Agente de Receita - 2018"},{"id":50368,"cargo":{"descricao":"Agente Cont\u00e1bil","id":17861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dracena-sp-2018-conscam-agente-contabil","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Dracena - Agente Cont\u00e1bil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:06:28","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1520354,"hashId":"9ed3e12856f5fe1063de53f15d7bcea8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito dos princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios.<\/p>","resposta":5680318,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dado o princ\u00edpio da exclusividade, cada ente da Federa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 elaborar seu or\u00e7amento com o per\u00edodo de um exerc\u00edcio financeiro.","id":5680314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dado o princ\u00edpio da exclusividade, cada ente da Federa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 elaborar seu or\u00e7amento com o per\u00edodo de um exerc\u00edcio financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O PPA segue o princ\u00edpio da periodicidade e sua dura\u00e7\u00e3o \u00e9 delimitada em 3 anos.","id":5680315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O PPA segue o princ\u00edpio da periodicidade e sua dura\u00e7\u00e3o \u00e9 delimitada em 3 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com o princ\u00edpio do or\u00e7amento bruto, as receitas devem constar no or\u00e7amento pelos seus totais, deduzindo-se destes somente os impostos.","id":5680316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o princ\u00edpio do or\u00e7amento bruto, as receitas devem constar no or\u00e7amento pelos seus totais, deduzindo-se destes somente os impostos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dado o princ\u00edpio da totalidade, o or\u00e7amento de cada estado dever\u00e1 conter todas as receitas e despesas de seus \u00f3rg\u00e3os mantidos pelo poder p\u00fablico.","id":5680317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dado o princ\u00edpio da totalidade, o or\u00e7amento de cada estado dever\u00e1 conter todas as receitas e despesas de seus \u00f3rg\u00e3os mantidos pelo poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da especializa\u00e7\u00e3o diz que o or\u00e7amento n\u00e3o consignar\u00e1 dota\u00e7\u00f5es globais destinadas a atender indiferentemente a despesas de pessoal, material, servi\u00e7os de terceiros, transfer\u00eancias ou quaisquer outras, salvo exce\u00e7\u00f5es do art. 20 da Lei 4320\/1964 e as reservas de conting\u00eancia.","id":5680318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da especializa\u00e7\u00e3o diz que o or\u00e7amento n\u00e3o consignar\u00e1 dota\u00e7\u00f5es globais destinadas a atender indiferentemente a despesas de pessoal, material, servi\u00e7os de terceiros, transfer\u00eancias ou quaisquer outras, salvo exce\u00e7\u00f5es do art. 20 da Lei 4320\/1964 e as reservas de conting\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Unidade e Totalidade","oab":false,"nome":"Unidade e Totalidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411822,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-unidade-e-totalidade"},{"nome_clean":"Anualidade ou Periodicidade","oab":false,"nome":"Anualidade ou Periodicidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411823,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-anualidade-ou-periodicidade"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento Bruto","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento Bruto","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411824,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-bruto"},{"nome_clean":"Especifica\u00e7\u00e3o, Especializa\u00e7\u00e3o ou Discrimina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Especifica\u00e7\u00e3o, Especializa\u00e7\u00e3o ou Discrimina\u00e7\u00e3o","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411825,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-especificacao-especializacao-ou-discriminacao"},{"nome_clean":"Exclusividade","oab":false,"nome":"Exclusividade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411826,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-exclusividade"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1520354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cFutebol em Quito, Bogot\u00e1 ou La Paz automaticamente remete imagens de jogadores sem f\u00f4lego, cambaleando do jeito que podem em dire\u00e7\u00e3o ao banco de reservas para mendigar uma m\u00edsera por\u00e7\u00e3o de alento dos cilindros de oxig\u00eanio\u201d. Nesse trecho do texto \u201cO Futebol nas Alturas\u201d, retirado da p\u00e1gina do site Globoesporte.com de 15\/05\/2017, \u00e9 observada uma condi\u00e7\u00e3o muito comum a atletas brasileiros que jogam em cidades de grandes altitudes. Este fato \u00e9 devido principalmente a:","provas":[{"id":55549,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-biologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:08:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1687135,"hashId":"a0585fa800249c4a2551939d000e901d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cFutebol em Quito, Bogot\u00e1 ou La Paz automaticamente remete imagens de jogadores sem f\u00f4lego, cambaleando do jeito que podem em dire\u00e7\u00e3o ao banco de reservas para mendigar uma m\u00edsera por\u00e7\u00e3o de alento dos cilindros de oxig\u00eanio\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse trecho do texto \u201cO Futebol nas Alturas\u201d, retirado da p\u00e1gina do site Globoesporte.com de 15\/05\/2017, \u00e9 observada uma condi\u00e7\u00e3o muito comum a atletas brasileiros que jogam em cidades de grandes altitudes. Este fato \u00e9 devido principalmente a:<\/p>","resposta":6373944,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um aumento do n\u00famero de leuc\u00f3citos.","id":6373942,"corpo":"<p>Um aumento do n\u00famero de leuc\u00f3citos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma diminui\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia dos movimentos card\u00edacos.","id":6373943,"corpo":"<p>Uma diminui\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia dos movimentos card\u00edacos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um aumento do n\u00famero das hem\u00e1cias.","id":6373944,"corpo":"<p>Um aumento do n\u00famero das hem\u00e1cias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o sangu\u00ednea.","id":6373945,"corpo":"<p>Uma diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o sangu\u00ednea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma diminui\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia dos movimentos respirat\u00f3rios.","id":6373946,"corpo":"<p>Uma diminui\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia dos movimentos respirat\u00f3rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"}],"slug":"biologia\/1687135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de Procedimento Licitat\u00f3rio, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo. I. Em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, como crit\u00e9rio de desempate, ser\u00e1 assegurada prefer\u00eancia, sucessivamente, aos bens e servi\u00e7os: produzidos ou prestados por empresas brasileiras; produzidos ou prestados por empresas que invistam em pesquisa e no desenvolvimento de tecnologia no Pa\u00eds; produzidos no Pa\u00eds; produzidos ou prestados por empresas que comprovem cumprimento de reserva de cargos prevista em lei para pessoa com defici\u00eancia ou para reabilitado da Previd\u00eancia Social e que atendam \u00e0s regras de acessibilidade previstas na legisla\u00e7\u00e3o. II. Para os fins da Lei Federal n\u00ba 8.666\/93, considera-se \u201cAdministra\u00e7\u00e3o\u201d como a administra\u00e7\u00e3o direta e indireta da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, abrangendo inclusive as entidades com personalidade jur\u00eddica de direito privado sob controle do poder p\u00fablico e das funda\u00e7\u00f5es por ele institu\u00eddas ou mantidas. III. As licita\u00e7\u00f5es para a execu\u00e7\u00e3o de obras e para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os obedecer\u00e3o, em particular, \u00e0 seguinte sequ\u00eancia: projeto b\u00e1sico; projeto executivo e execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os. IV. As obras e os servi\u00e7os somente poder\u00e3o ser licitados quando: houver projeto b\u00e1sico aprovado pela autoridade competente e dispon\u00edvel para exame dos interessados em participar do processo licitat\u00f3rio; existir or\u00e7amento detalhado em planilhas que expressem a composi\u00e7\u00e3o de todos os seus custos unit\u00e1rios; houver previs\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios que assegurem o pagamento das obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de obras ou servi\u00e7os a serem executadas no exerc\u00edcio financeiro em curso, de acordo com o respectivo cronograma; o produto dela esperado estiver contemplado nas metas estabelecidas no Plano Plurianual de que trata o art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, quando for o caso. As proposi\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o contidas em","provas":[{"id":66701,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararema-sp-2018-consesp-concursos-contador-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Guararema - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 05:19:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2068547,"hashId":"6e73595e5efd4fce3aada9640da50c18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de Procedimento Licitat\u00f3rio, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, como crit\u00e9rio de desempate, ser\u00e1 assegurada prefer\u00eancia, sucessivamente, aos bens e servi\u00e7os: produzidos ou prestados por empresas brasileiras; produzidos ou prestados por empresas que invistam em pesquisa e no desenvolvimento de tecnologia no Pa\u00eds; produzidos no Pa\u00eds; produzidos ou prestados por empresas que comprovem cumprimento de reserva de cargos prevista em lei para pessoa com defici\u00eancia ou para reabilitado da Previd\u00eancia Social e que atendam \u00e0s regras de acessibilidade previstas na legisla\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para os fins da Lei Federal n\u00ba 8.666\/93, considera-se \u201cAdministra\u00e7\u00e3o\u201d como a administra\u00e7\u00e3o direta e indireta da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, abrangendo inclusive as entidades com personalidade jur\u00eddica de direito privado sob controle do poder p\u00fablico e das funda\u00e7\u00f5es por ele institu\u00eddas ou mantidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As licita\u00e7\u00f5es para a execu\u00e7\u00e3o de obras e para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os obedecer\u00e3o, em particular, \u00e0 seguinte sequ\u00eancia: projeto b\u00e1sico; projeto executivo e execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As obras e os servi\u00e7os somente poder\u00e3o ser licitados quando: houver projeto b\u00e1sico aprovado pela autoridade competente e dispon\u00edvel para exame dos interessados em participar do processo licitat\u00f3rio; existir or\u00e7amento detalhado em planilhas que expressem a composi\u00e7\u00e3o de todos os seus custos unit\u00e1rios; houver previs\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios que assegurem o pagamento das obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de obras ou servi\u00e7os a serem executadas no exerc\u00edcio financeiro em curso, de acordo com o respectivo cronograma; o produto dela esperado estiver contemplado nas metas estabelecidas no Plano Plurianual de que trata o art. 165 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, quando for o caso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As proposi\u00e7\u00f5es <u>corretas<\/u> est\u00e3o contidas em<\/p>","resposta":8079186,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8079184,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":8079185,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":8079186,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8079187,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Regina Leite Garcia, no livro Revisitando a Pr\u00e9-Escola, sustenta que: \u201cPara que um sujeito se capacite a ler criticamente a realidade (a\u00e7\u00e3o dos homens sobre\/com outros homens), \u00e9 necess\u00e1rio dominar conhecimentos indispens\u00e1veis \u00e0 an\u00e1lise (o conhecimento historicamente produzido, a que denominamos Ci\u00eancia); \u00e9 necess\u00e1rio ter desenvolvido a capacidade de, a partir da cr\u00edtica, criar novas possibilidades de enfrentamento dos problemas que a natureza, a sociedade e os homens colocam, \u00e9 necess\u00e1rio ainda ter desenvolvido a capacidade de argumenta\u00e7\u00e3o e de persuas\u00e3o, para que suas propostas sejam compreendidas e aceitas por um n\u00famero significativo de pessoas, no sentido de que possam se constituir em projetos alternativos de","provas":[{"id":66729,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararema-sp-2018-consesp-concursos-professor-area-educacao-infantil-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Guararema - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 05:19:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2068596,"hashId":"56b00d263dba47f10873b342bf28ae3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Regina Leite Garcia, no livro <em>Revisitando a Pr\u00e9-Escola,<\/em> sustenta que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cPara que um sujeito se capacite a ler criticamente a realidade (a\u00e7\u00e3o dos homens sobre\/com outros homens), \u00e9 necess\u00e1rio dominar conhecimentos indispens\u00e1veis \u00e0 an\u00e1lise (o conhecimento historicamente produzido, a que denominamos Ci\u00eancia); \u00e9 necess\u00e1rio ter desenvolvido a capacidade de, a partir da cr\u00edtica, criar novas possibilidades de enfrentamento dos problemas que a natureza, a sociedade e os homens colocam, \u00e9 necess\u00e1rio ainda ter desenvolvido a capacidade de argumenta\u00e7\u00e3o e de persuas\u00e3o, para que suas propostas sejam compreendidas e aceitas por um n\u00famero significativo de pessoas, no sentido de que possam se constituir em projetos alternativos de<\/p>","resposta":8079381,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fam\u00edlia.\u201d","id":8079380,"corpo":"<p>fam\u00edlia.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sociedade.\u201d","id":8079381,"corpo":"<p>sociedade.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escola.\u201d","id":8079382,"corpo":"<p>escola.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pol\u00edtica.\u201d","id":8079383,"corpo":"<p>pol\u00edtica.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Jussara Hoffmann, no livro Avalia\u00e7\u00e3o na Pr\u00e9-Escola, \u201cA partir de propostas pedag\u00f3gicas \u2018preparat\u00f3rias\u2019, surgem instrumentos sofisticados de avalia\u00e7\u00e3o, muitos deles envolvendo exig\u00eancias absurdas, como \u201canalisar as caracter\u00edsticas dos diferentes grupos de animais\u2019, \u2018desenhar o corpo humano com detalhes\u2019, \u2018classificar as cores prim\u00e1rias, secund\u00e1rias e neutras\u2019. O reflexo da fun\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria, na pr\u00e1tica avaliativa, \u00e9 t\u00e3o forte que raras institui\u00e7\u00f5es, mesmo as que atendem as popula\u00e7\u00f5es mais pobres, deixam de elaborar alguma forma de registro de avalia\u00e7\u00e3o e entreg\u00e1-lo \u00e0s fam\u00edlias no \u00faltimo n\u00edvel da pr\u00e9-escola. Essas \u2018senten\u00e7as\u2019 proferidas pelos professores assumem um car\u00e1ter decisivo nas possibilidades da crian\u00e7a ter","provas":[{"id":66729,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararema-sp-2018-consesp-concursos-professor-area-educacao-infantil-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Guararema - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 05:19:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2068598,"hashId":"193ba87168487f296c1dc450b0d6ba94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Jussara Hoffmann, no livro <em>Avalia\u00e7\u00e3o na Pr\u00e9-Escola,<\/em> \u201cA partir de propostas pedag\u00f3gicas \u2018preparat\u00f3rias\u2019, surgem instrumentos sofisticados de avalia\u00e7\u00e3o, muitos deles envolvendo exig\u00eancias absurdas, como \u201canalisar as caracter\u00edsticas dos diferentes grupos de animais\u2019, \u2018desenhar o corpo humano com detalhes\u2019, \u2018classificar as cores prim\u00e1rias, secund\u00e1rias e neutras\u2019. O reflexo da fun\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria, na pr\u00e1tica avaliativa, \u00e9 t\u00e3o forte que raras institui\u00e7\u00f5es, mesmo as que atendem as popula\u00e7\u00f5es mais pobres, deixam de elaborar alguma forma de registro de avalia\u00e7\u00e3o e entreg\u00e1-lo \u00e0s fam\u00edlias no \u00faltimo n\u00edvel da pr\u00e9-escola. Essas \u2018senten\u00e7as\u2019 proferidas pelos professores assumem um car\u00e1ter decisivo nas possibilidades da crian\u00e7a ter<\/p>","resposta":8079389,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"problemas de aprendizagem.\u201d","id":8079388,"corpo":"<p>problemas de aprendizagem.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sucesso na escola.\u201d","id":8079389,"corpo":"<p>sucesso na escola.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acesso \u00e0s avalia\u00e7\u00f5es mais sofisticadas.\u201d","id":8079390,"corpo":"<p>acesso \u00e0s avalia\u00e7\u00f5es mais sofisticadas.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acompanhamento familiar na escola.\u201d","id":8079391,"corpo":"<p>acompanhamento familiar na escola.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 8.666\/93, pode-se afirmar que as compras da administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica obedecer\u00e3o aos seguintes quesitos:","provas":[{"id":66701,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararema-sp-2018-consesp-concursos-contador-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Guararema - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 05:19:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2068544,"hashId":"ef4f211685a8c84d7ce8f592eb0eb2cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 8.666\/93, pode-se afirmar que as compras da administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica obedecer\u00e3o aos seguintes quesitos:<\/p>","resposta":8079175,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de pre\u00e7os registrados obriga a Administra\u00e7\u00e3o a firmar as contrata\u00e7\u00f5es que deles poder\u00e3o advir, ficando-lhe facultada a utiliza\u00e7\u00e3o de outros meios, respeitada a legisla\u00e7\u00e3o relativa \u00e0s licita\u00e7\u00f5es, sendo assegurado ao benefici\u00e1rio do registro prefer\u00eancia em igualdade de condi\u00e7\u00f5es. O sistema de controle originado no quadro geral de pre\u00e7os, quando poss\u00edvel, dever\u00e1 ser informatizado. Qualquer cidad\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para impugnar pre\u00e7o constante do quadro geral em raz\u00e3o de incompatibilidade desse com o pre\u00e7o vigente no mercado. Nas compras dever\u00e1 ser observada, ainda, a especifica\u00e7\u00e3o completa do bem a ser adquirido sem indica\u00e7\u00e3o de marca; a defini\u00e7\u00e3o das unidades e das quantidades a serem adquiridas em fun\u00e7\u00e3o do consumo e utiliza\u00e7\u00e3o prov\u00e1veis, cuja estimativa ser\u00e1 obtida, sempre que poss\u00edvel, mediante adequadas t\u00e9cnicas quantitativas de estima\u00e7\u00e3o; as condi\u00e7\u00f5es de guarda e armazenamento que n\u00e3o permitam a deteriora\u00e7\u00e3o do material.","id":8079172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exist\u00eancia de pre\u00e7os registrados obriga a Administra\u00e7\u00e3o a firmar as contrata\u00e7\u00f5es que deles poder\u00e3o advir, ficando-lhe facultada a utiliza\u00e7\u00e3o de outros meios, respeitada a legisla\u00e7\u00e3o relativa \u00e0s licita\u00e7\u00f5es, sendo assegurado ao benefici\u00e1rio do registro prefer\u00eancia em igualdade de condi\u00e7\u00f5es. O sistema de controle originado no quadro geral de pre\u00e7os, quando poss\u00edvel, dever\u00e1 ser informatizado. Qualquer cidad\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para impugnar pre\u00e7o constante do quadro geral em raz\u00e3o de incompatibilidade desse com o pre\u00e7o vigente no mercado. Nas compras dever\u00e1 ser observada, ainda, a especifica\u00e7\u00e3o completa do bem a ser adquirido sem indica\u00e7\u00e3o de marca; a defini\u00e7\u00e3o das unidades e das quantidades a serem adquiridas em fun\u00e7\u00e3o do consumo e utiliza\u00e7\u00e3o prov\u00e1veis, cuja estimativa ser\u00e1 obtida, sempre que poss\u00edvel, mediante adequadas t\u00e9cnicas quantitativas de estima\u00e7\u00e3o; as condi\u00e7\u00f5es de guarda e armazenamento que n\u00e3o permitam a deteriora\u00e7\u00e3o do material.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de pre\u00e7os registrados obriga a Administra\u00e7\u00e3o a firmar as contrata\u00e7\u00f5es que deles poder\u00e3o advir, ficando-lhe facultada a utiliza\u00e7\u00e3o de outros meios, respeitada a legisla\u00e7\u00e3o relativa \u00e0s licita\u00e7\u00f5es, sendo assegurado ao benefici\u00e1rio do registro prefer\u00eancia em igualdade de condi\u00e7\u00f5es. O sistema de controle originado no quadro geral de pre\u00e7os, quando poss\u00edvel, dever\u00e1 ser informatizado. Qualquer cidad\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para impugnar pre\u00e7o constante do quadro geral em raz\u00e3o de incompatibilidade desse com o pre\u00e7o vigente no mercado. Nas compras dever\u00e1 ser observada, ainda, a especifica\u00e7\u00e3o completa do bem a ser adquirido com indica\u00e7\u00e3o de marca; a defini\u00e7\u00e3o das unidades e das quantidades a serem adquiridas em fun\u00e7\u00e3o do consumo e utiliza\u00e7\u00e3o prov\u00e1veis, cuja estimativa ser\u00e1 obtida, sempre que poss\u00edvel, mediante adequadas t\u00e9cnicas quantitativas de estima\u00e7\u00e3o; as condi\u00e7\u00f5es de guarda e armazenamento que n\u00e3o permitam a deteriora\u00e7\u00e3o do material.","id":8079173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exist\u00eancia de pre\u00e7os registrados obriga a Administra\u00e7\u00e3o a firmar as contrata\u00e7\u00f5es que deles poder\u00e3o advir, ficando-lhe facultada a utiliza\u00e7\u00e3o de outros meios, respeitada a legisla\u00e7\u00e3o relativa \u00e0s licita\u00e7\u00f5es, sendo assegurado ao benefici\u00e1rio do registro prefer\u00eancia em igualdade de condi\u00e7\u00f5es. O sistema de controle originado no quadro geral de pre\u00e7os, quando poss\u00edvel, dever\u00e1 ser informatizado. Qualquer cidad\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para impugnar pre\u00e7o constante do quadro geral em raz\u00e3o de incompatibilidade desse com o pre\u00e7o vigente no mercado. Nas compras dever\u00e1 ser observada, ainda, a especifica\u00e7\u00e3o completa do bem a ser adquirido com indica\u00e7\u00e3o de marca; a defini\u00e7\u00e3o das unidades e das quantidades a serem adquiridas em fun\u00e7\u00e3o do consumo e utiliza\u00e7\u00e3o prov\u00e1veis, cuja estimativa ser\u00e1 obtida, sempre que poss\u00edvel, mediante adequadas t\u00e9cnicas quantitativas de estima\u00e7\u00e3o; as condi\u00e7\u00f5es de guarda e armazenamento que n\u00e3o permitam a deteriora\u00e7\u00e3o do material.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nenhuma compra ser\u00e1 feita sem a adequada caracteriza\u00e7\u00e3o de seu objeto e indica\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios para seu pagamento, sob pena de nulidade do ato e responsabilidade de quem lhe tiver dado causa. As compras, sempre que poss\u00edvel, dever\u00e3o atender ao princ\u00edpio da padroniza\u00e7\u00e3o, que imponha compatibilidade de especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e de desempenho, observadas, quando for o caso, as condi\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia t\u00e9cnica e garantia oferecidas; ser processadas atrav\u00e9s de sistema de registro de pre\u00e7os; submeter-se \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o e pagamento semelhantes \u00e0s do setor p\u00fablico; ser subdivididas em tantas parcelas quantas necess\u00e1rias para aproveitar as peculiaridades do mercado, visando economicidade; balizar-se pelos pre\u00e7os praticados no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o Privada. O registro de pre\u00e7os ser\u00e1 precedido de ampla pesquisa de mercado. Os pre\u00e7os registrados ser\u00e3o publicados trimestralmente para orienta\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o, na imprensa oficial. O sistema de registro de pre\u00e7os ser\u00e1 regulamentado por decreto, atendidas as peculiaridades regionais, observadas as seguintes condi\u00e7\u00f5es: sele\u00e7\u00e3o feita mediante concorr\u00eancia; estipula\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do sistema de controle e atualiza\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os registrados; validade do registro n\u00e3o superior a um ano.","id":8079174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma compra ser\u00e1 feita sem a adequada caracteriza\u00e7\u00e3o de seu objeto e indica\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios para seu pagamento, sob pena de nulidade do ato e responsabilidade de quem lhe tiver dado causa. As compras, sempre que poss\u00edvel, dever\u00e3o atender ao princ\u00edpio da padroniza\u00e7\u00e3o, que imponha compatibilidade de especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e de desempenho, observadas, quando for o caso, as condi\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia t\u00e9cnica e garantia oferecidas; ser processadas atrav\u00e9s de sistema de registro de pre\u00e7os; submeter-se \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o e pagamento semelhantes \u00e0s do setor p\u00fablico; ser subdivididas em tantas parcelas quantas necess\u00e1rias para aproveitar as peculiaridades do mercado, visando economicidade; balizar-se pelos pre\u00e7os praticados no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o Privada. O registro de pre\u00e7os ser\u00e1 precedido de ampla pesquisa de mercado. Os pre\u00e7os registrados ser\u00e3o publicados trimestralmente para orienta\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o, na imprensa oficial. O sistema de registro de pre\u00e7os ser\u00e1 regulamentado por decreto, atendidas as peculiaridades regionais, observadas as seguintes condi\u00e7\u00f5es: sele\u00e7\u00e3o feita mediante concorr\u00eancia; estipula\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do sistema de controle e atualiza\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os registrados; validade do registro n\u00e3o superior a um ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma compra ser\u00e1 feita sem a adequada caracteriza\u00e7\u00e3o de seu objeto e indica\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios para seu pagamento, sob pena de nulidade do ato e responsabilidade de quem lhe tiver dado causa. As compras, sempre que poss\u00edvel, dever\u00e3o atender ao princ\u00edpio da padroniza\u00e7\u00e3o, que imponha compatibilidade de especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e de desempenho, observadas, quando for o caso, as condi\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia t\u00e9cnica e garantia oferecidas; ser processadas atrav\u00e9s de sistema de registro de pre\u00e7os; submeter-se \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o e pagamento semelhantes \u00e0s do setor privado; ser subdivididas em tantas parcelas quantas necess\u00e1rias para aproveitar as peculiaridades do mercado, visando economicidade; balizar-se pelos pre\u00e7os praticados no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. O registro de pre\u00e7os ser\u00e1 precedido de ampla pesquisa de mercado. Os pre\u00e7os registrados ser\u00e3o publicados trimestralmente para orienta\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o, na imprensa oficial. O sistema de registro de pre\u00e7os ser\u00e1 regulamentado por decreto, atendidas as peculiaridades regionais, observadas as seguintes condi\u00e7\u00f5es: sele\u00e7\u00e3o feita mediante concorr\u00eancia; estipula\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do sistema de controle e atualiza\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os registrados; validade do registro n\u00e3o superior a um ano.","id":8079175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma compra ser\u00e1 feita sem a adequada caracteriza\u00e7\u00e3o de seu objeto e indica\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios para seu pagamento, sob pena de nulidade do ato e responsabilidade de quem lhe tiver dado causa. As compras, sempre que poss\u00edvel, dever\u00e3o atender ao princ\u00edpio da padroniza\u00e7\u00e3o, que imponha compatibilidade de especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e de desempenho, observadas, quando for o caso, as condi\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia t\u00e9cnica e garantia oferecidas; ser processadas atrav\u00e9s de sistema de registro de pre\u00e7os; submeter-se \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o e pagamento semelhantes \u00e0s do setor privado; ser subdivididas em tantas parcelas quantas necess\u00e1rias para aproveitar as peculiaridades do mercado, visando economicidade; balizar-se pelos pre\u00e7os praticados no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. O registro de pre\u00e7os ser\u00e1 precedido de ampla pesquisa de mercado. Os pre\u00e7os registrados ser\u00e3o publicados trimestralmente para orienta\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o, na imprensa oficial. O sistema de registro de pre\u00e7os ser\u00e1 regulamentado por decreto, atendidas as peculiaridades regionais, observadas as seguintes condi\u00e7\u00f5es: sele\u00e7\u00e3o feita mediante concorr\u00eancia; estipula\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do sistema de controle e atualiza\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os registrados; validade do registro n\u00e3o superior a um ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o m\u00e1ximo divisor comum dos n\u00fameros 337, 350, 435 e 485?","provas":[{"id":66733,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guararema-sp-2018-consesp-concursos-tecnico-em-farmacia-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Guararema - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 05:18:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2068525,"hashId":"ea76a3b303823b214e063b2403bf11c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o m\u00e1ximo divisor comum dos n\u00fameros 337, 350, 435 e 485?<\/p>","resposta":8079096,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":8079096,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5","id":8079097,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13","id":8079098,"corpo":"<p>13<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"26","id":8079099,"corpo":"<p>26<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"M\u00e1ximo Divisor Comum (MDC)","oab":false,"nome":"M\u00e1ximo Divisor Comum (MDC)","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408656,"slug":"matematica-maximo-divisor-comum-mdc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Imagine que 5 l\u00e2mpadas piscaram juntas ao serem ligadas. Ap\u00f3s isso, cada l\u00e2mpada pisca em um intervalo de tempo regular. Os intervalos de tempo, expressos em minutos, em que cada l\u00e2mpada pisca, est\u00e3o expressos abaixo: 29 \u2013 65 \u2013 36 \u2013 21 \u2013 12 Ap\u00f3s quantos minutos, essas l\u00e2mpadas piscar\u00e3o juntas novamente?","provas":[{"id":66733,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guararema-sp-2018-consesp-concursos-tecnico-em-farmacia-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Guararema - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 05:18:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2068518,"hashId":"974ec90b8ae28adfb2121a766fcd993c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Imagine que 5 l\u00e2mpadas piscaram juntas ao serem ligadas. Ap\u00f3s isso, cada l\u00e2mpada pisca em um intervalo de tempo regular. Os intervalos de tempo, expressos em minutos, em que cada l\u00e2mpada pisca, est\u00e3o expressos abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">29 \u2013 65 \u2013 36 \u2013 21 \u2013 12 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s quantos minutos, essas l\u00e2mpadas piscar\u00e3o juntas novamente?<\/p>","resposta":8079069,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"487202","id":8079068,"corpo":"<p>487202<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"475020","id":8079069,"corpo":"<p>475020<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"365401","id":8079070,"corpo":"<p>365401<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"289803","id":8079071,"corpo":"<p>289803<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"},{"nome_clean":"M\u00ednimo M\u00faltiplo Comum (MMC)","oab":false,"nome":"M\u00ednimo M\u00faltiplo Comum (MMC)","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408655,"slug":"matematica-minimo-multiplo-comum-mmc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}