{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":8512,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":22674},{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22675},{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":22677},{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":22678},{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Geografia","id":22679},{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea F\u00edsica","id":22680},{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Filosofia","id":22681},{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Artes","id":22688}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 7, DE 14 DE DEZEMBRO DE 2010, que fixa as Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino Fundamental de 9 anos, prev\u00ea em seus fundamentos, a educa\u00e7\u00e3o de qualidade, como um direito fundamental, caraterizada por ser: relevante, pertinente e equitativa. A relev\u00e2ncia reporta-se \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de aprendizagens significativas do ponto de vista das exig\u00eancias sociais e de desenvolvimento pessoal. A pertin\u00eancia refere-se \u00e0 possibilidade de atender \u00e0s necessidades e \u00e0s caracter\u00edsticas dos estudantes de diversos contextos sociais e culturais e com diferentes capacidades e interesses. A equidade refere-se:","provas":[{"id":57744,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":22674},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-quimica","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2018"},{"id":57745,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22675},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-matematica","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":57747,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":22677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-ingles-o-acesso-ao-gabarito-preliminar-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"},{"id":57748,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":22678},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-historia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":57749,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Geografia","id":22679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-geografia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Geografia - 2018"},{"id":57750,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea F\u00edsica","id":22680},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-fisica-o-acesso-ao-gabarito-preliminar-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea F\u00edsica - 2018"},{"id":57751,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Filosofia","id":22681},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-filosofia-o-acesso-ao-gabarito-preliminar-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Filosofia - 2018"},{"id":57758,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Artes","id":22688},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-artes","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1739530,"hashId":"cb9f2e63e424601e4214a9e54849d6da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 7, DE 14 DE DEZEMBRO DE 2010, que fixa as Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino Fundamental de 9 anos, prev\u00ea em seus fundamentos, a educa\u00e7\u00e3o de qualidade, como um direito fundamental, caraterizada por ser: relevante, pertinente e equitativa. A relev\u00e2ncia reporta-se \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de aprendizagens significativas do ponto de vista das exig\u00eancias sociais e de desenvolvimento pessoal. A pertin\u00eancia refere-se \u00e0 possibilidade de atender \u00e0s necessidades e \u00e0s caracter\u00edsticas dos estudantes de diversos contextos sociais e culturais e com diferentes capacidades e interesses. A equidade refere-se:<\/p>","resposta":6611789,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tratar de forma diferenciada o que se apresenta como desigual no ponto de partida, com vistas a obter desenvolvimento e aprendizagens equipar\u00e1veis, assegurando a todos a igualdade de direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.","id":6611789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tratar de forma diferenciada o que se apresenta como desigual no ponto de partida, com vistas a obter desenvolvimento e aprendizagens equipar\u00e1veis, assegurando a todos a igualdade de direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A garantir a todos a oferta do Ensino Fundamental p\u00fablico, gratuito e de qualidade, sem requisito de sele\u00e7\u00e3o, assim como os benef\u00edcios de uma forma\u00e7\u00e3o comum, independentemente da grande diversidade da popula\u00e7\u00e3o escolar.","id":6611790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A garantir a todos a oferta do Ensino Fundamental p\u00fablico, gratuito e de qualidade, sem requisito de sele\u00e7\u00e3o, assim como os benef\u00edcios de uma forma\u00e7\u00e3o comum, independentemente da grande diversidade da popula\u00e7\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A assegurar a cada um e a todos o acesso ao conhecimento e aos elementos da cultura imprescind\u00edveis para o seu desenvolvimento pessoal e para a vida em sociedade, assim como os benef\u00edcios de uma forma\u00e7\u00e3o comum.","id":6611791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assegurar a cada um e a todos o acesso ao conhecimento e aos elementos da cultura imprescind\u00edveis para o seu desenvolvimento pessoal e para a vida em sociedade, assim como os benef\u00edcios de uma forma\u00e7\u00e3o comum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A tratar de forma igual o que se apresenta de forma diferente, reconhecendo o direito \u00e0 diferen\u00e7a, sendo ela mesma tamb\u00e9m um direito social, e possibilitar a forma\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 e o usufruto dos bens sociais e culturais.","id":6611792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tratar de forma igual o que se apresenta de forma diferente, reconhecendo o direito \u00e0 diferen\u00e7a, sendo ela mesma tamb\u00e9m um direito social, e possibilitar a forma\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 e o usufruto dos bens sociais e culturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao compromisso com a promo\u00e7\u00e3o do bem de todos, contribuindo para combater e eliminar quaisquer manifesta\u00e7\u00f5es de preconceito de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o.","id":6611793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao compromisso com a promo\u00e7\u00e3o do bem de todos, contribuindo para combater e eliminar quaisquer manifesta\u00e7\u00f5es de preconceito de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425877,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-do-ensino-fundamental-de-9-anos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Goi\u00e1s","sigla":"CRMV GO","id":1486,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.112\/1990 sobre provimento de cargos p\u00fablicos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57557,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Goi\u00e1s","sigla":"CRMV GO","id":1486,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-go-go-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV GO - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1739548,"hashId":"3fa26fc665c138c1d6838dfeea3e678f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.112\/1990 sobre provimento de cargos p\u00fablicos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6611881,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A referida Lei estabelece aptid\u00e3o f\u00edsica e idade m\u00ednima de dezesseis anos como requisitos para investidura em cargo p\u00fablico.","id":6611879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A referida Lei estabelece aptid\u00e3o f\u00edsica e idade m\u00ednima de dezesseis anos como requisitos para investidura em cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma das formas de provimento dos cargos p\u00fablicos \u00e9 a reintegra\u00e7\u00e3o, que ocorre quando o servidor p\u00fablico aposentado retorna \u00e0 atividade.","id":6611880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das formas de provimento dos cargos p\u00fablicos \u00e9 a reintegra\u00e7\u00e3o, que ocorre quando o servidor p\u00fablico aposentado retorna \u00e0 atividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o para cargo de carreira depende de pr\u00e9via habilita\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos.","id":6611881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nomea\u00e7\u00e3o para cargo de carreira depende de pr\u00e9via habilita\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O aludido diploma legal estabelece formas de provimento em cargos p\u00fablicos, entre as quais a transfer\u00eancia e a ascens\u00e3o.","id":6611882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aludido diploma legal estabelece formas de provimento em cargos p\u00fablicos, entre as quais a transfer\u00eancia e a ascens\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Lei reserva at\u00e9 10% das vagas oferecidas em concurso p\u00fablico a candidatos portadores de defici\u00eancia.","id":6611883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei reserva at\u00e9 10% das vagas oferecidas em concurso p\u00fablico a candidatos portadores de defici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":22674}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As subst\u00e2ncias qu\u00edmicas s\u00e3o didaticamente agrupadas em fun\u00e7\u00f5es, de acordo com suas propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas. No entanto, ao passo do que \u00e9 transmitido, via de regra, no ensino m\u00e9dio, estes agrupamentos n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o r\u00edgidos. Com isso, uma subst\u00e2ncia classificada como base em uma rea\u00e7\u00e3o pode agir como \u00e1cido em outra, a depender da teoria \u00e1cido\/base empregada. Diante disso, analise as alternativas a seguir e assinale aquela que apresenta uma afirma\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":57744,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":22674},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-quimica","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1739570,"hashId":"f79543fa28ee17c60b2c7ae365f1ee1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As subst\u00e2ncias qu\u00edmicas s\u00e3o didaticamente agrupadas em fun\u00e7\u00f5es, de acordo com suas propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas. No entanto, ao passo do que \u00e9 transmitido, via de regra, no ensino m\u00e9dio, estes agrupamentos n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o r\u00edgidos. Com isso, uma subst\u00e2ncia classificada como base em uma rea\u00e7\u00e3o pode agir como \u00e1cido em outra, a depender da teoria \u00e1cido\/base empregada. Diante disso, analise as alternativas a seguir e assinale aquela que apresenta uma afirma\u00e7\u00e3o <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6611992,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma solu\u00e7\u00e3o aquosa do sal cloreto de am\u00f4nio apresenta pH &gt; 7, a 25 \u00baC.","id":6611989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma solu\u00e7\u00e3o aquosa do sal cloreto de am\u00f4nio apresenta pH &gt; 7, a 25 \u00baC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pela teoria \u00e1cido\/base de Lewis, \u00e1cido \u00e9 uma subst\u00e2ncia que sofre oxida\u00e7\u00e3o em uma ra\u00e7\u00e3o redox.","id":6611990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela teoria \u00e1cido\/base de Lewis, \u00e1cido \u00e9 uma subst\u00e2ncia que sofre oxida\u00e7\u00e3o em uma ra\u00e7\u00e3o redox.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Segundo Bronsted\/Lowry, a \u00e1gua deve ser classificada como \u00e1cido na rea\u00e7\u00e3o com cianeto de hidrog\u00eanio.","id":6611991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Segundo Bronsted\/Lowry, a \u00e1gua deve ser classificada como \u00e1cido na rea\u00e7\u00e3o com cianeto de hidrog\u00eanio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A adi\u00e7\u00e3o de oxalato de s\u00f3dio \u00e0 \u00e1gua faz este solvente atuar como \u00e1cido, segundo a teoria \u00e1cido\/base de Bronsted\/Lowry. ","id":6611992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A adi\u00e7\u00e3o de oxalato de s\u00f3dio \u00e0 \u00e1gua faz este solvente atuar como \u00e1cido, segundo a teoria \u00e1cido\/base de Bronsted\/Lowry. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O cloreto de alum\u00ednio \u00e9 um \u00e1cido forte de acordo com a teoria \u00e1cido\/base de Arrhenius.","id":6611993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cloreto de alum\u00ednio \u00e9 um \u00e1cido forte de acordo com a teoria \u00e1cido\/base de Arrhenius.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Sistemas de equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Sistemas de equil\u00edbrio","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400888,"slug":"quimica-sistemas-de-equilibrio"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"nome_clean":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas: dissocia\u00e7\u00e3o i\u00f4nica e ioniza\u00e7\u00e3o, conceitos de \u00e1cido-base","oab":false,"nome":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas: dissocia\u00e7\u00e3o i\u00f4nica e ioniza\u00e7\u00e3o, conceitos de \u00e1cido-base","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417283,"slug":"quimica-substancias-inorganicas-dissociacao-ionica-e-ionizacao-conceitos-de-acido-base"},{"nome_clean":"Sistemas Homog\u00eaneos: Equil\u00edbrio Qu\u00edmico na \u00c1gua: pH e pOH, Indicadores \u00c1cido-Base, Solu\u00e7\u00e3o Tamp\u00e3o.","oab":false,"nome":"Sistemas Homog\u00eaneos: Equil\u00edbrio Qu\u00edmico na \u00c1gua: pH e pOH, Indicadores \u00c1cido-Base, Solu\u00e7\u00e3o Tamp\u00e3o.","pai":400888,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417318,"slug":"quimica-sistemas-homogeneos-equilibrio-quimico-na-agua-ph-e-poh-indicadores-acido-base-solucao-tampao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22675}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema linear \u23a9\u23aa\u23a8\u23aa\u23a7\u200b2x+2y+z=9x\u22123y\u22122z=\u221273x\u2212y\u2212z=2\u200b ","provas":[{"id":57745,"cargo":{"descricao":"Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22675},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Piau\u00ed","sigla":"SEDUC PI","id":943,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-professor-temporario-area-matematica","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SEDUC PI - Professor Tempor\u00e1rio - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1739673,"hashId":"0dc5440a3c9e64f788973963bd0c5793","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema linear <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left\\{\\begin{matrix} 2x+2y+z=9 \\\\ x-3y-2z=-7 \\\\ 3x-y-z=2 \\end{matrix} \\right.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.60004em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05002em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.49999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a9<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.20499em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.15001em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.00501em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23aa<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.30002em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.15em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.04398em;\">z<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">9<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.04398em;\">z<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.04398em;\">z<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","resposta":6612505,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Admite solu\u00e7\u00e3o \u00fanica.","id":6612504,"corpo":"<p>Admite solu\u00e7\u00e3o \u00fanica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Admite infinitas solu\u00e7\u00f5es.","id":6612505,"corpo":"<p>Admite infinitas solu\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o admite solu\u00e7\u00e3o. ","id":6612506,"corpo":"<p>N\u00e3o admite solu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as solu\u00e7\u00f5es s\u00e3o formadas por n\u00fameros inteiros.","id":6612507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as solu\u00e7\u00f5es s\u00e3o formadas por n\u00fameros inteiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das respostas anteriores.","id":6612508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das respostas anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistemas Lineares","oab":false,"nome":"Sistemas Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403903,"slug":"matematica-sistemas-lineares"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408828,"slug":"matematica-solucao-de-um-sistema-linear"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A preserva\u00e7\u00e3o digital \u00e9 um conjunto de medidas adotadas para garantir exclusivamente a preserva\u00e7\u00e3o l\u00f3gica dos documentos digitais, buscando realizar a convers\u00e3o dos formatos originais em novos formatos, pela quest\u00e3o da obsolesc\u00eancia.","provas":[{"id":61470,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unir-2018-instituto-aocp-arquivista-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1872711,"hashId":"3a5a2c1f2f4e9a9650877a9f11d501eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A preserva\u00e7\u00e3o digital \u00e9 um conjunto de medidas adotadas para garantir exclusivamente a preserva\u00e7\u00e3o l\u00f3gica dos documentos digitais, buscando realizar a convers\u00e3o dos formatos originais em novos formatos, pela quest\u00e3o da obsolesc\u00eancia.<\/p>","resposta":7207753,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7207752,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7207753,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o aumento da produ\u00e7\u00e3o documental em ambientes digitais e as amea\u00e7as trazidas por esses ambientes na tramiss\u00e3o de documentos e a r\u00e1pida obsolec\u00eancia tecnol\u00f3gica, \u00e9 necess\u00e1rio buscar meios para garantir que as informa\u00e7\u00f5es sejam acessadas sem preju\u00edzo a longo prazo. Acerca dos assuntos que envolvem o ambiente digital para documentos arquiv\u00edsticos e seus desafios, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472408,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o aumento da produ\u00e7\u00e3o documental em ambientes digitais e as amea\u00e7as trazidas por esses ambientes na tramiss\u00e3o de documentos e a r\u00e1pida obsolec\u00eancia tecnol\u00f3gica, \u00e9 necess\u00e1rio buscar meios para garantir que as informa\u00e7\u00f5es sejam acessadas sem preju\u00edzo a longo prazo. Acerca dos assuntos que envolvem o ambiente digital para documentos arquiv\u00edsticos e seus desafios, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Preserva\u00e7\u00e3o de documentos digitais","oab":false,"nome":"Preserva\u00e7\u00e3o de documentos digitais","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404743,"slug":"arquivologia-preservacao-de-documentos-digitais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A afirmativa \u201cmanter\u00e1s uma pol\u00edtica de preserva\u00e7\u00e3o\u201d corresponde a um dos \u201cdez mandamentos da preserva\u00e7\u00e3o digital\u201d, consolidados na literatura brasileira por Humberto Celeste Innarelli.","provas":[{"id":61470,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unir-2018-instituto-aocp-arquivista-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1872713,"hashId":"9bd7e2e994fd97518530bb9cf4e40bee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa \u201cmanter\u00e1s uma pol\u00edtica de preserva\u00e7\u00e3o\u201d corresponde a um dos \u201cdez mandamentos da preserva\u00e7\u00e3o digital\u201d, consolidados na literatura brasileira por Humberto Celeste Innarelli.<\/p>","resposta":7207756,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7207756,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7207757,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o aumento da produ\u00e7\u00e3o documental em ambientes digitais e as amea\u00e7as trazidas por esses ambientes na tramiss\u00e3o de documentos e a r\u00e1pida obsolec\u00eancia tecnol\u00f3gica, \u00e9 necess\u00e1rio buscar meios para garantir que as informa\u00e7\u00f5es sejam acessadas sem preju\u00edzo a longo prazo. Acerca dos assuntos que envolvem o ambiente digital para documentos arquiv\u00edsticos e seus desafios, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472408,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o aumento da produ\u00e7\u00e3o documental em ambientes digitais e as amea\u00e7as trazidas por esses ambientes na tramiss\u00e3o de documentos e a r\u00e1pida obsolec\u00eancia tecnol\u00f3gica, \u00e9 necess\u00e1rio buscar meios para garantir que as informa\u00e7\u00f5es sejam acessadas sem preju\u00edzo a longo prazo. Acerca dos assuntos que envolvem o ambiente digital para documentos arquiv\u00edsticos e seus desafios, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Preserva\u00e7\u00e3o de documentos digitais","oab":false,"nome":"Preserva\u00e7\u00e3o de documentos digitais","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404743,"slug":"arquivologia-preservacao-de-documentos-digitais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Decreto que regulamenta a microfilmagem no Brasil prev\u00ea que ser\u00e1 obrigat\u00f3ria, para efeito de seguran\u00e7a, a extra\u00e7\u00e3o de filme c\u00f3pia do filme original e que \u00e9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o de filmes atualiz\u00e1veis, de qualquer tipo, tanto para a confec\u00e7\u00e3o do original, como para a extra\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias.","provas":[{"id":61470,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unir-2018-instituto-aocp-arquivista-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1872726,"hashId":"b7d50e26684d3f24b6c8dfcae0ff9ef0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto que regulamenta a microfilmagem no Brasil prev\u00ea que ser\u00e1 obrigat\u00f3ria, para efeito de seguran\u00e7a, a extra\u00e7\u00e3o de filme c\u00f3pia do filme original e que \u00e9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o de filmes atualiz\u00e1veis, de qualquer tipo, tanto para a confec\u00e7\u00e3o do original, como para a extra\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias.<\/p>","resposta":7207794,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7207794,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7207795,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da microfilmagem de documentos, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472413,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da microfilmagem de documentos, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei 5.433\/1968 - Regula a microfilmagem de documentos oficiais e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 5.433\/1968 - Regula a microfilmagem de documentos oficiais e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":404734,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404737,"slug":"arquivologia-lei-5-433-1968-regula-a-microfilmagem-de-documentos-oficiais-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, a ado\u00e7\u00e3o de s\u00edmbolos constantes da ISO 9878\/1990 nas sinal\u00e9ticas a serem utilizadas no processo de microfilmagem de documentos arquiv\u00edsticos est\u00e1 disposta na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 10\/1999, do Conselho Nacional de Arquivos.","provas":[{"id":61470,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unir-2018-instituto-aocp-arquivista-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1872740,"hashId":"28d7506d2350faf1498a111dd19b7a1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a ado\u00e7\u00e3o de s\u00edmbolos constantes da ISO 9878\/1990 nas sinal\u00e9ticas a serem utilizadas no processo de microfilmagem de documentos arquiv\u00edsticos est\u00e1 disposta na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 10\/1999, do Conselho Nacional de Arquivos.<\/p>","resposta":7207831,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7207831,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7207832,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da microfilmagem de documentos, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472413,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da microfilmagem de documentos, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Sinal\u00e9ticas","oab":false,"nome":"Sinal\u00e9ticas","pai":404734,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417004,"slug":"arquivologia-sinaleticas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo as Instru\u00e7\u00f5es de preenchimento da listagem de elimina\u00e7\u00e3o de documentos pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do SIGA, os documentos necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o da elimina\u00e7\u00e3o s\u00e3o os seguintes: of\u00edcio solicitando a elimina\u00e7\u00e3o, as listagens de elimina\u00e7\u00e3o, documento que comprova o ato de constitui\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Permanente de Avalia\u00e7\u00e3o de Documentos \u2013 CPAD \u2013, ata da CPAD autorizando a elimina\u00e7\u00e3o e os Comprovantes de aprova\u00e7\u00e3o de contas por parte do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o \u2013 TCU.","provas":[{"id":61470,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unir-2018-instituto-aocp-arquivista-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1872746,"hashId":"d8914d59c48ef0328ca1e1ee4e218250","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as Instru\u00e7\u00f5es de preenchimento da listagem de elimina\u00e7\u00e3o de documentos pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do SIGA, os documentos necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o da elimina\u00e7\u00e3o s\u00e3o os seguintes: of\u00edcio solicitando a elimina\u00e7\u00e3o, as listagens de elimina\u00e7\u00e3o, documento que comprova o ato de constitui\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Permanente de Avalia\u00e7\u00e3o de Documentos \u2013 CPAD \u2013, ata da CPAD autorizando a elimina\u00e7\u00e3o e os Comprovantes de aprova\u00e7\u00e3o de contas por parte do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o \u2013 TCU.<\/p>","resposta":7207846,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7207846,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7207847,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a fun\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica de Avalia\u00e7\u00e3o Documental, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472419,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a fun\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica de Avalia\u00e7\u00e3o Documental, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 e 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417017,"slug":"arquivologia-funcoes-arquivisticas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica \u2013 NOBRADE \u2013 considera como n\u00edvel 5 de descri\u00e7\u00e3o a s\u00e9rie documental.","provas":[{"id":61470,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unir-2018-instituto-aocp-arquivista-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1872751,"hashId":"cc7aa6ff6fd5f089d374669c3516f851","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica \u2013 NOBRADE \u2013 considera como n\u00edvel 5 de descri\u00e7\u00e3o a s\u00e9rie documental.<\/p>","resposta":7207860,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7207859,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7207860,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas de Descri\u00e7\u00e3o documental, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472420,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas de Descri\u00e7\u00e3o documental, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 87 e 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica - NOBRADE","oab":false,"nome":"Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica - NOBRADE","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404138,"slug":"arquivologia-norma-brasileira-de-descricao-arquivistica-nobrade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o matem\u00e1tica do produto i\u00f4nico da \u00e1gua \u00e9: Kw = [H+] \/ [OH-].","provas":[{"id":61457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1872760,"hashId":"781dc7b297ed8c40898bc8515e00a04d","enunciado":"<p>A express\u00e3o matem\u00e1tica do produto i\u00f4nico da \u00e1gua \u00e9: K<sub>w<\/sub> = [H<sup>+<\/sup>] \/ [OH<sup>-<\/sup>].<\/p>","resposta":7207884,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7207883,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7207884,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como acontece com todas as ioniza\u00e7\u00f5es, a \u00e1gua tamb\u00e9m se ioniza em um processo revers\u00edvel at\u00e9 atingir um estado de equil\u00edbrio, denominado equil\u00edbrio i\u00f4nico da \u00e1gua. A respeito dos conceitos do produto i\u00f4nico da \u00e1gua e de pH e pOH, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir. Dado: Kw = 1,0x10-14.","id":472421,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como acontece com todas as ioniza\u00e7\u00f5es, a \u00e1gua tamb\u00e9m se ioniza em um processo revers\u00edvel at\u00e9 atingir um estado de equil\u00edbrio, denominado equil\u00edbrio i\u00f4nico da \u00e1gua. A respeito dos conceitos do produto i\u00f4nico da \u00e1gua e de pH e pOH, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir. Dado: K<sub>w<\/sub> = 1,0x10<sup>-14<\/sup>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 54 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Sistemas de equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Sistemas de equil\u00edbrio","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400888,"slug":"quimica-sistemas-de-equilibrio"},{"nome_clean":"Sistemas Homog\u00eaneos: Equil\u00edbrio I\u00f4nico: Conceitos, Dilui\u00e7\u00e3o de Ostwald, Efeito do \u00cdon Comum","oab":false,"nome":"Sistemas Homog\u00eaneos: Equil\u00edbrio I\u00f4nico: Conceitos, Dilui\u00e7\u00e3o de Ostwald, Efeito do \u00cdon Comum","pai":400888,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417299,"slug":"quimica-sistemas-homogeneos-equilibrio-ionico-conceitos-diluicao-de-ostwald-efeito-do-ion-comum"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ponto de equival\u00eancia, na titula\u00e7\u00e3o do \u00e1cido sulf\u00farico com hidr\u00f3xido de s\u00f3dio, \u00e9 alcan\u00e7ado ap\u00f3s a introdu\u00e7\u00e3o de 2 mols de base para cada mol de \u00e1cido.","provas":[{"id":61457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1872771,"hashId":"315891bc3a664f6b5706b36280615d51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ponto de equival\u00eancia, na titula\u00e7\u00e3o do \u00e1cido sulf\u00farico com hidr\u00f3xido de s\u00f3dio, \u00e9 alcan\u00e7ado ap\u00f3s a introdu\u00e7\u00e3o de 2 mols de base para cada mol de \u00e1cido.<\/p>","resposta":7207911,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7207911,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7207912,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise volum\u00e9trica consiste no processo de an\u00e1lise qu\u00edmica quantitativa, no qual determina-se a concentra\u00e7\u00e3o de uma solu\u00e7\u00e3o (ou quantidade de soluto presente) pela medida do volume de uma solu\u00e7\u00e3o titulada. Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos da volumetria, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472427,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise volum\u00e9trica consiste no processo de an\u00e1lise qu\u00edmica quantitativa, no qual determina-se a concentra\u00e7\u00e3o de uma solu\u00e7\u00e3o (ou quantidade de soluto presente) pela medida do volume de uma solu\u00e7\u00e3o titulada. Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos da volumetria, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417286,"slug":"quimica-solucoes-caracteristicas-tipos-de-concentracao-diluicao-mistura-titulacao-e-solucoes-coloidais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os resultados obtidos de um diagn\u00f3stico t\u00eam pouca varia\u00e7\u00e3o entre institui\u00e7\u00f5es, uma vez que a metodologia adotada \u00e9 sempre a mesma.","provas":[{"id":61470,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unir-2018-instituto-aocp-arquivista-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1872774,"hashId":"7356198aa5553cb8e0a4b984f375c624","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os resultados obtidos de um diagn\u00f3stico t\u00eam pouca varia\u00e7\u00e3o entre institui\u00e7\u00f5es, uma vez que a metodologia adotada \u00e9 sempre a mesma.<\/p>","resposta":7207918,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7207917,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7207918,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Diagn\u00f3stico em Arquivos, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472425,"enunciado":"<p>A respeito do Diagn\u00f3stico em Arquivos, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico arquiv\u00edstico","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico arquiv\u00edstico","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404778,"slug":"arquivologia-diagnostico-arquivistico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ponto final de uma titula\u00e7\u00e3o \u00e9 um ponto te\u00f3rico alcan\u00e7ado quando a quantidade adicionada de titulante \u00e9 quimicamente equivalente \u00e0 quantidade de analito na amostra.","provas":[{"id":61457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1872776,"hashId":"aa2485efe5d93b9f861dc5c0169759d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ponto final de uma titula\u00e7\u00e3o \u00e9 um ponto te\u00f3rico alcan\u00e7ado quando a quantidade adicionada de titulante \u00e9 quimicamente equivalente \u00e0 quantidade de analito na amostra.<\/p>","resposta":7207922,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7207921,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7207922,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise volum\u00e9trica consiste no processo de an\u00e1lise qu\u00edmica quantitativa, no qual determina-se a concentra\u00e7\u00e3o de uma solu\u00e7\u00e3o (ou quantidade de soluto presente) pela medida do volume de uma solu\u00e7\u00e3o titulada. Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos da volumetria, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472427,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise volum\u00e9trica consiste no processo de an\u00e1lise qu\u00edmica quantitativa, no qual determina-se a concentra\u00e7\u00e3o de uma solu\u00e7\u00e3o (ou quantidade de soluto presente) pela medida do volume de uma solu\u00e7\u00e3o titulada. Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos te\u00f3ricos e pr\u00e1ticos da volumetria, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417286,"slug":"quimica-solucoes-caracteristicas-tipos-de-concentracao-diluicao-mistura-titulacao-e-solucoes-coloidais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A certifica\u00e7\u00e3o digital \u00e9 utilizada para autenticar a identidade do assinante e confirmar a integridade de um documento.","provas":[{"id":61470,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unir-2018-instituto-aocp-arquivista-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1872778,"hashId":"2a1fc3084cfb6309785ffcf5580a90dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A certifica\u00e7\u00e3o digital \u00e9 utilizada para autenticar a identidade do assinante e confirmar a integridade de um documento.<\/p>","resposta":7207926,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7207925,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7207926,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre Certifica\u00e7\u00e3o Digital e\/ou Assinaturas Digitais, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472428,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Certifica\u00e7\u00e3o Digital e\/ou Assinaturas Digitais, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 e 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Certifica\u00e7\u00e3o Digital ICP Brasil","oab":false,"nome":"Certifica\u00e7\u00e3o Digital ICP Brasil","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404746,"slug":"arquivologia-certificacao-digital-icp-brasil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma solu\u00e7\u00e3o aquosa de cloreto de s\u00f3dio apresenta concentra\u00e7\u00e3o igual a 250 g\/L. O volume dessa solu\u00e7\u00e3o que encerra 25 g de NaCl \u00e9 igual a 100 cm3.","provas":[{"id":61457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1872788,"hashId":"4eee3f500551eddaa84dbe572305ea67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma solu\u00e7\u00e3o aquosa de cloreto de s\u00f3dio apresenta concentra\u00e7\u00e3o igual a 250 g\/L. O volume dessa solu\u00e7\u00e3o que encerra 25 g de NaCl \u00e9 igual a 100 cm<sup>3<\/sup>.<\/p>","resposta":7207954,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7207954,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7207955,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A concentra\u00e7\u00e3o de uma solu\u00e7\u00e3o expressa a propor\u00e7\u00e3o existente entre as quantidades de soluto e de solvente ou, ent\u00e3o, as quantidades de soluto e de solu\u00e7\u00e3o. Considerando exemplos pr\u00e1ticos sobre concentra\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472430,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A concentra\u00e7\u00e3o de uma solu\u00e7\u00e3o expressa a propor\u00e7\u00e3o existente entre as quantidades de soluto e de solvente ou, ent\u00e3o, as quantidades de soluto e de solu\u00e7\u00e3o. Considerando exemplos pr\u00e1ticos sobre concentra\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O equivalente-grama (E) do \u00e1cido sulf\u00farico \u00e9 igual a 98 g.","provas":[{"id":61457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1872794,"hashId":"f217b5056e861729a2a307b5a0f5af6b","enunciado":"<p>O equivalente-grama (<em>E<\/em>) do \u00e1cido sulf\u00farico \u00e9 igual a 98 g.<\/p>","resposta":7207970,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7207969,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7207970,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A normalidade ou concentra\u00e7\u00e3o normal (N) \u00e9 o quociente entre a quantidade de equivalentes-grama (e1) do soluto e o volume da solu\u00e7\u00e3o, em litros. Em rela\u00e7\u00e3o aos c\u00e1lculos envolvendo normalidade e equivalente-grama, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472432,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A normalidade ou concentra\u00e7\u00e3o normal (<em>N<\/em>) \u00e9 o quociente entre a quantidade de equivalentes-grama (<em>e<\/em><sub>1<\/sub>) do soluto e o volume da solu\u00e7\u00e3o, em litros. Em rela\u00e7\u00e3o aos c\u00e1lculos envolvendo normalidade e equivalente-grama, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 65 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A normalidade (N) de uma solu\u00e7\u00e3o 0,2 mol\/L de \u00e1cido fosf\u00f3rico \u00e9 igual a 0,6 N.","provas":[{"id":61457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1872795,"hashId":"6e7c347e981a42dff933eb309cc76de3","enunciado":"<p>A normalidade (<em>N<\/em>) de uma solu\u00e7\u00e3o 0,2 mol\/L de \u00e1cido fosf\u00f3rico \u00e9 igual a 0,6 N.<\/p>","resposta":7207971,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7207971,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7207972,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A normalidade ou concentra\u00e7\u00e3o normal (N) \u00e9 o quociente entre a quantidade de equivalentes-grama (e1) do soluto e o volume da solu\u00e7\u00e3o, em litros. Em rela\u00e7\u00e3o aos c\u00e1lculos envolvendo normalidade e equivalente-grama, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472432,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A normalidade ou concentra\u00e7\u00e3o normal (<em>N<\/em>) \u00e9 o quociente entre a quantidade de equivalentes-grama (<em>e<\/em><sub>1<\/sub>) do soluto e o volume da solu\u00e7\u00e3o, em litros. Em rela\u00e7\u00e3o aos c\u00e1lculos envolvendo normalidade e equivalente-grama, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 65 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"An\u00e1lises espectrofotom\u00e9tricas, na regi\u00e3o do ultravioleta, necessitam de cubetas (ou c\u00e9lulas) de quartzo ou s\u00edlica fundida.","provas":[{"id":61457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1872821,"hashId":"99b42f9d09f1776ab262bf2d694c79ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lises espectrofotom\u00e9tricas, na regi\u00e3o do ultravioleta, necessitam de cubetas (ou c\u00e9lulas) de quartzo ou s\u00edlica fundida.<\/p>","resposta":7208044,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7208044,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7208045,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os m\u00e9todos espectrosc\u00f3picos de an\u00e1lise s\u00e3o baseados na medida da quantidade de radia\u00e7\u00e3o produzida ou absorvida pelas mol\u00e9culas ou pelas esp\u00e9cies at\u00f4micas de interesse. Considerando a an\u00e1lise espectrofotom\u00e9trica, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, o item a seguir.","id":472438,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00e9todos espectrosc\u00f3picos de an\u00e1lise s\u00e3o baseados na medida da quantidade de radia\u00e7\u00e3o produzida ou absorvida pelas mol\u00e9culas ou pelas esp\u00e9cies at\u00f4micas de interesse. Considerando a an\u00e1lise espectrofotom\u00e9trica, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, o item a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417358,"slug":"quimica-quimica-analitica"},{"nome_clean":"Outros m\u00e9todos instrumentais","oab":false,"nome":"Outros m\u00e9todos instrumentais","pai":417358,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417362,"slug":"quimica-outros-metodos-instrumentais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O hidr\u00f3xido est\u00e2nico possui a f\u00f3rmula molecular Sn(OH)2.","provas":[{"id":61457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1872835,"hashId":"7e3491a4640dadc00b1eb33f01044f4c","enunciado":"<p>O hidr\u00f3xido est\u00e2nico possui a f\u00f3rmula molecular Sn(OH)<sub>2<\/sub>.<\/p>","resposta":7208094,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7208093,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7208094,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nomenclatura qu\u00edmica de \u00e1cidos, bases e sais, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472442,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nomenclatura qu\u00edmica de \u00e1cidos, bases e sais, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 79 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"nome_clean":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas e suas caracter\u00edsticas: \u00c1cidos, Bases, Sais e \u00d3xidos. Rea\u00e7\u00f5es de Neutraliza\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas e suas caracter\u00edsticas: \u00c1cidos, Bases, Sais e \u00d3xidos. Rea\u00e7\u00f5es de Neutraliza\u00e7\u00e3o.","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417284,"slug":"quimica-substancias-inorganicas-e-suas-caracteristicas-acidos-bases-sais-e-oxidos-reacoes-de-neutralizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso ocorra acidente com \u00e1cido clor\u00eddrico concentrado por contato com a pele, a medida de primeiros socorros inicial \u00e9 secar a pele com pano e aplicar pomada contra queimaduras.","provas":[{"id":61457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1872848,"hashId":"684c6833a7e6c5b07f1b171eea316b19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso ocorra acidente com \u00e1cido clor\u00eddrico concentrado por contato com a pele, a medida de primeiros socorros inicial \u00e9 secar a pele com pano e aplicar pomada contra queimaduras.<\/p>","resposta":7208144,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7208143,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7208144,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre as no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de seguran\u00e7a em laborat\u00f3rio e primeiros socorros e sobre o descarte de res\u00edduos gerados em laborat\u00f3rio, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472444,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de seguran\u00e7a em laborat\u00f3rio e primeiros socorros e sobre o descarte de res\u00edduos gerados em laborat\u00f3rio, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":400906,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":401003,"slug":"quimica-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Ortodontia","id":21932},{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":21934},{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":21930},{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia","id":21933}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fl\u00faor tem papel decisivo no processo de reduzir a progress\u00e3o das les\u00f5es de c\u00e1rie ou a dissolu\u00e7\u00e3o do esmalte, atuando como elemento car\u00edost\u00e1tico. De acordo com Concei\u00e7\u00e3o et al. (2007), sobre o fl\u00faor, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":55129,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Ortodontia","id":21932},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-ortodontia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Ortodontia - 2018"},{"id":55131,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":21934},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-protese-dentaria-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2018"},{"id":55133,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":21930},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2018"},{"id":55136,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia","id":21933},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-patologia-bucal-e-estomatologia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"},{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":271,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologia"}],"id":1816087,"hashId":"f0d8ac9efa95ca7acc018f8fd98b53fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fl\u00faor tem papel decisivo no processo de reduzir a progress\u00e3o das les\u00f5es de c\u00e1rie ou a dissolu\u00e7\u00e3o do esmalte, atuando como elemento car\u00edost\u00e1tico. De acordo com Concei\u00e7\u00e3o <em>et al.<\/em> (2007), sobre o fl\u00faor, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6959916,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o fl\u00faor tem efeito antienzim\u00e1tico e antimicrobiano e, em altas concentra\u00e7\u00f5es, efeito bactericida.","id":6959916,"corpo":"<p>o fl\u00faor tem efeito antienzim\u00e1tico e antimicrobiano e, em altas concentra\u00e7\u00f5es, efeito bactericida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o fl\u00faor interfere no equil\u00edbrio din\u00e2mico da interface entre a superf\u00edcie mineral e os fluidos orais, aumentando a tens\u00e3o superficial da superf\u00edcie dent\u00e1ria e, consequentemente, diminuindo a ades\u00e3o de microrganismos a essa superf\u00edcie.","id":6959917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fl\u00faor interfere no equil\u00edbrio din\u00e2mico da interface entre a superf\u00edcie mineral e os fluidos orais, aumentando a tens\u00e3o superficial da superf\u00edcie dent\u00e1ria e, consequentemente, diminuindo a ades\u00e3o de microrganismos a essa superf\u00edcie.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o mecanismo de a\u00e7\u00e3o do fl\u00faor deve-se ao fornecimento em baixa frequ\u00eancia e em alta concentra\u00e7\u00e3o, seja pela \u00e1gua de abastecimento, pelos dentifr\u00edcios, solu\u00e7\u00f5es para bochecho, entre outras formas.","id":6959918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mecanismo de a\u00e7\u00e3o do fl\u00faor deve-se ao fornecimento em baixa frequ\u00eancia e em alta concentra\u00e7\u00e3o, seja pela \u00e1gua de abastecimento, pelos dentifr\u00edcios, solu\u00e7\u00f5es para bochecho, entre outras formas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o uso de solu\u00e7\u00f5es ou g\u00e9is de fl\u00faor em elevada concentra\u00e7\u00e3o 2% NaF (0,90%F) \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o vantajosa de tratamento dos pacientes c\u00e1rie - ativos, sendo de uso exclusivamente caseiro.","id":6959919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de solu\u00e7\u00f5es ou g\u00e9is de fl\u00faor em elevada concentra\u00e7\u00e3o 2% NaF (0,90%F) \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o vantajosa de tratamento dos pacientes c\u00e1rie - ativos, sendo de uso exclusivamente caseiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"existe uma diferen\u00e7a significante, em termos de benef\u00edcio, se o fl\u00faor for aplicado sob a forma de gel, solu\u00e7\u00e3o ou verniz, no paciente com atividade de c\u00e1rie.","id":6959920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existe uma diferen\u00e7a significante, em termos de benef\u00edcio, se o fl\u00faor for aplicado sob a forma de gel, solu\u00e7\u00e3o ou verniz, no paciente com atividade de c\u00e1rie.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Fl\u00faor","oab":false,"nome":"Fl\u00faor","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399333,"slug":"odontologia-fluor"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Ortodontia","id":21932},{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":21934},{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":21930},{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia","id":21933}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Yagiela et al. (2011), as intera\u00e7\u00f5es medicamentosas podem ser classificadas em cinco categorias. Quando h\u00e1 uma combina\u00e7\u00e3o de dois f\u00e1rmacos que n\u00e3o possuem as mesmas atividades farmacol\u00f3gicas e disso resulta um efeito maior de um f\u00e1rmaco do que o esperado, essa intera\u00e7\u00e3o refere-se a que categoria?","provas":[{"id":55129,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Ortodontia","id":21932},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-ortodontia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Ortodontia - 2018"},{"id":55131,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":21934},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-protese-dentaria-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2018"},{"id":55133,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":21930},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2018"},{"id":55136,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia","id":21933},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-patologia-bucal-e-estomatologia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:30","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"},{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":271,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologia"}],"id":1816092,"hashId":"f972170726a3959f3fb444181b7a3cb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Yagiela <em>et al.<\/em> (2011), as intera\u00e7\u00f5es medicamentosas podem ser classificadas em cinco categorias. Quando h\u00e1 uma combina\u00e7\u00e3o de dois f\u00e1rmacos que n\u00e3o possuem as mesmas atividades farmacol\u00f3gicas e disso resulta um efeito maior de um f\u00e1rmaco do que o esperado, essa intera\u00e7\u00e3o refere-se a que categoria?<\/p>","resposta":6959943,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Soma\u00e7\u00e3o.","id":6959941,"corpo":"<p>Soma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sinergismo.","id":6959942,"corpo":"<p>Sinergismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Potenciaiiza\u00e7\u00e3o.","id":6959943,"corpo":"<p>Potenciaiiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efeito inesperado do f\u00e1rmaco.","id":6959944,"corpo":"<p>Efeito inesperado do f\u00e1rmaco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Antagonismo.","id":6959945,"corpo":"<p>Antagonismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Intera\u00e7\u00f5es Medicamentosas","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00f5es Medicamentosas","pai":399341,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417565,"slug":"odontologia-interacoes-medicamentosas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Ortodontia","id":21932},{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":21934},{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":21930},{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia","id":21933}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A radiossensibilidade de um tecido ou \u00f3rg\u00e3o \u00e9 medida por sua resposta \u00e0 irradia\u00e7\u00e3o. A perda de um n\u00famero moderado de c\u00e9lulas n\u00e3o afeta a fun\u00e7\u00e3o da maioria dos \u00f3rg\u00e3os, no entanto, com a perda de um grande n\u00famero de c\u00e9lulas, todos os organismos afetados apresentam resultados not\u00e1veis. A gravidade dessas altera\u00e7\u00f5es depende da dose e, portanto, da quantidade de c\u00e9lulas perdidas. Sendo assim, de acordo com White e Pharoah (2015), assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta somente \u00f3rg\u00e3os \/ tecidos de radiossensibilidade relativa intermedi\u00e1ria.","provas":[{"id":55129,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Ortodontia","id":21932},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-ortodontia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Ortodontia - 2018"},{"id":55131,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":21934},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-protese-dentaria-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2018"},{"id":55133,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":21930},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2018"},{"id":55136,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia","id":21933},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-patologia-bucal-e-estomatologia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:30","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"},{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":271,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologia"}],"id":1816094,"hashId":"7c18bcfc65074c2518d769ed3a6c1c7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A radiossensibilidade de um tecido ou \u00f3rg\u00e3o \u00e9 medida por sua resposta \u00e0 irradia\u00e7\u00e3o. A perda de um n\u00famero moderado de c\u00e9lulas n\u00e3o afeta a fun\u00e7\u00e3o da maioria dos \u00f3rg\u00e3os, no entanto, com a perda de um grande n\u00famero de c\u00e9lulas, todos os organismos afetados apresentam resultados not\u00e1veis. A gravidade dessas altera\u00e7\u00f5es depende da dose e, portanto, da quantidade de c\u00e9lulas perdidas. Sendo assim, de acordo com White e Pharoah (2015), assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta somente \u00f3rg\u00e3os \/ tecidos de radiossensibilidade relativa intermedi\u00e1ria.<\/p>","resposta":6959954,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00fasculo, intestinos e pulm\u00f5es.","id":6959951,"corpo":"<p>M\u00fasculo, intestinos e pulm\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rins, osso em desenvolvimento e neur\u00f4nios. ","id":6959952,"corpo":"<p>Rins, osso em desenvolvimento e neur\u00f4nios. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Medula \u00f3ssea, vasculatura fina e f\u00edgado.","id":6959953,"corpo":"<p>Medula \u00f3ssea, vasculatura fina e f\u00edgado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Pulm\u00f5es, gl\u00e2ndulas salivares e vasculatura fina.","id":6959954,"corpo":"<p> Pulm\u00f5es, gl\u00e2ndulas salivares e vasculatura fina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gl\u00e2ndulas salivares, membranas mucosas e intestinos.","id":6959955,"corpo":"<p>Gl\u00e2ndulas salivares, membranas mucosas e intestinos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Radiologia e Imaginologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399326,"slug":"odontologia-radiologia-e-imaginologia-odontologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Ortodontia","id":21932},{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":21934},{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":21930},{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia","id":21933}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Heffermann et al. (Apud Mezzomo et ai, 2006) analisaram in vitro as infraestruturas dos sistemas cer\u00e2micos quanto \u00e0 translucidez e opacidade, e chegaram \u00e0 conclus\u00e3o de que apresentam uma variabilidade muito grande. A partir de seus estudos, recomendam que a sele\u00e7\u00e3o do material restaurador seja baseada nas caracter\u00edsticas de translucidez e opacidade dos dentes naturais adjacentes. Quais s\u00e3o os sistemas cer\u00e2micos indicados para um dente natural com baixo valor e alta translucidez?","provas":[{"id":55129,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Ortodontia","id":21932},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-ortodontia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Ortodontia - 2018"},{"id":55131,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":21934},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-protese-dentaria-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2018"},{"id":55133,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":21930},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2018"},{"id":55136,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia","id":21933},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-patologia-bucal-e-estomatologia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:30","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"},{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":271,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologia"}],"id":1816095,"hashId":"4b739a256df293e6c6efc70301e9433d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Heffermann et al. (Apud Mezzomo et ai, 2006)<\/em> analisaram<em> in vitro <\/em>as infraestruturas dos sistemas cer\u00e2micos quanto \u00e0 translucidez e opacidade, e chegaram \u00e0 conclus\u00e3o de que apresentam uma variabilidade muito grande. A partir de seus estudos, recomendam que a sele\u00e7\u00e3o do material restaurador seja baseada nas caracter\u00edsticas de translucidez e opacidade dos dentes naturais adjacentes. Quais s\u00e3o os sistemas cer\u00e2micos indicados para um dente natural com baixo valor e alta translucidez?<\/p>","resposta":6959958,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empress 2, Procera Allceram, In-Ceram Alumina.","id":6959956,"corpo":"<p>Empress 2, Procera Allceram, In-Ceram Alumina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"In-Ceram Zirconia, In-Ceram Spinnel, Empress 2.","id":6959957,"corpo":"<p>In-Ceram Zirconia, In-Ceram Spinnel, Empress 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"In-Ceram Spinnel, Empress, Empress 2.","id":6959958,"corpo":"<p>In-Ceram Spinnel, Empress, Empress 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Empress, Empress 2, In-Ceram Alumina.","id":6959959,"corpo":"<p>Empress, Empress 2, In-Ceram Alumina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Procera Allceram, In-Ceram Alumina, In-Ceram Zirc\u00f4nia.","id":6959960,"corpo":"<p>Procera Allceram, In-Ceram Alumina, In-Ceram Zirc\u00f4nia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sistemas Cer\u00e2micos","oab":false,"nome":"Sistemas Cer\u00e2micos","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417652,"slug":"odontologia-sistemas-ceramicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Ortodontia","id":21932},{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":21934},{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":21930},{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia","id":21933}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Lindhe et al. (2010), muitos ingredientes s\u00e3o usados na pasta de dente e cada um tem um papel. Dentre esses ingredientes, qual \u00e9 considerado agente dessensibilizante?","provas":[{"id":55129,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Ortodontia","id":21932},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-ortodontia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Ortodontia - 2018"},{"id":55131,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":21934},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-protese-dentaria-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2018"},{"id":55133,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":21930},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2018"},{"id":55136,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia","id":21933},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-patologia-bucal-e-estomatologia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:31","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"},{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":271,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologia"}],"id":1816099,"hashId":"7d68d332246367874b78571e7e48d3e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Lindhe <em>et al.<\/em> (2010), muitos ingredientes s\u00e3o usados na pasta de dente e cada um tem um papel. Dentre esses ingredientes, qual \u00e9 considerado agente dessensibilizante?<\/p>","resposta":6959980,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carbonato de c\u00e1lcio.","id":6959971,"corpo":"<p>Carbonato de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fosfato dic\u00e1lcio.","id":6959974,"corpo":"<p>Fosfato dic\u00e1lcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Laurii sulfato de s\u00f3dio.","id":6959977,"corpo":"<p>Laurii sulfato de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Triclosan.","id":6959979,"corpo":"<p>Triclosan.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sais de estr\u00f4ncio.","id":6959980,"corpo":"<p>Sais de estr\u00f4ncio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Ortodontia e Ortopedia Facial","oab":false,"nome":"Ortodontia e Ortopedia Facial","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399364,"slug":"odontologia-ortodontia-e-ortopedia-facial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Ortodontia","id":21932},{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":21934},{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":21930},{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia","id":21933}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas infec\u00e7\u00f5es bacterianas sist\u00eamicas podem acometer a cavidade bucal, causando les\u00f5es espec\u00edficas e patognom\u00f4nicas. De acordo com Nevilie et al. (2016), a presen\u00e7a de m\u00faltiplos n\u00f3dulos endurecidos, levemente papilares, encontrados no dorso da l\u00edngua, que podem lembrar papilomas virais e que est\u00e3o diretamente associados \u00e0 s\u00edfilis secund\u00e1ria, s\u00e3o denominados:","provas":[{"id":55129,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Ortodontia","id":21932},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-ortodontia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Ortodontia - 2018"},{"id":55131,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":21934},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-protese-dentaria-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2018"},{"id":55133,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":21930},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2018"},{"id":55136,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia","id":21933},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-patologia-bucal-e-estomatologia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:33","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"},{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":271,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologia"}],"id":1816108,"hashId":"b4d5aadbd7340e021c1e8573ad02bf1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas infec\u00e7\u00f5es bacterianas sist\u00eamicas podem acometer a cavidade bucal, causando les\u00f5es espec\u00edficas e patognom\u00f4nicas. De acordo com Nevilie <em>et al.<\/em> (2016), a presen\u00e7a de m\u00faltiplos n\u00f3dulos endurecidos, levemente papilares, encontrados no dorso da l\u00edngua, que podem lembrar papilomas virais e que est\u00e3o diretamente associados \u00e0 s\u00edfilis secund\u00e1ria, s\u00e3o denominados:<\/p>","resposta":6960022,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cancro.","id":6960021,"corpo":"<p>cancro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"condiiomata lata.","id":6960022,"corpo":"<p>condiiomata lata.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"glossite lu\u00e9tica.","id":6960023,"corpo":"<p>glossite lu\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"goma.","id":6960024,"corpo":"<p>goma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"placas mucosas.","id":6960025,"corpo":"<p>placas mucosas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00f5es","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417722,"slug":"odontologia-controle-e-prevencao-de-infeccoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Ortodontia","id":21932},{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":21934},{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":21930},{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia","id":21933}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Miloro et al. (2016), in\u00fameras s\u00e3o as indica\u00e7\u00f5es para a remo\u00e7\u00e3o de dente impactado. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta corretamente algumas dessas indica\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":55129,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Ortodontia","id":21932},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-ortodontia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Ortodontia - 2018"},{"id":55131,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":21934},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-protese-dentaria-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2018"},{"id":55133,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":21930},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2018"},{"id":55136,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia","id":21933},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-patologia-bucal-e-estomatologia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:34","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"},{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":271,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologia"}],"id":1816112,"hashId":"d398b54d252770e03f0e7425f0491525","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Miloro <em>et al.<\/em> (2016), in\u00fameras s\u00e3o as indica\u00e7\u00f5es para a remo\u00e7\u00e3o de dente impactado. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta corretamente algumas dessas indica\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":6960044,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pericoronarite e pacientes com condi\u00e7\u00e3o m\u00e9dica comprometida.","id":6960041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pericoronarite e pacientes com condi\u00e7\u00e3o m\u00e9dica comprometida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Idade avan\u00e7ada do paciente e c\u00e1ries dent\u00e1rias.","id":6960042,"corpo":"<p>Idade avan\u00e7ada do paciente e c\u00e1ries dent\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reabsor\u00e7\u00e3o radicular do dente adjacente e idade avan\u00e7ada do paciente.","id":6960043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reabsor\u00e7\u00e3o radicular do dente adjacente e idade avan\u00e7ada do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dentes impactados sob pr\u00f3teses dent\u00e1rias e preven\u00e7\u00e3o de fratura mandibular.","id":6960044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentes impactados sob pr\u00f3teses dent\u00e1rias e preven\u00e7\u00e3o de fratura mandibular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o de cistos e tumores odontog\u00eanicos e pacientes com condi\u00e7\u00e3o m\u00e9dica comprometida.","id":6960045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preven\u00e7\u00e3o de cistos e tumores odontog\u00eanicos e pacientes com condi\u00e7\u00e3o m\u00e9dica comprometida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Traumatismo Dentoalveolar","oab":false,"nome":"Traumatismo Dentoalveolar","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399392,"slug":"odontologia-traumatismo-dentoalveolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Ortodontia","id":21932},{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":21934},{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":21930},{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia","id":21933}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o \u00edntima entre os odontoblastos e a dentina, algumas vezes referida como complexo dentino-pulpar, \u00e9 uma das v\u00e1rias raz\u00f5es para que a dentina e a polpa sejam consideradas uma entidade funcional feita de elementos histol\u00f3gicos distintos. De acordo com Cohen e Hargreaves (2011), como se denomina a primeira camada de dentina a ser depositada, produzida por odontoblastos que ainda n\u00e3o se diferenciaram completamente e que \u00e9 considerada, no dente adulto, a dentina mais antiga e produzida adjacente ao esmalte na coroa?","provas":[{"id":55129,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Ortodontia","id":21932},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-ortodontia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Ortodontia - 2018"},{"id":55131,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":21934},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-protese-dentaria-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2018"},{"id":55133,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial","id":21930},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-facial-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Facial - 2018"},{"id":55136,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia","id":21933},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-patologia-bucal-e-estomatologia-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Patologia Bucal e Estomatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:34","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"},{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":271,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologia"}],"id":1816122,"hashId":"df260dbcc8e48bac4f0ec74ed806ee0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o \u00edntima entre os odontoblastos e a dentina, algumas vezes referida como complexo dentino-pulpar, \u00e9 uma das v\u00e1rias raz\u00f5es para que a dentina e a polpa sejam consideradas uma entidade funcional feita de elementos histol\u00f3gicos distintos. De acordo com Cohen e Hargreaves (2011), como se denomina a primeira camada de dentina a ser depositada, produzida por odontoblastos que ainda n\u00e3o se diferenciaram completamente e que \u00e9 considerada, no dente adulto, a dentina mais antiga e produzida adjacente ao esmalte na coroa?<\/p>","resposta":6960092,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pr\u00e9-dentina.","id":6960091,"corpo":"<p>Pr\u00e9-dentina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dentina do manto.","id":6960092,"corpo":"<p>Dentina do manto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dentina prim\u00e1ria.","id":6960093,"corpo":"<p>Dentina prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dentina circumpulpar.","id":6960094,"corpo":"<p>Dentina circumpulpar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dentina intratubular.","id":6960095,"corpo":"<p>Dentina intratubular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417392,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior","id":5379}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sal possui v\u00e1rias caracter\u00edsticas.N\u00c3O constitui uma dessas caracter\u00edsticas","provas":[{"id":59982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior","id":5379},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-quimico-de-petroleo-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1817225,"hashId":"6572a7bb8d60603ab4ba29355e607963","enunciado":"<p>Um sal possui v\u00e1rias caracter\u00edsticas.<\/p><p><strong>N\u00c3O <\/strong>constitui uma dessas caracter\u00edsticas<\/p>","resposta":6965489,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter ponto de fus\u00e3o elevado.","id":6965487,"corpo":"<p>ter ponto de fus\u00e3o elevado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter, na forma s\u00f3lida, rede cristalina formada por c\u00e1tion e \u00e2nion.","id":6965488,"corpo":"<p>ter, na forma s\u00f3lida, rede cristalina formada por c\u00e1tion e \u00e2nion.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser um s\u00f3lido formado por apenas dois elementos, sendo um deles o oxig\u00eanio.","id":6965489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser um s\u00f3lido formado por apenas dois elementos, sendo um deles o oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser uma subst\u00e2ncia i\u00f4nica.","id":6965490,"corpo":"<p>ser uma subst\u00e2ncia i\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tender a se dissociar em \u00e1gua (mesmo que em pequena escala) liberando pelo menos um c\u00e1tion de um elemento met\u00e1lico.","id":6965491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tender a se dissociar em \u00e1gua (mesmo que em pequena escala) liberando pelo menos um c\u00e1tion de um elemento met\u00e1lico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394764,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-energia"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Petr\u00f3leo","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Petr\u00f3leo","pai":394764,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394766,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-petroleo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189},{"descricao":"T\u00e9cnico em Telefonia","id":5743}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Projeto B\u00e1sico \u00e9 um conjunto de elementos necess\u00e1rios e suficientes, com n\u00edvel de precis\u00e3o adequado, para caracterizar a obra ou servi\u00e7o, ou complexo de obras ou servi\u00e7os objeto da licita\u00e7\u00e3o, elaborado com base nas indica\u00e7\u00f5es dos estudos t\u00e9cnicos preliminares, que assegurem a viabilidade t\u00e9cnica e o adequado tratamento do impacto ambiental do empreendimento, e que possibilite a avalia\u00e7\u00e3o do custo da obra e a defini\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos e do prazo de execu\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":61464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-contabilidade-gabarito-preliminar-e-pos-recursos-inserido","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":61457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"},{"id":61456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2018"},{"id":61458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2018"},{"id":61463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telefonia","id":5743},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-telefonia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Telefonia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1872930,"hashId":"f4a9ea798809f8a9668d382c39420c39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Projeto B\u00e1sico \u00e9 um conjunto de elementos necess\u00e1rios e suficientes, com n\u00edvel de precis\u00e3o adequado, para caracterizar a obra ou servi\u00e7o, ou complexo de obras ou servi\u00e7os objeto da licita\u00e7\u00e3o, elaborado com base nas indica\u00e7\u00f5es dos estudos t\u00e9cnicos preliminares, que assegurem a viabilidade t\u00e9cnica e o adequado tratamento do impacto ambiental do empreendimento, e que possibilite a avalia\u00e7\u00e3o do custo da obra e a defini\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos e do prazo de execu\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":7208478,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7208478,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7208479,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei n\u00b0 8.666\/93 regulamenta o art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s defini\u00e7\u00f5es e finalidades da Lei de Licita\u00e7\u00f5es, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir. ","id":472460,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00b0 8.666\/93 regulamenta o art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s defini\u00e7\u00f5es e finalidades da Lei de Licita\u00e7\u00f5es, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Fase interna","oab":true,"nome":"Fase interna","pai":404475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408252,"slug":"direito-administrativo-fase-interna"},{"nome_clean":"Projeto B\u00e1sico","oab":false,"nome":"Projeto B\u00e1sico","pai":408252,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422204,"slug":"direito-administrativo-projeto-basico"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422304,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-dos-contratos"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o IV - Da Execu\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o IV - Da Execu\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":422304,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422308,"slug":"direito-administrativo-secao-iv-da-execucao-dos-contratos"}],"slug":"direito-administrativo\/1872930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189},{"descricao":"T\u00e9cnico em Telefonia","id":5743}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fase de habilita\u00e7\u00e3o do Preg\u00e3o far-se-\u00e1 com a verifica\u00e7\u00e3o de que o licitante est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o regular perante a Fazenda Nacional, a Seguridade Social e o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e as Fazendas Estaduais e Municipais, quando for o caso, com a comprova\u00e7\u00e3o de que atende \u00e0s exig\u00eancias do edital quanto \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o jur\u00eddica e qualifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnica e econ\u00f4mico-financeira.","provas":[{"id":61464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-contabilidade-gabarito-preliminar-e-pos-recursos-inserido","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":61457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"},{"id":61456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2018"},{"id":61458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2018"},{"id":61463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telefonia","id":5743},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-telefonia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Telefonia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1872939,"hashId":"2ceeea487b496a9b0ccd62341c43b2c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fase de habilita\u00e7\u00e3o do Preg\u00e3o far-se-\u00e1 com a verifica\u00e7\u00e3o de que o licitante est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o regular perante a Fazenda Nacional, a Seguridade Social e o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o - FGTS, e as Fazendas Estaduais e Municipais, quando for o caso, com a comprova\u00e7\u00e3o de que atende \u00e0s exig\u00eancias do edital quanto \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o jur\u00eddica e qualifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnica e econ\u00f4mico-financeira.<\/p>","resposta":7208505,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7208505,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7208506,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Preg\u00e3o \u00e9 uma modalidade de licita\u00e7\u00e3o utilizada no Brasil, considerada um aperfei\u00e7oamento do regime de licita\u00e7\u00f5es para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, Estadual, Distrital e Municipal. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 10.520\/2002, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472462,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preg\u00e3o \u00e9 uma modalidade de licita\u00e7\u00e3o utilizada no Brasil, considerada um aperfei\u00e7oamento do regime de licita\u00e7\u00f5es para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, Estadual, Distrital e Municipal. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00ba 10.520\/2002, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Etapas do Preg\u00e3o","oab":true,"nome":"Etapas do Preg\u00e3o","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408300,"slug":"direito-administrativo-etapas-do-pregao"},{"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":408300,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408302,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"},{"nome_clean":"Lei 10.520\/02","oab":false,"nome":"Lei 10.520\/02","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422911,"slug":"direito-administrativo-lei-10-520-02"}],"slug":"direito-administrativo\/1872939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Conselho Superior Acad\u00eamico \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o final deliberativo, consultivo e normativo respons\u00e1vel pela pol\u00edtica institucional e inst\u00e2ncia de recurso.","provas":[{"id":61462,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-assistente-de-tecnologia-da-informacao-gabarito-preliminar-e-pos-recursos-inserido","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1873042,"hashId":"fdbf4801f65956eb2586dc97f452848c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Superior Acad\u00eamico \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o final deliberativo, consultivo e normativo respons\u00e1vel pela pol\u00edtica institucional e inst\u00e2ncia de recurso.<\/p>","resposta":7208925,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7208924,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7208925,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o seu Estatuto e Regimento, para a realiza\u00e7\u00e3o de seus objetivos, a UNIR tem sua estrutura composta de \u00f3rg\u00e3os de administra\u00e7\u00e3o superior, \u00f3rg\u00e3os acad\u00eamicos, \u00f3rg\u00e3os de apoio e \u00f3rg\u00e3os suplementares. Em rela\u00e7\u00e3o a esses \u00f3rg\u00e3os, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472471,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o seu Estatuto e Regimento, para a realiza\u00e7\u00e3o de seus objetivos, a UNIR tem sua estrutura composta de \u00f3rg\u00e3os de administra\u00e7\u00e3o superior, \u00f3rg\u00e3os acad\u00eamicos, \u00f3rg\u00e3os de apoio e \u00f3rg\u00e3os suplementares. Em rela\u00e7\u00e3o a esses \u00f3rg\u00e3os, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Universidades Federais","oab":true,"nome":"Universidades Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401766,"slug":"legislacao-dos-orgaos-universidades-federais"},{"nome_clean":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia - UNIR","oab":true,"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia - UNIR","pai":401766,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405193,"slug":"legislacao-dos-orgaos-universidade-federal-de-rondonia-unir"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Conselho Superior de Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 \u00f3rg\u00e3o deliberativo e consultivo em mat\u00e9ria de administra\u00e7\u00e3o, finan\u00e7as, or\u00e7amento, legisla\u00e7\u00e3o e normas, sendo o Reitor da UNIR o seu presidente.","provas":[{"id":61462,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-assistente-de-tecnologia-da-informacao-gabarito-preliminar-e-pos-recursos-inserido","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1873043,"hashId":"4728bca33826cd83e2afd98debab64b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Superior de Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 \u00f3rg\u00e3o deliberativo e consultivo em mat\u00e9ria de administra\u00e7\u00e3o, finan\u00e7as, or\u00e7amento, legisla\u00e7\u00e3o e normas, sendo o Reitor da UNIR o seu presidente.<\/p>","resposta":7208926,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7208926,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7208927,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o seu Estatuto e Regimento, para a realiza\u00e7\u00e3o de seus objetivos, a UNIR tem sua estrutura composta de \u00f3rg\u00e3os de administra\u00e7\u00e3o superior, \u00f3rg\u00e3os acad\u00eamicos, \u00f3rg\u00e3os de apoio e \u00f3rg\u00e3os suplementares. Em rela\u00e7\u00e3o a esses \u00f3rg\u00e3os, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472471,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o seu Estatuto e Regimento, para a realiza\u00e7\u00e3o de seus objetivos, a UNIR tem sua estrutura composta de \u00f3rg\u00e3os de administra\u00e7\u00e3o superior, \u00f3rg\u00e3os acad\u00eamicos, \u00f3rg\u00e3os de apoio e \u00f3rg\u00e3os suplementares. Em rela\u00e7\u00e3o a esses \u00f3rg\u00e3os, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Universidades Federais","oab":true,"nome":"Universidades Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401766,"slug":"legislacao-dos-orgaos-universidades-federais"},{"nome_clean":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia - UNIR","oab":true,"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia - UNIR","pai":401766,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405193,"slug":"legislacao-dos-orgaos-universidade-federal-de-rondonia-unir"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmicada 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 19","id":3304,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu artigo 5\u00ba, inciso IV, assim disp\u00f5e: \u201c\u00e9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo vedado o anonimato\u201d. Trata-se da liberdade de express\u00e3o. Sobre este tema, julgue os itens abaixo em verdadeiros ou falsos. I. A liberdade de express\u00e3o, constitucionalmente assegurada, permite que qualquer pessoa possa manifestar seu pensamento, seja oralmente ou por escrito, desde que n\u00e3o o fa\u00e7a de maneira an\u00f4nima. II. Ao mesmo tempo em que o referido dispositivo constitucional garante a liberdade de express\u00e3o, tamb\u00e9m determina a veda\u00e7\u00e3o ao anonimato, a fim de possibilitar a responsabiliza\u00e7\u00e3o daqueles que, exercendo abusivamente sua liberdade de express\u00e3o, causarem dano a outrem. III. Dela\u00e7\u00f5es an\u00f4nimas, quando acompanhadas de documentos instrut\u00f3rios, devem servir de base para a instaura\u00e7\u00e3o da persecutio criminis, ainda que o Poder P\u00fablico n\u00e3o tenha adotado outras medidas para verificar a verossimilhan\u00e7a das alega\u00e7\u00f5es apresentadas nestas dela\u00e7\u00f5es, em virtude do princ\u00edpio da economia processual. IV. Em decorr\u00eancia da veda\u00e7\u00e3o ao anonimato, o STF mantem o entendimento de que n\u00e3o s\u00e3o admitidas den\u00fancias an\u00f4nimas como \u00fanica causa do exerc\u00edcio da atividade punitiva do Estado. V. As manifesta\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis \u00e0 legaliza\u00e7\u00e3o das drogas s\u00e3o consideradas atos criminosos, por interpreta\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal, visto que o STF entende como constitucional a criminaliza\u00e7\u00e3o da defesa da legaliza\u00e7\u00e3o das drogas, uma vez que, segundo seu posicionamento, a liberdade de express\u00e3o \u201cn\u00e3o pode abrigar, em sua abrang\u00eancia, manifesta\u00e7\u00f5es de conte\u00fado imoral que implicam ilicitude penal. \u201d.","provas":[{"id":57588,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmicada 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 19","id":3304,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-19-pb-2018-idhtec-advogado-no-site-da-banca-so-tem-o-gabarito-definitivo-disponivel","tipo":1,"nome":"IDHTec - CRQ 19 - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:39:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1742378,"hashId":"cc5d1554cbc4a2416542f749bd3e6a22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em seu artigo 5\u00ba, inciso IV, assim disp\u00f5e: \u201c\u00e9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo vedado o anonimato\u201d. Trata-se da liberdade de express\u00e3o. Sobre este tema, julgue os itens abaixo em verdadeiros ou falsos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A liberdade de express\u00e3o, constitucionalmente assegurada, permite que qualquer pessoa possa manifestar seu pensamento, seja oralmente ou por escrito, desde que n\u00e3o o fa\u00e7a de maneira an\u00f4nima. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao mesmo tempo em que o referido dispositivo constitucional garante a liberdade de express\u00e3o, tamb\u00e9m determina a veda\u00e7\u00e3o ao anonimato, a fim de possibilitar a responsabiliza\u00e7\u00e3o daqueles que, exercendo abusivamente sua liberdade de express\u00e3o, causarem dano a outrem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Dela\u00e7\u00f5es an\u00f4nimas, quando acompanhadas de documentos instrut\u00f3rios, devem servir de base para a instaura\u00e7\u00e3o da <em>persecutio criminis<\/em>, ainda que o Poder P\u00fablico n\u00e3o tenha adotado outras medidas para verificar a verossimilhan\u00e7a das alega\u00e7\u00f5es apresentadas nestas dela\u00e7\u00f5es, em virtude do princ\u00edpio da economia processual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Em decorr\u00eancia da veda\u00e7\u00e3o ao anonimato, o STF mantem o entendimento de que n\u00e3o s\u00e3o admitidas den\u00fancias an\u00f4nimas como \u00fanica causa do exerc\u00edcio da atividade punitiva do Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. As manifesta\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis \u00e0 legaliza\u00e7\u00e3o das drogas s\u00e3o consideradas atos criminosos, por interpreta\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Penal, visto que o STF entende como constitucional a criminaliza\u00e7\u00e3o da defesa da legaliza\u00e7\u00e3o das drogas, uma vez que, segundo seu posicionamento, a liberdade de express\u00e3o \u201cn\u00e3o pode abrigar, em sua abrang\u00eancia, manifesta\u00e7\u00f5es de conte\u00fado imoral que implicam ilicitude penal. \u201d.<\/p>","resposta":6624554,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V, V.","id":6624553,"corpo":"<p>V, V, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, F.","id":6624554,"corpo":"<p>V, V, F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, F.","id":6624555,"corpo":"<p>F, V, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, F.","id":6624556,"corpo":"<p>V, V, F, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, F.","id":6624557,"corpo":"<p>V, V, V, F, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmicada 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 19","id":3304,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as regras estabelecidas no regimento interno do Conselho Federal de Qu\u00edmica, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo em verdadeiras ou falsas. I. Reuni\u00f5es extraordin\u00e1rias poder\u00e3o ser convocadas pelo Presidente do Conselho Regional de Qu\u00edmica, desde que com anteced\u00eancia m\u00ednima de 10 (dez) dias \u00fateis e apenas para tratar de assuntos inadi\u00e1veis. II. \u00c9 vedada a delibera\u00e7\u00e3o sobre assuntos normativos em reuni\u00f5es extraordin\u00e1rias. III. Quando figura como parte interessada no processo a firma empregadora de Conselheiro, este est\u00e1 impedido de exercer a fun\u00e7\u00e3o de Relator. IV. Somente o Presidente e o Vice-Presidente poder\u00e3o requerer prefer\u00eancia ou a inclus\u00e3o na ordem do dia de determinado assunto. V. O relator pode declarar-se suspeito ou impedido, devendo tal declara\u00e7\u00e3o ser acolhida pelo Presidente, que o substituir\u00e1 de imediato por outro Conselheiro presente.","provas":[{"id":57588,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmicada 19\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 19","id":3304,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-19-pb-2018-idhtec-advogado-no-site-da-banca-so-tem-o-gabarito-definitivo-disponivel","tipo":1,"nome":"IDHTec - CRQ 19 - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1742426,"hashId":"4cee12b698918dcc24fd13da54449217","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as regras estabelecidas no regimento interno do Conselho Federal de Qu\u00edmica, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo em verdadeiras ou falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Reuni\u00f5es extraordin\u00e1rias poder\u00e3o ser convocadas pelo Presidente do Conselho Regional de Qu\u00edmica, desde que com anteced\u00eancia m\u00ednima de 10 (dez) dias \u00fateis e apenas para tratar de assuntos inadi\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 vedada a delibera\u00e7\u00e3o sobre assuntos normativos em reuni\u00f5es extraordin\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quando figura como parte interessada no processo a firma empregadora de Conselheiro, este est\u00e1 impedido de exercer a fun\u00e7\u00e3o de Relator. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Somente o Presidente e o Vice-Presidente poder\u00e3o requerer prefer\u00eancia ou a inclus\u00e3o na ordem do dia de determinado assunto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O relator pode declarar-se suspeito ou impedido, devendo tal declara\u00e7\u00e3o ser acolhida pelo Presidente, que o substituir\u00e1 de imediato por outro Conselheiro presente.<\/p>","resposta":6624783,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F, V.","id":6624782,"corpo":"<p>V, V, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, F.","id":6624783,"corpo":"<p>F, V, V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, F.","id":6624784,"corpo":"<p>F, F, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, F.","id":6624785,"corpo":"<p>V, F, F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, V.","id":6624786,"corpo":"<p>V, V, F, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"},{"nome_clean":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 19\u00ba Regi\u00e3o -CRQ 19\u00ba","oab":true,"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 19\u00ba Regi\u00e3o -CRQ 19\u00ba","pai":398063,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":404987,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-regional-de-quimica-da-19o-regiao-crq-19o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alecrim","sigla":"","id":4931,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Regime Jur\u00eddico dos Servidores Municipais, sobre as f\u00e9rias, direito do servidor municipal, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta:","provas":[{"id":61279,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alecrim","sigla":"","id":4931,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alecrim-rs-2018-legalle-concursos-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Alecrim - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:39:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1866731,"hashId":"a1e8fa70230b148f964e91bc1883508c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Regime Jur\u00eddico dos Servidores Municipais, sobre as f\u00e9rias, direito do servidor municipal, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta:<\/p>","resposta":7183347,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor ter\u00e1 direito anualmente ao gozo de um per\u00edodo de f\u00e9rias, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o.","id":7183346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor ter\u00e1 direito anualmente ao gozo de um per\u00edodo de f\u00e9rias, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As f\u00e9rias n\u00e3o poder\u00e3o ser interrompidas por motivo de como\u00e7\u00e3o interna.","id":7183347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As f\u00e9rias n\u00e3o poder\u00e3o ser interrompidas por motivo de como\u00e7\u00e3o interna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias ser\u00e1 acrescida de 1\/3 (um ter\u00e7o).","id":7183348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A remunera\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias ser\u00e1 acrescida de 1\/3 (um ter\u00e7o).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado descontar, do per\u00edodo de f\u00e9rias, as faltas do servidor ao servi\u00e7o.","id":7183349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado descontar, do per\u00edodo de f\u00e9rias, as faltas do servidor ao servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O pagamento da remunera\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias, por solicita\u00e7\u00e3o do servidor, ser\u00e1 feito dentro dos dois dias anteriores ao in\u00edcio do gozo.","id":7183350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pagamento da remunera\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias, por solicita\u00e7\u00e3o do servidor, ser\u00e1 feito dentro dos dois dias anteriores ao in\u00edcio do gozo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico de Levey-Jennings mostrado abaixo \u00e9 um excelente instrumento para avaliar os erros aleat\u00f3rios e sistem\u00e1tcos na rotina de determina\u00e7\u00f5es do laborat\u00f3rio.Com base nos resultados obtidos e registrados nesse gr\u00e1fico, a varia\u00e7\u00e3o dos resultados do controle do analito em quest\u00e3o ao longo de 30 dias representa","provas":[{"id":60467,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1831238,"hashId":"bad64ff4a790ace4f704ffddf728470e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico de Levey-Jennings mostrado abaixo \u00e9 um excelente instrumento para avaliar os erros aleat\u00f3rios e sistem\u00e1tcos na rotina de determina\u00e7\u00f5es do laborat\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60467\/questao\/1831238-20210802151325000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nos resultados obtidos e registrados nesse gr\u00e1fico, a varia\u00e7\u00e3o dos resultados do controle do analito em quest\u00e3o ao longo de 30 dias representa<\/p>","resposta":7025479,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"varia\u00e7\u00e3o na exatid\u00e3o associada a erros aleat\u00f3rios.","id":7025476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">varia\u00e7\u00e3o na exatid\u00e3o associada a erros aleat\u00f3rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"varia\u00e7\u00e3o na exatid\u00e3o associada a erros sistem\u00e1ticos.","id":7025477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">varia\u00e7\u00e3o na exatid\u00e3o associada a erros sistem\u00e1ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"varia\u00e7\u00e3o na precis\u00e3o associada a erros aleat\u00f3rios.","id":7025478,"corpo":"<p>varia\u00e7\u00e3o na precis\u00e3o associada a erros aleat\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"varia\u00e7\u00e3o na precis\u00e3o associada a erros sistem\u00e1ticos.","id":7025479,"corpo":"<p>varia\u00e7\u00e3o na precis\u00e3o associada a erros sistem\u00e1ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vari\u00e1veis pr\u00e9-anal\u00edticas podem ser respons\u00e1veis por resultados laboratoriais que n\u00e3o representam a verdadeira condi\u00e7\u00e3o sa\u00fade-doen\u00e7a apresentada pelo paciente. A correta interfer\u00eancia dessas vari\u00e1veis \u00e9:","provas":[{"id":60467,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1831241,"hashId":"db6b1ff3b5cf380741219d4bfda0cc5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vari\u00e1veis pr\u00e9-anal\u00edticas podem ser respons\u00e1veis por resultados laboratoriais que n\u00e3o representam a verdadeira condi\u00e7\u00e3o sa\u00fade-doen\u00e7a apresentada pelo paciente. A correta interfer\u00eancia dessas vari\u00e1veis \u00e9:<\/p>","resposta":7025490,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atividade f\u00edsica praticada pelo paciente antes da coleta interfere nos resultados de leuc\u00f3citos, pois est\u00e1 associada \u00e0 libera\u00e7\u00e3o de catecolaminas.","id":7025490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividade f\u00edsica praticada pelo paciente antes da coleta interfere nos resultados de leuc\u00f3citos, pois est\u00e1 associada \u00e0 libera\u00e7\u00e3o de catecolaminas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uso de antihipertensivos deve ser suspenso durante o per\u00edodo de jejum do paciente, pois sua presen\u00e7a no sangue interfere nos m\u00e9todos anal\u00edticos.","id":7025491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso de antihipertensivos deve ser suspenso durante o per\u00edodo de jejum do paciente, pois sua presen\u00e7a no sangue interfere nos m\u00e9todos anal\u00edticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"jejum de 8 ou 12hs pr\u00e9vio \u00e0 coleta de sangue deve ser respeitado pelo paciente evitando-se a lipemia, n\u00e3o sendo permitida, inclusive, a ingest\u00e3o de \u00e1gua.","id":7025492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">jejum de 8 ou 12hs pr\u00e9vio \u00e0 coleta de sangue deve ser respeitado pelo paciente evitando-se a lipemia, n\u00e3o sendo permitida, inclusive, a ingest\u00e3o de \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o fumo n\u00e3o interfere nas an\u00e1lises laboratoriais, sendo permitida aos pacientes a manuten\u00e7\u00e3o do h\u00e1bito, desde que respeitem o jejum de alimentos e \u00e1gua.","id":7025493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fumo n\u00e3o interfere nas an\u00e1lises laboratoriais, sendo permitida aos pacientes a manuten\u00e7\u00e3o do h\u00e1bito, desde que respeitem o jejum de alimentos e \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 biosseguran\u00e7a em atividades de laborat\u00f3rios cl\u00ednicos , a Norma Regulamentadora que versa sobre Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Trabalho em Servi\u00e7os de Sa\u00fade (NR-32) prev\u00ea que os riscos (qu\u00edmico, f\u00edsico ou biol\u00f3gico) aos quais o empregado esteja exposto devem estar descritos no Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA), com o prop\u00f3sito de auxiliar na composi\u00e7\u00e3o do Programa de Sa\u00fade M\u00e9dico e Controle Ocupacional (PCMSO). Para implementar essas medidas de prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a, algumas determina\u00e7\u00f5es devem ser observadas. Sobre essas determina\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":60467,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1831242,"hashId":"4c2555c0c3e41945fd78fd5c54b91209","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 biosseguran\u00e7a em atividades de laborat\u00f3rios cl\u00ednicos , a Norma Regulamentadora que versa sobre Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Trabalho em Servi\u00e7os de Sa\u00fade (NR-32) prev\u00ea que os riscos (qu\u00edmico, f\u00edsico ou biol\u00f3gico) aos quais o empregado esteja exposto devem estar descritos no Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA), com o prop\u00f3sito de auxiliar na composi\u00e7\u00e3o do Programa de Sa\u00fade M\u00e9dico e Controle Ocupacional (PCMSO). Para implementar essas medidas de prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a, algumas determina\u00e7\u00f5es devem ser observadas. Sobre essas determina\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":7025494,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve constar no PPRA a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos biol\u00f3gicos, a avalia\u00e7\u00e3o do local de trabalho e do trabalhador, e o PPRA deve ser reavaliado uma vez por ano.","id":7025494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve constar no PPRA a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos biol\u00f3gicos, a avalia\u00e7\u00e3o do local de trabalho e do trabalhador, e o PPRA deve ser reavaliado uma vez por ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve constar no PPRA o cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o do trabalhador ou a carta de assun\u00e7\u00e3o dos riscos de exposi\u00e7\u00e3o, assinado pelo trabalhador, em caso de recusa \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o.","id":7025495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve constar no PPRA o cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o do trabalhador ou a carta de assun\u00e7\u00e3o dos riscos de exposi\u00e7\u00e3o, assinado pelo trabalhador, em caso de recusa \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a fun\u00e7\u00e3o do PCMSO \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o do estado geral de sa\u00fade do trabalhador, independente da fun\u00e7\u00e3o exercida, com orienta\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas sobre preven\u00e7\u00e3o de agravos \u00e0 sa\u00fade.","id":7025496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fun\u00e7\u00e3o do PCMSO \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o do estado geral de sa\u00fade do trabalhador, independente da fun\u00e7\u00e3o exercida, com orienta\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas sobre preven\u00e7\u00e3o de agravos \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a fun\u00e7\u00e3o do PCMSO \u00e9 o atendimento local dos trabalhadores que sofreram algum tipo de acidente de trabalho, com assist\u00eancia ao agravo sofrido.","id":7025497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fun\u00e7\u00e3o do PCMSO \u00e9 o atendimento local dos trabalhadores que sofreram algum tipo de acidente de trabalho, com assist\u00eancia ao agravo sofrido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajeado","sigla":"","id":2148,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A posse dar-se-\u00e1 pela assinatura do respectivo termo, no qual dever\u00e3o constar ____, que n\u00e3o poder\u00e3o ser alterados unilateralmente, por qualquer das partes, exceto por for\u00e7a de Lei Municipal, ressalvados os atos de of\u00edcio previstos em lei.Qual a \u00fanica das alternativas N\u00c3O preenche corretamente a lacuna do fragmento acima?","provas":[{"id":61224,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajeado","sigla":"","id":2148,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajeado-rs-2018-legalle-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Lajeado - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:40:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1870115,"hashId":"1fcc40db7b162ff9a0174bb7b5b00a3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A posse dar-se-\u00e1 pela assinatura do respectivo termo, no qual dever\u00e3o constar ____, que n\u00e3o poder\u00e3o ser alterados unilateralmente, por qualquer das partes, exceto por for\u00e7a de Lei Municipal, ressalvados os atos de of\u00edcio previstos em lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a \u00fanica das alternativas N\u00c3O preenche corretamente a lacuna do fragmento acima?<\/p>","resposta":7197916,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As atribui\u00e7\u00f5es.","id":7197914,"corpo":"<p>As atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os deveres.","id":7197915,"corpo":"<p>Os deveres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As vestimentas obrigat\u00f3rias.","id":7197916,"corpo":"<p>As vestimentas obrigat\u00f3rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As responsabilidades.","id":7197917,"corpo":"<p>As responsabilidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os direitos inerentes ao cargo ocupado.","id":7197918,"corpo":"<p>Os direitos inerentes ao cargo ocupado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 24 e 25 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos.","id":472008,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es 24 e 25 se referem ao Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os postos de coleta s\u00e3o classificados como servi\u00e7os de laborat\u00f3rios cl\u00ednicos pertencentes a estabelecimentos de sa\u00fade que fornecem servi\u00e7os auxil iares de diagnose e terapia e t\u00eam como objetivo evitar o deslocamento dos pacientes, favorecendo o acesso a esses servi\u00e7os. Com rela\u00e7\u00e3o aos postos de coleta, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":60467,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1831432,"hashId":"7b644c94fac91f06b2029202f3af4f35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os postos de coleta s\u00e3o classificados como servi\u00e7os de laborat\u00f3rios cl\u00ednicos pertencentes a estabelecimentos de sa\u00fade que fornecem servi\u00e7os auxil iares de diagnose e terapia e t\u00eam como objetivo evitar o deslocamento dos pacientes, favorecendo o acesso a esses servi\u00e7os. Com rela\u00e7\u00e3o aos postos de coleta, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":7026300,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o transporte de material biol\u00f3gico deve ser feito em caixa t\u00e9rmica, tipo isopor, com gelo , de modo a preservar a temperatura ao redor de 8\u00baC e garantir a integridade das caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas da amostra.","id":7026297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o transporte de material biol\u00f3gico deve ser feito em caixa t\u00e9rmica, tipo isopor, com gelo , de modo a preservar a temperatura ao redor de 8\u00baC e garantir a integridade das caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas da amostra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00eam como fun\u00e7\u00f5es a recep\u00e7\u00e3o de amostras biol\u00f3gicas coletadas em casa pelos pacientes e o procedimento da coleta de sangue venoso, sendo vedado qualquer outro procedimento nesse ambiente.","id":7026298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00eam como fun\u00e7\u00f5es a recep\u00e7\u00e3o de amostras biol\u00f3gicas coletadas em casa pelos pacientes e o procedimento da coleta de sangue venoso, sendo vedado qualquer outro procedimento nesse ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a estrutura f\u00edsica deve ter, no m\u00ednimo, um box de coleta com 1,5m\u00b2 de \u00e1rea e, no m\u00ednimo, um banheiro para coleta de material biol\u00f3gico pelo paciente e um banheiro independente para acompanhantes.","id":7026299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a estrutura f\u00edsica deve ter, no m\u00ednimo, um box de coleta com 1,5m\u00b2 de \u00e1rea e, no m\u00ednimo, um banheiro para coleta de material biol\u00f3gico pelo paciente e um banheiro independente para acompanhantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devem estar localizados de modo que o transporte n\u00e3o exceda o prazo de 1 hora do posto de coleta ao laborat\u00f3rio anal\u00edtico, salvo quando houver condi\u00e7\u00f5es de armazenamento e preparo da amostra que permitam sua maior estabilidade.","id":7026300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem estar localizados de modo que o transporte n\u00e3o exceda o prazo de 1 hora do posto de coleta ao laborat\u00f3rio anal\u00edtico, salvo quando houver condi\u00e7\u00f5es de armazenamento e preparo da amostra que permitam sua maior estabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":"farmacia\/1831432","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente com 25 anos de idade, internado com suspeita de meningite, tem uma amostra do seu l\u00edquido cefalorraquidiano (LCR) enviada ao laborat\u00f3rio. Considerando os procedimentos e exames laboratoriais para a pesquisa do agente causador de meningites no LCR, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":60467,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1831509,"hashId":"ae27c176571177b20c78be9f92b6f921","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente com 25 anos de idade, internado com suspeita de meningite, tem uma amostra do seu l\u00edquido cefalorraquidiano (LCR) enviada ao laborat\u00f3rio. Considerando os procedimentos e exames laboratoriais para a pesquisa do agente causador de meningites no LCR, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":7026605,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se forem observados cocos gram-positivos na bacterioscopia, um resultado negativo na prova da catalase e um padr\u00e3o de hem\u00f3lise do tipo alfa no \u00e1gar sangue, pode-se suspeitar de Streptococcus pneumoniae.","id":7026605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se forem observados cocos gram-positivos na bacterioscopia, um resultado negativo na prova da catalase e um padr\u00e3o de hem\u00f3lise do tipo alfa no \u00e1gar sangue, pode-se suspeitar de <em>Streptococcus pneumoniae<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de leucocitose e o predom\u00ednio de polimorfonucleares associados com concentra\u00e7\u00f5es de prote\u00edna, glicose e lactato dentro do intervalo de refer\u00ea ncia sugere que a doen\u00e7a \u00e9 de origem f\u00fangica.","id":7026606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presen\u00e7a de leucocitose e o predom\u00ednio de polimorfonucleares associados com concentra\u00e7\u00f5es de prote\u00edna, glicose e lactato dentro do intervalo de refer\u00ea ncia sugere que a doen\u00e7a \u00e9 de origem f\u00fangica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se o agente causador da meningite for o Cryptococcus neoformans, pode-se observar c\u00e9lulas de leveduras esf\u00e9ricas, encapsuladas e de tamanho irregular, de cor branca em fundo escuro ao se utilizar a colora\u00e7\u00e3o de Albert Laybourn.","id":7026607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se o agente causador da meningite for o <em>Cryptococcus neoformans<\/em>, pode-se observar c\u00e9lulas de leveduras esf\u00e9ricas, encapsuladas e de tamanho irregular, de cor branca em fundo escuro ao se utilizar a colora\u00e7\u00e3o de Albert Laybourn.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se h\u00e1 suspeita de que o agente causador seja a Neisseria meningitidis, um dos agentes mais associados a meningites em adultos jovens, como ela n\u00e3o cresce em \u00e1gar sangue a 35\u00baC, deve-se semear o LCR tamb\u00e9m em \u00e1gar chocolate.","id":7026608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se h\u00e1 suspeita de que o agente causador seja a <em>Neisseria meningitidis<\/em>, um dos agentes mais associados a meningites em adultos jovens, como ela n\u00e3o cresce em \u00e1gar sangue a 35\u00baC, deve-se semear o LCR tamb\u00e9m em \u00e1gar chocolate.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":"farmacia\/1831509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajeado","sigla":"","id":2148,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"___________ se refere \u00e0 centralidade da fam\u00edlia como n\u00facleo social fundamental para a efetividade de todas as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os da pol\u00edtica de assist\u00eancia social.Qual alternativa preenche CORRETAMENTE a lacuna do fragmento acima?","provas":[{"id":61224,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajeado","sigla":"","id":2148,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajeado-rs-2018-legalle-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Lajeado - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1869971,"hashId":"9131ea6e51778142de216db74098f72e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">___________ se refere \u00e0 centralidade da fam\u00edlia como n\u00facleo social fundamental para a efetividade de todas as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os da pol\u00edtica de assist\u00eancia social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual alternativa preenche CORRETAMENTE a lacuna do fragmento acima?<\/p>","resposta":7197406,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Matricialidade familiar.","id":7197404,"corpo":"<p>Matricialidade familiar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o social \u00e0s fam\u00edlias.","id":7197405,"corpo":"<p>A prote\u00e7\u00e3o social \u00e0s fam\u00edlias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Matricialidade sociofamiliar.","id":7197406,"corpo":"<p>Matricialidade sociofamiliar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00facleo sociofamiliar.","id":7197407,"corpo":"<p>N\u00facleo sociofamiliar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Prote\u00e7\u00e3o sociofamiliar.","id":7197408,"corpo":"<p>A Prote\u00e7\u00e3o sociofamiliar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Matricialidade Sociofamiliar","oab":false,"nome":"Matricialidade Sociofamiliar","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415314,"slug":"servico-social-matricialidade-sociofamiliar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajeado","sigla":"","id":2148,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como base a quest\u00e3o do exerc\u00edcio profissional do assistente social no cotidiano com seus fios (v\u00ednculos), e desafios (questionamentos) no contendo capitalista, julgue V se for verdadeira, ou F, se for falsa, cada uma das senten\u00e7as abaixo:( ) A interven\u00e7\u00e3o do Estado na garantia de benef\u00edcios e servi\u00e7os se estrutura de forma a manter as condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas da acumula\u00e7\u00e3o capitalista e da reprodu\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho, inclusive com os chamados m\u00ednimos sociais, e, ao mesmo tempo, condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia e de conviv\u00eancia do pacto pol\u00edtico de cidadania, que vai se construindo e desconstruindo pela organiza\u00e7\u00e3o e press\u00e3o dos trabalhadores e segmentos dominados.( ) As demandas por servi\u00e7os sociais ou pol\u00edticas sociais expressam as desigualdades econ\u00f4micas, de inclus\u00e3o\/exclus\u00e3o social, de igualdade de g\u00eanero, de rela\u00e7\u00f5es de poder e viol\u00eancia nos conflitos familiares, de rela\u00e7\u00e3o com o crime, com o uso de drogas, com a enfermidade, com a precariza\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es sociais e familiares.( ) O desvendamento da interven\u00e7\u00e3o profissional, principalmente na perspectiva marxista, se constituiu no movimento de reconceitua\u00e7\u00e3o na Am\u00e9rica Latina e do Radical Social Work de outros pa\u00edses. Na perspectiva marxista, a atua\u00e7\u00e3o profissional est\u00e1 condicionada profundamente pelas determina\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, articuladas \u00e0s determina\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, sociais e culturais, tanto do ponto de vista da demanda como do ponto de vista da provis\u00e3o dos servi\u00e7os sociais.Preenche CORRETAMENTE os par\u00eanteses, de cima para baixo, a sequ\u00eancia:","provas":[{"id":61224,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajeado","sigla":"","id":2148,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajeado-rs-2018-legalle-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Lajeado - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1870010,"hashId":"fb22cd24baefc3769d4b38b544e1bdf4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como base a quest\u00e3o do exerc\u00edcio profissional do assistente social no cotidiano com seus fios (v\u00ednculos), e desafios (questionamentos) no contendo capitalista, julgue V se for verdadeira, ou F, se for falsa, cada uma das senten\u00e7as abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A interven\u00e7\u00e3o do Estado na garantia de benef\u00edcios e servi\u00e7os se estrutura de forma a manter as condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas da acumula\u00e7\u00e3o capitalista e da reprodu\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho, inclusive com os chamados m\u00ednimos sociais, e, ao mesmo tempo, condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia e de conviv\u00eancia do pacto pol\u00edtico de cidadania, que vai se construindo e desconstruindo pela organiza\u00e7\u00e3o e press\u00e3o dos trabalhadores e segmentos dominados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As demandas por servi\u00e7os sociais ou pol\u00edticas sociais expressam as desigualdades econ\u00f4micas, de inclus\u00e3o\/exclus\u00e3o social, de igualdade de g\u00eanero, de rela\u00e7\u00f5es de poder e viol\u00eancia nos conflitos familiares, de rela\u00e7\u00e3o com o crime, com o uso de drogas, com a enfermidade, com a precariza\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es sociais e familiares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O desvendamento da interven\u00e7\u00e3o profissional, principalmente na perspectiva marxista, se constituiu no movimento de reconceitua\u00e7\u00e3o na Am\u00e9rica Latina e do Radical Social Work de outros pa\u00edses. Na perspectiva marxista, a atua\u00e7\u00e3o profissional est\u00e1 condicionada profundamente pelas determina\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, articuladas \u00e0s determina\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, sociais e culturais, tanto do ponto de vista da demanda como do ponto de vista da provis\u00e3o dos servi\u00e7os sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Preenche CORRETAMENTE os par\u00eanteses, de cima para baixo, a sequ\u00eancia:<\/p>","resposta":7197527,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V.","id":7197524,"corpo":"<p>V - V - V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - V - F.","id":7197525,"corpo":"<p>F - V - F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - F - F.","id":7197526,"corpo":"<p>V - F - F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - F - V.","id":7197527,"corpo":"<p>V - F - V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F - F - F.","id":7197528,"corpo":"<p>F - F - F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alecrim","sigla":"","id":4931,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o formas de preven\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento de mosquitos:I. Virar o bocal das garrafas para baixo.li. Limpar calhas entupidas.III. Manter a caixa d'\u00e1gua fechada.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):","provas":[{"id":61279,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alecrim","sigla":"","id":4931,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alecrim-rs-2018-legalle-concursos-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Alecrim - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1866926,"hashId":"5c0afb1b284b717f806b6963088fd468","enunciado":"<p>S\u00e3o formas de preven\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento de mosquitos:<\/p><p><br><\/p><p>I. Virar o bocal das garrafas para baixo.<\/p><p>li. Limpar calhas entupidas.<\/p><p>III. Manter a caixa d'\u00e1gua fechada.<\/p><p>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):<\/p>","resposta":7184170,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7184166,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7184167,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7184168,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7184169,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7184170,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alecrim","sigla":"","id":4931,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mosquito transmissor do Zica V\u00edrus tamb\u00e9m pode transmitir:","provas":[{"id":61279,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alecrim","sigla":"","id":4931,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alecrim-rs-2018-legalle-concursos-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Alecrim - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1866932,"hashId":"249e5325e3fd47c3f01146464df8607e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O mosquito transmissor do Zica V\u00edrus tamb\u00e9m pode transmitir:<\/p>","resposta":7184192,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dengue.","id":7184192,"corpo":"<p>Dengue.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elefant\u00edase.","id":7184193,"corpo":"<p>Elefant\u00edase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de chagas.","id":7184194,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de chagas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leishmaniose.","id":7184195,"corpo":"<p>Leishmaniose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sarampo.","id":7184196,"corpo":"<p>Sarampo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Zika virus","oab":false,"nome":"Zika virus","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405831,"slug":"enfermagem-zika-virus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Engenheiro mec\u00e2nico, 28 anos, hipertenso n\u00e3o controlado, obeso, dislipid\u00eamico, \u00e9 admitido com quadro s\u00fabito de disartria, incoordena\u00e7\u00e3o motora, v\u00f4mitos, seguido de progressivo rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia e tetraparesia. CT de cr\u00e2nio mostra-se normal e o paciente chega na UTI 1 hora ap\u00f3s o ictus, entubado, em uso de vasodilatadores endovenosos (nitroprussiato e nitroglicerina em doses terap\u00eauticas), mantendo PA 230\/130 mmhg e um escore de 26 pontos na escala NIHSS para AVC. O tratamento nesse momento requer","provas":[{"id":60519,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1832381,"hashId":"e4b38c335c04c1947a1b8edd15d0dbec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Engenheiro mec\u00e2nico, 28 anos, hipertenso n\u00e3o controlado, obeso, dislipid\u00eamico, \u00e9 admitido com quadro s\u00fabito de disartria, incoordena\u00e7\u00e3o motora, v\u00f4mitos, seguido de progressivo rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia e tetraparesia. CT de cr\u00e2nio mostra-se normal e o paciente chega na UTI 1 hora ap\u00f3s o ictus, entubado, em uso de vasodilatadores endovenosos (nitroprussiato e nitroglicerina em doses terap\u00eauticas), mantendo PA 230\/130 mmhg e um escore de 26 pontos na escala NIHSS para AVC. O tratamento nesse momento requer<\/p>","resposta":7030593,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o de heparina plena.","id":7030590,"corpo":"<p>administra\u00e7\u00e3o de heparina plena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uso de rt-Pa 0,9 mg\/ kg endovenoso.","id":7030591,"corpo":"<p>uso de rt-Pa 0,9 mg\/ kg endovenoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"controle rigoroso da PA com meta PAS &lt; 140 e PAD &lt; 80 mmhg.","id":7030592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controle rigoroso da PA com meta PAS &lt; 140 e PAD &lt; 80 mmhg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controle glic\u00eamico, t\u00e9rmico e hemodin\u00e2mico.","id":7030593,"corpo":"<p>controle glic\u00eamico, t\u00e9rmico e hemodin\u00e2mico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem, 55 anos, procura atendimento cl\u00ednico com queixa de odinofagia, notando-se, ao exame, hiperemia associada a criptas amigdalianas hipertr\u00f3ficas e elimina\u00e7\u00e3o de caseum. Trata-se de amigdalite","provas":[{"id":60519,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1832396,"hashId":"28d24665303bddd8e6ff5e64165efc66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem, 55 anos, procura atendimento cl\u00ednico com queixa de odinofagia, notando-se, ao exame, hiperemia associada a criptas amigdalianas hipertr\u00f3ficas e elimina\u00e7\u00e3o de caseum. Trata-se de amigdalite<\/p>","resposta":7030656,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pseudomembranosa.","id":7030655,"corpo":"<p>pseudomembranosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cr\u00edptica.","id":7030656,"corpo":"<p>cr\u00edptica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de Plaut-Vincent.","id":7030657,"corpo":"<p>de Plaut-Vincent.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ulcerosa.","id":7030658,"corpo":"<p>ulcerosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem, 25 anos, com epis\u00f3dios de dispneia progressiva, piora de sibil\u00e2ncia noturna, falta de ar e sensa\u00e7\u00e3o de aperto no peito, procura atendimento de urg\u00eancia. Esse quadro cl\u00ednico indica:","provas":[{"id":60519,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1832407,"hashId":"e2a4bbf5b0b561afe7130bbb92b989da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem, 25 anos, com epis\u00f3dios de dispneia progressiva, piora de sibil\u00e2ncia noturna, falta de ar e sensa\u00e7\u00e3o de aperto no peito, procura atendimento de urg\u00eancia. Esse quadro cl\u00ednico indica:<\/p>","resposta":7030705,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"asma al\u00e9rgica.","id":7030702,"corpo":"<p>asma al\u00e9rgica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"asma induzida por exerc\u00edcio.","id":7030703,"corpo":"<p>asma induzida por exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"asma ocupacional.","id":7030704,"corpo":"<p>asma ocupacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exacerba\u00e7\u00e3o da asma.","id":7030705,"corpo":"<p>exacerba\u00e7\u00e3o da asma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 35 anos de idade, em tratamento para o transtorno afetivo bipolar, faz uso, h\u00e1 8 anos, de carbonato de l\u00edtio. Nos \u00faltimos 2 meses, vem apresentando quadro de aumento da sede e de poli\u00faria. O paciente foi atendido por um cl\u00ednico geral que avaliou a fun\u00e7\u00e3o renal como normal e descartou a possibilidade de diabetes melitos associado ao quadro. Nesse caso, o uso cr\u00f4nico de l\u00edtio pode estar relacionado com as seguintes altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas","provas":[{"id":60502,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico Nefrologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1832456,"hashId":"ccfa844ce6a3c61c36b56e9ac9966d9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 35 anos de idade, em tratamento para o transtorno afetivo bipolar, faz uso, h\u00e1 8 anos, de carbonato de l\u00edtio. Nos \u00faltimos 2 meses, vem apresentando quadro de aumento da sede e de poli\u00faria. O paciente foi atendido por um cl\u00ednico geral que avaliou a fun\u00e7\u00e3o renal como normal e descartou a possibilidade de diabetes melitos associado ao quadro. Nesse caso, o uso cr\u00f4nico de l\u00edtio pode estar relacionado com as seguintes altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas<\/p>","resposta":7030910,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipernatremia e hipoparatireoidismo.","id":7030909,"corpo":"<p>hipernatremia e hipoparatireoidismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hipernatremia e hiperparatireoidismo.","id":7030910,"corpo":"<p>hipernatremia e hiperparatireoidismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hiponatremia e hipocalcemia.","id":7030911,"corpo":"<p>hiponatremia e hipocalcemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hiponatremia e hipercalcemia.","id":7030912,"corpo":"<p>hiponatremia e hipercalcemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 33 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 44 anos de idade vem ao pronto-socorro com queixa de parestesias em m\u00e3os e p\u00e9s h\u00e1 pelo menos 15 dias, fraqueza de membros superiores e constipa\u00e7\u00e3o intestinal. Refere que , h\u00e1 6 anos, faz uso de omeprazol via oral, para tratamento de doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico. A press\u00e3o arterial medida no membro superior direito foi 92 x 65 mmHg. Apresenta os seguintes resultados de exames laboratoriais:Na+ = 135 meq\/L, K = 2,1 meq\/L, magn\u00e9sio = 1,0 mg\/dL, c\u00e1lcio = 9,0 mg\/dL.K+ urin\u00e1rio = 55 meq\/L.pH = 7,47, bicarbonato = 32 mmol\/L, PCO2 =39 mmHg, BE = +6,0Considerando que o uso cr\u00f4nico de inibidor da bomba de pr\u00f3tons relaciona-se aos dist\u00farbios eletrol\u00edticos relatados, \u00e9 mais prov\u00e1vel que a perda renal de pot\u00e1ssio seja decorrente de altera\u00e7\u00f5es presentes em canais","provas":[{"id":60502,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico Nefrologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1832465,"hashId":"ce9dd834c36f66e76ea52203595bc5d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher, 44 anos de idade vem ao pronto-socorro com queixa de parestesias em m\u00e3os e p\u00e9s h\u00e1 pelo menos 15 dias, fraqueza de membros superiores e constipa\u00e7\u00e3o intestinal. Refere que , h\u00e1 6 anos, faz uso de omeprazol via oral, para tratamento de doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico. A press\u00e3o arterial medida no membro superior direito foi 92 x 65 mmHg. Apresenta os seguintes resultados de exames laboratoriais:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 638px;\"><colgroup><col width=\"638\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-t0vv\"><td data-row=\"row-t0vv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t0vv\" data-cell=\"cell-vzhz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Na<sup>+<\/sup> = 135 meq\/L, K = 2,1 meq\/L, magn\u00e9sio = 1,0 mg\/dL, c\u00e1lcio = 9,0 mg\/dL.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t0vv\" data-cell=\"cell-vzhz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">K<sup>+<\/sup> urin\u00e1rio = 55 meq\/L.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t0vv\" data-cell=\"cell-vzhz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">pH = 7,47, bicarbonato = 32 mmol\/L, PCO<sub>2<\/sub> =39 mmHg, BE = +6,0<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o uso cr\u00f4nico de inibidor da bomba de pr\u00f3tons relaciona-se aos dist\u00farbios eletrol\u00edticos relatados, \u00e9 mais prov\u00e1vel que a perda renal de pot\u00e1ssio seja decorrente de altera\u00e7\u00f5es presentes em canais<\/p>","resposta":7030949,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do ducto coletor.","id":7030949,"corpo":"<p>do ducto coletor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do t\u00fabulo contorcido proximal.","id":7030950,"corpo":"<p>do t\u00fabulo contorcido proximal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da al\u00e7a de Henle.","id":7030951,"corpo":"<p>da al\u00e7a de Henle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do t\u00fabulo contorcido distal.","id":7030952,"corpo":"<p>do t\u00fabulo contorcido distal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 33 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pielonefrite aguda \u00e9 um processo infeccioso da pelve e do par\u00eanquima renal, associado a risco potencial do desenvolvimento de sepse, choque s\u00e9ptico e \u00f3bito. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, analise as assertivas abaixo.IEm um homem portador de febre e leucocit\u00faria, a prostatite dever\u00e1 ser considerada um diagn\u00f3stico diferencial da condi\u00e7\u00e3o.IIAs fluorquinolonas (norfloxacino) poder\u00e3o ser utilizadas no tratamento emp\u00edrico de um quadro de pielonefrite aguda em idosos. IIIA principal bact\u00e9ria causadora de pielonefrite em pacientes homens \u00e9 a esp\u00e9cie Escherichia coli, mas h\u00e1 aumento da preval\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o por gram positivos, candida e outros gram negativos nesse grupo.IVPacientes no 3\u00ba trimestre de gesta\u00e7\u00e3o, portadoras de pielonefrite, podem ser conduzidas ambulatorialmente, desde que tenham condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica favor\u00e1vel, boa aceita\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00f5es pela via oral e ultrassonografia de vias urin\u00e1rias normais.Est\u00e3o corretas as assertivas","provas":[{"id":60502,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico Nefrologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1832499,"hashId":"29c364b656ed4d38b2182087dc9613e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pielonefrite aguda \u00e9 um processo infeccioso da pelve e do par\u00eanquima renal, associado a risco potencial do desenvolvimento de sepse, choque s\u00e9ptico e \u00f3bito. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, analise as assertivas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 665px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"615\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-9bbe\"><td data-row=\"row-9bbe\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9bbe\" data-cell=\"cell-dkdj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-9bbe\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9bbe\" data-cell=\"cell-dii0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Em um homem portador de febre e leucocit\u00faria, a prostatite dever\u00e1 ser considerada um diagn\u00f3stico diferencial da condi\u00e7\u00e3o.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5xcf\"><td data-row=\"row-5xcf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5xcf\" data-cell=\"cell-qi26\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-5xcf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5xcf\" data-cell=\"cell-uhs1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">As fluorquinolonas (norfloxacino) poder\u00e3o ser utilizadas no tratamento emp\u00edrico de um quadro de pielonefrite aguda em idosos. <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-43l3\"><td data-row=\"row-43l3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-43l3\" data-cell=\"cell-882j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"row-43l3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-43l3\" data-cell=\"cell-2fli\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A principal bact\u00e9ria causadora de pielonefrite em pacientes homens \u00e9 a esp\u00e9cie <em>Escherichia coli<\/em>, mas h\u00e1 aumento da preval\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o por gram positivos, candida e outros gram negativos nesse grupo.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kkrv\"><td data-row=\"row-kkrv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kkrv\" data-cell=\"cell-l26s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">IV<\/p><\/td><td data-row=\"row-kkrv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kkrv\" data-cell=\"cell-lkes\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Pacientes no 3\u00ba trimestre de gesta\u00e7\u00e3o, portadoras de pielonefrite, podem ser conduzidas ambulatorialmente, desde que tenham condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica favor\u00e1vel, boa aceita\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00f5es pela via oral e ultrassonografia de vias urin\u00e1rias normais.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as assertivas<\/p>","resposta":7031108,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":7031105,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7031106,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":7031107,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7031108,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 44 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobrecarga de ferro \u00e9 um problema potencialmente s\u00e9rio que \u00e9 frequentemente subestimado porque os sintomas s\u00e3o inespec\u00edficos e frequentemente se desenvolvem gradualmente. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s causas de sobrecarga de ferro, a que N\u00c3O pode ser considerada verdadeira \u00e9:","provas":[{"id":60501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-hematologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1832504,"hashId":"57d7cb1aafa6cdd88ed4a441dcb1be04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobrecarga de ferro \u00e9 um problema potencialmente s\u00e9rio que \u00e9 frequentemente subestimado porque os sintomas s\u00e3o inespec\u00edficos e frequentemente se desenvolvem gradualmente. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s causas de sobrecarga de ferro, a que <strong><u>N\u00c3O<\/u> <\/strong>pode ser considerada verdadeira \u00e9:<\/p>","resposta":7031128,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a maior causa de incorpora\u00e7\u00e3o aumentada e a realiza\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplas transfus\u00f5es para anemia cr\u00f4nica.","id":7031126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a maior causa de incorpora\u00e7\u00e3o aumentada e a realiza\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplas transfus\u00f5es para anemia cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anemia hemol\u00edtica auto-imune ou anemia falciforme n\u00e3o costuma estar associada \u00e0 sobrecarga de ferro, caso o paciente n\u00e3o receba transfus\u00f5es.","id":7031127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anemia hemol\u00edtica auto-imune ou anemia falciforme n\u00e3o costuma estar associada \u00e0 sobrecarga de ferro, caso o paciente n\u00e3o receba transfus\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as muta\u00e7\u00f5es na ferroportina s\u00e3o a principal causa de hemocromatose heredit\u00e1ria.","id":7031128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as muta\u00e7\u00f5es na ferroportina s\u00e3o a principal causa de hemocromatose heredit\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a eritropoese ineficaz que ocorre nas anemias siderobl\u00e1sticas \u00e9 uma das causas de absor\u00e7\u00e3o aumentada de ferro.","id":7031129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a eritropoese ineficaz que ocorre nas anemias siderobl\u00e1sticas \u00e9 uma das causas de absor\u00e7\u00e3o aumentada de ferro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 33 anos de idade, procura atendimento com queixa de dor em flanco direito e febre alta h\u00e1 7 dias. Descreve a dor como de forte intensidade, sem irradia\u00e7\u00e3o e sem fatores atenuantes. Refere in\u00edcio de dis\u00faria e polaci\u00faria em associa\u00e7\u00e3o , no per\u00edodo, al\u00e9m da presen\u00e7a de n\u00e1useas e hiporexia, com calafrios em, pelo menos, dois epis\u00f3dios. Nega antecedente de lit\u00edase urin\u00e1ria e a exist\u00eancia de familiares portadores de c\u00e1lculo urin\u00e1rio. Ao exame f\u00edsico apresenta: estado geral comprometido, desidratada, febril, consciente (Glasgow = 15). Realizou um exame de rotina da urina cujo resultado foi: pH = 7,5, prote\u00ednas 1+, hem\u00e1cias 1+, 45 leuc\u00f3citos por campo, 5 hem\u00e1cias por campo, presen\u00e7a de bacteri\u00faria; creatinina = 2,5 mg\/dL (CKD-EPI = 24 ml\/min\/1,73 m2), prote\u00edna C reativa = 177 mg\/dl e beta-HCG negativo. H\u00e1 um m\u00eas, a paciente apresentava creatinina s\u00e9rica = 0,8 mg\/dl em exames solicitados como rotina na empresa em que trabalha. Dentre as informa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e laboratoriais apresentadas, as que se relacionam com a necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de um exame de imagem no in\u00edcio da abordagem s\u00e3o:","provas":[{"id":60502,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico Nefrologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1832506,"hashId":"98f3ee94d056328c04118f880eb0139a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 33 anos de idade, procura atendimento com queixa de dor em flanco direito e febre alta h\u00e1 7 dias. Descreve a dor como de forte intensidade, sem irradia\u00e7\u00e3o e sem fatores atenuantes. Refere in\u00edcio de dis\u00faria e polaci\u00faria em associa\u00e7\u00e3o , no per\u00edodo, al\u00e9m da presen\u00e7a de n\u00e1useas e hiporexia, com calafrios em, pelo menos, dois epis\u00f3dios. Nega antecedente de lit\u00edase urin\u00e1ria e a exist\u00eancia de familiares portadores de c\u00e1lculo urin\u00e1rio. Ao exame f\u00edsico apresenta: estado geral comprometido, desidratada, febril, consciente (Glasgow = 15). Realizou um exame de rotina da urina cujo resultado foi: pH = 7,5, prote\u00ednas 1+, hem\u00e1cias 1+, 45 leuc\u00f3citos por campo, 5 hem\u00e1cias por campo, presen\u00e7a de bacteri\u00faria; creatinina = 2,5 mg\/dL (CKD-EPI = 24 ml\/min\/1,73 m<sup>2<\/sup>), prote\u00edna C reativa = 177 mg\/dl e beta-HCG negativo. H\u00e1 um m\u00eas, a paciente apresentava creatinina s\u00e9rica = 0,8 mg\/dl em exames solicitados como rotina na empresa em que trabalha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as informa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e laboratoriais apresentadas, as que se relacionam com a necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de um exame de imagem no in\u00edcio da abordagem s\u00e3o:<\/p>","resposta":7031138,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"protein\u00faria e les\u00e3o renal aguda.","id":7031135,"corpo":"<p>protein\u00faria e les\u00e3o renal aguda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"beta-HCG negativo e prote\u00edna C reativa elevada.","id":7031136,"corpo":"<p>beta-HCG negativo e prote\u00edna C reativa elevada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sintomas do trato urin\u00e1rio baixo e hemat\u00faria.","id":7031137,"corpo":"<p>sintomas do trato urin\u00e1rio baixo e hemat\u00faria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pH urin\u00e1rio = 7,5 e queda da taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular.","id":7031138,"corpo":"<p>pH urin\u00e1rio = 7,5 e queda da taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 44 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A defici\u00eancia de glicose-6-fosfato-desidrogenase \u00e9 a enzimopatia heredit\u00e1ria mais comum, afetando mais de 4 milh\u00f5es de pessoas ao redor do mundo. Sobre essa patologia, estudos revelam que","provas":[{"id":60501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-hematologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1832509,"hashId":"da7f6d999aa486127b103bf8386833a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A defici\u00eancia de glicose-6-fosfato-desidrogenase \u00e9 a enzimopatia heredit\u00e1ria mais comum, afetando mais de 4 milh\u00f5es de pessoas ao redor do mundo. Sobre essa patologia, estudos revelam que<\/p>","resposta":7031149,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um dist\u00farbio mais prevalente em mulheres.","id":7031147,"corpo":"<p>\u00e9 um dist\u00farbio mais prevalente em mulheres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a principal interven\u00e7\u00e3o para evitar hem\u00f3lise \u00e9 a hidrata\u00e7\u00e3o.","id":7031148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a principal interven\u00e7\u00e3o para evitar hem\u00f3lise \u00e9 a hidrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hem\u00f3lise pode ser desencadeada pela ingest\u00e3o de favas.","id":7031149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hem\u00f3lise pode ser desencadeada pela ingest\u00e3o de favas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a hem\u00f3lise persiste enquanto a droga implicada n\u00e3o for suspensa.","id":7031150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a hem\u00f3lise persiste enquanto a droga implicada n\u00e3o for suspensa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 34 anos apresenta queixas de tonturas, palpita\u00e7\u00f5es, dores em membros inferiores e redu\u00e7\u00e3o do desempenho ao esfor\u00e7o, h\u00e1 2 meses. Percebeu tamb\u00e9m colora\u00e7\u00e3o amarelada das escleras. Tem hist\u00f3rico de febre reum\u00e1tica e pr\u00f3tese met\u00e1lica mitral, al\u00e9m de asma. Faz uso de diclofenaco com frequ\u00eancia para dor lombar. Seus exames mostram: Hb 8,2 g\/dL; leuc\u00f3citos 6.700\/mm3; plaquetas 164.000\/mm3; DHL 543 (VN at\u00e9 460 U\/L); bilirrubina direta 0,8 mg\/dL; bilirrubina indireta 1,5 mg\/dL (VN at\u00e9 0,4 e 0,8 respectivamente). Coombs direto negativo. Coagulograma normal. Esquiz\u00f3citos foram vistos na l\u00e2mina de sangue perif\u00e9rico. A principal hip\u00f3tese para o caso \u00e9 de","provas":[{"id":60501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-hematologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1832511,"hashId":"48e27e8b7384e6e811aa1ce69bb9a4ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 34 anos apresenta queixas de tonturas, palpita\u00e7\u00f5es, dores em membros inferiores e redu\u00e7\u00e3o do desempenho ao esfor\u00e7o, h\u00e1 2 meses. Percebeu tamb\u00e9m colora\u00e7\u00e3o amarelada das escleras. Tem hist\u00f3rico de febre reum\u00e1tica e pr\u00f3tese met\u00e1lica mitral, al\u00e9m de asma. Faz uso de diclofenaco com frequ\u00eancia para dor lombar. Seus exames mostram: Hb 8,2 g\/dL; leuc\u00f3citos 6.700\/mm3; plaquetas 164.000\/mm3; DHL 543 (VN at\u00e9 460 U\/L); bilirrubina direta 0,8 mg\/dL; bilirrubina indireta 1,5 mg\/dL (VN at\u00e9 0,4 e 0,8 respectivamente). Coombs direto negativo. Coagulograma normal. Esquiz\u00f3citos foram vistos na l\u00e2mina de sangue perif\u00e9rico. A principal hip\u00f3tese para o caso \u00e9 de<\/p>","resposta":7031155,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hem\u00f3lise mec\u00e2nica por disfun\u00e7\u00e3o de v\u00e1lvula.","id":7031155,"corpo":"<p>hem\u00f3lise mec\u00e2nica por disfun\u00e7\u00e3o de v\u00e1lvula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p\u00farpura trombocitop\u00eanica tromb\u00f3tica.","id":7031156,"corpo":"<p>p\u00farpura trombocitop\u00eanica tromb\u00f3tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hem\u00f3lise autoimune mediada por diclofenaco.","id":7031157,"corpo":"<p>hem\u00f3lise autoimune mediada por diclofenaco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coagula\u00e7\u00e3o intravascular disseminada.","id":7031158,"corpo":"<p>coagula\u00e7\u00e3o intravascular disseminada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante desse caso, a conduta mais apropriada a essa paciente \u00e9","provas":[{"id":60502,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico Nefrologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1832514,"hashId":"16d29b63f436f3c2b93c7a1e3ad3ae31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante desse caso, a conduta mais apropriada a essa paciente \u00e9<\/p>","resposta":7031169,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar bi\u00f3psia renal e associar anti-protein\u00farico em dose m\u00e1xima otimizada.","id":7031167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar bi\u00f3psia renal e associar anti-protein\u00farico em dose m\u00e1xima otimizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizar hidrata\u00e7\u00e3o vigorosa, suspender a estatina e ajustar a dose da TARV.","id":7031168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar hidrata\u00e7\u00e3o vigorosa, suspender a estatina e ajustar a dose da TARV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"suspender o tenofovir e realizar corre\u00e7\u00e3o eletrol\u00edtica e \u00e1cido-b\u00e1sica.","id":7031169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suspender o tenofovir e realizar corre\u00e7\u00e3o eletrol\u00edtica e \u00e1cido-b\u00e1sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar bi\u00f3psia renal, e tratar como DRC com corre\u00e7\u00e3o eletrol\u00edtica e \u00e1cido -b\u00e1sica..","id":7031170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar bi\u00f3psia renal, e tratar como DRC com corre\u00e7\u00e3o eletrol\u00edtica e \u00e1cido -b\u00e1sica..<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O caso cl\u00ednico seguinte serve de refer\u00eancia para as quest\u00f5es 45 e 46.Paciente de 28 anos de idade, foi encaminhada ao ambulat\u00f3rio de Nefrologia, por decl\u00ednio de fun\u00e7\u00e3o renal. Est\u00e1 em uso de TARV com lamivudina 300 mg + tenofovir 300 mg + dolutegravir 50 mg h\u00e1 10 meses com carga viral indetect\u00e1vel e CD4 &gt;350 c\u00e9lulas\/mm3 . Em uso concomitante de sinvastatina 40mg. Ap\u00f3s ser interrogada, referiu mialgia como \u00fanica queixa. Trouxe os resultados dos exames solicitados pelo infectologista assistente: hemograma Hb 10 g\/dL, Ht 30%, leucograma 2.500 c\u00e9lulas\/mm3 (600 linf\u00f3citos\/mm3), plaquetas 160.000\/mm3. ureia 90mg\/dL, creatinina 1,8mg\/dL, CPK 800 U\/L; Na+ 135mEq\/L, K+ 2 mEq\/L, cloro 107 mEq\/L, bicarbonato s\u00e9rico 19mEq\/L, albumina 3,2 g\/dl, f\u00f3sforo 1,2mg\/dL; FAN 1:80. Sum\u00e1rio de urina com sedimentoscopia: pH 5,5, prote\u00edna 100mg\/dL, mioglobun\u00faria +, glicose 500mg\/dL.","id":468016,"enunciado":"<p><strong>O caso cl\u00ednico seguinte serve de refer\u00eancia para as quest\u00f5es 45 e 46.<\/strong><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 592px;\"><colgroup><col width=\"592\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-6vsq\"><td data-row=\"row-6vsq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6vsq\" data-cell=\"cell-fixe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Paciente de 28 anos de idade, foi encaminhada ao ambulat\u00f3rio de Nefrologia, por decl\u00ednio de fun\u00e7\u00e3o renal. Est\u00e1 em uso de TARV com lamivudina 300 mg + <em>tenofovir <\/em>300 mg + dolutegravir 50 mg h\u00e1 10 meses com carga viral indetect\u00e1vel e CD4 &gt;350 c\u00e9lulas\/mm<sup>3<\/sup> . Em uso concomitante de sinvastatina 40mg. Ap\u00f3s ser interrogada, referiu mialgia como \u00fanica queixa. Trouxe os resultados dos exames solicitados pelo infectologista assistente: hemograma Hb 10 g\/dL, Ht 30%, leucograma 2.500 c\u00e9lulas\/mm<sup>3<\/sup> (600 linf\u00f3citos\/mm<sup>3<\/sup>), plaquetas 160.000\/mm<sup>3<\/sup>. ureia 90mg\/dL, creatinina 1,8mg\/dL, CPK 800 U\/L; Na<sup>+<\/sup> 135mEq\/L, K<sup>+<\/sup> 2 mEq\/L, cloro 107 mEq\/L, bicarbonato s\u00e9rico 19mEq\/L, albumina 3,2 g\/dl, f\u00f3sforo 1,2mg\/dL; FAN 1:80. Sum\u00e1rio de urina com sedimentoscopia: pH 5,5, prote\u00edna 100mg\/dL, mioglobun\u00faria +, glicose 500mg\/dL.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 e 46 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As talassemias constituem um grupo de desordens nas quais a rela\u00e7\u00e3o normal entre a produ\u00e7\u00e3o de alfa-globina e beta-globina \u00e9 rompida devido a muta\u00e7\u00f5es de um ou mais dos genes da globina. Sobre suas variantes, as pesquisas revelam que","provas":[{"id":60501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-hematologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1832515,"hashId":"0b86eb70452f31bb5e88340dfac13519","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As talassemias constituem um grupo de desordens nas quais a rela\u00e7\u00e3o normal entre a produ\u00e7\u00e3o de alfa-globina e beta-globina \u00e9 rompida devido a muta\u00e7\u00f5es de um ou mais dos genes da globina. Sobre suas variantes, as pesquisas revelam que<\/p>","resposta":7031171,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os indiv\u00edduos com alfa-talassemia m\u00ednima (a-\/aa) n\u00e3o t\u00eam anemia ou microcitose, e o diagn\u00f3stico \u00e9 firmado apenas por exame gen\u00e9tico.","id":7031171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os indiv\u00edduos com alfa-talassemia m\u00ednima (a-\/aa) n\u00e3o t\u00eam anemia ou microcitose, e o diagn\u00f3stico \u00e9 firmado apenas por exame gen\u00e9tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os indiv\u00edduos de ascend\u00eancia africana tipicamente portam o tra\u00e7o de alfa-talassemia-1 (aa\/--) e t\u00eam menos risco de sofrer hidropsia fetal.","id":7031172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os indiv\u00edduos de ascend\u00eancia africana tipicamente portam o tra\u00e7o de alfa-talassemia-1 (aa\/--) e t\u00eam menos risco de sofrer hidropsia fetal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os rec\u00e9m-nascidos com beta-talassemia maior necessitam de hemocomponentes irradiados.","id":7031173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os rec\u00e9m-nascidos com beta-talassemia maior necessitam de hemocomponentes irradiados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o risco de fraturas \u00e9 maior em indiv\u00edduos com beta-talassemia menor, quando comparado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o normal.","id":7031174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o risco de fraturas \u00e9 maior em indiv\u00edduos com beta-talassemia menor, quando comparado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o normal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A TRALI (Transfusion-Related Acute Lung Injury) \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o grave que pode levar \u00e0 insufici\u00eancia respirat\u00f3ria. Uma medida preventiva para essa complica\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":60501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-hematologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1832521,"hashId":"890cf94c80b1f1d75ae84fc254a87600","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A TRALI (Transfusion-Related Acute Lung Injury) \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o grave que pode levar \u00e0 insufici\u00eancia respirat\u00f3ria. Uma medida preventiva para essa complica\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":7031196,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"irradia\u00e7\u00e3o de hemocomponentes.","id":7031195,"corpo":"<p>irradia\u00e7\u00e3o de hemocomponentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o do uso de plasma de doadores mulheres.","id":7031196,"corpo":"<p>redu\u00e7\u00e3o do uso de plasma de doadores mulheres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uso de corticosteroides pr\u00e9-transfus\u00e3o.","id":7031197,"corpo":"<p>uso de corticosteroides pr\u00e9-transfus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uso de plaquetas de af\u00e9rese.","id":7031198,"corpo":"<p>uso de plaquetas de af\u00e9rese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pacientes com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica est\u00e3o mais propensos a infec\u00e7\u00f5es. Assim, \u00e9 importante que o m\u00e9dico assistente oriente a imunoprofilaxia como ponto importante no manejo do tratamento conservador. Nesse sentido, a correta correla\u00e7\u00e3o entre o quadro renal apresentado pelo paciente e a imuniza\u00e7\u00e3o recomendada \u00e9","provas":[{"id":60502,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista","id":5279},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-nefrologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico Nefrologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1832524,"hashId":"4cb8fdcd6d28428c648d852f319e6773","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacientes com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica est\u00e3o mais propensos a infec\u00e7\u00f5es. Assim, \u00e9 importante que o m\u00e9dico assistente oriente a imunoprofilaxia como ponto importante no manejo do tratamento conservador. Nesse sentido, a correta correla\u00e7\u00e3o entre o quadro renal apresentado pelo paciente e a imuniza\u00e7\u00e3o recomendada \u00e9<\/p>","resposta":7031210,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doen\u00e7a renal cr\u00f4nica a partir do est\u00e1gio 3b \u2013 vacina contra Influenza.","id":7031207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7a renal cr\u00f4nica a partir do est\u00e1gio 3b \u2013 vacina contra Influenza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a renal aguda \u2013 vacina anti-Haemophilus influenzae.","id":7031208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7a renal aguda \u2013 vacina anti-<em>Haemophilus influenzae<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nefrite l\u00fapica em atividade \u2013 vacina contra febre amarela.","id":7031209,"corpo":"<p>nefrite l\u00fapica em atividade \u2013 vacina contra febre amarela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome nefr\u00f3tica \u2013 vacina anti-pneumoc\u00f3cica.","id":7031210,"corpo":"<p>s\u00edndrome nefr\u00f3tica \u2013 vacina anti-pneumoc\u00f3cica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 55 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um casal procura atendimento m\u00e9dico com hist\u00f3ria de tentativas frustradas de engravidar h\u00e1 3 anos, a despeito de manter rela\u00e7\u00f5es sexuais frequentes e sem uso de m\u00e9todos contraceptivos. Ela tem 28 anos de idade, apresenta ciclos menstruais regulares e nega dismenorreia, dispareunia, comorbidades ou antecedente de doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis. Ele tem 32 anos de idade, sem antecedentes relevantes, com filho de 6 anos de idade de outro relacionamento. Considerando a proped\u00eautica indicada na abordagem inicial do casal inf\u00e9rtil, o ginecologista deve solicitar","provas":[{"id":60496,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1832652,"hashId":"9010678df9e6720e93c7229c8cb58639","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um casal procura atendimento m\u00e9dico com hist\u00f3ria de tentativas frustradas de engravidar h\u00e1 3 anos, a despeito de manter rela\u00e7\u00f5es sexuais frequentes e sem uso de m\u00e9todos contraceptivos. Ela tem 28 anos de idade, apresenta ciclos menstruais regulares e nega dismenorreia, dispareunia, comorbidades ou antecedente de doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis. Ele tem 32 anos de idade, sem antecedentes relevantes, com filho de 6 anos de idade de outro relacionamento. Considerando a proped\u00eautica indicada na abordagem inicial do casal inf\u00e9rtil, o ginecologista deve solicitar<\/p>","resposta":7031742,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ultrassonografia transvaginal e teste p\u00f3s-coital.","id":7031741,"corpo":"<p>ultrassonografia transvaginal e teste p\u00f3s-coital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"espermograma e histerossalpingografia.","id":7031742,"corpo":"<p>espermograma e histerossalpingografia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teste p\u00f3s-coital e ultrassonografia escrotal com Doppler.","id":7031743,"corpo":"<p>teste p\u00f3s-coital e ultrassonografia escrotal com Doppler.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dosagem de LH no 14.\u00ba dia do ciclo e histerossalpingografia.","id":7031744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dosagem de LH no 14.\u00ba dia do ciclo e histerossalpingografia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As s\u00edndromes hipertensivas na gravidez s\u00e3o as maiores causas de morbidade e mortalidade materna e fetal (BRASIL, 2012). Dentre essas s\u00edndromes, destaca-se a hipertens\u00e3o cr\u00f4nica na gesta\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 hipertens\u00e3o de qualquer etiologia quando o n\u00edvel da press\u00e3o arterial for","provas":[{"id":60468,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1832663,"hashId":"ad646c7e2063f8387178a459ea69ea98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As s\u00edndromes hipertensivas na gravidez s\u00e3o as maiores causas de morbidade e mortalidade materna e fetal (BRASIL, 2012). Dentre essas s\u00edndromes, destaca-se a hipertens\u00e3o cr\u00f4nica na gesta\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 hipertens\u00e3o de qualquer etiologia quando o n\u00edvel da press\u00e3o arterial for<\/p>","resposta":7031791,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"igual a 130\/90 mmHg antes da gravidez ou diagnosticada at\u00e9 a 24\u00aa semana da gesta\u00e7\u00e3o ou al\u00e9m de doze semanas ap\u00f3s o parto.","id":7031789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">igual a 130\/90 mmHg antes da gravidez ou diagnosticada at\u00e9 a 24\u00aa semana da gesta\u00e7\u00e3o ou al\u00e9m de doze semanas ap\u00f3s o parto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"maior ou igual a 140\/100 mmHg no in\u00edcio da gravidez ou diagnosticada ap\u00f3s a 24\u00aa semana da gesta\u00e7\u00e3o ou al\u00e9m de oito semanas ap\u00f3s o parto.","id":7031790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maior ou igual a 140\/100 mmHg no in\u00edcio da gravidez ou diagnosticada ap\u00f3s a 24\u00aa semana da gesta\u00e7\u00e3o ou al\u00e9m de oito semanas ap\u00f3s o parto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"maior ou igual a 140\/90 mmHg antes da gravidez ou diagnosticada at\u00e9 a 20\u00aa semana da gesta\u00e7\u00e3o ou al\u00e9m de doze semanas ap\u00f3s o parto.","id":7031791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maior ou igual a 140\/90 mmHg antes da gravidez ou diagnosticada at\u00e9 a 20\u00aa semana da gesta\u00e7\u00e3o ou al\u00e9m de doze semanas ap\u00f3s o parto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"igual a 150\/100 mmHg no in\u00edcio da gravidez ou diagnosticada ap\u00f3s a 20\u00aa semana da gesta\u00e7\u00e3o ou al\u00e9m de oito semanas ap\u00f3s o parto.","id":7031792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">igual a 150\/100 mmHg no in\u00edcio da gravidez ou diagnosticada ap\u00f3s a 20\u00aa semana da gesta\u00e7\u00e3o ou al\u00e9m de oito semanas ap\u00f3s o parto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As enfermeiras das unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade podem vivenciar situa\u00e7\u00f5es de parto iminente, ou seja, aquelas situa\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o \u00e9 mais poss\u00edvel transportar a parturiente para uma maternidade devido \u00e0 imin\u00eancia do nascimento do beb\u00ea. Nesse caso, a posi\u00e7\u00e3o adequada para colocar a paciente com insufici\u00eancia card\u00edaca, que se encontra no per\u00edodo expulsivo ou segundo per\u00edodo do trabalho de parto \u00e9","provas":[{"id":60468,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1832664,"hashId":"bc29f3fb0731ca94f98e6a47995415ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As enfermeiras das unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade podem vivenciar situa\u00e7\u00f5es de parto iminente, ou seja, aquelas situa\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o \u00e9 mais poss\u00edvel transportar a parturiente para uma maternidade devido \u00e0 imin\u00eancia do nascimento do beb\u00ea. Nesse caso, a posi\u00e7\u00e3o adequada para colocar a paciente com insufici\u00eancia card\u00edaca, que se encontra no per\u00edodo expulsivo ou segundo per\u00edodo do trabalho de parto \u00e9<\/p>","resposta":7031793,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dec\u00fabito lateral (posi\u00e7\u00e3o de Sims).","id":7031793,"corpo":"<p>dec\u00fabito lateral (posi\u00e7\u00e3o de Sims).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Laborie-Duncan.","id":7031794,"corpo":"<p>Laborie-Duncan.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00f3coras.","id":7031795,"corpo":"<p>C\u00f3coras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dec\u00fabito dorsal (Ritgen).","id":7031796,"corpo":"<p>dec\u00fabito dorsal (Ritgen).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a nasceu com espinha b\u00edfida (EB), que consiste em uma anomalia do tubo neural, caracterizada por um defeito da linha mediana envolvendo a insufici\u00eancia da coluna \u00f3ssea (HOCKENBERRY; WILSON,2014). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas da EB e quanto ao tratamento e aos cuidados com as crian\u00e7as que apresentam essa anomalia, analise as afirmativas abaixo.INa avalia\u00e7\u00e3o do rec\u00e9m-nascido, o enfermeiro deve observar, entre outros aspectos, a higidez dos cistos membranosos, o movimento das extremidades, o reflexo anal e as fontanelas. O per\u00edmetro cef\u00e1lico dever\u00e1 ser medido diariamente.IIUm dos tratamentos dos problemas renais \u00e9 o esvaziamento regular da bexiga, tal como a cateteriza\u00e7\u00e3o intermitente com t\u00e9cnica limpa, ensinada e realizada pelos pais , e o ensino da autocateteriza\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a, de acordo com seu n\u00edvel cognitivo.IIIA meningocele \u00e9 um tipo de EB oculta e tem uma variedade de complica\u00e7\u00f5es associadas que incluem hidrocefalia e mau funcionamento da deriva\u00e7\u00e3o, escoliose, aspectos do controle vesical e intestinal, alergia ao l\u00e1tex e epilepsia.IVPara proteger o saco da mielomeningocele antes da cirurgia, o enfermeiro dever\u00e1 orientar os pais a manter a crian\u00e7a em dec\u00fabito lateral, umedecer e aquecer o saco com curativo aderente e limpo, utilizando solu\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica de iodo.Em rela\u00e7\u00e3o ao exposto, est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":60468,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1832667,"hashId":"3da72c05dd2f010fd6c6dba1cfcdb543","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a nasceu com espinha b\u00edfida (EB), que consiste em uma anomalia do tubo neural, caracterizada por um defeito da linha mediana envolvendo a insufici\u00eancia da coluna \u00f3ssea (<em>HOCKENBERRY; WILSON,2014<\/em>). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas da EB e quanto ao tratamento e aos cuidados com as crian\u00e7as que apresentam essa anomalia, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 456px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"406\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-zu5f\"><td data-row=\"row-zu5f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zu5f\" data-cell=\"cell-jzg2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-zu5f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zu5f\" data-cell=\"cell-uwdr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o do rec\u00e9m-nascido, o enfermeiro deve observar, entre outros aspectos, a higidez dos cistos membranosos, o movimento das extremidades, o reflexo anal e as fontanelas. O per\u00edmetro cef\u00e1lico dever\u00e1 ser medido diariamente.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ibbp\"><td data-row=\"row-ibbp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ibbp\" data-cell=\"cell-q4k2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-ibbp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ibbp\" data-cell=\"cell-ouy7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Um dos tratamentos dos problemas renais \u00e9 o esvaziamento regular da bexiga, tal como a cateteriza\u00e7\u00e3o intermitente com t\u00e9cnica limpa, ensinada e realizada pelos pais , e o ensino da autocateteriza\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a, de acordo com seu n\u00edvel cognitivo.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zxk9\"><td data-row=\"row-zxk9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zxk9\" data-cell=\"cell-lnyw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"row-zxk9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zxk9\" data-cell=\"cell-8842\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A meningocele \u00e9 um tipo de EB oculta e tem uma variedade de complica\u00e7\u00f5es associadas que incluem hidrocefalia e mau funcionamento da deriva\u00e7\u00e3o, escoliose, aspectos do controle vesical e intestinal, alergia ao l\u00e1tex e epilepsia.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vxyz\"><td data-row=\"row-vxyz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vxyz\" data-cell=\"cell-nq4t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">IV<\/p><\/td><td data-row=\"row-vxyz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vxyz\" data-cell=\"cell-uz4v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Para proteger o saco da mielomeningocele antes da cirurgia, o enfermeiro dever\u00e1 orientar os pais a manter a crian\u00e7a em dec\u00fabito lateral, umedecer e aquecer o saco com curativo aderente e limpo, utilizando solu\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica de iodo.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao exposto, est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":7031808,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":7031805,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7031806,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":7031807,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":7031808,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as neurol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as neurol\u00f3gicas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428437,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-neurologicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio (ITU) na gestante representa a intercorr\u00eancia cl\u00ednica mais comum durante a gravidez, acometendo cerca de 17 a 20% das mulheres. Essa infec\u00e7\u00e3o contribui, de forma significativa, para a morbimortalidade materna e perinatal (RN, 2015). No que se refere a ITU na gesta\u00e7\u00e3o, considere as afirmativas abaixoIA escolha antimicrobiana deve ser guiada pelo resultado do exame de elementos e sedimentos anormais da urina (EAS).IICerca de 40% dos casos de ITU n\u00e3o tratados ou tratados de forma inadequada v\u00e3o evoluir para pielonefrite.IIIGeralmente, a bact\u00e9ria mais comumente isolada em pacientes com ITU \u00e9 a Staphylococcus aureus.IVEncontra-se fortemente associada a outras complica\u00e7\u00f5es maternas e fetais, como a rotura prematura de membranas.De acordo com o Protocolo de Assist\u00eancia Materno Infantil do Rio Grande do Norte (2015), est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":60469,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Enfermeiro Obstetra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1832707,"hashId":"0c3ba6a2192f3bc9bca96bbfd04c9f4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio (ITU) na gestante representa a intercorr\u00eancia cl\u00ednica mais comum durante a gravidez, acometendo cerca de 17 a 20% das mulheres. Essa infec\u00e7\u00e3o contribui, de forma significativa, para a morbimortalidade materna e perinatal (RN, 2015). No que se refere a ITU na gesta\u00e7\u00e3o, considere as afirmativas abaixo<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 557px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"507\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">A escolha antimicrobiana deve ser guiada pelo resultado do exame de elementos e sedimentos anormais da urina (EAS).<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">Cerca de 40% dos casos de ITU n\u00e3o tratados ou tratados de forma inadequada v\u00e3o evoluir para pielonefrite.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">Geralmente, a bact\u00e9ria mais comumente isolada em pacientes com ITU \u00e9 a <em>Staphylococcus aureus<\/em>.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">IV<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Encontra-se fortemente associada a outras complica\u00e7\u00f5es maternas e fetais, como a rotura prematura de membranas.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Protocolo de Assist\u00eancia Materno Infantil do Rio Grande do Norte (2015), est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":7031989,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":7031988,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":7031989,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7031990,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":7031991,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es da Gesta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es da Gesta\u00e7\u00e3o","pai":413328,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405795,"slug":"enfermagem-complicacoes-da-gestacao"},{"nome_clean":"ITU - infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio","oab":false,"nome":"ITU - infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio","pai":428435,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428445,"slug":"enfermagem-itu-infeccao-do-trato-urinario"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A distorcia \u00e9 definida como qualquer perturba\u00e7\u00e3o no bom andamento do parto em que estejam implicadas altera\u00e7\u00f5es em um dos tr\u00eas fatores fundamentais que participam do evento. Em se tratando da distorcia de ombro, algumas manobras podem ser aplicadas. Assim, com base no Manual de Parto, Aborto e Puerp\u00e9rio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2001), as manobras a serem tomadas, nesse caso, s\u00e3o","provas":[{"id":60469,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Enfermeiro Obstetra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1832734,"hashId":"8c2198e0b29dd0cae4f6b0d20073fe19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A distorcia \u00e9 definida como qualquer perturba\u00e7\u00e3o no bom andamento do parto em que estejam implicadas altera\u00e7\u00f5es em um dos tr\u00eas fatores fundamentais que participam do evento. Em se tratando da distorcia de ombro, algumas manobras podem ser aplicadas. Assim, com base no Manual de Parto, Aborto e Puerp\u00e9rio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2001), as manobras a serem tomadas, nesse caso, s\u00e3o<\/p>","resposta":7032106,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rota\u00e7\u00e3o manual do ombro posterior do feto para anterior e, se necess\u00e1rio, press\u00e3o supra p\u00fabica, praticada por um auxiliar, diretamente sobre a s\u00ednfise p\u00fabica materna.","id":7032106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rota\u00e7\u00e3o manual do ombro posterior do feto para anterior e, se necess\u00e1rio, press\u00e3o supra p\u00fabica, praticada por um auxiliar, diretamente sobre a s\u00ednfise p\u00fabica materna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adu\u00e7\u00e3o ampla das pernas e flex\u00e3o completa sobre a coxa e o abdome materno e, se necess\u00e1rio, press\u00e3o sub-p\u00fabica, praticada por um auxiliar, diretamente sobre a s\u00ednfise p\u00fabica materna.","id":7032107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adu\u00e7\u00e3o ampla das pernas e flex\u00e3o completa sobre a coxa e o abdome materno e, se necess\u00e1rio, press\u00e3o sub-p\u00fabica, praticada por um auxiliar, diretamente sobre a s\u00ednfise p\u00fabica materna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adu\u00e7\u00e3o ampla das pernas e flex\u00e3o completa sobre a coxa e o abdome materno e, se necess\u00e1rio, rota\u00e7\u00e3o manual do ombro anterior do feto para posterior.","id":7032108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adu\u00e7\u00e3o ampla das pernas e flex\u00e3o completa sobre a coxa e o abdome materno e, se necess\u00e1rio, rota\u00e7\u00e3o manual do ombro anterior do feto para posterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rota\u00e7\u00e3o manual do ombro posterior do feto para anterior e, se necess\u00e1rio, tra\u00e7\u00e3o controlada do cord\u00e3o e coloca\u00e7\u00e3o do rec\u00e9m-nascido no n\u00edvel da vulva ou abaixo desta, por tr\u00eas minutos.","id":7032109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rota\u00e7\u00e3o manual do ombro posterior do feto para anterior e, se necess\u00e1rio, tra\u00e7\u00e3o controlada do cord\u00e3o e coloca\u00e7\u00e3o do rec\u00e9m-nascido no n\u00edvel da vulva ou abaixo desta, por tr\u00eas minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir serve de refer\u00eancia para responder \u00e0s quest\u00f5es 51 e 52.Clinicamente, o estudo do parto analisa tr\u00eas fases principais (dilata\u00e7\u00e3o, expuls\u00e3o e secundamento), precedidas de est\u00e1dio preliminar, o per\u00edodo premonit\u00f3rio (pr\u00e9-parto). Tende-se a considerar um quarto per\u00edodo, frequentemente ignorado pelo profissional que presta assist\u00eancia ao parto. Na realidade, os fen\u00f4menos cl\u00ednicos e mec\u00e2nicos do parto comp\u00f5em uma unidade, completando-se ou se sucedendo em um ritmo que a contratilidade uterina comanda (MONTENEGRO; REZENDE FILHO, 2017).","id":468044,"enunciado":"<p><strong>O texto a seguir serve de refer\u00eancia para responder \u00e0s quest\u00f5es 51 e 52.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Clinicamente, o estudo do parto analisa tr\u00eas fases principais (dilata\u00e7\u00e3o, expuls\u00e3o e secundamento), precedidas de est\u00e1dio preliminar, o per\u00edodo premonit\u00f3rio (pr\u00e9-parto). Tende-se a considerar um quarto per\u00edodo, frequentemente ignorado pelo profissional que presta assist\u00eancia ao parto. Na realidade, os fen\u00f4menos cl\u00ednicos e mec\u00e2nicos do parto comp\u00f5em uma unidade, completando-se ou se sucedendo em um ritmo que a contratilidade uterina comanda (MONTENEGRO; REZENDE FILHO, 2017).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Per\u00edodos Cl\u00ednicos do Parto","oab":false,"nome":"Per\u00edodos Cl\u00ednicos do Parto","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413327,"slug":"enfermagem-periodos-clinicos-do-parto"},{"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gestante de 30 anos, com 24 semanas de gravidez, leva resultado de exames ao seu m\u00e9dico do pr\u00e9-natal. O EAS mostrou glicos\u00faria ++ e nitrito negativo. O TOTG revelou glicemia de jejum 83mg\/dl, 1h ap\u00f3s sobrecarga 160mg\/dl e 2h 120mg\/dl. A interpreta\u00e7\u00e3o correta do rastreamento do risco gestacional diante dos exames recebidos \u00e9 que a paciente","provas":[{"id":60487,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico Obstetra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1832739,"hashId":"6b0947ea10248872572a557c38b3b913","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gestante de 30 anos, com 24 semanas de gravidez, leva resultado de exames ao seu m\u00e9dico do pr\u00e9-natal. O EAS mostrou glicos\u00faria ++ e nitrito negativo. O TOTG revelou glicemia de jejum 83mg\/dl, 1h ap\u00f3s sobrecarga 160mg\/dl e 2h 120mg\/dl. A interpreta\u00e7\u00e3o correta do rastreamento do risco gestacional diante dos exames recebidos \u00e9 que a paciente<\/p>","resposta":7032129,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o tem doen\u00e7a, e o exame alterado decorre de prov\u00e1vel contamina\u00e7\u00e3o.","id":7032126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o tem doen\u00e7a, e o exame alterado decorre de prov\u00e1vel contamina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresenta prov\u00e1vel doen\u00e7a renal com aumento de filtra\u00e7\u00e3o glomerular.","id":7032127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta prov\u00e1vel doen\u00e7a renal com aumento de filtra\u00e7\u00e3o glomerular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem diabetes na forma incipiente que se manifesta com glicos\u00faria.","id":7032128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem diabetes na forma incipiente que se manifesta com glicos\u00faria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem diabetes, e a glicos\u00faria \u00e9 um evento normal na gravidez.","id":7032129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o tem diabetes, e a glicos\u00faria \u00e9 um evento normal na gravidez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 51 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gestante, 32 semanas, chega ao pronto socorro queixando-se de sangramento vaginal. Ela tem 28 anos, teve uma gesta\u00e7\u00e3o anterior cujo parto foi ces\u00e1reo e n\u00e3o teve abortos. O exame f\u00edsico constatou PA: 120 X 65 mmHg, pulso 90 bpm, temperatura 36\u00ba, \u00fatero com t\u00f4nus normal e, ao exame especular, presen\u00e7a de sangramento vermelho vivo em pequena quantidade. A ultrassonografia revelou placenta inserida em parede uterina anterior e recobrindo todo o orif\u00edcio interno do colo. Nesse caso, a complica\u00e7\u00e3o mais prov\u00e1vel \u00e9","provas":[{"id":60487,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico Obstetra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1832744,"hashId":"ed9d746271206a3d2e8435f375e5b870","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gestante, 32 semanas, chega ao pronto socorro queixando-se de sangramento vaginal. Ela tem 28 anos, teve uma gesta\u00e7\u00e3o anterior cujo parto foi ces\u00e1reo e n\u00e3o teve abortos. O exame f\u00edsico constatou PA: 120 X 65 mmHg, pulso 90 bpm, temperatura 36\u00ba, \u00fatero com t\u00f4nus normal e, ao exame especular, presen\u00e7a de sangramento vermelho vivo em pequena quantidade. A ultrassonografia revelou placenta inserida em parede uterina anterior e recobrindo todo o orif\u00edcio interno do colo. Nesse caso, a complica\u00e7\u00e3o mais prov\u00e1vel \u00e9<\/p>","resposta":7032150,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rotura uterina.","id":7032148,"corpo":"<p>rotura uterina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"crises convulsivas.","id":7032149,"corpo":"<p>crises convulsivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acretismo placent\u00e1rio.","id":7032150,"corpo":"<p>acretismo placent\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dist\u00f3cia funcional.","id":7032151,"corpo":"<p>dist\u00f3cia funcional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 51 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O colesterol circulante pode ter origem end\u00f3gena ou ex\u00f3gena. Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de absor\u00e7\u00e3o do colesterol ex\u00f3geno, sabe-se que, em uma dieta ocidental t\u00edpica, s\u00e3o consumidos cerca de 450 mg de colesterol, e, em indiv\u00edduos saud\u00e1veis, cerca de 45% desse colesterol ser\u00e1 absorvido e o restante ser\u00e1 eliminado como produto de degrada\u00e7\u00e3o bacteriana. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.IOs \u00e1cidos biliares no l\u00famen intestinal respons\u00e1veis pela emulsifica\u00e7\u00e3o do colesterol da dieta, que tamb\u00e9m cont\u00e9m colesterol end\u00f3geno, s\u00e3o respons\u00e1veis pela elimina\u00e7\u00e3o do colesterol intestinal. IIAs lipases pancre\u00e1ticas lan\u00e7adas no duodeno atuam nas micelas de gorduras intestinais liberando o colesterol livre que pode ser absorvido pelo receptor do enter\u00f3cito e ser incorporado nos quilom\u00edcrons.IIIA inibi\u00e7\u00e3o dos receptores apicais do enter\u00f3cito (NPC1L1) impede a absor\u00e7\u00e3o do colesterol do l\u00famen intestinal, reduzindo sua esterifica\u00e7\u00e3o intracelular e impedindo a forma\u00e7\u00e3o de lipoprote\u00ednas.IVA inibi\u00e7\u00e3o das prote\u00ednas de efluxo de colesterol da membrana apical do enter\u00f3cito (ABCG5\/G8) satura e inibe a via de absor\u00e7\u00e3o do colesterol da dieta pelo enter\u00f3cito.Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":60467,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1831466,"hashId":"2abed26e64622055d7ad98af6b7afb0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O colesterol circulante pode ter origem end\u00f3gena ou ex\u00f3gena. Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de absor\u00e7\u00e3o do colesterol ex\u00f3geno, sabe-se que, em uma dieta ocidental t\u00edpica, s\u00e3o consumidos cerca de 450 mg de colesterol, e, em indiv\u00edduos saud\u00e1veis, cerca de 45% desse colesterol ser\u00e1 absorvido e o restante ser\u00e1 eliminado como produto de degrada\u00e7\u00e3o bacteriana. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 555px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"505\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-w7es\"><td data-row=\"row-w7es\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w7es\" data-cell=\"cell-wa4h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-w7es\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w7es\" data-cell=\"cell-kg2p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Os \u00e1cidos biliares no l\u00famen intestinal respons\u00e1veis pela emulsifica\u00e7\u00e3o do colesterol da dieta, que tamb\u00e9m cont\u00e9m colesterol end\u00f3geno, s\u00e3o respons\u00e1veis pela elimina\u00e7\u00e3o do colesterol intestinal. <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ihce\"><td data-row=\"row-ihce\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ihce\" data-cell=\"cell-vfap\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-ihce\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ihce\" data-cell=\"cell-9flj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">As lipases pancre\u00e1ticas lan\u00e7adas no duodeno atuam nas micelas de gorduras intestinais liberando o colesterol livre que pode ser absorvido pelo receptor do enter\u00f3cito e ser incorporado nos quilom\u00edcrons.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nag3\"><td data-row=\"row-nag3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nag3\" data-cell=\"cell-i82v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"row-nag3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nag3\" data-cell=\"cell-8kfx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A inibi\u00e7\u00e3o dos receptores apicais do enter\u00f3cito (NPC1L1) impede a absor\u00e7\u00e3o do colesterol do l\u00famen intestinal, reduzindo sua esterifica\u00e7\u00e3o intracelular e impedindo a forma\u00e7\u00e3o de lipoprote\u00ednas.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-q94e\"><td data-row=\"row-q94e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q94e\" data-cell=\"cell-6pdo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">IV<\/p><\/td><td data-row=\"row-q94e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q94e\" data-cell=\"cell-04vr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A inibi\u00e7\u00e3o das prote\u00ednas de efluxo de colesterol da membrana apical do enter\u00f3cito (ABCG5\/G8) satura e inibe a via de absor\u00e7\u00e3o do colesterol da dieta pelo enter\u00f3cito.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":7026433,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":7026433,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":7026434,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7026435,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV","id":7026436,"corpo":"<p>II e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os reticul\u00f3citos s\u00e3o hem\u00e1cias jovens ricas em res\u00edduos de \u00e1cidos nucl\u00e9icos e s\u00e3o importantes como par\u00e2metro de produ\u00e7\u00e3o medular dos eritr\u00f3citos. Os seus resultados s\u00e3o expressos em termos relativos em % e em termos absolutos em mm\u00b3 de sangue. Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o aos reticul\u00f3citos .IValores absolutos acima de 100.000 reticul\u00f3citos\/mm\u00b3 de sangue circulante s\u00e3o compat\u00edveis com anemias hipoproliferativas. IIOs valores relativos s\u00e3o obtidos a partir da avalia\u00e7\u00e3o da l\u00e2mina de sangue previamente tratado com corantes supravitais como o novo azul de metileno.IIINa anemia falciforme, observam-se valores relativos de reticul\u00f3citos acima dos valores de refer\u00eancia que se situam entre 0,5 a 1,5%.IVOs valores absolutos expressos em reticul\u00f3citos\/mm\u00b3 de sangue s\u00e3o obtidos a partir da determina\u00e7ao dessas c\u00e9lulas em c\u00e2mara de Neubauer.Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":60467,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1831474,"hashId":"0297ef3f16828acb38785719cb5c341b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os reticul\u00f3citos s\u00e3o hem\u00e1cias jovens ricas em res\u00edduos de \u00e1cidos nucl\u00e9icos e s\u00e3o importantes como par\u00e2metro de produ\u00e7\u00e3o medular dos eritr\u00f3citos. Os seus resultados s\u00e3o expressos em termos relativos em % e em termos absolutos em mm\u00b3 de sangue. Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o aos reticul\u00f3citos .<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 529px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"479\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-o5oy\"><td data-row=\"row-o5oy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o5oy\" data-cell=\"cell-ncop\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-o5oy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o5oy\" data-cell=\"cell-yszd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Valores absolutos acima de 100.000 reticul\u00f3citos\/mm\u00b3 de sangue circulante s\u00e3o compat\u00edveis com anemias hipoproliferativas. <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nu5k\"><td data-row=\"row-nu5k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nu5k\" data-cell=\"cell-kel6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-nu5k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nu5k\" data-cell=\"cell-y032\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Os valores relativos s\u00e3o obtidos a partir da avalia\u00e7\u00e3o da l\u00e2mina de sangue previamente tratado com corantes supravitais como o novo azul de metileno.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ei26\"><td data-row=\"row-ei26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ei26\" data-cell=\"cell-u0ez\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"row-ei26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ei26\" data-cell=\"cell-euot\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Na anemia falciforme, observam-se valores relativos de reticul\u00f3citos acima dos valores de refer\u00eancia que se situam entre 0,5 a 1,5%.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-usw6\"><td data-row=\"row-usw6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-usw6\" data-cell=\"cell-2vjz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">IV<\/p><\/td><td data-row=\"row-usw6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-usw6\" data-cell=\"cell-dlsq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Os valores absolutos expressos em reticul\u00f3citos\/mm\u00b3 de sangue s\u00e3o obtidos a partir da determina\u00e7ao dessas c\u00e9lulas em c\u00e2mara de Neubauer.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":7026467,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":7026465,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":7026466,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7026467,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7026468,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as falciformes apresentam alta preval\u00eancia em territ\u00f3rio nacional e, devido \u00e0s altera\u00e7\u00f5es nos gl\u00f3bulos vermelhos, os pacientes apresentam diferentes complica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e comprometimento progressivo em diferentes \u00f3rg\u00e3os. Em 1\u00ba de julho de 2005, foi institu\u00eddo, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Programa Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0s Pessoas com Doen\u00e7a Falciforme e outras Hemoglobinopatias. Esse programa prev\u00ea aten\u00e7\u00e3o integral aos portadores dessas enfermidades. Sobre as doen\u00e7as falciformes, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.IA muta\u00e7\u00e3o da anemia falciforme est\u00e1 localizada no cromossomo 16, no gene da cadeia alfa e ocorre a troca de uma adenina por timina no sexto c\u00f3don desse gene.IIUma mulher com tra\u00e7o falciforme pode gerar um filho com doen\u00e7a falciforme se o pai for C, D, E ou tra\u00e7o S.IIIA perda da capacidade de s\u00edntese da cadeia beta \u00e9 o principal mecanismo envolvido na fisiopatologia das doen\u00e7as falciformes.IVO transplante de medula \u00f3ssea \u00e9 o \u00fanico tratamento curativo para as doen\u00e7as falciformes, apesar de n\u00e3o ser indicado para todos os pacientes.Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":60467,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1831477,"hashId":"6395268aa1fd4281b5aba5a612e697aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as falciformes apresentam alta preval\u00eancia em territ\u00f3rio nacional e, devido \u00e0s altera\u00e7\u00f5es nos gl\u00f3bulos vermelhos, os pacientes apresentam diferentes complica\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e comprometimento progressivo em diferentes \u00f3rg\u00e3os. Em 1\u00ba de julho de 2005, foi institu\u00eddo, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Programa Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0s Pessoas com Doen\u00e7a Falciforme e outras Hemoglobinopatias. Esse programa prev\u00ea aten\u00e7\u00e3o integral aos portadores dessas enfermidades. Sobre as doen\u00e7as falciformes, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 570px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"520\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ujgm\"><td data-row=\"row-ujgm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ujgm\" data-cell=\"cell-9po9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-ujgm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ujgm\" data-cell=\"cell-jyqc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A muta\u00e7\u00e3o da anemia falciforme est\u00e1 localizada no cromossomo 16, no gene da cadeia alfa e ocorre a troca de uma adenina por timina no sexto c\u00f3don desse gene.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-t2e9\"><td data-row=\"row-t2e9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t2e9\" data-cell=\"cell-m19m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-t2e9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t2e9\" data-cell=\"cell-enpw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Uma mulher com tra\u00e7o falciforme pode gerar um filho com doen\u00e7a falciforme se o pai for C, D, E ou tra\u00e7o S.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3xmw\"><td data-row=\"row-3xmw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3xmw\" data-cell=\"cell-1ib3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"row-3xmw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3xmw\" data-cell=\"cell-76xg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A perda da capacidade de s\u00edntese da cadeia beta \u00e9 o principal mecanismo envolvido na fisiopatologia das doen\u00e7as falciformes.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-d8ts\"><td data-row=\"row-d8ts\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d8ts\" data-cell=\"cell-wnzz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">IV<\/p><\/td><td data-row=\"row-d8ts\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d8ts\" data-cell=\"cell-t9wf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O transplante de medula \u00f3ssea \u00e9 o \u00fanico tratamento curativo para as doen\u00e7as falciformes, apesar de n\u00e3o ser indicado para todos os pacientes.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":7026480,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":7026477,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7026478,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7026479,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":7026480,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A regula\u00e7\u00e3o da eritropoese depende da eritropoetina. Sobre a eritropoetina \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":60467,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1831478,"hashId":"2e94b322289c4c960981aec43d3979d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A regula\u00e7\u00e3o da eritropoese depende da eritropoetina. Sobre a eritropoetina \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":7026484,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a eritropoetina ex\u00f3gena utilizada como doping no esporte \u00e9 imposs\u00edvel de ser detectada por sua semelhan\u00e7a com a end\u00f3gena.","id":7026481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a eritropoetina ex\u00f3gena utilizada como <em>doping <\/em>no esporte \u00e9 imposs\u00edvel de ser detectada por sua semelhan\u00e7a com a end\u00f3gena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sua s\u00edntese e secre\u00e7\u00e3o pelas c\u00e9lulas peritubulares renais \u00e9 estimulada em condi\u00e7\u00f5es de pO2 sangu\u00ednea elevadas.","id":7026482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua s\u00edntese e secre\u00e7\u00e3o pelas c\u00e9lulas peritubulares renais \u00e9 estimulada em condi\u00e7\u00f5es de pO<sub>2<\/sub> sangu\u00ednea elevadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sua s\u00edntese \u00e9 inibida quando o indiv\u00edduo se locomove de regi\u00f5es de baixa altitude para regi\u00f5es de altitude elevada.","id":7026483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua s\u00edntese \u00e9 inibida quando o indiv\u00edduo se locomove de regi\u00f5es de baixa altitude para regi\u00f5es de altitude elevada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trata-se de um horm\u00f4nio glicoproteico com produ\u00e7\u00e3o renal indut\u00edvel de 90% e hep\u00e1tica basal de 10%.","id":7026484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trata-se de um horm\u00f4nio glicoproteico com produ\u00e7\u00e3o renal indut\u00edvel de 90% e hep\u00e1tica basal de 10%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alecrim","sigla":"","id":4931,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Agente ele Combate \u00e0s Endemias trabalha vinculado a uma equipe ____, e deve atuar ele forma conjunta com ____, sempre que poss\u00edvel. Qual das alternativas abaixo preenche as lacunas, correta e respectivamente?","provas":[{"id":61279,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alecrim","sigla":"","id":4931,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alecrim-rs-2018-legalle-concursos-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Alecrim - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1866898,"hashId":"3aa61d57bc244b1bb95486500f2ff6f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Agente ele Combate \u00e0s Endemias trabalha vinculado a uma equipe ____, e deve atuar ele forma conjunta com ____, sempre que poss\u00edvel. Qual das alternativas abaixo preenche as lacunas, correta e respectivamente?<\/p>","resposta":7184037,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De vigil\u00e2ncia em sa\u00fade; a equipe de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de sa\u00fade.","id":7184037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De vigil\u00e2ncia em sa\u00fade; a equipe de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De assist\u00eancia social; o centro de refer\u00eancia de assist\u00eancia social","id":7184038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De assist\u00eancia social; o centro de refer\u00eancia de assist\u00eancia social<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do centro especializado em odontologia; a equipe de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de sa\u00fade.","id":7184039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do centro especializado em odontologia; a equipe de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do Minist\u00e9rio ela Sa\u00fade; equipe do hospital militar mais pr\u00f3ximo.","id":7184040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do Minist\u00e9rio ela Sa\u00fade; equipe do hospital militar mais pr\u00f3ximo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade; equipe do centro de aten\u00e7\u00e3o psicossocial.","id":7184041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade; equipe do centro de aten\u00e7\u00e3o psicossocial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alecrim","sigla":"","id":4931,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle mec\u00e2nico ele vetores compreende t\u00e9cnicas simples e envolvem a\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico e educa\u00e7\u00e3o ambiental. Qual das seguintes alternativas n\u00e3o faz parte das a\u00e7\u00f5es do controle mec\u00e2nico de vetores?","provas":[{"id":61279,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alecrim","sigla":"","id":4931,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alecrim-rs-2018-legalle-concursos-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Alecrim - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:40:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1866905,"hashId":"fe2f49254721a5c5b1db9c8325119035","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle mec\u00e2nico ele vetores compreende t\u00e9cnicas simples e envolvem a\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico e educa\u00e7\u00e3o ambiental. Qual das seguintes alternativas n\u00e3o faz parte das a\u00e7\u00f5es do controle mec\u00e2nico de vetores?<\/p>","resposta":7184074,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coleta e destino adequado do lixo.","id":7184071,"corpo":"<p>Coleta e destino adequado do lixo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Destrui\u00e7\u00e3o de criadouros tempor\u00e1rios.","id":7184072,"corpo":"<p>Destrui\u00e7\u00e3o de criadouros tempor\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Telagem de janelas.","id":7184073,"corpo":"<p>Telagem de janelas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Produtos qu\u00edmicos.","id":7184074,"corpo":"<p>Produtos qu\u00edmicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Drenagem de criadouros.","id":7184075,"corpo":"<p>Drenagem de criadouros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1866905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Cadete Bombeiro Militar","id":22552}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEPLAG","id":3412,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao tema da \u201cpromo\u00e7\u00e3o\u201d, como tal preceituado na Lei Estadual n\u00b0 2.066 de 23 de dezembro de 1976 (Estatuto dos Policiais Militares do Estado de Sergipe), assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":57182,"cargo":{"descricao":"Cadete Bombeiro Militar","id":22552},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEPLAG","id":3412,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-se-2018-ibfc-cadete-bombeiro-militar-3","tipo":1,"nome":"IBFC - SEPLAG - Cadete Bombeiro Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1737398,"hashId":"537821bce7136534c65aab4d051a22d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao tema da \u201cpromo\u00e7\u00e3o\u201d, como tal preceituado na Lei Estadual n\u00b0 2.066 de 23 de dezembro de 1976 (Estatuto dos Policiais Militares do Estado de Sergipe), assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>:<\/p>","resposta":6601796,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em casos extraordin\u00e1rios, pode haver promo\u00e7\u00e3o em ressarcimento de preteri\u00e7\u00e3o","id":6601795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos extraordin\u00e1rios, pode haver promo\u00e7\u00e3o em ressarcimento de preteri\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O planejamento da carreira dos oficiais e das pra\u00e7as \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado de Sergipe","id":6601796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento da carreira dos oficiais e das pra\u00e7as \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado de Sergipe<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A promo\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato administrativo e tem como finalidade b\u00e1sica a sele\u00e7\u00e3o dos policiais militares para o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es pertinentes ao grau hier\u00e1rquico superior","id":6601797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A promo\u00e7\u00e3o \u00e9 um ato administrativo e tem como finalidade b\u00e1sica a sele\u00e7\u00e3o dos policiais militares para o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es pertinentes ao grau hier\u00e1rquico superior<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As promo\u00e7\u00f5es devem ser efetuadas pelos crit\u00e9rios de antiguidade e merecimento, ou ainda, por bravura e \u201cpost-mortem\u201d","id":6601798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As promo\u00e7\u00f5es devem ser efetuadas pelos crit\u00e9rios de antiguidade e merecimento, ou ainda, por bravura e \u201cpost-mortem\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 14 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Sergipe - SE","oab":false,"nome":"Sergipe - SE","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395536,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sergipe-se"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":23927}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A norma ANSI\/ISA 5.1 define a simbologia a ser aplicada na confec\u00e7\u00e3o de diagramas P&amp;ID (Piping and Instrumentation Diagram). Empregando-se a norma ISA 5.1 para representar um sistema que possua controle de vas\u00e3o com uma rede de campo com transmissor\/controlador e uma v\u00e1lvula com posicionador eletr\u00f4nico, as letras A, B, C e D da figura correspondem, respectivamente a: ","provas":[{"id":61072,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":23927},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-area-engenharia-de-controle-e-automacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:28","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":1860784,"hashId":"0d2671e9c3b15256c2850adc68ea5caf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A norma ANSI\/ISA 5.1 define a simbologia a ser aplicada na confec\u00e7\u00e3o de diagramas P&amp;ID<em> (Piping and Instrumentation Diagram). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Empregando-se a norma ISA 5.1 para representar um sistema que possua controle de vas\u00e3o com uma rede de campo com transmissor\/controlador e uma v\u00e1lvula com posicionador eletr\u00f4nico, as letras A, B, C e D da figura correspondem, <strong>respectivamente <\/strong>a: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61072\/questao\/1860784-20210822162056000000-0.png\" width=\"524\" style=\"\"><\/p>","resposta":7158704,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" FC, FK, FI, FT","id":7158703,"corpo":"<p> FC, FK, FI, FT<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"FC, FK, FI, FV","id":7158704,"corpo":"<p>FC, FK, FI, FV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"FT, FC, FI, FV","id":7158705,"corpo":"<p>FT, FC, FI, FV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FT, FI, FC, FK","id":7158706,"corpo":"<p>FT, FI, FC, FK<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Teoria do Controle","oab":false,"nome":"Teoria do Controle","pai":397596,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423281,"slug":"engenharia-mecatronica-teoria-do-controle"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o nos processos de fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o nos processos de fabrica\u00e7\u00e3o","pai":423281,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423283,"slug":"engenharia-mecatronica-automacao-nos-processos-de-fabricacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":23927}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A norma IEC 61131 define o sequenciamento gr\u00e1fico de fun\u00e7\u00f5es, SFC. Segundo essa norma e observando-se o diagrama, analise as afirma\u00e7\u00f5es:I. A e B s\u00e3o passos simult\u00e2neos que ser\u00e3o executados em paralelo. II. Os passos B, C e E formam uma sequ\u00eancia incondicional serial. III. O passo E somente ser\u00e1 executado depois da converg\u00eancia AND entre C e D. Est\u00e1 CORRETO apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":61072,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":23927},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-area-engenharia-de-controle-e-automacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:28","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":1860786,"hashId":"c1bcb1837913296e9c12452067ec6a38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A norma IEC 61131 define o sequenciamento gr\u00e1fico de fun\u00e7\u00f5es, SFC. Segundo essa norma e observando-se o diagrama, analise as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61072\/questao\/1860786-20210822162220000000-0.png\" width=\"263\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A e B s\u00e3o passos simult\u00e2neos que ser\u00e3o executados em paralelo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os passos B, C e E formam uma sequ\u00eancia incondicional serial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O passo E somente ser\u00e1 executado depois da converg\u00eancia AND entre C e D. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <strong>CORRETO <\/strong>apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":7158712,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. ","id":7158712,"corpo":"<p>I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II. ","id":7158713,"corpo":"<p>II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III. ","id":7158714,"corpo":"<p>I e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III. ","id":7158715,"corpo":"<p>II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Teoria do Controle","oab":false,"nome":"Teoria do Controle","pai":397596,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423281,"slug":"engenharia-mecatronica-teoria-do-controle"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":23927}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O SDCD (Sistema Digital de Controle Distribu\u00eddo), ou apenas SCD, \u00e9 uma das tecnologias utilizadas em automa\u00e7\u00e3o de sistemas industriais. Outras tecnologias muito empregadas s\u00e3o o CLP (Controlador L\u00f3gico Program\u00e1vel) e os sistemas SCADA (Supervisory Control and Data Acquisition), tamb\u00e9m denominados Sistemas Supervis\u00f3rios. Com rela\u00e7\u00e3o a essas tr\u00eas tecnologias, pode-se afirmar: I. SDCD s\u00e3o sistemas que integram as funcionalidades de controle e supervis\u00e3o em uma \u00fanica solu\u00e7\u00e3o. II. CLPs s\u00e3o plataformas microprocessadas capazes de manipula\u00e7\u00e3o de sinais anal\u00f3gicos e controle discreto, destitu\u00eddos de interfaces homem-m\u00e1quina elaboradas para sua opera\u00e7\u00e3o. III. Sistemas Supervis\u00f3rios s\u00e3o softwares que rodam em computadores e oferecem recursos de supervis\u00e3o e controle de processos industriais, desde que se comuniquem com CLPs ou similares para aquisi\u00e7\u00e3o de dados. S\u00e3o verdadeiras as afirmativas:","provas":[{"id":61072,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":23927},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-area-engenharia-de-controle-e-automacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:31","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":1860802,"hashId":"92f19b70a08a5f1a9d08491d1959fe52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O SDCD (Sistema Digital de Controle Distribu\u00eddo), ou apenas SCD, \u00e9 uma das tecnologias utilizadas em automa\u00e7\u00e3o de sistemas industriais. Outras tecnologias muito empregadas s\u00e3o o CLP (Controlador L\u00f3gico Program\u00e1vel) e os sistemas SCADA (<em>Supervisory Control and Data Acquisition<\/em>), tamb\u00e9m denominados Sistemas Supervis\u00f3rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a essas tr\u00eas tecnologias, pode-se afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. SDCD s\u00e3o sistemas que integram as funcionalidades de controle e supervis\u00e3o em uma \u00fanica solu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. CLPs s\u00e3o plataformas microprocessadas capazes de manipula\u00e7\u00e3o de sinais anal\u00f3gicos e controle discreto, destitu\u00eddos de interfaces homem-m\u00e1quina elaboradas para sua opera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Sistemas Supervis\u00f3rios s\u00e3o <em>softwares <\/em>que rodam em computadores e oferecem recursos de supervis\u00e3o e controle de processos industriais, desde que se comuniquem com CLPs ou similares para aquisi\u00e7\u00e3o de dados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o verdadeiras as afirmativas:<\/p>","resposta":7158788,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":7158785,"corpo":"<p>I e II, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7158786,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":7158787,"corpo":"<p>II e III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7158788,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Dispositivos de L\u00f3gica Program\u00e1vel (PLD)","oab":false,"nome":"Dispositivos de L\u00f3gica Program\u00e1vel (PLD)","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399032,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-dispositivos-de-logica-programavel-pld"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":23927}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Filtros anal\u00f3gicos Sallen-Key possuem a vantagem pr\u00e1tica de serem constitu\u00eddos por componentes de igual valor.Fonte: Fundamentos de instrumenta\u00e7\u00e3o. AGUIRRE, Luis A. (2014)A figura em quest\u00e3o representa um filtro:","provas":[{"id":61072,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":23927},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-area-engenharia-de-controle-e-automacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:31","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":1860804,"hashId":"bff5853fb461ed85bfb56d76b80441a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtros anal\u00f3gicos <em>Sallen-Key<\/em> possuem a vantagem pr\u00e1tica de serem constitu\u00eddos por componentes de igual valor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61072\/questao\/1860804-20210822163650000000-0.png\" width=\"283\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: Fundamentos de instrumenta\u00e7\u00e3o. AGUIRRE, Luis A. (2014)<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura em quest\u00e3o representa um filtro:<\/p>","resposta":7158794,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Passa-Altas de primeira ordem.","id":7158793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passa-Altas de primeira ordem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Passa-Baixas de segunda ordem.","id":7158794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passa-Baixas de segunda ordem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Passa-Faixa de segunda ordem.","id":7158795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passa-Faixa de segunda ordem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rejeita-Faixa de primeira ordem.","id":7158796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rejeita-Faixa de primeira ordem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Filtros e fontes\/geradores de sinais","oab":false,"nome":"Filtros e fontes\/geradores de sinais","pai":399033,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399036,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-filtros-e-fontes-geradores-de-sinais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":23927}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas sobre a PLACA DE ORIF\u00cdCIO: 1. Para medir corretamente a placa de orif\u00edcio, necessita-se que o regime de fluxo seja laminar. 2. A placa de orif\u00edcio \u00e9 apropriada para medi\u00e7\u00e3o de fluxos pulsantes. 3. Mede l\u00edquidos e vapor, mas n\u00e3o pode ser empregada para medir gases. 4. Introduz uma perda de carga permanente na linha. 5. Para uma medi\u00e7\u00e3o precisa, a vaz\u00e3o n\u00e3o pode ser menor que 10% da vaz\u00e3o m\u00e1xima. S\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":61072,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":23927},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-area-engenharia-de-controle-e-automacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:31","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":1860808,"hashId":"3eaee16cbe6f681c0e17c6518ac678dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas sobre a PLACA DE ORIF\u00cdCIO: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Para medir corretamente a placa de orif\u00edcio, necessita-se que o regime de fluxo seja laminar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A placa de orif\u00edcio \u00e9 apropriada para medi\u00e7\u00e3o de fluxos pulsantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Mede l\u00edquidos e vapor, mas n\u00e3o pode ser empregada para medir gases. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Introduz uma perda de carga permanente na linha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Para uma medi\u00e7\u00e3o precisa, a vaz\u00e3o n\u00e3o pode ser menor que 10% da vaz\u00e3o m\u00e1xima. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o <strong>CORRETAS <\/strong>as afirmativas:<\/p>","resposta":7158812,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3 e 5.","id":7158809,"corpo":"<p>1, 3 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 5.","id":7158810,"corpo":"<p>1 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 4.","id":7158811,"corpo":"<p>2 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 e 5.","id":7158812,"corpo":"<p>4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Circuitos Hidr\u00e1ulicos","oab":false,"nome":"Circuitos Hidr\u00e1ulicos","pai":423306,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423317,"slug":"engenharia-mecatronica-circuitos-hidraulicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":23927}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as frases abaixo sobre o MEDIDOR DE VAZ\u00c3O ELETROMAGN\u00c9TICO. 1. N\u00e3o mede g\u00e1s ou vapor, mas pode medir qualquer tipo de l\u00edquido. 2. A densidade do l\u00edquido medido deve ser mantida constante para uma medi\u00e7\u00e3o precisa. 3. O tubo do medidor eletromagn\u00e9tico pode ser met\u00e1lico, mas de material n\u00e3o magn\u00e9tico. 4. O chamado \u201cefeito de transformador\u201d pode ser eliminado amostrando-se o sinal durante os per\u00edodos de fluxo magn\u00e9tico constante. 5. Pode medir fluxo nos dois sentidos da tubula\u00e7\u00e3o. S\u00e3o VERDADEIRAS as afirmativas:","provas":[{"id":61072,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":23927},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-area-engenharia-de-controle-e-automacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:31","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":1860817,"hashId":"68be1d152782917b2102e515f6491b79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as frases abaixo sobre o MEDIDOR DE VAZ\u00c3O ELETROMAGN\u00c9TICO. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. N\u00e3o mede g\u00e1s ou vapor, mas pode medir qualquer tipo de l\u00edquido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> 2. A densidade do l\u00edquido medido deve ser mantida constante para uma medi\u00e7\u00e3o precisa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. O tubo do medidor eletromagn\u00e9tico pode ser met\u00e1lico, mas de material n\u00e3o magn\u00e9tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. O chamado \u201cefeito de transformador\u201d pode ser eliminado amostrando-se o sinal durante os per\u00edodos de fluxo magn\u00e9tico constante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Pode medir fluxo nos dois sentidos da tubula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o <strong>VERDADEIRAS <\/strong>as afirmativas:<\/p>","resposta":7158853,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 3.","id":7158850,"corpo":"<p>1 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4.","id":7158851,"corpo":"<p>1, 2 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 3 e 5.","id":7158852,"corpo":"<p>2, 3 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 4 e 5.","id":7158853,"corpo":"<p>3, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Circuitos Hidr\u00e1ulicos","oab":false,"nome":"Circuitos Hidr\u00e1ulicos","pai":423306,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423317,"slug":"engenharia-mecatronica-circuitos-hidraulicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":23927}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o L.R a seguir de um sistema de controle com realimenta\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria, onde os valores do ganho K mostrados ocorrem nos pontos indicados pelas setas.Analise as afirmativas:1. O sistema \u00e9 inst\u00e1vel em malha aberta.2. Existem duas faixas para o ganho K em que o sistema em malha fechada \u00e9 est\u00e1vel, mas oscilat\u00f3rio.3. A resposta ao degrau em malha fechada ser\u00e1 inst\u00e1vel sem oscila\u00e7\u00e3o para K&gt;3,97.4. O sistema em malha fechada ser\u00e1 est\u00e1vel e oscilat\u00f3rio para 0,0764&lt;K&lt; 1,5.5. O sistema em malha fechada \u00e9 est\u00e1vel para 0 &lt; K &lt; 1.5. S\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":61072,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":23927},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-area-engenharia-de-controle-e-automacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:31","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":1860820,"hashId":"66c85acfea2a6bce0ff8e2401ff398ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o L.R a seguir de um sistema de controle com realimenta\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria, onde os valores do ganho K mostrados ocorrem nos pontos indicados pelas setas.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61072\/questao\/1860820-20210822165116000000-0.png\" width=\"417\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. O sistema \u00e9 inst\u00e1vel em malha aberta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Existem duas faixas para o ganho K em que o sistema em malha fechada \u00e9 est\u00e1vel, mas oscilat\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A resposta ao degrau em malha fechada ser\u00e1 inst\u00e1vel sem oscila\u00e7\u00e3o para K&gt;3,97.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. O sistema em malha fechada ser\u00e1 est\u00e1vel e oscilat\u00f3rio para 0,0764&lt;K&lt; 1,5.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. O sistema em malha fechada \u00e9 est\u00e1vel para 0 &lt; K &lt; 1.5. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o <strong>CORRETAS <\/strong>as afirmativas:<\/p>","resposta":7158866,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3 e 5.","id":7158863,"corpo":"<p>1, 3 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 4.","id":7158864,"corpo":"<p>2 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":7158865,"corpo":"<p>2, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 4 e 5.","id":7158866,"corpo":"<p>3, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"An\u00e1lisede problemas gerais de controle: realimenta\u00e7\u00e3o, servossistemas lineares, estabilidade, compensa\u00e7\u00e3o (Nyquist, Lugar das ra\u00edzes, Bode e Nichols)","oab":false,"nome":"An\u00e1lisede problemas gerais de controle: realimenta\u00e7\u00e3o, servossistemas lineares, estabilidade, compensa\u00e7\u00e3o (Nyquist, Lugar das ra\u00edzes, Bode e Nichols)","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399219,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-analise-de-problemas-gerais-de-controle-realimentacao-servossistemas-lineares-estabilidade-compensacao-nyquist-lugar-das-raizes-bode-e-nichols"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1860820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":22582}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tupandi","sigla":"Prefeitura de Tupandi","id":4715,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns conceitos s\u00e3o fundamentais para a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento do ensino de hist\u00f3ria na escola b\u00e1sica. Assinale a alternativa que apresente um entendimento de hist\u00f3ria factual, com pouca contribui\u00e7\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o do saber hist\u00f3rico.","provas":[{"id":57310,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":22582},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tupandi","sigla":"Prefeitura de Tupandi","id":4715,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tupandi-rs-2018-fundatec-professor-de-anos-finais-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tupandi - Professor de Anos Finais - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1735519,"hashId":"1544509d590112a2699cae8828fd9a25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns conceitos s\u00e3o fundamentais para a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento do ensino de hist\u00f3ria na escola b\u00e1sica. Assinale a alternativa que apresente um entendimento de hist\u00f3ria factual, com pouca contribui\u00e7\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o do saber hist\u00f3rico.<\/p>","resposta":6593674,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria ou conhecimento hist\u00f3rico.","id":6593670,"corpo":"<p>Hist\u00f3ria ou conhecimento hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Processo hist\u00f3rico e cultura.","id":6593671,"corpo":"<p>Processo hist\u00f3rico e cultura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tempo ou temporalidade hist\u00f3rica.","id":6593672,"corpo":"<p>Tempo ou temporalidade hist\u00f3rica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sujeito hist\u00f3rico e cidadania.","id":6593673,"corpo":"<p>Sujeito hist\u00f3rico e cidadania.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Positivismo e precis\u00e3o dos fatos.","id":6593674,"corpo":"<p>Positivismo e precis\u00e3o dos fatos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Historiografia","oab":false,"nome":"Historiografia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398057,"slug":"historia-historiografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais - \u00c1rea: M\u00fasica","id":22584}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tupandi","sigla":"Prefeitura de Tupandi","id":4715,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Modelo Espiral de avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento musical de Swanwick e Tillman (1986) est\u00e1 apoiado em tr\u00eas modalidades: aprecia\u00e7\u00e3o, performance e composi\u00e7\u00e3o, que \u201cconstituem as possibilidades fundamentais de envolvimento direto com a m\u00fasica\u201d (SWANWICK e FRAN\u00c7A, 2002). Qual alternativa contempla uma atividade pedag\u00f3gica musical apoiada na modalidade de performance?","provas":[{"id":57318,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais - \u00c1rea: M\u00fasica","id":22584},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tupandi","sigla":"Prefeitura de Tupandi","id":4715,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tupandi-rs-2018-fundatec-professor-de-anos-iniciais-area-musica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tupandi - Professor de Anos Iniciais - \u00c1rea: M\u00fasica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1735549,"hashId":"3e817436d07a96286b46bbf759ef34ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Modelo Espiral de avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento musical de Swanwick e Tillman (1986) est\u00e1 apoiado em tr\u00eas modalidades: aprecia\u00e7\u00e3o, performance e composi\u00e7\u00e3o, que \u201cconstituem as possibilidades fundamentais de envolvimento direto com a m\u00fasica\u201d (SWANWICK e FRAN\u00c7A, 2002). Qual alternativa contempla uma atividade pedag\u00f3gica musical apoiada na modalidade de performance?<\/p>","resposta":6593808,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escutar uma m\u00fasica instrumental.","id":6593806,"corpo":"<p>Escutar uma m\u00fasica instrumental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escrever um arranjo a duas vozes.","id":6593807,"corpo":"<p>Escrever um arranjo a duas vozes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tocar uma composi\u00e7\u00e3o em p\u00fablico.","id":6593808,"corpo":"<p>Tocar uma composi\u00e7\u00e3o em p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Criar uma trilha sonora.","id":6593809,"corpo":"<p>Criar uma trilha sonora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assistir uma apresenta\u00e7\u00e3o musical.","id":6593810,"corpo":"<p>Assistir uma apresenta\u00e7\u00e3o musical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - 3\u00aa Classe - Combatente","id":22551}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEPLAG","id":3412,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marielle Franco, 38, vereadora vinda da favela da Mar\u00e9, foi morta na noite de quarta (14\/03\/2018), com quatro tiros na cabe\u00e7a, juntamente com o motorista Anderson Pedro M. Gomes, 39 anos, que dirigia o ve\u00edculo. A vereadora e o motorista foram mortos quando voltavam de um evento, no Centro do Rio de Janeiro. Vereadora eleita com 46.502 votos, Marielle Franco foi a quinta mais votada na cidade. A trajet\u00f3ria dela \u00e9 marcada pela luta em defesa dos direitos humanos. O caso teve grande repercuss\u00e3o no Brasil e em v\u00e1rios pa\u00edses.Assinale a alternativa que apresenta o partido pol\u00edtico ao qual a vereadora assassinada era afiliada.","provas":[{"id":57181,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - 3\u00aa Classe - Combatente","id":22551},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEPLAG","id":3412,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-se-2018-ibfc-soldado-bombeiro-militar-3a-classe-combatente-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SEPLAG - Soldado Bombeiro Militar - 3\u00aa Classe - Combatente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:38:31","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1735589,"hashId":"492a5534079524e6722bee86e5434751","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marielle Franco, 38, vereadora vinda da favela da Mar\u00e9, foi morta na noite de quarta (14\/03\/2018), com quatro tiros na cabe\u00e7a, juntamente com o motorista Anderson Pedro M. Gomes, 39 anos, que dirigia o ve\u00edculo. A vereadora e o motorista foram mortos quando voltavam de um evento, no Centro do Rio de Janeiro. Vereadora eleita com 46.502 votos, Marielle Franco foi a quinta mais votada na cidade. A trajet\u00f3ria dela \u00e9 marcada pela luta em defesa dos direitos humanos. O caso teve grande repercuss\u00e3o no Brasil e em v\u00e1rios pa\u00edses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o partido pol\u00edtico ao qual a vereadora assassinada era afiliada.<\/p>","resposta":6593973,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Partido Socialismo e Liberdade (PSOL)","id":6593973,"corpo":"<p>Partido Socialismo e Liberdade (PSOL)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Partido dos Trabalhadores (PT)","id":6593974,"corpo":"<p>Partido dos Trabalhadores (PT)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Partido da Social Democracia Brasileira (PSDB)","id":6593975,"corpo":"<p>Partido da Social Democracia Brasileira (PSDB)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Partido Progressista (PP)","id":6593976,"corpo":"<p>Partido Progressista (PP)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - 3\u00aa Classe - Combatente","id":22551}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEPLAG","id":3412,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) divide o estado do Sergipe em tr\u00eas mesorregi\u00f5es: Sert\u00e3o Sergipano, Agreste Sergipano e Leste Sergipano. Relacione as informa\u00e7\u00f5es contidas na coluna A (cidades sergipanas) com a coluna B (mesorregi\u00f5es sergipanas).Coluna A - Cidades sergipanasColuna B - Mesorregi\u00f5es sergipanas1. Po\u00e7o Redondo2. Itabaiana3. Indiaroba4. Ribeir\u00f3polis5. Sim\u00e3o Dias6. AracajuI. Sert\u00e3o Sergipano II. Agreste Sergipano III. Leste SergipanoAssinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":57181,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - 3\u00aa Classe - Combatente","id":22551},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEPLAG","id":3412,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-se-2018-ibfc-soldado-bombeiro-militar-3a-classe-combatente-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SEPLAG - Soldado Bombeiro Militar - 3\u00aa Classe - Combatente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:31","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1735599,"hashId":"e7f2d9c58f83c7a2d13d5682719d7537","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) divide o estado do Sergipe em tr\u00eas mesorregi\u00f5es: Sert\u00e3o Sergipano, Agreste Sergipano e Leste Sergipano. Relacione as informa\u00e7\u00f5es contidas na coluna A (cidades sergipanas) com a coluna B (mesorregi\u00f5es sergipanas).<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 301px;\"><colgroup><col width=\"134\"><col width=\"167\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-6mef\"><td data-row=\"row-6mef\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6mef\" data-cell=\"cell-frcw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Coluna A - Cidades sergipanas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-6mef\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6mef\" data-cell=\"cell-2fxt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Coluna B - Mesorregi\u00f5es sergipanas<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wwzx\"><td data-row=\"row-wwzx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wwzx\" data-cell=\"cell-4tns\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1. Po\u00e7o Redondo<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wwzx\" data-cell=\"cell-4tns\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2. Itabaiana<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wwzx\" data-cell=\"cell-4tns\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3. Indiaroba<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wwzx\" data-cell=\"cell-4tns\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4. Ribeir\u00f3polis<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wwzx\" data-cell=\"cell-4tns\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5. Sim\u00e3o Dias<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wwzx\" data-cell=\"cell-4tns\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">6. Aracaju<\/p><\/td><td data-row=\"row-wwzx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wwzx\" data-cell=\"cell-09mv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">I. Sert\u00e3o Sergipano <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wwzx\" data-cell=\"cell-09mv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">II. Agreste Sergipano <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wwzx\" data-cell=\"cell-09mv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">III. Leste Sergipano<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":6594017,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1-II, 2-I, 3-III, 4-II, 5-I, 6-III","id":6594014,"corpo":"<p>1-II, 2-I, 3-III, 4-II, 5-I, 6-III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1-III, 2-II, 3-II, 4-I, 5-II, 6-III","id":6594015,"corpo":"<p>1-III, 2-II, 3-II, 4-I, 5-II, 6-III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1-II, 2-I, 3-II, 4-III, 5-III, 6-II","id":6594016,"corpo":"<p>1-II, 2-I, 3-II, 4-III, 5-III, 6-II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1-I, 2-II, 3-III, 4-I, 5-II, 6-III","id":6594017,"corpo":"<p>1-I, 2-II, 3-III, 4-I, 5-II, 6-III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"nome_clean":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","oab":false,"nome":"Geografia Espec\u00edfica dos Estados e DF","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397331,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-estados-e-df"},{"nome_clean":"Sergipe - SE","oab":false,"nome":"Sergipe - SE","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419357,"slug":"geografia-sergipe-se"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - 3\u00aa Classe - Combatente","id":22551}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEPLAG","id":3412,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as opera\u00e7\u00f5es unit\u00e1rias apresentadas abaixo, e assinale a alternativa que possui a ordem correta para o tratamento da \u00e1gua:I. Fluoreta\u00e7\u00e3oII. Decanta\u00e7\u00e3oIII. Filtra\u00e7\u00e3oIV. Flocula\u00e7\u00e3oV. Desinfec\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":57181,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - 3\u00aa Classe - Combatente","id":22551},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEPLAG","id":3412,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-se-2018-ibfc-soldado-bombeiro-militar-3a-classe-combatente-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SEPLAG - Soldado Bombeiro Militar - 3\u00aa Classe - Combatente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:32","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1735617,"hashId":"64ba3ac026b561c89453b6c42b413d3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as opera\u00e7\u00f5es unit\u00e1rias apresentadas abaixo, e assinale a alternativa que possui a ordem correta para o tratamento da \u00e1gua:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Fluoreta\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Decanta\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Filtra\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Flocula\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Desinfec\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":6594088,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, IV, III, V, I","id":6594086,"corpo":"<p>II, IV, III, V, I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, IV, II, V, I","id":6594087,"corpo":"<p>III, IV, II, V, I<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV, II, III, V, I","id":6594088,"corpo":"<p>IV, II, III, V, I<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV, II, III, I, V","id":6594089,"corpo":"<p>IV, II, III, I, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o seguinte texto-enunciado para responder \u00e0s quest\u00f5es 36 e 37:No processo de produ\u00e7\u00e3o de \u00e1gua para consumo da popula\u00e7\u00e3o, a \u00e1gua bruta \u00e9 retirada de um manancial como um rio ou lago e levada para uma Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de \u00c1gua (ETA) atrav\u00e9s de dutos. A finalidade deste procedimento \u00e9 al\u00e9m de fornecer uma \u00e1gua apropriada para o consumo, levar fl\u00faor para a popula\u00e7\u00e3o ajudando na sa\u00fade bucal.","id":457850,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte texto-enunciado para responder \u00e0s quest\u00f5es 36 e 37:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No processo de produ\u00e7\u00e3o de \u00e1gua para consumo da popula\u00e7\u00e3o, a \u00e1gua bruta \u00e9 retirada de um manancial como um rio ou lago e levada para uma Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de \u00c1gua (ETA) atrav\u00e9s de dutos. A finalidade deste procedimento \u00e9 al\u00e9m de fornecer uma \u00e1gua apropriada para o consumo, levar fl\u00faor para a popula\u00e7\u00e3o ajudando na sa\u00fade bucal.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 36 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Saneamento ambiental","oab":false,"nome":"Saneamento ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401117,"slug":"meio-ambiente-saneamento-ambiental"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":401117,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403478,"slug":"meio-ambiente-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - 3\u00aa Classe - Combatente","id":22551}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEPLAG","id":3412,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre compet\u00eancia legislativa nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Sergipe.","provas":[{"id":57181,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - 3\u00aa Classe - Combatente","id":22551},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEPLAG","id":3412,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-se-2018-ibfc-soldado-bombeiro-militar-3a-classe-combatente-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SEPLAG - Soldado Bombeiro Militar - 3\u00aa Classe - Combatente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:38:33","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1735654,"hashId":"93b6aafa69bde26b88a0cc28f0caa3c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta sobre compet\u00eancia legislativa nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Sergipe.<\/p>","resposta":6594236,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete ao Estado, exclusivamente, legislar sobre juntas comerciais","id":6594235,"corpo":"<p>Compete ao Estado, exclusivamente, legislar sobre juntas comerciais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete ao Estado, concorrentemente com a Uni\u00e3o, legislar sobre or\u00e7amento","id":6594236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Estado, concorrentemente com a Uni\u00e3o, legislar sobre or\u00e7amento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete ao Estado, privativamente, legislar sobre produ\u00e7\u00e3o, consumo e educa\u00e7\u00e3o","id":6594237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Estado, privativamente, legislar sobre produ\u00e7\u00e3o, consumo e educa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete ao Estado, exclusivamente, legislar sobre procedimentos em mat\u00e9ria processual","id":6594238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Estado, exclusivamente, legislar sobre procedimentos em mat\u00e9ria processual<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 38 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421825,"slug":"direito-constitucional-constituicoes-dos-estados"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Sergipe","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Sergipe","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421850,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-sergipe"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto dos Militares (lei n\u00b0 6.880, de 9 de dezembro de 1980) define cargo militar e fun\u00e7\u00e3o militar, que podem ser atribu\u00eddos aos militares em servi\u00e7o ativo. Considerando as disposi\u00e7\u00f5es dessa lei sobre cargo militar, fun\u00e7\u00e3o militar e viola\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es e dos deveres militares, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":61240,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:24","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1863818,"hashId":"df0372d43dce0fb0c57086983d9635b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto dos Militares (lei n\u00b0 6.880, de 9 de dezembro de 1980) define cargo militar e fun\u00e7\u00e3o militar, que podem ser atribu\u00eddos aos militares em servi\u00e7o ativo. Considerando as disposi\u00e7\u00f5es dessa lei sobre cargo militar, fun\u00e7\u00e3o militar e viola\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es e dos deveres militares, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7172167,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o militar \u00e9 um conjunto de atribui\u00e7\u00f5es, deveres e responsabilidades cometidos a um militar em servi\u00e7o ativo.","id":7172164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fun\u00e7\u00e3o militar \u00e9 um conjunto de atribui\u00e7\u00f5es, deveres e responsabilidades cometidos a um militar em servi\u00e7o ativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O militar em servi\u00e7o ativo n\u00e3o pode ficar impedido de exercer fun\u00e7\u00e3o militar.","id":7172165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O militar em servi\u00e7o ativo n\u00e3o pode ficar impedido de exercer fun\u00e7\u00e3o militar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todo militar em servi\u00e7o ativo sempre ocupa, pelo menos, um cargo militar.","id":7172166,"corpo":"<p>Todo militar em servi\u00e7o ativo sempre ocupa, pelo menos, um cargo militar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considera-se vago o cargo militar cujo ocupante tenha sido considerado prisioneiro.","id":7172167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se vago o cargo militar cujo ocupante tenha sido considerado prisioneiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para o provimento de cargo militar n\u00e3o importa o grau hier\u00e1rquico do futuro ocupante.","id":7172168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o provimento de cargo militar n\u00e3o importa o grau hier\u00e1rquico do futuro ocupante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"nome_clean":"Estatuto dos Militares - Lei n. 6.880\/1980.","oab":true,"nome":"Estatuto dos Militares - Lei n. 6.880\/1980.","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401055,"slug":"legislacao-federal-estatuto-dos-militares-lei-n-6-880-1980"}],"slug":"legislacao-federal\/1863818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - 3\u00aa Classe - Combatente","id":22551}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEPLAG","id":3412,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao longo do texto, apreende-se, por parte do emissor, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ra\u00e7a humana, uma vis\u00e3o:","provas":[{"id":57181,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - 3\u00aa Classe - Combatente","id":22551},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEPLAG","id":3412,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-se-2018-ibfc-soldado-bombeiro-militar-3a-classe-combatente-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SEPLAG - Soldado Bombeiro Militar - 3\u00aa Classe - Combatente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:38:30","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1735571,"hashId":"552e02e32a4bd463428f12df8a28536b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao longo do texto, apreende-se, por parte do emissor, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ra\u00e7a humana, uma vis\u00e3o:<\/p>","resposta":6593900,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"idealista.","id":6593897,"corpo":"<p>idealista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"condescendente.","id":6593898,"corpo":"<p>condescendente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reformista.","id":6593899,"corpo":"<p>reformista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pessimista.","id":6593900,"corpo":"<p>pessimista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IAp\u00f3s a guerra(Lima Barreto)\tDecididamente, os homens n\u00e3o tomam ju\u00edzo e mesmo a Morte, que deve ser a soberana de todos n\u00f3s, \u00e9 impotente para nos p\u00f4r na cachola um pouco de bom senso elementar.\tH\u00e1 um ano que as hostilidades entre povos de diversos feitios e est\u00e1gios de civiliza\u00e7\u00e3o foram suspensas, ap\u00f3s uma carnificina nunca vista nos anais da hist\u00f3ria escrita.\tAs mais cru\u00e9is campanhas da antiguidade, com os seus massacres subsequentes, nada s\u00e3o comparadas com essa guerra que se desdobrou por todo o antigo continente.\tCidades, aldeias, monumentos insubstitu\u00edveis do passado foram destru\u00eddos, sem d\u00f3 nem piedade, \u00e0 bala de canh\u00f5es descomunais e pelo fogo implac\u00e1vel.\tAquela regi\u00e3o da Europa que, depois da It\u00e1lia, \u00e9 das mais interessantes sob o ponto de vista art\u00edstico, al\u00e9m de outros, foi calcada aos p\u00e9s pelos ex\u00e9rcitos alem\u00e3es, arrasada, queimada. Quero falar da Flandres, tanto a belga como a francesa.\tO espet\u00e1culo ap\u00f3s a guerra \u00e9 de uma tristeza sem limites. N\u00e3o \u00e9 daquela grandiosa tristeza do Oceano que nos leva a grandes pensamentos; \u00e9 o de uma tristeza que nos arrasta a pensar na imensa maldade da esp\u00e9cie humana.\tN\u00e3o se sente isso s\u00f3 no que se v\u00ea ou se tem not\u00edcia por aqueles que viram; mas tamb\u00e9m na fome, na mis\u00e9ria que lavra nas popula\u00e7\u00f5es dos pa\u00edses vencidos e vencedores.\tCoisas mais invis\u00edveis ainda enchem-nos dessa tristeza inqualific\u00e1vel que nos faz maldizer a esp\u00e9cie humana, a sua intelig\u00eancia, a sua capacidade de aproveitar as for\u00e7as naturais, de aprender um pouco do mist\u00e9rio das coisas, para fazer tanto mal.\tOs nascimentos, se n\u00e3o diminu\u00edram aqui e ali, a mortalidade infantil aumentou e as crian\u00e7as defeituosas ou sem peso normal surgiram \u00e0 luz em n\u00famero maior que nos transatos anos de paz.\tA atividade intelectual toda ela se orientou para os malef\u00edcios da guerra; e foi um nunca acabar de inventar engenhos mort\u00edferos ou aumentar o poder dos j\u00e1 existentes. Os qu\u00edmicos, os maiores, trataram de combinar nos seus laborat\u00f3rios corpos de modo a obter gases que fossem portadores da morte e misturas incendi\u00e1rias que o mesmo fizessem. [...]","id":457847,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ap\u00f3s a guerra<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Lima Barreto)<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDecididamente, os homens n\u00e3o tomam ju\u00edzo e mesmo a Morte, que deve ser a soberana de todos n\u00f3s, \u00e9 impotente para nos p\u00f4r na cachola um pouco de bom senso elementar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tH\u00e1 um ano que as hostilidades entre povos de diversos feitios e est\u00e1gios de civiliza\u00e7\u00e3o foram suspensas, ap\u00f3s uma carnificina nunca vista nos anais da hist\u00f3ria escrita.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAs mais cru\u00e9is campanhas da antiguidade, com os seus massacres subsequentes, nada s\u00e3o comparadas com essa guerra que se desdobrou por todo o antigo continente.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tCidades, aldeias, monumentos insubstitu\u00edveis do passado foram destru\u00eddos, sem d\u00f3 nem piedade, \u00e0 bala de canh\u00f5es descomunais e pelo fogo implac\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAquela regi\u00e3o da Europa que, depois da It\u00e1lia, \u00e9 das mais interessantes sob o ponto de vista art\u00edstico, al\u00e9m de outros, foi calcada aos p\u00e9s pelos ex\u00e9rcitos alem\u00e3es, arrasada, queimada. Quero falar da Flandres, tanto a belga como a francesa.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO espet\u00e1culo ap\u00f3s a guerra \u00e9 de uma tristeza sem limites. N\u00e3o \u00e9 daquela grandiosa tristeza do Oceano que nos leva a grandes pensamentos; \u00e9 o de uma tristeza que nos arrasta a pensar na imensa maldade da esp\u00e9cie humana.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o se sente isso s\u00f3 no que se v\u00ea ou se tem not\u00edcia por aqueles que viram; mas tamb\u00e9m na fome, na mis\u00e9ria que lavra nas popula\u00e7\u00f5es dos pa\u00edses vencidos e vencedores.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tCoisas mais invis\u00edveis ainda enchem-nos dessa tristeza inqualific\u00e1vel que nos faz maldizer a esp\u00e9cie humana, a sua intelig\u00eancia, a sua capacidade de aproveitar as for\u00e7as naturais, de aprender um pouco do mist\u00e9rio das coisas, para fazer tanto mal.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs nascimentos, se n\u00e3o diminu\u00edram aqui e ali, a mortalidade infantil aumentou e as crian\u00e7as defeituosas ou sem peso normal surgiram \u00e0 luz em n\u00famero maior que nos transatos anos de paz.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA atividade intelectual toda ela se orientou para os malef\u00edcios da guerra; e foi um nunca acabar de inventar engenhos mort\u00edferos ou aumentar o poder dos j\u00e1 existentes. Os qu\u00edmicos, os maiores, trataram de combinar nos seus laborat\u00f3rios corpos de modo a obter gases que fossem portadores da morte e misturas incendi\u00e1rias que o mesmo fizessem. [...]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - 3\u00aa Classe - Combatente","id":22551}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEPLAG","id":3412,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cientista David Goodall, de 104 anos, morre ap\u00f3s suic\u00eddio assistido, em pa\u00eds onde esta pr\u00e1tica \u00e9 permitida. Pesquisador afirmava que sua qualidade de vida havia piorado muito com a idade. Ele ouviu a 9\u00aa sinfonia de Beethoven ap\u00f3s inje\u00e7\u00e3o letal e caiu no sono minutos depois. O cientista pediu para ter seu corpo doado para estudos ou, caso n\u00e3o fosse poss\u00edvel, que seu corpo fosse cremado. Ele n\u00e3o queria cerim\u00f4nias nem funeral, porque afirmava n\u00e3o acreditar em vida ap\u00f3s a morte.O idoso deixou a Austr\u00e1lia, onde a pr\u00e1tica \u00e9 proibida, para realizar o procedimento:","provas":[{"id":57181,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - 3\u00aa Classe - Combatente","id":22551},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEPLAG","id":3412,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-se-2018-ibfc-soldado-bombeiro-militar-3a-classe-combatente-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SEPLAG - Soldado Bombeiro Militar - 3\u00aa Classe - Combatente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:38:31","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1735592,"hashId":"bdb72d024ccbe49e6d3feaa4149293ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cientista David Goodall, de 104 anos, morre ap\u00f3s suic\u00eddio assistido, em pa\u00eds onde esta pr\u00e1tica \u00e9 permitida. Pesquisador afirmava que sua qualidade de vida havia piorado muito com a idade. Ele ouviu a 9\u00aa sinfonia de Beethoven ap\u00f3s inje\u00e7\u00e3o letal e caiu no sono minutos depois. O cientista pediu para ter seu corpo doado para estudos ou, caso n\u00e3o fosse poss\u00edvel, que seu corpo fosse cremado. Ele n\u00e3o queria cerim\u00f4nias nem funeral, porque afirmava n\u00e3o acreditar em vida ap\u00f3s a morte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O idoso deixou a Austr\u00e1lia, onde a pr\u00e1tica \u00e9 proibida, para realizar o procedimento:<\/p>","resposta":6593987,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na Holanda","id":6593986,"corpo":"<p>Na Holanda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na Su\u00ed\u00e7a","id":6593987,"corpo":"<p>Na Su\u00ed\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na B\u00e9lgica","id":6593988,"corpo":"<p>Na B\u00e9lgica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na Alemanha","id":6593989,"corpo":"<p>Na Alemanha<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A frequente separa\u00e7\u00e3o dos s\u00f3cios controladores da gest\u00e3o da empresa permite que os administradores atuem precipuamente em benef\u00edcio dos acionistas e contra seus pr\u00f3prios objetivos.","provas":[{"id":57408,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1723173,"hashId":"f855c7d53f7119776cd7dd6ad0d64af0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A frequente separa\u00e7\u00e3o dos s\u00f3cios controladores da gest\u00e3o da empresa permite que os administradores atuem precipuamente em benef\u00edcio dos acionistas e contra seus pr\u00f3prios objetivos.<\/p>","resposta":6538968,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6538967,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6538968,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o e as pr\u00e1ticas da administra\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, julgue os itens de 61 a 82.","id":456663,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o e as pr\u00e1ticas da administra\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, julgue os itens de <strong>61 <\/strong>a <strong>82<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura das Decis\u00f5es Empresariais","oab":false,"nome":"Estrutura das Decis\u00f5es Empresariais","pai":404631,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417256,"slug":"administracao-geral-estrutura-das-decisoes-empresariais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417265,"slug":"administracao-geral-administracao-financeira"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo or\u00e7ament\u00e1rio, ap\u00f3s a defini\u00e7\u00e3o das despesas obrigat\u00f3rias, parte das despesas discricion\u00e1rias \u00e9 identificada como essencial, restando, entre as demais, os projetos.","provas":[{"id":57408,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:37:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1723182,"hashId":"df878445f47c25066ab8ee5816de00b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo or\u00e7ament\u00e1rio, ap\u00f3s a defini\u00e7\u00e3o das despesas obrigat\u00f3rias, parte das despesas discricion\u00e1rias \u00e9 identificada como essencial, restando, entre as demais, os projetos.<\/p>","resposta":6538988,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6538988,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6538989,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o e as pr\u00e1ticas da administra\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, julgue os itens de 61 a 82.","id":456663,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o e as pr\u00e1ticas da administra\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, julgue os itens de <strong>61 <\/strong>a <strong>82<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Tipos de A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de A\u00e7\u00f5es","pai":424749,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411880,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-de-acoes"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1723182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cataloga\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos objetivos da classifica\u00e7\u00e3o de materiais. A necessidade de um sistema de classifica\u00e7\u00e3o \u00e9 primordial, sem o que n\u00e3o pode existir um controle eficiente dos estoques.","provas":[{"id":57408,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1723196,"hashId":"71406ef6f1ad48ec262735a436bffa71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cataloga\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos objetivos da classifica\u00e7\u00e3o de materiais. A necessidade de um sistema de classifica\u00e7\u00e3o \u00e9 primordial, sem o que n\u00e3o pode existir um controle eficiente dos estoques.<\/p>","resposta":6539019,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6539019,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6539020,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas normas e pr\u00e1ticas aplic\u00e1veis \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de recursos materiais, julgue os itens de 83 a 102.","id":456664,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas normas e pr\u00e1ticas aplic\u00e1veis \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de recursos materiais, julgue os itens de <strong>83 <\/strong>a <strong>102<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 83 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Objetivos da \u00c1rea de Materiais","oab":false,"nome":"Objetivos da \u00c1rea de Materiais","pai":427648,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427659,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-objetivos-da-area-de-materiais"},{"nome_clean":"\u00c1rea de Materiais Dentro da Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea de Materiais Dentro da Organiza\u00e7\u00e3o","pai":427648,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427660,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-area-de-materiais-dentro-da-organizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de fornecimento de materiais por press\u00e3o consiste na entrega do material ao usu\u00e1rio ou cliente nas \u00e9pocas fixadas, mediante tabelas de provis\u00e3o previamente estabelecidas.","provas":[{"id":57408,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1723208,"hashId":"faa0e2400afe4dee9566761c1a66e5ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de fornecimento de materiais por press\u00e3o consiste na entrega do material ao usu\u00e1rio ou cliente nas \u00e9pocas fixadas, mediante tabelas de provis\u00e3o previamente estabelecidas.<\/p>","resposta":6539043,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6539043,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6539044,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas normas e pr\u00e1ticas aplic\u00e1veis \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de recursos materiais, julgue os itens de 83 a 102.","id":456664,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas normas e pr\u00e1ticas aplic\u00e1veis \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de recursos materiais, julgue os itens de <strong>83 <\/strong>a <strong>102<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 83 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427651,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-compras"},{"nome_clean":"Processo ou Ciclo de Compras","oab":false,"nome":"Processo ou Ciclo de Compras","pai":427651,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427703,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-processo-ou-ciclo-de-compras"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Obras e servi\u00e7os somente poder\u00e3o ser licitados quando houver previs\u00e3o de receitas or\u00e7ament\u00e1rias que assegurem o pagamento das obriga\u00e7\u00f5es resultantes durante todo o cronograma de execu\u00e7\u00e3o da obra ou do servi\u00e7o.","provas":[{"id":57408,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1723218,"hashId":"c034891272004b220e8bcb5663f99818","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Obras e servi\u00e7os somente poder\u00e3o ser licitados quando houver previs\u00e3o de receitas or\u00e7ament\u00e1rias que assegurem o pagamento das obriga\u00e7\u00f5es resultantes durante todo o cronograma de execu\u00e7\u00e3o da obra ou do servi\u00e7o.<\/p>","resposta":6539070,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6539069,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6539070,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o e as pr\u00e1ticas aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o de contratos, julgue os itens de 103 a 120.","id":456666,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o e as pr\u00e1ticas aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o de contratos, julgue os itens de <strong>103 <\/strong>a <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427649,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-de-materiais"},{"nome_clean":"N\u00edvel de Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"N\u00edvel de Servi\u00e7o","pai":427648,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427661,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nivel-de-servico"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1723218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando for adotado o Acordo de N\u00edveis de Servi\u00e7os, indicadores e metas dever\u00e3o ser constru\u00eddos de forma aleat\u00f3ria, sempre que poss\u00edvel inter-relacionando-se.","provas":[{"id":57408,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:37:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1723225,"hashId":"4e2efd5c6e587ed8f307f4789d42e1bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando for adotado o Acordo de N\u00edveis de Servi\u00e7os, indicadores e metas dever\u00e3o ser constru\u00eddos de forma aleat\u00f3ria, sempre que poss\u00edvel inter-relacionando-se.<\/p>","resposta":6539084,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6539083,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6539084,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o e as pr\u00e1ticas aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o de contratos, julgue os itens de 103 a 120.","id":456666,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o e as pr\u00e1ticas aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o de contratos, julgue os itens de <strong>103 <\/strong>a <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O preposto, que representar\u00e1 o contratado no local da obra ou do servi\u00e7o, \u00e9 um servidor indicado pela Administra\u00e7\u00e3o e aceito pelo contratado.","provas":[{"id":57408,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:37:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1723228,"hashId":"1d2cd60310ce479ae946e4715a0cb1af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O preposto, que representar\u00e1 o contratado no local da obra ou do servi\u00e7o, \u00e9 um servidor indicado pela Administra\u00e7\u00e3o e aceito pelo contratado.<\/p>","resposta":6539093,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6539092,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6539093,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o e as pr\u00e1ticas aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o de contratos, julgue os itens de 103 a 120.","id":456666,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o e as pr\u00e1ticas aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o de contratos, julgue os itens de <strong>103 <\/strong>a <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Acompanhamento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Execu\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Acompanhamento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Execu\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404498,"slug":"direito-administrativo-acompanhamento-e-fiscalizacao-da-execucao-dos-contratos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comprova\u00e7\u00e3o da regularidade fiscal da ME e da EPP para compras, obras e servi\u00e7os a serem contratados pela Administra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 exigida na contrata\u00e7\u00e3o, mas dispensada como condi\u00e7\u00e3o para participar da licita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":57408,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:37:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1723233,"hashId":"b27f7676667fab5944cb5d8d69eaa601","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A comprova\u00e7\u00e3o da regularidade fiscal da ME e da EPP para compras, obras e servi\u00e7os a serem contratados pela Administra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 exigida na contrata\u00e7\u00e3o, mas dispensada como condi\u00e7\u00e3o para participar da licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6539102,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6539102,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6539103,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o e as pr\u00e1ticas aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o de contratos, julgue os itens de 103 a 120.","id":456666,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o e as pr\u00e1ticas aplic\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o de contratos, julgue os itens de <strong>103 <\/strong>a <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}