{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":8514,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\"espontaneamente\u201d (linha 3) por de forma natural","provas":[{"id":29746,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-12-sc-2018-quadrix-psicologo-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 12 - Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:11:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955311,"hashId":"d3b14973dc6997aa14c205a66a708587","enunciado":"\"espontaneamente\u201d (linha 3) por de forma natural","resposta":3342642,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342642,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342643,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia com as ideias do texto das substitui\u00e7\u00f5es propostas para os voc\u00e1bulos e segmentos destacados.","id":361122,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29746\/14.gif\"><\/p><p>Julgue os itens a seguir, considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical\r\ne a coer\u00eancia com as ideias do texto das substitui\u00e7\u00f5es\r\npropostas para os voc\u00e1bulos e segmentos destacados.<\/p>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"}],"slug":"lingua-portuguesa\/955311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cpor terem dificuldade\u201d (linha 18) por conquanto tenham dificuldade","provas":[{"id":29746,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-12-sc-2018-quadrix-psicologo-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 12 - Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:11:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955315,"hashId":"aeafa7caaf71e8c5564982d86582f981","enunciado":"\u201cpor terem dificuldade\u201d (linha 18) por conquanto\r\ntenham dificuldade","resposta":3342651,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342650,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342651,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia com as ideias do texto das substitui\u00e7\u00f5es propostas para os voc\u00e1bulos e segmentos destacados.","id":361122,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29746\/14.gif\"><\/p><p>Julgue os itens a seguir, considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical\r\ne a coer\u00eancia com as ideias do texto das substitui\u00e7\u00f5es\r\npropostas para os voc\u00e1bulos e segmentos destacados.<\/p>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/955315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201ctendem\u201d (linha 19) por inclinem-se","provas":[{"id":29746,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-12-sc-2018-quadrix-psicologo-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 12 - Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:11:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955316,"hashId":"10e001c73d07981924944ac99d29358b","enunciado":"\u201ctendem\u201d (linha 19) por inclinem-se","resposta":3342653,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342652,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342653,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia com as ideias do texto das substitui\u00e7\u00f5es propostas para os voc\u00e1bulos e segmentos destacados.","id":361122,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29746\/14.gif\"><\/p><p>Julgue os itens a seguir, considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical\r\ne a coer\u00eancia com as ideias do texto das substitui\u00e7\u00f5es\r\npropostas para os voc\u00e1bulos e segmentos destacados.<\/p>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/955316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cMesmo que\u201d (linha 22) por Embora","provas":[{"id":29746,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-12-sc-2018-quadrix-psicologo-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 12 - Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:11:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955317,"hashId":"8917647fe4dcda6e6ebb1dc90cddf4e7","enunciado":"\u201cMesmo que\u201d (linha 22) por Embora","resposta":3342654,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342654,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342655,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia com as ideias do texto das substitui\u00e7\u00f5es propostas para os voc\u00e1bulos e segmentos destacados.","id":361122,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29746\/14.gif\"><\/p><p>Julgue os itens a seguir, considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical\r\ne a coer\u00eancia com as ideias do texto das substitui\u00e7\u00f5es\r\npropostas para os voc\u00e1bulos e segmentos destacados.<\/p>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/955317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cO que importa, por\u00e9m, \u00e9 que esses sintomas f\u00edsicos difusos\u201d (linhas 10 e 11): O importante, entretanto, \u00e9 que tais sintomas f\u00edsicos difusos","provas":[{"id":29746,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-12-sc-2018-quadrix-psicologo-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 12 - Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:11:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955322,"hashId":"1aef3f7c733ce53d1642b2da4e52f419","enunciado":"\u201cO que importa, por\u00e9m, \u00e9 que esses sintomas f\u00edsicos\r\ndifusos\u201d (linhas 10 e 11): O importante, entretanto, \u00e9\r\nque tais sintomas f\u00edsicos difusos","resposta":3342664,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342664,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342665,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, que consistem em propostas de reescrita para trechos extra\u00eddos do texto, no que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das ideias.","id":361124,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29746\/14.gif\"><\/p><p>Julgue os pr\u00f3ximos itens, que consistem em propostas de\r\nreescrita para trechos extra\u00eddos do texto, no que se refere \u00e0\r\ncorre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das ideias.<\/p>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/955322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esclarecemos a essa comiss\u00e3o t\u00e9cnica que o encaminhamento da an\u00e1lise do processo n.o 435\/2017 \u00e0 comiss\u00e3o de \u00e9tica deste conselho regional foi realizado conforme o prazo previsto.","provas":[{"id":29746,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-12-sc-2018-quadrix-psicologo-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 12 - Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:11:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955326,"hashId":"682217e19d82d6a718900c269eca1ba8","enunciado":"<p>Esclarecemos a essa comiss\u00e3o t\u00e9cnica que o encaminhamento da an\u00e1lise do processo n.<sup>o <\/sup>435\/2017 \u00e0 comiss\u00e3o de \u00e9tica deste conselho regional foi realizado conforme o prazo previsto.<\/p>","resposta":3342672,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342672,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342673,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical dos trechos apresentados e a adequa\u00e7\u00e3o da linguagem \u00e0 correspond\u00eancia oficial.","id":361125,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, considerando a corre\u00e7\u00e3o\r\ngramatical dos trechos apresentados e a adequa\u00e7\u00e3o da\r\nlinguagem \u00e0 correspond\u00eancia oficial.","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411118,"slug":"redacao-oficial-ortografia-e-gramatica-na-redacao-oficial"},{"nome_clean":"Sintaxe","oab":false,"nome":"Sintaxe","pai":411118,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411254,"slug":"redacao-oficial-sintaxe"}],"slug":"redacao-oficial\/955326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Excel 2013, ao clicar, com o bot\u00e3o direito do mouse, sobre uma c\u00e9lula, \u00e9 poss\u00edvel excluir a formata\u00e7\u00e3o dessa c\u00e9lula, selecionando a op\u00e7\u00e3o Excluir e, em seguida, Apenas Formata\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29746,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-12-sc-2018-quadrix-psicologo-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 12 - Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:11:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955327,"hashId":"9aeee0968a4ba7b3c84173c7fb2d644f","enunciado":"No Excel 2013, ao clicar, com o bot\u00e3o direito do mouse,\r\nsobre uma c\u00e9lula, \u00e9 poss\u00edvel excluir a formata\u00e7\u00e3o dessa\r\nc\u00e9lula, selecionando a op\u00e7\u00e3o Excluir e, em seguida,\r\nApenas Formata\u00e7\u00e3o.","resposta":3342675,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342674,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342675,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Microsoft Excel 2013, ao sistema operacional Windows 10 e aos conceitos de redes de computadores, julgue os itens de 26 a 30.","id":361126,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Microsoft Excel 2013, ao sistema operacional\r\nWindows 10 e aos conceitos de redes de computadores,\r\njulgue os itens de 26 a 30.","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/955327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um arquivo com a extens\u00e3o TXT somente pode ser aberto com o aplicativo Bloco de Notas do Windows.","provas":[{"id":29746,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-12-sc-2018-quadrix-psicologo-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 12 - Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:11:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955335,"hashId":"6abe2dddd795a4a5687d84415b1c3544","enunciado":"Um arquivo com a extens\u00e3o TXT somente pode ser\r\naberto com o aplicativo Bloco de Notas do Windows.","resposta":3342691,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342690,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342691,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, do programa de correio eletr\u00f4nico MS Outlook 2016 e dos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos, julgue os itens que se seguem.","id":361127,"enunciado":"Acerca do programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, do\r\nprograma de correio eletr\u00f4nico MS Outlook 2016 e dos\r\nconceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/955335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Explorador de Arquivos do Windows 10, ao exibir os detalhes dos arquivos, \u00e9 poss\u00edvel visualizar informa\u00e7\u00f5es, como, por exemplo, a data de modifica\u00e7\u00e3o e o tamanho de cada arquivo.","provas":[{"id":29746,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-12-sc-2018-quadrix-psicologo-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 12 - Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:11:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955336,"hashId":"75d2bdb3e63651f2c60585f23964f545","enunciado":"No Explorador de Arquivos do Windows 10, ao exibir os\r\ndetalhes dos arquivos, \u00e9 poss\u00edvel visualizar informa\u00e7\u00f5es,\r\ncomo, por exemplo, a data de modifica\u00e7\u00e3o e o tamanho\r\nde cada arquivo.","resposta":3342692,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342692,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342693,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, do programa de correio eletr\u00f4nico MS Outlook 2016 e dos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos, julgue os itens que se seguem.","id":361127,"enunciado":"Acerca do programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, do\r\nprograma de correio eletr\u00f4nico MS Outlook 2016 e dos\r\nconceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/955336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um firewall \u00e9 um programa ou equipamento, fornecido por algumas empresas de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, que realiza filtragem de pacotes em uma rede. No entanto, ele n\u00e3o \u00e9 considerado como fundamental para a seguran\u00e7a do computador, enquanto software, quando instalado no sistema operacional.","provas":[{"id":29746,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-12-sc-2018-quadrix-psicologo-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 12 - Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:11:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955339,"hashId":"d0b9544841fc0ab26e834031913bf9f0","enunciado":"Um firewall \u00e9 um programa ou equipamento, fornecido\r\npor algumas empresas de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, que\r\nrealiza filtragem de pacotes em uma rede. No entanto,\r\nele n\u00e3o \u00e9 considerado como fundamental para a\r\nseguran\u00e7a do computador, enquanto software, quando\r\ninstalado no sistema operacional.","resposta":3342699,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342698,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342699,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, worms e pragas virtuais, dos aplicativos para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e dos procedimentos de backup, julgue os itens a seguir.","id":361128,"enunciado":"A respeito das no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, worms e pragas virtuais, dos\r\naplicativos para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e dos\r\nprocedimentos de backup, julgue os itens a seguir.","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"}],"slug":"informatica\/955339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mesmo sendo gratuitos, \u00e9 recomendado instalar no computador antiv\u00edrus de fabricantes conhecidos, pois minimizam a chance de o usu\u00e1rio instalar um antiv\u00edrus falso.","provas":[{"id":29746,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-12-sc-2018-quadrix-psicologo-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 12 - Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:11:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955340,"hashId":"94d97e29b7d8d779ea4c15a1c2913338","enunciado":"Mesmo sendo gratuitos, \u00e9 recomendado instalar no\r\ncomputador antiv\u00edrus de fabricantes conhecidos, pois\r\nminimizam a chance de o usu\u00e1rio instalar um antiv\u00edrus\r\nfalso.","resposta":3342700,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342700,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342701,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, worms e pragas virtuais, dos aplicativos para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e dos procedimentos de backup, julgue os itens a seguir.","id":361128,"enunciado":"A respeito das no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, worms e pragas virtuais, dos\r\naplicativos para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e dos\r\nprocedimentos de backup, julgue os itens a seguir.","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"}],"slug":"informatica\/955340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trabalhar em harmonia com a estrutura organizacional, respeitando os colegas e os cidad\u00e3os, \u00e9 basilar ao servidor p\u00fablico para o crescimento e o engrandecimento da Na\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29746,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-12-sc-2018-quadrix-psicologo-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 12 - Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:11:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955344,"hashId":"03ad5e92a7819de779f7a449bfe18404","enunciado":"Trabalhar em harmonia com a estrutura organizacional,\r\nrespeitando os colegas e os cidad\u00e3os, \u00e9 basilar ao\r\nservidor p\u00fablico para o crescimento e o\r\nengrandecimento da Na\u00e7\u00e3o.","resposta":3342708,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342708,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342709,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do C\u00f3digo de \u00e9tica profissional do servidor p\u00fablico civil do Poder Executivo Federal, julgue os itens subsequentes.","id":361129,"enunciado":"\u00c0 luz do C\u00f3digo de \u00e9tica profissional do servidor p\u00fablico civil\r\ndo Poder Executivo Federal, julgue os itens subsequentes.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/955344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fotografia mostra o garoto no mar, sozinho, sem camisa, admirando os fogos, enquanto o restante das pessoas, na maioria em grupos, confraterniza pela chegada do Ano Novo.","provas":[{"id":29746,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-12-sc-2018-quadrix-psicologo-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 12 - Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:11:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955353,"hashId":"dfa62a7ad71c4eb4dc38e0b802389eb6","enunciado":"A fotografia mostra o garoto no mar, sozinho, sem\r\ncamisa, admirando os fogos, enquanto o restante das\r\npessoas, na maioria em grupos, confraterniza pela\r\nchegada do Ano Novo.","resposta":3342726,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342726,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342727,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da repercuss\u00e3o dessa fotografia nas redes sociais e de assuntos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361131,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29746\/16.gif\"><\/p><p>Acerca da repercuss\u00e3o dessa fotografia nas redes sociais e de\r\nassuntos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407423,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/955353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cr\u00edticos da enorme repercuss\u00e3o da fotografia argumentaram, em redes sociais, que a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o seria a mesma se o garoto, que \u00e9 negro, fosse branco.","provas":[{"id":29746,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-12-sc-2018-quadrix-psicologo-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 12 - Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:11:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955354,"hashId":"8a5f8d633a8fdb33aafc8c4ffcd552b2","enunciado":"Cr\u00edticos da enorme repercuss\u00e3o da fotografia\r\nargumentaram, em redes sociais, que a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o\r\nseria a mesma se o garoto, que \u00e9 negro, fosse branco.","resposta":3342728,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342728,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342729,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da repercuss\u00e3o dessa fotografia nas redes sociais e de assuntos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361131,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29746\/16.gif\"><\/p><p>Acerca da repercuss\u00e3o dessa fotografia nas redes sociais e de\r\nassuntos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407423,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/955354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Muitas cr\u00edticas \u00e0 repercuss\u00e3o da fotografia argumentam que a pr\u00f3pria repercuss\u00e3o \u00e9, por si mesma, fen\u00f4meno indicativo dos estere\u00f3tipos que cercam as pessoas negras no Brasil.","provas":[{"id":29746,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-12-sc-2018-quadrix-psicologo-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 12 - Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:11:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955355,"hashId":"7bbbd328e818a880a79c8dc46de7bb03","enunciado":"Muitas cr\u00edticas \u00e0 repercuss\u00e3o da fotografia argumentam\r\nque a pr\u00f3pria repercuss\u00e3o \u00e9, por si mesma, fen\u00f4meno\r\nindicativo dos estere\u00f3tipos que cercam as pessoas\r\nnegras no Brasil.","resposta":3342730,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342730,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342731,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da repercuss\u00e3o dessa fotografia nas redes sociais e de assuntos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":361131,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29746\/16.gif\"><\/p><p>Acerca da repercuss\u00e3o dessa fotografia nas redes sociais e de\r\nassuntos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407423,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/955355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m do Rio Grande do Norte, outras unidades da Federa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m j\u00e1 se beneficiaram do apoio das For\u00e7as Armadas, inclusive em per\u00edodos de elei\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":29746,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-12-sc-2018-quadrix-psicologo-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 12 - Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:11:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955359,"hashId":"7c0eaaae7c3b75695e1eaa3b77326236","enunciado":"Al\u00e9m do Rio Grande do Norte, outras unidades da\r\nFedera\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m j\u00e1 se beneficiaram do apoio das\r\nFor\u00e7as Armadas, inclusive em per\u00edodos de elei\u00e7\u00f5es.","resposta":3342738,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342738,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342739,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem.","id":361132,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29746\/17.gif\"><\/p><p>Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/955359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pela primeira vez na hist\u00f3ria e por solicita\u00e7\u00e3o da prefeitura municipal, Porto Alegre recebeu o apoio de tropas federais para refor\u00e7ar a seguran\u00e7a p\u00fablica, por motivo da ocorr\u00eancia de importante julgamento naquela capital.","provas":[{"id":29746,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-12-sc-2018-quadrix-psicologo-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 12 - Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:11:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955360,"hashId":"202a285351c74fc39d1ce396ebb8fe65","enunciado":"Pela primeira vez na hist\u00f3ria e por solicita\u00e7\u00e3o da\r\nprefeitura municipal, Porto Alegre recebeu o apoio de\r\ntropas federais para refor\u00e7ar a seguran\u00e7a p\u00fablica, por\r\nmotivo da ocorr\u00eancia de importante julgamento naquela\r\ncapital.","resposta":3342741,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342740,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342741,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem.","id":361132,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29746\/17.gif\"><\/p><p>Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Porto Alegre - RS","oab":false,"nome":"Porto Alegre - RS","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407479,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-porto-alegre-rs"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/955360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As institui\u00e7\u00f5es de ensino e as partes cedentes de est\u00e1gio podem, a seu crit\u00e9rio, recorrer a servi\u00e7os de agentes de integra\u00e7\u00e3o p\u00fablicos e privados, mediante condi\u00e7\u00f5es acordadas em instrumento jur\u00eddico apropriado, devendo ser observada, no caso de contrata\u00e7\u00e3o com recursos p\u00fablicos, a legisla\u00e7\u00e3o que estabelece as normas gerais de licita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29746,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-12-sc-2018-quadrix-psicologo-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 12 - Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955379,"hashId":"a7e41c9c965569f070a7c9d0a5df4f40","enunciado":"As institui\u00e7\u00f5es de ensino e as partes cedentes de est\u00e1gio\r\npodem, a seu crit\u00e9rio, recorrer a servi\u00e7os de agentes de\r\nintegra\u00e7\u00e3o p\u00fablicos e privados, mediante condi\u00e7\u00f5es\r\nacordadas em instrumento jur\u00eddico apropriado, devendo\r\nser observada, no caso de contrata\u00e7\u00e3o com recursos\r\np\u00fablicos, a legisla\u00e7\u00e3o que estabelece as normas gerais de\r\nlicita\u00e7\u00e3o.","resposta":3342778,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342778,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342779,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 11.788\/2008 \u00e9 muito importante no processo de forma\u00e7\u00e3o dos estudantes, pois disp\u00f5e sobre seus est\u00e1gios. Acerca dessa lei, julgue os itens subsequentes.","id":361136,"enunciado":"A Lei n.\u00ba 11.788\/2008 \u00e9 muito importante no processo de\r\nforma\u00e7\u00e3o dos estudantes, pois disp\u00f5e sobre seus est\u00e1gios.\r\nAcerca dessa lei, julgue os itens subsequentes.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.788\/2008 - Disp\u00f5e sobre o est\u00e1gio de estudantes; altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 428 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei no 5.452...","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.788\/2008 - Disp\u00f5e sobre o est\u00e1gio de estudantes; altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 428 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei no 5.452...","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397211,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-788-2008-dispoe-sobre-o-estagio-de-estudantes-altera-a-redacao-do-art-428-da-consolidacao-das-leis-do-trabalho-clt-aprovada-pelo-decreto-lei-no-5-452"}],"slug":"legislacao-federal\/955379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os psic\u00f3logos poder\u00e3o colaborar com eventos e servi\u00e7os que proponham tratamento e cura das homossexualidades.","provas":[{"id":29746,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-12-sc-2018-quadrix-psicologo-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 12 - Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955398,"hashId":"91dd6103e7c3364bc1b24f41ca17041b","enunciado":"Os psic\u00f3logos poder\u00e3o colaborar com eventos e\r\nservi\u00e7os que proponham tratamento e cura das\r\nhomossexualidades.","resposta":3342817,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342816,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342817,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A orienta\u00e7\u00e3o sexual vem sendo um tema bastante discutido nos dias de hoje, mas, desde 1999, o CFP estabeleceu normas de atua\u00e7\u00e3o para os psic\u00f3logos em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, considerando que o psic\u00f3logo seja um profissional da sa\u00fade e que frequentemente seja interpelado por quest\u00f5es ligadas \u00e0 sexualidade. A respeito da Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.\u00ba 1\/1999, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":361142,"enunciado":"A orienta\u00e7\u00e3o sexual vem sendo um tema bastante discutido\r\nnos dias de hoje, mas, desde 1999, o CFP estabeleceu normas\r\nde atua\u00e7\u00e3o para os psic\u00f3logos em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto,\r\nconsiderando que o psic\u00f3logo seja um profissional da sa\u00fade\r\ne que frequentemente seja interpelado por quest\u00f5es ligadas\r\n\u00e0 sexualidade. A respeito da Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.\u00ba 1\/1999, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/955398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Configuram-se como crit\u00e9rios para o credenciamento de curso de especializa\u00e7\u00e3o em psicologia a apresenta\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica, a avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e de instala\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o de titularidade do corpo docente, conforme regulamentado.","provas":[{"id":29746,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-12-sc-2018-quadrix-psicologo-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 12 - Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955408,"hashId":"6346836b7a70b6eaf172856211ac88b9","enunciado":"Configuram-se como crit\u00e9rios para o credenciamento de\r\ncurso de especializa\u00e7\u00e3o em psicologia a apresenta\u00e7\u00e3o da\r\nproposta pedag\u00f3gica, a avalia\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e\r\nde instala\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o de titularidade do corpo\r\ndocente, conforme regulamentado.","resposta":3342836,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342836,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342837,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.\u00ba 13\/2007 trata da consolida\u00e7\u00e3o das resolu\u00e7\u00f5es relativas ao t\u00edtulo profissional de especialista em psicologia e apresenta, como anexo, o Manual para credenciamento de cursos com finalidade de concess\u00e3o de t\u00edtulo de especialista e respectivo registro. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":361145,"enunciado":"A Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.\u00ba 13\/2007 trata da consolida\u00e7\u00e3o das\r\nresolu\u00e7\u00f5es relativas ao t\u00edtulo profissional de especialista em\r\npsicologia e apresenta, como anexo, o Manual para\r\ncredenciamento de cursos com finalidade de concess\u00e3o de\r\nt\u00edtulo de especialista e respectivo registro. Considerando essa\r\ninforma\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/955408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme a especificidade de cada situa\u00e7\u00e3o, o trabalho pericial poder\u00e1 contemplar observa\u00e7\u00f5es, entrevistas, visitas domiciliares e institucionais, aplica\u00e7\u00e3o de testes psicol\u00f3gicos, utiliza\u00e7\u00e3o de recursos l\u00fadicos e outros instrumentos, m\u00e9todos e t\u00e9cnicas reconhecidos pelo CFP.","provas":[{"id":29746,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-12-sc-2018-quadrix-psicologo-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 12 - Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955413,"hashId":"7c54ffd8fb0cdf0f34828a5111be5fff","enunciado":"Conforme a especificidade de cada situa\u00e7\u00e3o, o trabalho\r\npericial poder\u00e1 contemplar observa\u00e7\u00f5es, entrevistas,\r\nvisitas domiciliares e institucionais, aplica\u00e7\u00e3o de\r\ntestes psicol\u00f3gicos, utiliza\u00e7\u00e3o de recursos l\u00fadicos e\r\noutros instrumentos, m\u00e9todos e t\u00e9cnicas reconhecidos\r\npelo CFP.","resposta":3342846,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342846,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342847,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.\u00ba 8\/2010 regulamenta a atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo como perito e assistente t\u00e9cnico do Poder Judici\u00e1rio. Com base nessa Resolu\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":361147,"enunciado":"A Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.\u00ba 8\/2010 regulamenta a atua\u00e7\u00e3o do\r\npsic\u00f3logo como perito e assistente t\u00e9cnico do Poder\r\nJudici\u00e1rio. Com base nessa Resolu\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/955413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com o intuito de preservar o direito \u00e0 intimidade e a equidade de condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 permitido ao psic\u00f3logo que esteja atuando como psicoterapeuta das partes envolvidas em um lit\u00edgio produzir documentos advindos do processo psicoter\u00e1pico com a finalidade de fornecer informa\u00e7\u00f5es \u00e0 inst\u00e2ncia judicial acerca das pessoas atendidas.","provas":[{"id":29746,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico","id":14636},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 12 \u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 12","id":3376,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-12-sc-2018-quadrix-psicologo-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 12 - Psic\u00f3logo Assistente T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955414,"hashId":"17b43bd741522faf27eb636e358359ec","enunciado":"Com o intuito de preservar o direito \u00e0 intimidade e a\r\nequidade de condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 permitido ao psic\u00f3logo que\r\nesteja atuando como psicoterapeuta das partes\r\nenvolvidas em um lit\u00edgio produzir documentos advindos\r\ndo processo psicoter\u00e1pico com a finalidade de fornecer\r\ninforma\u00e7\u00f5es \u00e0 inst\u00e2ncia judicial acerca das pessoas\r\natendidas.","resposta":3342849,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342848,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3342849,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.\u00ba 8\/2010 regulamenta a atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo como perito e assistente t\u00e9cnico do Poder Judici\u00e1rio. Com base nessa Resolu\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":361147,"enunciado":"A Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.\u00ba 8\/2010 regulamenta a atua\u00e7\u00e3o do\r\npsic\u00f3logo como perito e assistente t\u00e9cnico do Poder\r\nJudici\u00e1rio. Com base nessa Resolu\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/955414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dimensionamento das calhas deve ser realizado atrav\u00e9s da f\u00f3rmula de Manning, conforme apresentada a seguir:","provas":[{"id":29772,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":956217,"hashId":"501c9b606725e6a201e7c91673c03e67","enunciado":"<p>O dimensionamento das calhas deve ser realizado atrav\u00e9s da f\u00f3rmula de Manning, conforme apresentada a seguir:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29772\/58.gif\"><\/p>","resposta":3344841,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21 cm","id":3344839,"corpo":"21 cm","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7 cm","id":3344840,"corpo":"7 cm","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13 cm","id":3344841,"corpo":"13 cm","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"32 cm","id":3344842,"corpo":"32 cm","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 18 cm","id":3344843,"corpo":"\r\n18 cm","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361313,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/956217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR-18 estabelece diretrizes de ordem administrativa, de planejamento de organiza\u00e7\u00e3o, que t\u00eam como objetivo implementar medidas de controle e sistemas preventivos de seguran\u00e7a nos processos, nas condi\u00e7\u00f5es e no meio ambiente de trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o Civil. Assinale a alternativa que informa os dados corretos para os vesti\u00e1rios e o alojamento nos canteiros de obra.","provas":[{"id":29772,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":956222,"hashId":"d27a93e57308e99c1c5283202a34a3e9","enunciado":"A NR-18 estabelece diretrizes de ordem administrativa, de planejamento de organiza\u00e7\u00e3o, que t\u00eam como objetivo implementar medidas de controle e sistemas preventivos de seguran\u00e7a nos processos, nas condi\u00e7\u00f5es e no meio ambiente de trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o Civil. Assinale a alternativa que informa os dados corretos para os vesti\u00e1rios e o alojamento nos canteiros de obra.","resposta":3344867,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os vesti\u00e1rios devem ter \u00e1rea de ventila\u00e7\u00e3o correspondente a 1\/10 da \u00e1rea do piso; os alojamentos devem ter p\u00e9-direito de 2,40 m para camas simples e de 2,90 m para camas duplas.","id":3344864,"corpo":"Os vesti\u00e1rios devem ter \u00e1rea de ventila\u00e7\u00e3o correspondente a 1\/10 da \u00e1rea do piso; os alojamentos devem ter p\u00e9-direito de 2,40 m para camas simples e de 2,90 m para camas duplas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os vesti\u00e1rios devem ter p\u00e9-direito m\u00ednimo de 2,40 m, ou respeitando-se o que determina o C\u00f3digo de Obras do munic\u00edpio da obra; os alojamentos devem ter \u00e1rea de ventila\u00e7\u00e3o de 1\/12 da \u00e1rea do piso.","id":3344865,"corpo":"Os vesti\u00e1rios devem ter p\u00e9-direito m\u00ednimo de 2,40 m, ou respeitando-se o que determina o C\u00f3digo de Obras do munic\u00edpio da obra; os alojamentos devem ter \u00e1rea de ventila\u00e7\u00e3o de 1\/12 da \u00e1rea do piso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os vesti\u00e1rios devem ter \u00e1rea de ventila\u00e7\u00e3o correspondente a 1\/12 da \u00e1rea do piso; os alojamentos devem ter a altura livre entre uma cama e outra, e entre a \u00faltima cama e o teto de, no m\u00ednimo, 1,00 m.","id":3344866,"corpo":"Os vesti\u00e1rios devem ter \u00e1rea de ventila\u00e7\u00e3o correspondente a 1\/12 da \u00e1rea do piso; os alojamentos devem ter a altura livre entre uma cama e outra, e entre a \u00faltima cama e o teto de, no m\u00ednimo, 1,00 m.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os vesti\u00e1rios devem ter \u00e1rea de ventila\u00e7\u00e3o correspondente a 1\/10 da \u00e1rea do piso; os alojamentos devem ter p\u00e9-direito de 2,50 m para camas simples e de 3,00 m para camas duplas.","id":3344867,"corpo":"Os vesti\u00e1rios devem ter \u00e1rea de ventila\u00e7\u00e3o correspondente a 1\/10 da \u00e1rea do piso; os alojamentos devem ter p\u00e9-direito de 2,50 m para camas simples e de 3,00 m para camas duplas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os vesti\u00e1rios devem ter p\u00e9-direito m\u00ednimo de 2,40 m, ou respeitando-se o que determina o C\u00f3digo de Obras do munic\u00edpio da obra; os alojamentos devem ter p\u00e9-direito de 2,50 m para camas simples e de 2,90 m para camas duplas.","id":3344868,"corpo":"Os vesti\u00e1rios devem ter p\u00e9-direito m\u00ednimo de 2,40 m, ou respeitando-se o que determina o C\u00f3digo de Obras do munic\u00edpio da obra; os alojamentos devem ter p\u00e9-direito de 2,50 m para camas simples e de 2,90 m para camas duplas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361314,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/956222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 9050\/2015 (Acessibilidade a Edifica\u00e7\u00f5es, Mobili\u00e1rios Espa\u00e7os e Equipamentos Urbanos) define rampa como as superf\u00edcies de piso com declividade igual ou superior a 5%. Em uma situa\u00e7\u00e3o de projeto de rampa, considerando o desn\u00edvel m\u00e1ximo de um segmento de rampa com hm\u00e1x = 1,00 m (altura m\u00e1xima), conforme a tabela 6 do item 6.6.2.1 da norma mencionada, para situa\u00e7\u00f5es normais, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica corretamente a inclina\u00e7\u00e3o admiss\u00edvel (i) a ser utilizada.","provas":[{"id":29772,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":956226,"hashId":"1e3a7f83d3cfefd0322fd2e2bb6c9dda","enunciado":"A NBR 9050\/2015 (Acessibilidade a Edifica\u00e7\u00f5es, Mobili\u00e1rios Espa\u00e7os e Equipamentos Urbanos) define rampa como as superf\u00edcies de piso com declividade igual ou superior a 5%. Em uma situa\u00e7\u00e3o de projeto de rampa, considerando o desn\u00edvel m\u00e1ximo de um segmento de rampa com hm\u00e1x = 1,00 m (altura m\u00e1xima), conforme a tabela 6 do item 6.6.2.1 da norma mencionada, para situa\u00e7\u00f5es normais, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica corretamente a inclina\u00e7\u00e3o admiss\u00edvel (i) a ser utilizada.","resposta":3344887,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,25%","id":3344884,"corpo":"5,25%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 6,25% &lt; i \u00a1\u00dc 8,33%","id":3344885,"corpo":"\r\n6,25% &lt; i \u00a1\u00dc 8,33%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8,33%","id":3344886,"corpo":"8,33%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,0% &lt; i \u00a1\u00dc 6,25%","id":3344887,"corpo":"5,0% &lt; i \u00a1\u00dc 6,25%","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12%","id":3344888,"corpo":"12%","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361314,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/956226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s defini\u00e7\u00f5es das partes que comp\u00f5em a estrutura de um telhado de madeira, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":29772,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":956228,"hashId":"f17d350cccde035f5bace49728acb5b0","enunciado":"Quanto \u00e0s defini\u00e7\u00f5es das partes que comp\u00f5em a estrutura de um telhado de madeira, assinale a afirmativa correta.","resposta":3344895,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Monsarda: pe\u00e7as de madeira de pequena esquadria pregadas sobre os caibros, para sustenta\u00e7\u00e3o das telhas.","id":3344894,"corpo":"Monsarda: pe\u00e7as de madeira de pequena esquadria pregadas sobre os caibros, para sustenta\u00e7\u00e3o das telhas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chapuz: peda\u00e7o de madeira, geralmente de forma triangular, pregado na asna da tesoura, destinado a suster ou apoiar a ter\u00e7a.","id":3344895,"corpo":"Chapuz: peda\u00e7o de madeira, geralmente de forma triangular, pregado na asna da tesoura, destinado a suster ou apoiar a ter\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ponto do telhado: \u00e9 o ponto mais elevado do telhado, tamb\u00e9m denominado de cumeeira.","id":3344896,"corpo":"Ponto do telhado: \u00e9 o ponto mais elevado do telhado, tamb\u00e9m denominado de cumeeira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Beiral: prolongamento do alinhamento da parede externa, acima dos frechais, escondendo o telhado.","id":3344897,"corpo":"Beiral: prolongamento do alinhamento da parede externa, acima dos frechais, escondendo o telhado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Espig\u00e3o: empregado em edif\u00edcios industriais, quando a ilumina\u00e7\u00e3o e a ventila\u00e7\u00e3o obtidas atrav\u00e9s de janelas forem consideradas insuficientes.","id":3344898,"corpo":"Espig\u00e3o: empregado em edif\u00edcios industriais, quando a ilumina\u00e7\u00e3o e a ventila\u00e7\u00e3o obtidas atrav\u00e9s de janelas forem consideradas insuficientes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361314,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas de Madeira","oab":false,"nome":"Estruturas de Madeira","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416435,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-madeira"},{"nome_clean":"Telhados","oab":false,"nome":"Telhados","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416464,"slug":"engenharia-civil-telhados"}],"slug":"engenharia-civil\/956228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto hospitalar, os analg\u00e9sicos opioides s\u00e3o componentes essenciais do arsenal terap\u00eautico. Particularmente nas unidades de terapia intensiva, \u00e9 comum a utiliza\u00e7\u00e3o de fentanil em infus\u00e3o cont\u00ednua e controlada, devido \u00e0 curta dura\u00e7\u00e3o do efeito, \u00e0 alta pot\u00eancia e \u00e0 seda\u00e7\u00e3o. O uso prolongado de fentanil exp\u00f5e o paciente ao risco de efeitos adversos, como a s\u00edndrome de abstin\u00eancia, quando ocorre uma interrup\u00e7\u00e3o abrupta do uso. Considerando as caracter\u00edsticas farmacocin\u00e9ticas dos opioides, assinale a alternativa que apresenta a melhor escolha de analg\u00e9sico opioide para auxiliar na supress\u00e3o dos sintomas de abstin\u00eancia de fentanil durante o desmame de analgesia, devido ao seu prolongado tempo de meia-vida.","provas":[{"id":29773,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":956232,"hashId":"f1437be57f6593f28ea2c221c13698ef","enunciado":"No contexto hospitalar, os analg\u00e9sicos opioides s\u00e3o componentes essenciais do arsenal terap\u00eautico. Particularmente nas unidades de terapia intensiva, \u00e9 comum a utiliza\u00e7\u00e3o de fentanil em infus\u00e3o cont\u00ednua e controlada, devido \u00e0 curta dura\u00e7\u00e3o do efeito, \u00e0 alta pot\u00eancia e \u00e0 seda\u00e7\u00e3o. O uso prolongado de fentanil exp\u00f5e o paciente ao risco de efeitos adversos, como a s\u00edndrome de abstin\u00eancia, quando ocorre uma interrup\u00e7\u00e3o abrupta do uso. Considerando as caracter\u00edsticas farmacocin\u00e9ticas dos opioides, assinale a alternativa que apresenta a melhor escolha de analg\u00e9sico opioide para auxiliar na supress\u00e3o dos sintomas de abstin\u00eancia de fentanil durante o desmame de analgesia, devido ao seu prolongado tempo de meia-vida.","resposta":3344917,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Morfina.","id":3344914,"corpo":"Morfina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Petidina.","id":3344915,"corpo":"Petidina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Naloxona.","id":3344916,"corpo":"Naloxona.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Metadona.","id":3344917,"corpo":"Metadona.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dipirona.","id":3344918,"corpo":"Dipirona.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361315,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/956232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 44 anos, sexo feminino, \u00e9 internado em hospital de alta complexidade apresentando insufici\u00eancia hep\u00e1tica aguda com indica\u00e7\u00e3o de transplante hep\u00e1tico. Sabe-se que muitos f\u00e1rmacos podem alterar o funcionamento do f\u00edgado e causar les\u00e3o hep\u00e1tica. Para avaliar a rela\u00e7\u00e3o causal entre o uso do medicamento e o surgimento do evento adverso, devem-se levar em considera\u00e7\u00e3o pontos importantes, EXCETO:","provas":[{"id":29773,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":956242,"hashId":"820e1b6ed521fc19541b74278e0290f1","enunciado":"Paciente de 44 anos, sexo feminino, \u00e9 internado em hospital de alta complexidade apresentando insufici\u00eancia hep\u00e1tica aguda com indica\u00e7\u00e3o de transplante hep\u00e1tico. Sabe-se que muitos f\u00e1rmacos podem alterar o funcionamento do f\u00edgado e causar les\u00e3o hep\u00e1tica. Para avaliar a rela\u00e7\u00e3o causal entre o uso do medicamento e o surgimento do evento adverso, devem-se levar em considera\u00e7\u00e3o pontos importantes, EXCETO:","resposta":3344964,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a incompatibilidade do evento com os efeitos farmacol\u00f3gicos-toxicol\u00f3gicos estabelecidos do medicamento.","id":3344964,"corpo":"a incompatibilidade do evento com os efeitos farmacol\u00f3gicos-toxicol\u00f3gicos estabelecidos do medicamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o surgimento do evento adverso no tempo esperado ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o ao medicamento.","id":3344965,"corpo":"o surgimento do evento adverso no tempo esperado ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o ao medicamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a evid\u00eancia de resposta positiva \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o do tratamento ou \u00e0 reexposi\u00e7\u00e3o.","id":3344966,"corpo":"\r\na evid\u00eancia de resposta positiva \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o do tratamento ou \u00e0 reexposi\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a exist\u00eancia de outras evid\u00eancias corroborantes (estudos pr\u00e9-cl\u00ednicos, estudos cl\u00ednicos ou estudos farmacoepidemiol\u00f3gicos de seguran\u00e7a).","id":3344967,"corpo":"a exist\u00eancia de outras evid\u00eancias corroborantes (estudos pr\u00e9-cl\u00ednicos, estudos cl\u00ednicos ou estudos farmacoepidemiol\u00f3gicos de seguran\u00e7a).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de explica\u00e7\u00f5es alternativas, como, por exemplo, a inexist\u00eancia de medica\u00e7\u00f5es concomitantes que poderiam ter contribu\u00eddo para o surgimento do evento, ou a aus\u00eancia de doen\u00e7as preexistentes, ou comorbidades.","id":3344968,"corpo":"a aus\u00eancia de explica\u00e7\u00f5es alternativas, como, por exemplo, a inexist\u00eancia de medica\u00e7\u00f5es concomitantes que poderiam ter contribu\u00eddo para o surgimento do evento, ou a aus\u00eancia de doen\u00e7as preexistentes, ou comorbidades.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361316,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398299,"slug":"farmacia-reacoes-adversas"}],"slug":"farmacia\/956242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A unitariza\u00e7\u00e3o de medicamentos s\u00f3lidos orais tem influ\u00eancia direta no prazo de validade do medicamento. Quando a unitariza\u00e7\u00e3o remove o medicamento da embalagem prim\u00e1ria, o tempo de validade do medicamento ser\u00e1:","provas":[{"id":29773,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":956245,"hashId":"e6b36194cba5eca265c23bb6c74dc13b","enunciado":"A\r\nunitariza\u00e7\u00e3o de medicamentos s\u00f3lidos orais tem influ\u00eancia direta no prazo de validade do medicamento. Quando a unitariza\u00e7\u00e3o remove o medicamento da embalagem prim\u00e1ria, o tempo de validade do medicamento ser\u00e1:","resposta":3344982,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"75% do tempo remanescente informado pela embalagem original.","id":3344979,"corpo":"75% do tempo remanescente informado pela embalagem original.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50% do tempo remanescente informado pela embalagem original.","id":3344980,"corpo":"50% do tempo remanescente informado pela embalagem original.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15% do tempo remanescente informado pela embalagem original.","id":3344981,"corpo":"15% do tempo remanescente informado pela embalagem original.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25% do tempo remanescente informado pela embalagem original.","id":3344982,"corpo":"25% do tempo remanescente informado pela embalagem original.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aquele informado pelo fabricante.","id":3344983,"corpo":"aquele informado pelo fabricante.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361316,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Controle de Qualidade","oab":false,"nome":"Controle de Qualidade","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398313,"slug":"farmacia-controle-de-qualidade"}],"slug":"farmacia\/956245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as boas pr\u00e1ticas de manipula\u00e7\u00e3o de produtos est\u00e9reis em farm\u00e1cias, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":29773,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":956246,"hashId":"4973856aabc57b9ae94cc5bde68552ba","enunciado":"De acordo com as boas pr\u00e1ticas de manipula\u00e7\u00e3o de produtos est\u00e9reis em farm\u00e1cias, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":3344984,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo produto est\u00e9ril, obtido por reconstitui\u00e7\u00e3o, transfer\u00eancia, incorpora\u00e7\u00e3o ou fracionamento de especialidades farmac\u00eauticas est\u00e9reis, destinado \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o em servi\u00e7os de sa\u00fade, deve conter no r\u00f3tulo somente as seguintes informa\u00e7\u00f5es: nome completo do paciente, quarto\/leito, registro hospitalar e composi\u00e7\u00e3o qualitativa dos produtos.","id":3344984,"corpo":"Todo produto est\u00e9ril, obtido por reconstitui\u00e7\u00e3o, transfer\u00eancia, incorpora\u00e7\u00e3o ou fracionamento de especialidades farmac\u00eauticas est\u00e9reis, destinado \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o em servi\u00e7os de sa\u00fade, deve conter no r\u00f3tulo somente as seguintes informa\u00e7\u00f5es: nome completo do paciente, quarto\/leito, registro hospitalar e composi\u00e7\u00e3o qualitativa dos produtos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os uniformes e cal\u00e7ados utilizados nas \u00e1reas classificadas para manipula\u00e7\u00e3o de medicamentos est\u00e9reis devem cobrir completamente o corpo, constituindo barreira \u00e0 libera\u00e7\u00e3o de part\u00edculas provenientes da respira\u00e7\u00e3o, tosse, espirro, suor, pele e cabelo.","id":3344985,"corpo":"Os uniformes e cal\u00e7ados utilizados nas \u00e1reas classificadas para manipula\u00e7\u00e3o de medicamentos est\u00e9reis devem cobrir completamente o corpo, constituindo barreira \u00e0 libera\u00e7\u00e3o de part\u00edculas provenientes da respira\u00e7\u00e3o, tosse, espirro, suor, pele e cabelo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve ser assegurado que as luvas est\u00e9reis sejam trocadas a cada duas horas de trabalho de manipula\u00e7\u00e3o, a cada hora no caso de citost\u00e1ticos est\u00e9reis, ou sempre que sua integridade estiver comprometida.","id":3344986,"corpo":"Deve ser assegurado que as luvas est\u00e9reis sejam trocadas a cada duas horas de trabalho de manipula\u00e7\u00e3o, a cada hora no caso de citost\u00e1ticos est\u00e9reis, ou sempre que sua integridade estiver comprometida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A sala destinada \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o e envase de prepara\u00e7\u00f5es est\u00e9reis deve ser dotada de filtros para reten\u00e7\u00e3o de part\u00edculas e microrganismos, garantindo os n\u00edveis recomendados \u2013 Classe ISO 5, ou sob fluxo laminar Classe ISO 5 em \u00e1rea Classe ISO 7. A limpeza e higieniza\u00e7\u00e3o de medicamentos e produtos farmac\u00eauticos deve ser realizada em \u00e1rea classe ISO 8.","id":3344987,"corpo":"A sala destinada \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o e envase de prepara\u00e7\u00f5es est\u00e9reis deve ser dotada de filtros para reten\u00e7\u00e3o de part\u00edculas e microrganismos, garantindo os n\u00edveis recomendados \u2013 Classe ISO 5, ou sob fluxo laminar Classe ISO 5 em \u00e1rea Classe ISO 7. A limpeza e higieniza\u00e7\u00e3o de medicamentos e produtos farmac\u00eauticos deve ser realizada em \u00e1rea classe ISO 8.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas salas de manipula\u00e7\u00e3o, todas as superf\u00edcies devem ser revestidas de material resistente aos agentes sanitizantes, al\u00e9m de ser lisas e imperme\u00e1veis para evitar o ac\u00famulo de part\u00edculas e microrganismos, e de possuir cantos arredondados.","id":3344988,"corpo":"Nas salas de manipula\u00e7\u00e3o, todas as superf\u00edcies devem ser revestidas de material resistente aos agentes sanitizantes, al\u00e9m de ser lisas e imperme\u00e1veis para evitar o ac\u00famulo de part\u00edculas e microrganismos, e de possuir cantos arredondados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361316,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Tipos de formas farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Tipos de formas farmac\u00eauticas","pai":398303,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398302,"slug":"farmacia-tipos-de-formas-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/956246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar e ao uso de antimicrobianos \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":29773,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":956250,"hashId":"7705a88430d59c32d5d84ead31b41f6c","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar e ao uso de antimicrobianos \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3345006,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as farm\u00e1cias de unidades hospitalares que n\u00e3o comercializam medicamentos devem dispensar antimicrobianos mediante reten\u00e7\u00e3o de receita e escritura\u00e7\u00e3o em Livro de Registro Espec\u00edfico para Antimicrobianos.","id":3345004,"corpo":"as farm\u00e1cias de unidades hospitalares que n\u00e3o comercializam medicamentos devem dispensar antimicrobianos mediante reten\u00e7\u00e3o de receita e escritura\u00e7\u00e3o em Livro de Registro Espec\u00edfico para Antimicrobianos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o uso de luvas dispensa a lavagem de m\u00e3os antes e ap\u00f3s contatos que envolvam mucosas, sangue, outros fluidos corp\u00f3reos, secre\u00e7\u00f5es ou excre\u00e7\u00f5es.","id":3345005,"corpo":"o uso de luvas dispensa a lavagem de m\u00e3os antes e ap\u00f3s contatos que envolvam mucosas, sangue, outros fluidos corp\u00f3reos, secre\u00e7\u00f5es ou excre\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a comiss\u00e3o \u00e9 composta por membros consultores e executores. Os membros consultores ser\u00e3o representantes dos servi\u00e7os: m\u00e9dico, enfermagem, farm\u00e1cia, laborat\u00f3rio de microbiologia e administra\u00e7\u00e3o.","id":3345006,"corpo":"a comiss\u00e3o \u00e9 composta por membros consultores e executores. Os membros consultores ser\u00e3o representantes dos servi\u00e7os: m\u00e9dico, enfermagem, farm\u00e1cia, laborat\u00f3rio de microbiologia e administra\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a lavagem das m\u00e3os \u00e9 a fric\u00e7\u00e3o manual vigorosa da parte interna das m\u00e3os e punhos, utilizando-se sab\u00e3o\/detergente, seguida de enx\u00e1gue abundante em \u00e1gua corrente.","id":3345007,"corpo":"a lavagem das m\u00e3os \u00e9 a fric\u00e7\u00e3o manual vigorosa da parte interna das m\u00e3os e punhos, utilizando-se sab\u00e3o\/detergente, seguida de enx\u00e1gue abundante em \u00e1gua corrente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" a infec\u00e7\u00e3o hospitalar \u00e9 adquirida ap\u00f3s a admiss\u00e3o do paciente e se manifesta somente durante o per\u00edodo de interna\u00e7\u00e3o.","id":3345008,"corpo":"\r\na infec\u00e7\u00e3o hospitalar \u00e9 adquirida ap\u00f3s a admiss\u00e3o do paciente e se manifesta somente durante o per\u00edodo de interna\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361316,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/956250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os indicadores usados para controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar e uso de antimicrobianos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":29773,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:11:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":956251,"hashId":"4b7c2351059bb421fce9093a50c6d7b8","enunciado":"De\r\nacordo com os indicadores usados para controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar e uso de antimicrobianos, assinale a alternativa correta.","resposta":3345010,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O percentual de pacientes que usaram antimicrobianos corresponde ao total de tratamentos iniciados com determinado antimicrobiano no per\u00edodo sobre o total de tratamentos com antimicrobianos iniciados no mesmo per\u00edodo.","id":3345009,"corpo":"O percentual de pacientes que usaram antimicrobianos corresponde ao total de tratamentos iniciados com determinado antimicrobiano no per\u00edodo sobre o total de tratamentos com antimicrobianos iniciados no mesmo per\u00edodo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O coeficiente de sensibilidade ao uso de antimicrobianos corresponde ao n\u00famero de cepas bacterianas de um determinado microrganismo sens\u00edvel a um determinado antimicrobiano sobre o n\u00famero total de cepas testadas no mesmo agente com antibiograma realizado a partir de esp\u00e9cies encontradas.","id":3345010,"corpo":"O coeficiente de sensibilidade ao uso de antimicrobianos corresponde ao n\u00famero de cepas bacterianas de um determinado microrganismo sens\u00edvel a um determinado antimicrobiano sobre o n\u00famero total de cepas testadas no mesmo agente com antibiograma realizado a partir de esp\u00e9cies encontradas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A frequ\u00eancia com que cada antimicrobiano \u00e9 empregado em rela\u00e7\u00e3o aos demais corresponde ao n\u00famero total de pacientes em uso de antimicrobiano sobre o n\u00famero total de pacientes no per\u00edodo.","id":3345011,"corpo":"A frequ\u00eancia com que cada antimicrobiano \u00e9 empregado em rela\u00e7\u00e3o aos demais corresponde ao n\u00famero total de pacientes em uso de antimicrobiano sobre o n\u00famero total de pacientes no per\u00edodo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A taxa de letalidade associada \u00e0 infec\u00e7\u00e3o hospitalar corresponde ao n\u00famero de epis\u00f3dios de infe\u00e7\u00e3o hospitalar no per\u00edodo considerado sobre o total de sa\u00eddas (altas, \u00f3bitos e transfer\u00eancias) ou entradas no per\u00edodo.","id":3345012,"corpo":"A taxa de letalidade associada \u00e0 infec\u00e7\u00e3o hospitalar corresponde ao n\u00famero de epis\u00f3dios de infe\u00e7\u00e3o hospitalar no per\u00edodo considerado sobre o total de sa\u00eddas (altas, \u00f3bitos e transfer\u00eancias) ou entradas no per\u00edodo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A taxa de infec\u00e7\u00e3o hospitalar corresponde ao n\u00famero de \u00f3bitos de pacientes com infec\u00e7\u00e3o hospitalar no per\u00edodo considerado sobre o n\u00famero de pacientes que desenvolveram infec\u00e7\u00e3o hospitalar no per\u00edodo.","id":3345013,"corpo":"\r\nA taxa de infec\u00e7\u00e3o hospitalar corresponde ao n\u00famero de \u00f3bitos de pacientes com infec\u00e7\u00e3o hospitalar no per\u00edodo considerado sobre o n\u00famero de pacientes que desenvolveram infec\u00e7\u00e3o hospitalar no per\u00edodo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361316,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/956251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o modelo, n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel vacinar toda a popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":30026,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":30027,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":30028,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2018"},{"id":30029,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":960886,"hashId":"51b54026cc8d2e66a2632fdfe6432113","enunciado":"De acordo com o modelo, n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel vacinar toda a\r\npopula\u00e7\u00e3o.","resposta":3359067,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3359067,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3359068,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um pesquisador queria saber a porcentagem da popula\u00e7\u00e3o de uma regi\u00e3o que teria sido vacinada contra determinada enfermidade at\u00e9 certo dia. Ele modelou o problema e prop\u00f4s desenvolver o estudo utilizando a equa\u00e7\u00e3o diferencial PN(t) = 0,24e-tP(t)2, em que P(t)% seria a porcentagem da popula\u00e7\u00e3o que em t dias teria sido vacinada, a partir do dia de in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o, considerado dia t = 0. No estudo, ele verificou que, no dia t = 0,4% da popula\u00e7\u00e3o teria sido vacinada, isto \u00e9, P(0) = 4. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem, considerando 1,79 como valor aproximado para ln 6.","id":362257,"enunciado":"<p>Um pesquisador queria saber a porcentagem da popula\u00e7\u00e3o\r\nde uma regi\u00e3o que teria sido vacinada contra determinada\r\nenfermidade at\u00e9 certo dia. Ele modelou o problema e\r\nprop\u00f4s desenvolver o estudo utilizando a equa\u00e7\u00e3o diferencial\r\nPN(t) = 0,24e<sup>-t<\/sup>P(t)<sup>2<\/sup>, em que P(t)% seria a porcentagem da\r\npopula\u00e7\u00e3o que em t dias teria sido vacinada, a partir do dia de in\u00edcio\r\nda vacina\u00e7\u00e3o, considerado dia t = 0. No estudo, ele verificou que,\r\nno dia t = 0,4% da popula\u00e7\u00e3o teria sido vacinada, isto \u00e9, P(0) = 4.\r\n<\/p><p>A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem,\r\nconsiderando 1,79 como valor aproximado para ln 6.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Modelagem e Simula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Modelagem e Simula\u00e7\u00e3o","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426681,"slug":"estatistica-modelagem-e-simulacao"}],"slug":"estatistica\/960886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o modelo, para que 20% da popula\u00e7\u00e3o seja vacinada, ser\u00e3o necess\u00e1rios mais de 3 dias.","provas":[{"id":30026,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":30027,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":30028,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2018"},{"id":30029,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":960888,"hashId":"2ec9ea7cb0f78e8a8a7dc996a3dad678","enunciado":"De acordo com o modelo, para que 20% da popula\u00e7\u00e3o seja\r\nvacinada, ser\u00e3o necess\u00e1rios mais de 3 dias.","resposta":3359072,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3359071,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3359072,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um pesquisador queria saber a porcentagem da popula\u00e7\u00e3o de uma regi\u00e3o que teria sido vacinada contra determinada enfermidade at\u00e9 certo dia. Ele modelou o problema e prop\u00f4s desenvolver o estudo utilizando a equa\u00e7\u00e3o diferencial PN(t) = 0,24e-tP(t)2, em que P(t)% seria a porcentagem da popula\u00e7\u00e3o que em t dias teria sido vacinada, a partir do dia de in\u00edcio da vacina\u00e7\u00e3o, considerado dia t = 0. No estudo, ele verificou que, no dia t = 0,4% da popula\u00e7\u00e3o teria sido vacinada, isto \u00e9, P(0) = 4. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem, considerando 1,79 como valor aproximado para ln 6.","id":362257,"enunciado":"<p>Um pesquisador queria saber a porcentagem da popula\u00e7\u00e3o\r\nde uma regi\u00e3o que teria sido vacinada contra determinada\r\nenfermidade at\u00e9 certo dia. Ele modelou o problema e\r\nprop\u00f4s desenvolver o estudo utilizando a equa\u00e7\u00e3o diferencial\r\nPN(t) = 0,24e<sup>-t<\/sup>P(t)<sup>2<\/sup>, em que P(t)% seria a porcentagem da\r\npopula\u00e7\u00e3o que em t dias teria sido vacinada, a partir do dia de in\u00edcio\r\nda vacina\u00e7\u00e3o, considerado dia t = 0. No estudo, ele verificou que,\r\nno dia t = 0,4% da popula\u00e7\u00e3o teria sido vacinada, isto \u00e9, P(0) = 4.\r\n<\/p><p>A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem,\r\nconsiderando 1,79 como valor aproximado para ln 6.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Modelagem e Simula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Modelagem e Simula\u00e7\u00e3o","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426681,"slug":"estatistica-modelagem-e-simulacao"}],"slug":"estatistica\/960888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":30026,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":30027,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":30028,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2018"},{"id":30029,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:13:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":960899,"hashId":"73311550b164dcbdb7a5b99079aa0a13","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30026\/18.gif\">","resposta":3359093,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3359093,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3359094,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O relat\u00f3rio de intelig\u00eancia elaborado por um agente registra que o suspeito investigado, quando frequenta determinado restaurante, sempre ocupa uma de tr\u00eas mesas, localizadas, segundo um sistema de coordenadas cartesianas ortogonais imagin\u00e1rio, nos pontos A = (2, 3), B = (7, 2) e C = (5, 6). Para aumentar as chances de capturar as conversas do investigado, independentemente da mesa por ele escolhida entre essas tr\u00eas, ser\u00e1 colocado um ponto eletr\u00f4nico de escuta em um ponto P = (x, y), de modo que a soma dos quadrados das dist\u00e2ncias de P \u00e0s mesas A, B e C seja m\u00ednima. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":362261,"enunciado":"<p>O relat\u00f3rio de intelig\u00eancia elaborado por um agente\r\nregistra que o suspeito investigado, quando frequenta determinado\r\nrestaurante, sempre ocupa uma de tr\u00eas mesas, localizadas, segundo\r\num sistema de coordenadas cartesianas ortogonais imagin\u00e1rio, nos\r\npontos A = (2, 3), B = (7, 2) e C = (5, 6). Para aumentar as chances\r\nde capturar as conversas do investigado, independentemente da\r\nmesa por ele escolhida entre essas tr\u00eas, ser\u00e1 colocado um ponto\r\neletr\u00f4nico de escuta em um ponto P = (x, y), de modo que a soma\r\ndos quadrados das dist\u00e2ncias de P \u00e0s mesas A, B e C seja m\u00ednima.<\/p><p>\r\nA partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403875,"slug":"matematica-classificacao-dos-triangulos"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"},{"nome_clean":"Coordenadas no Plano Cartesiano","oab":false,"nome":"Coordenadas no Plano Cartesiano","pai":403882,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403883,"slug":"matematica-coordenadas-no-plano-cartesiano"}],"slug":"matematica\/960899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um animal que estivesse vivo no in\u00edcio do dia t = 4 fosse escolhido ao acaso, a probabilidade de ele ter chegado vivo no dia t = 7 seria superior a 60%.","provas":[{"id":30026,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":30027,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":30028,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2018"},{"id":30029,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":960941,"hashId":"3948c282cd7dc75ea3ac00193631f29b","enunciado":"Se um animal que estivesse vivo no in\u00edcio do dia t = 4\r\nfosse escolhido ao acaso, a probabilidade de ele ter chegado\r\nvivo no dia t = 7 seria superior a 60%.","resposta":3359178,"anulada":false,"rotulo":128,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3359177,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3359178,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tabela abaixo mostra dados de sobreviv\u00eancia (em dias) de uma coorte de animais acometidos por uma doen\u00e7a aguda. Na primeira coluna, t corresponde aos dias, sendo t = 0 o dia em que a contagem come\u00e7ou a ser feita; vt, na segunda coluna, \u00e9 a quantidade de animais vivos no in\u00edcio do dia t; dt, na terceira coluna, indica quantos animais morreram no decorrer do dia t. Com refer\u00eancia a essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":362273,"enunciado":"<p>A tabela abaixo mostra dados de sobreviv\u00eancia (em dias)\r\nde uma coorte de animais acometidos por uma doen\u00e7a aguda.\r\nNa primeira coluna, t corresponde aos dias, sendo t = 0 o dia\r\nem que a contagem come\u00e7ou a ser feita; v<sub>t<\/sub>, na segunda coluna,\r\n\u00e9 a quantidade de animais vivos no in\u00edcio do dia t; d<sub>t<\/sub>, na terceira\r\ncoluna, indica quantos animais morreram no decorrer do dia t. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30026\/41.gif\"><\/p><p>Com refer\u00eancia a essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":128,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 128 a 130"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Aspectos Introdut\u00f3rios","oab":false,"nome":"Aspectos Introdut\u00f3rios","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7140,"slug":"estatistica-aspectos-introdutorios"}],"slug":"estatistica\/960941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um animal que estivesse vivo no in\u00edcio do dia t = 3 fosse escolhido ao acaso, a probabilidade de ele ter morrido at\u00e9 o dia t = 6 seria superior a 50%.","provas":[{"id":30026,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":30027,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":30028,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2018"},{"id":30029,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":960942,"hashId":"dd0043bf7f0c9bedfb20e642fa58be63","enunciado":"Se um animal que estivesse vivo no in\u00edcio do dia t = 3\r\nfosse escolhido ao acaso, a probabilidade de ele ter morrido\r\nat\u00e9 o dia t = 6 seria superior a 50%.","resposta":3359180,"anulada":false,"rotulo":129,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3359179,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3359180,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tabela abaixo mostra dados de sobreviv\u00eancia (em dias) de uma coorte de animais acometidos por uma doen\u00e7a aguda. Na primeira coluna, t corresponde aos dias, sendo t = 0 o dia em que a contagem come\u00e7ou a ser feita; vt, na segunda coluna, \u00e9 a quantidade de animais vivos no in\u00edcio do dia t; dt, na terceira coluna, indica quantos animais morreram no decorrer do dia t. Com refer\u00eancia a essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":362273,"enunciado":"<p>A tabela abaixo mostra dados de sobreviv\u00eancia (em dias)\r\nde uma coorte de animais acometidos por uma doen\u00e7a aguda.\r\nNa primeira coluna, t corresponde aos dias, sendo t = 0 o dia\r\nem que a contagem come\u00e7ou a ser feita; v<sub>t<\/sub>, na segunda coluna,\r\n\u00e9 a quantidade de animais vivos no in\u00edcio do dia t; d<sub>t<\/sub>, na terceira\r\ncoluna, indica quantos animais morreram no decorrer do dia t. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30026\/41.gif\"><\/p><p>Com refer\u00eancia a essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":128,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 128 a 130"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Aspectos Introdut\u00f3rios","oab":false,"nome":"Aspectos Introdut\u00f3rios","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7140,"slug":"estatistica-aspectos-introdutorios"}],"slug":"estatistica\/960942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A criptografia caracteriza-se pelo procedimento que utiliza algoritmos matem\u00e1ticos para transformar dados em formato inintelig\u00edvel, de modo que n\u00e3o sejam imediatamente lidos.","provas":[{"id":30026,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":30027,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":30028,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2018"},{"id":30029,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":960947,"hashId":"3508c95bed40a8eda0f0f3149206237d","enunciado":"A criptografia caracteriza-se pelo procedimento que utiliza\r\nalgoritmos matem\u00e1ticos para transformar dados em formato\r\ninintelig\u00edvel, de modo que n\u00e3o sejam imediatamente lidos.","resposta":3359189,"anulada":false,"rotulo":134,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3359189,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3359190,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de criptografia, julgue os itens a seguir.","id":362275,"enunciado":"A respeito de criptografia, julgue os itens a seguir.","rotulo":133,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 133 a 135"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Terminologia","oab":false,"nome":"Terminologia","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405069,"slug":"informatica-terminologia"}],"slug":"informatica\/960947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526},{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Inglesa","id":18073}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A prote\u00e7\u00e3o dada pela China \u00e0 Cor\u00e9ia do Norte tem rela\u00e7\u00e3o direta com o alinhamento geopol\u00edtico e militar que a por\u00e7\u00e3o sul da pen\u00ednsula coreana tem com os Estados Unidos da Am\u00e9rica, que mant\u00eam grandes bases e contingentes militares na Coreia do Sul, e busca evitar a hegemonia americana na regi\u00e3o.","provas":[{"id":30090,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-agente-de-inteligencia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30091,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Inglesa","id":18073},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-agente-de-inteligencia-lingua-inglesa-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Inglesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":962283,"hashId":"f764551bbf7bcfb69ec874f874cbd2d8","enunciado":"A prote\u00e7\u00e3o dada pela China \u00e0 Cor\u00e9ia do Norte tem rela\u00e7\u00e3o\r\ndireta com o alinhamento geopol\u00edtico e militar que a por\u00e7\u00e3o sul\r\nda pen\u00ednsula coreana tem com os Estados Unidos da Am\u00e9rica,\r\nque mant\u00eam grandes bases e contingentes militares na Coreia\r\ndo Sul, e busca evitar a hegemonia americana na regi\u00e3o.","resposta":3363467,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363467,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363468,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos sistemas pol\u00edtico-econ\u00f4micos contempor\u00e2neos e suas \u00e1reas de influ\u00eancia e disputa, julgue os itens a seguir.","id":362535,"enunciado":"No que se refere aos sistemas pol\u00edtico-econ\u00f4micos contempor\u00e2neos\r\ne suas \u00e1reas de influ\u00eancia e disputa, julgue os itens a seguir.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/962283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526},{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Inglesa","id":18073}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nova rota da seda constitui um ambicioso projeto de integra\u00e7\u00e3o da China em rela\u00e7\u00e3o a pa\u00edses asi\u00e1ticos, africanos e europeus, com investimentos da ordem de um trilh\u00e3o de d\u00f3lares para angariar novos parceiros econ\u00f4micos e confrontar a hegemonia dos Estados Unidos da Am\u00e9rica.","provas":[{"id":30090,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-agente-de-inteligencia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30091,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Inglesa","id":18073},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-agente-de-inteligencia-lingua-inglesa-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Inglesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":962286,"hashId":"b605debe8177279c004f09969a15e13f","enunciado":"A nova rota da seda constitui um ambicioso projeto de\r\nintegra\u00e7\u00e3o da China em rela\u00e7\u00e3o a pa\u00edses asi\u00e1ticos, africanos e\r\neuropeus, com investimentos da ordem de um trilh\u00e3o de\r\nd\u00f3lares para angariar novos parceiros econ\u00f4micos e confrontar\r\na hegemonia dos Estados Unidos da Am\u00e9rica.","resposta":3363473,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363473,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363474,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos sistemas pol\u00edtico-econ\u00f4micos contempor\u00e2neos e suas \u00e1reas de influ\u00eancia e disputa, julgue os itens a seguir.","id":362535,"enunciado":"No que se refere aos sistemas pol\u00edtico-econ\u00f4micos contempor\u00e2neos\r\ne suas \u00e1reas de influ\u00eancia e disputa, julgue os itens a seguir.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/962286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526},{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Inglesa","id":18073}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As medidas protecionistas dos pa\u00edses integrantes da Uni\u00e3o Europeia foram o principal motivo para que o governo conservador do Reino Unido propusesse o Brexit.","provas":[{"id":30090,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-agente-de-inteligencia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30091,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Inglesa","id":18073},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-agente-de-inteligencia-lingua-inglesa-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Inglesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":962288,"hashId":"e51c19de084afff3b701ae7f17cccd22","enunciado":"As medidas protecionistas dos pa\u00edses integrantes da Uni\u00e3o\r\nEuropeia foram o principal motivo para que o governo\r\nconservador do Reino Unido propusesse o Brexit.","resposta":3363478,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363477,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363478,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A ilustra\u00e7\u00e3o precedente remete ao processo de retirada do Reino Unido da Uni\u00e3o Europeia, conhecido como Brexit. A respeito desse assunto e de aspectos a ele relacionados, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":362536,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30090\/10.gif\"><\/p><p>A ilustra\u00e7\u00e3o precedente remete ao processo de retirada do Reino\r\nUnido da Uni\u00e3o Europeia, conhecido como Brexit. A respeito desse\r\nassunto e de aspectos a ele relacionados, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/962288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526},{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Inglesa","id":18073}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No centro da referida crise est\u00e1 a rela\u00e7\u00e3o entre Israel e Qatar, pa\u00eds oponente da Ar\u00e1bia Saudita em diversos conflitos, a exemplo das guerras do Iraque e da S\u00edria.","provas":[{"id":30090,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-agente-de-inteligencia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30091,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Inglesa","id":18073},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-agente-de-inteligencia-lingua-inglesa-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Inglesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":962292,"hashId":"eb63504bd52fa40d7fd6c8f2b0d007d1","enunciado":"No centro da referida crise est\u00e1 a rela\u00e7\u00e3o entre Israel e Qatar,\r\npa\u00eds oponente da Ar\u00e1bia Saudita em diversos conflitos, a\r\nexemplo das guerras do Iraque e da S\u00edria.","resposta":3363486,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363485,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363486,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A charge precedente remete a recente crise entre o Qatar e seus vizinhos no Oriente M\u00e9dio. A respeito desse assunto e de aspectos a ele relacionados, julgue os itens subsequentes.","id":362537,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30090\/11.gif\"><\/p><p>A charge precedente remete a recente crise entre o Qatar e seus\r\nvizinhos no Oriente M\u00e9dio. A respeito desse assunto e de aspectos\r\na ele relacionados, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/962292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526},{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Inglesa","id":18073}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito de megacidade coincide com o de cidade global.","provas":[{"id":30090,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-agente-de-inteligencia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30091,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Inglesa","id":18073},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-agente-de-inteligencia-lingua-inglesa-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Inglesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":962295,"hashId":"c9fa04e99383c6ebb67ec15437265071","enunciado":"O conceito de megacidade coincide com o de cidade global.","resposta":3363492,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363491,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363492,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU), o n\u00famero de megacidades no mundo aumentou de quatorze, em 1995, para vinte e nove, em 2015. Com rela\u00e7\u00e3o a esse fen\u00f4meno de urbaniza\u00e7\u00e3o da sociedade contempor\u00e2nea, julgue os itens a seguir.","id":362538,"enunciado":"De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU), o\r\nn\u00famero de megacidades no mundo aumentou de quatorze, em 1995,\r\npara vinte e nove, em 2015. Com rela\u00e7\u00e3o a esse fen\u00f4meno de\r\nurbaniza\u00e7\u00e3o da sociedade contempor\u00e2nea, julgue os itens a seguir.","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/962295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526},{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Inglesa","id":18073}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os problemas de sa\u00fade f\u00edsica e mental decorrentes da vida nas megacidades levou ao surgimento da \u00e1rea do conhecimento denominada neuro-urbanismo.","provas":[{"id":30090,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-agente-de-inteligencia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30091,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Inglesa","id":18073},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-agente-de-inteligencia-lingua-inglesa-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Inglesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":962298,"hashId":"0044e1ca8cbc3ba2332d180e4566ec1f","enunciado":"Os problemas de sa\u00fade f\u00edsica e mental decorrentes da vida nas\r\nmegacidades levou ao surgimento da \u00e1rea do conhecimento\r\ndenominada neuro-urbanismo.","resposta":3363497,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363497,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363498,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU), o n\u00famero de megacidades no mundo aumentou de quatorze, em 1995, para vinte e nove, em 2015. Com rela\u00e7\u00e3o a esse fen\u00f4meno de urbaniza\u00e7\u00e3o da sociedade contempor\u00e2nea, julgue os itens a seguir.","id":362538,"enunciado":"De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU), o\r\nn\u00famero de megacidades no mundo aumentou de quatorze, em 1995,\r\npara vinte e nove, em 2015. Com rela\u00e7\u00e3o a esse fen\u00f4meno de\r\nurbaniza\u00e7\u00e3o da sociedade contempor\u00e2nea, julgue os itens a seguir.","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"nome_clean":"Organismos Internacionais","oab":false,"nome":"Organismos Internacionais","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407381,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-organismos-internacionais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/962298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526},{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Inglesa","id":18073}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A maior parte das mercadorias fabricadas nos pa\u00edses-membros do bloco pode ser comercializada internamente sem tarifa de importa\u00e7\u00e3o; para diversos itens, as tarifas externas s\u00e3o padronizadas.","provas":[{"id":30090,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola","id":4526},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-agente-de-inteligencia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30091,"cargo":{"descricao":"Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Inglesa","id":18073},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-agente-de-inteligencia-lingua-inglesa-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente de Intelig\u00eancia - L\u00edngua Inglesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":962301,"hashId":"08f15df2b0a08b707c76b56eb0deaa45","enunciado":"A maior parte das mercadorias fabricadas nos pa\u00edses-membros\r\ndo bloco pode ser comercializada internamente sem tarifa de\r\nimporta\u00e7\u00e3o; para diversos itens, as tarifas externas s\u00e3o\r\npadronizadas.","resposta":3363504,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363503,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363504,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s din\u00e2micas pol\u00edticas e econ\u00f4micas do Mercado Comum do Sul (MERCOSUL) e de outros blocos econ\u00f4micos, julgue os itens subsequentes.","id":362539,"enunciado":"No que se refere \u00e0s din\u00e2micas pol\u00edticas e econ\u00f4micas do Mercado\r\nComum do Sul (MERCOSUL) e de outros blocos econ\u00f4micos,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407372,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-blocos-economicos-e-grupos-de-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/962301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 59 anos, submetido \u00e0 laringectomia parcial horizontal ampliada para base de l\u00edngua, evoluindo com disfagia orofar\u00edngea grave no p\u00f3s-operat\u00f3rio, em uso de sonda nasog\u00e1strica. Assinale a alternativa que indica corretamente a terapia para a reabilita\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica inicial.","provas":[{"id":29796,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:13:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":956470,"hashId":"8a5a38d8bd79b3ea9ac0dcd89fcc7af8","enunciado":"Paciente\r\ndo sexo masculino, 59 anos, submetido \u00e0 laringectomia parcial horizontal ampliada para base de l\u00edngua, evoluindo com disfagia orofar\u00edngea grave no p\u00f3s-operat\u00f3rio, em uso de sonda nasog\u00e1strica. Assinale a alternativa que indica corretamente a terapia para a reabilita\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica inicial.","resposta":3346026,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indireta de degluti\u00e7\u00e3o com t\u00e9cnicas de vibra\u00e7\u00e3o gl\u00f3tica modulada e otimizar a sensibilidade oral.","id":3346024,"corpo":"Indireta de degluti\u00e7\u00e3o com t\u00e9cnicas de vibra\u00e7\u00e3o gl\u00f3tica modulada e otimizar a sensibilidade oral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Direta de degluti\u00e7\u00e3o com t\u00e9cnicas para maximizar a contra\u00e7\u00e3o da faringe e otimizar o controle motor oral.","id":3346025,"corpo":"Direta de degluti\u00e7\u00e3o com t\u00e9cnicas para maximizar a contra\u00e7\u00e3o da faringe e otimizar o controle motor oral.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indireta de degluti\u00e7\u00e3o com t\u00e9cnicas para maximizar a fun\u00e7\u00e3o esfincteriana gl\u00f3tica e otimizar o controle motor oral.","id":3346026,"corpo":"Indireta de degluti\u00e7\u00e3o com t\u00e9cnicas para maximizar a fun\u00e7\u00e3o esfincteriana gl\u00f3tica e otimizar o controle motor oral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indireta de degluti\u00e7\u00e3o com t\u00e9cnicas de vibra\u00e7\u00e3o gl\u00f3tica modulada e otimizar o controle motor oral.","id":3346027,"corpo":"Indireta de degluti\u00e7\u00e3o com t\u00e9cnicas de vibra\u00e7\u00e3o gl\u00f3tica modulada e otimizar o controle motor oral.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Direta de degluti\u00e7\u00e3o com t\u00e9cnicas para maximizar a fun\u00e7\u00e3o esfincteriana gl\u00f3tica e para maximizar a contra\u00e7\u00e3o da faringe.","id":3346028,"corpo":"Direta de degluti\u00e7\u00e3o com t\u00e9cnicas para maximizar a fun\u00e7\u00e3o esfincteriana gl\u00f3tica e para maximizar a contra\u00e7\u00e3o da faringe.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361352,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Geral","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401420,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-geral"}],"slug":"fonoaudiologia\/956470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},{"descricao":"Inspetor de Pol\u00edcia Civil","id":14654}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Visando manter o sentido original do contexto de ocorr\u00eancia, o voc\u00e1bulo \u2018p\u00e1rias\u2019 (l.08) e \u2018primordiais\u2019 (l.09) s\u00f3 poderiam ser substitu\u00eddos, respectivamente, por:","provas":[{"id":29797,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-rs-rs-2018-fundatec-escrivao-de-policia-manha","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PC RS - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2018"},{"id":29798,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Pol\u00edcia Civil","id":14654},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-rs-rs-2018-fundatec-inspetor-de-policia-civil-manha","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PC RS - Inspetor de Pol\u00edcia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":956475,"hashId":"b119e62ed11c51eb4a1741da2e75bb0c","enunciado":"Visando manter o sentido\r\noriginal do contexto de ocorr\u00eancia, o voc\u00e1bulo\r\n\u2018p\u00e1rias\u2019 (l.08) e \u2018primordiais\u2019 (l.09) s\u00f3\r\npoderiam ser substitu\u00eddos, respectivamente,\r\npor:","resposta":3346049,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclu\u00eddos \u2013 principais","id":3346049,"corpo":"exclu\u00eddos \u2013 principais","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obst\u00e1culos \u2013 fundamentais","id":3346050,"corpo":"obst\u00e1culos \u2013 fundamentais","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"objetos \u2013 basilares","id":3346051,"corpo":"objetos \u2013 basilares","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obsolesc\u00eancias \u2013 intr\u00ednsecas","id":3346052,"corpo":"obsolesc\u00eancias \u2013 intr\u00ednsecas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desejos \u2013 inerentes","id":3346053,"corpo":"desejos \u2013 inerentes","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361353,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29797\/22.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/956475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},{"descricao":"Inspetor de Pol\u00edcia Civil","id":14654}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as tr\u00eas cr\u00edticas feitas no texto e \u00e0s companhias de tecnologia, analise as seguintes assertivas: I. A primeira relaciona-se \u00e0s redes sociais, que garantem liga\u00e7\u00f5es pessoais mais intensas, complexas e duradouras. II. A segunda diz respeito ao fato de que essas empresas s\u00e3o encorajadoras de uma horda de impulsivos. III. A terceira afirma que h\u00e1 um monop\u00f3lio empresarial que tem poder para dominar a vida daqueles que usam a tecnologia. Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":29797,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-rs-rs-2018-fundatec-escrivao-de-policia-manha","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PC RS - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2018"},{"id":29798,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Pol\u00edcia Civil","id":14654},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-rs-rs-2018-fundatec-inspetor-de-policia-civil-manha","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PC RS - Inspetor de Pol\u00edcia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":956478,"hashId":"f8dff73886b0746a9054bcb51fa7cd99","enunciado":"<p>Sobre as tr\u00eas cr\u00edticas feitas no\r\ntexto e \u00e0s companhias de tecnologia, analise\r\nas seguintes assertivas:\r\n<\/p><p>I. A primeira relaciona-se \u00e0s redes sociais,\r\nque garantem liga\u00e7\u00f5es pessoais mais\r\nintensas, complexas e duradouras.\r\n<\/p><p>II. A segunda diz respeito ao fato de que\r\nessas empresas s\u00e3o encorajadoras de\r\numa horda de impulsivos.\r\n<\/p><p>III. A terceira afirma que h\u00e1 um monop\u00f3lio\r\nempresarial que tem poder para dominar\r\na vida daqueles que usam a tecnologia.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":3346068,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3346064,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3346065,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3346066,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":3346067,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3346068,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361353,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29797\/22.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/956478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},{"descricao":"Inspetor de Pol\u00edcia Civil","id":14654}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a frase \u201cEsses alunos que s\u00e3o usu\u00e1rios constantes de redes sociais t\u00eam um risco 27% maior de desenvolver depress\u00e3o\u201d retirada do texto, avalie as assertivas que seguem, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Caso os termos \u2018Esses alunos\u2019 fosse passado para o singular, outras quatro palavras deveriam sofrer ajustes para fins de concord\u00e2ncia. ( ) Mais da metade dos alunos que usam redes sociais podem ficar deprimidos. ( ) O risco de alunos usu\u00e1rios de redes sociais desenvolverem depress\u00e3o constante extrapola o \u00edndice dos 27%. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":29797,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-rs-rs-2018-fundatec-escrivao-de-policia-manha","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PC RS - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2018"},{"id":29798,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Pol\u00edcia Civil","id":14654},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-rs-rs-2018-fundatec-inspetor-de-policia-civil-manha","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PC RS - Inspetor de Pol\u00edcia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":956481,"hashId":"fbdd57aeb5b11598cb70f7f8b1aa01cf","enunciado":"<p>Sobre a frase \u201cEsses alunos\r\nque s\u00e3o usu\u00e1rios constantes de redes sociais t\u00eam\r\num risco 27% maior de desenvolver depress\u00e3o\u201d\r\nretirada do texto, avalie as assertivas que\r\nseguem, assinalando V, se verdadeiras, ou F,\r\nse falsas.\r\n<\/p><p>( ) Caso os termos \u2018Esses alunos\u2019 fosse\r\npassado para o singular, outras quatro\r\npalavras deveriam sofrer ajustes para fins\r\nde concord\u00e2ncia.\r\n<\/p><p>( ) Mais da metade dos alunos que usam\r\nredes sociais podem ficar deprimidos.\r\n<\/p><p>( ) O risco de alunos usu\u00e1rios de redes sociais\r\ndesenvolverem depress\u00e3o constante\r\nextrapola o \u00edndice dos 27%.<\/p><p>\r\nA ordem correta de preenchimento dos\r\npar\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3346081,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":3346079,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u2013 V \u2013 F.","id":3346080,"corpo":"F\u2013 V \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":3346081,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":3346082,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" F \u2013 F \u2013 F.","id":3346083,"corpo":" F \u2013 F \u2013 F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361353,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29797\/22.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/956481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na janela principal do MS Word 2007, mostrada na Figura 2, ser\u00e3o pressionados, apenas uma vez, sequencialmente, os \u00edcones apontados pelas setas n\u00ba 2, 3, 4, 5, 6 e 7. Ao final dessas a\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar que o texto apontado pela seta n\u00ba 1 estar\u00e1 em: I. It\u00e1lico. II. Negrito. III. Sublinhado. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":29799,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-rs-rs-2018-fundatec-escrivao-de-policia-tarde","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PC RS - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2018"},{"id":29800,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-rs-rs-2018-fundatec-investigador-de-policia-tarde","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PC RS - Investigador de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":956503,"hashId":"20df088e02801e30800377eb402bde9e","enunciado":"<p>Na janela principal do MS Word\r\n2007, mostrada na Figura 2, ser\u00e3o\r\npressionados, apenas uma vez,\r\nsequencialmente, os \u00edcones apontados pelas\r\nsetas n\u00ba 2, 3, 4, 5, 6 e 7. Ao final dessas a\u00e7\u00f5es,\r\npode-se afirmar que o texto apontado pela seta\r\nn\u00ba 1 estar\u00e1 em:\r\n<\/p><p>I. It\u00e1lico.<\/p><p>\r\nII. Negrito.\r\n<\/p><p>III. Sublinhado.<\/p><p>\r\nQuais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3346192,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3346189,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3346190,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3346191,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":3346192,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3346193,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A quest\u00e3o 02 baseia-se na Figura 2, que mostra a janela principal do Microsoft (MS) Word 2007, acima da qual se ampliou e destacou alguns \u00edcones, para facilitar a sua resolu\u00e7\u00e3o. Nessa Figura, a seta n\u00ba 1 aponta para o texto que se encontra selecionado.","id":361356,"enunciado":"<p>A quest\u00e3o 02 baseia-se na Figura 2, que\r\nmostra a janela principal do Microsoft (MS)\r\nWord 2007, acima da qual se ampliou e\r\ndestacou alguns \u00edcones, para facilitar a sua\r\nresolu\u00e7\u00e3o. Nessa Figura, a seta n\u00ba 1 aponta\r\npara o texto que se encontra selecionado.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29799\/25.gif\"><\/p>","rotulo":2,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/956503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Figura 5(b), do MS Excel 2007, mostra o resultado obtido ap\u00f3s terem sido somadas as quantidades 1 e 2, de cada item da tabela. Por exemplo, somou-se, para o item \"L\u00e1pis\", as suas quantidades 1 e 2, que s\u00e3o, respectivamente, \"50\" e \"30\", resultando no valor de \"80\", apontado pela seta n\u00ba 3 (Figura 5(b)). Para que fossem mostradas tais somas na coluna apontada pela seta n\u00ba 4 (Figura 5(b)), bastou, antes, na Figura 5(a), selecionar o intervalo de c\u00e9lulas: I. E3:E5 e pressionar, uma vez, o \u00edcone apontado pela seta n\u00ba 1. II. E2:E5 e pressionar, uma vez, o \u00edcone apontado pela seta n\u00ba 2. III. C2:E5 e pressionar, uma vez, o \u00edcone apontado pela seta n\u00ba 1. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":29799,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-rs-rs-2018-fundatec-escrivao-de-policia-tarde","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PC RS - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2018"},{"id":29800,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-rs-rs-2018-fundatec-investigador-de-policia-tarde","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PC RS - Investigador de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":956506,"hashId":"4781bf40cf0a6d2330452b46e8d4a463","enunciado":"<p>A Figura 5(b), do MS Excel\r\n2007, mostra o resultado obtido ap\u00f3s terem sido\r\nsomadas as quantidades 1 e 2, de cada item da\r\ntabela. Por exemplo, somou-se, para o item\r\n\"L\u00e1pis\", as suas quantidades 1 e 2, que s\u00e3o,\r\nrespectivamente, \"50\" e \"30\", resultando no\r\nvalor de \"80\", apontado pela seta n\u00ba 3 (Figura\r\n5(b)). Para que fossem mostradas tais somas na\r\ncoluna apontada pela seta n\u00ba 4 (Figura 5(b)),\r\nbastou, antes, na Figura 5(a), selecionar o\r\nintervalo de c\u00e9lulas:\r\n<\/p><p>I. E3:E5 e pressionar, uma vez, o \u00edcone\r\napontado pela seta n\u00ba 1.\r\n<\/p><p>II. E2:E5 e pressionar, uma vez, o \u00edcone\r\napontado pela seta n\u00ba 2.\r\n<\/p><p>III. C2:E5 e pressionar, uma vez, o \u00edcone\r\napontado pela seta n\u00ba 1.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3346206,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3346204,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3346205,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":3346206,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":3346207,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":3346208,"corpo":" I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A quest\u00e3o 05 baseia-se nas Figuras 5(a) e 5(b), que mostram a mesma janela principal do Microsoft (MS) Excel 2007, com o mesmo documento, entretanto em sequ\u00eancia, ou seja, inicialmente trabalhouse na Figura 5(a), sobre a qual se executou a\u00e7\u00f5es, cujo resultado \u00e9 mostrado na Figura 5(b). As c\u00e9lulas dessa planilha est\u00e3o com o formato \"Geral\" e alinhamento de texto horizontal e vertical do tipo \"Centro\".","id":361359,"enunciado":"<p>A quest\u00e3o 05 baseia-se nas Figuras 5(a) e\r\n5(b), que mostram a mesma janela\r\nprincipal do Microsoft (MS) Excel 2007,\r\ncom o mesmo documento, entretanto em\r\nsequ\u00eancia, ou seja, inicialmente trabalhouse\r\nna Figura 5(a), sobre a qual se executou\r\na\u00e7\u00f5es, cujo resultado \u00e9 mostrado na Figura\r\n5(b). As c\u00e9lulas dessa planilha est\u00e3o com o\r\nformato \"Geral\" e alinhamento de texto\r\nhorizontal e vertical do tipo \"Centro\".<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29799\/28.gif\"><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29799\/29.gif\"><\/p>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"EXCEL 2007","oab":false,"nome":"EXCEL 2007","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405120,"slug":"informatica-excel-2007"}],"slug":"informatica\/956506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando um alfabeto com 26 letras distintas e 9 algarismos distintos, quantas placas podem ser constru\u00eddas com a sequ\u00eancia de duas letras seguidas de 3 algarismos, sendo que as letras podem ser mai\u00fasculas ou min\u00fasculas, como, por exemplo, Ai234, Bb677, ou GG123?","provas":[{"id":29799,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-rs-rs-2018-fundatec-escrivao-de-policia-tarde","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PC RS - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2018"},{"id":29800,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-rs-rs-2018-fundatec-investigador-de-policia-tarde","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PC RS - Investigador de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":956516,"hashId":"8a46a10a6cf3343904e765d9afb22f86","enunciado":"Considerando um alfabeto com\r\n26 letras distintas e 9 algarismos distintos,\r\nquantas placas podem ser constru\u00eddas com a\r\nsequ\u00eancia de duas letras seguidas de 3\r\nalgarismos, sendo que as letras podem ser\r\nmai\u00fasculas ou min\u00fasculas, como, por exemplo,\r\nAi234, Bb677, ou GG123?","resposta":3346257,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"492.804.","id":3346254,"corpo":"492.804.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"676.000.","id":3346255,"corpo":"676.000.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.336.608.","id":3346256,"corpo":"1.336.608.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.971.216.","id":3346257,"corpo":"1.971.216.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.704.000.","id":3346258,"corpo":"2.704.000.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361363,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"}],"slug":"raciocinio-logico\/956516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Publicado no portal de not\u00edcias G1, em 06\/04\/2017, conforme revela ONG mexicana Conselho Cidad\u00e3o para Seguran\u00e7a P\u00fablica e Justi\u00e7a Penal, o Brasil foi o pa\u00eds com maior n\u00famero de cidades entre as 50 mais violentas do mundo em 2016. Das 50 cidades da lista, 19 est\u00e3o no Brasil, oito no M\u00e9xico, sete na Venezuela, quatro nos Estados Unidos, quatro na Col\u00f4mbia, tr\u00eas na \u00c1frica do Sul, duas em Honduras, uma em El Salvador, uma na Guatemala e uma na Jamaica. Na d\u00e9cima posi\u00e7\u00e3o do ranking, com 69,56 homic\u00eddios por 100 mil habitantes, qual cidade brasileira foi considerada a mais violenta do pa\u00eds para a ONG?","provas":[{"id":29799,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-rs-rs-2018-fundatec-escrivao-de-policia-tarde","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PC RS - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2018"},{"id":29800,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-rs-rs-2018-fundatec-investigador-de-policia-tarde","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PC RS - Investigador de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":956524,"hashId":"2fbf267b9f77392c73148a479bf8daee","enunciado":"Publicado no portal de not\u00edcias G1, em 06\/04\/2017, conforme revela ONG mexicana Conselho Cidad\u00e3o para Seguran\u00e7a P\u00fablica e Justi\u00e7a Penal, o Brasil foi o pa\u00eds com maior n\u00famero de cidades entre as 50 mais violentas do mundo em 2016. Das 50 cidades da lista, 19 est\u00e3o no Brasil, oito no M\u00e9xico, sete na Venezuela, quatro nos Estados Unidos, quatro na Col\u00f4mbia, tr\u00eas na \u00c1frica do Sul, duas em Honduras, uma em El Salvador, uma na Guatemala e uma na Jamaica. Na d\u00e9cima posi\u00e7\u00e3o do ranking, com 69,56 homic\u00eddios por 100 mil habitantes, qual cidade brasileira foi considerada a mais violenta do pa\u00eds para a ONG?","resposta":3346297,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recife.","id":3346294,"corpo":"Recife.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo.","id":3346295,"corpo":"S\u00e3o Paulo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rio de Janeiro.","id":3346296,"corpo":"Rio de Janeiro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Natal.","id":3346297,"corpo":"Natal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manaus.","id":3346298,"corpo":"Manaus.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361365,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/956524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos crimes contra a pessoa, destacam-se aqueles que eliminam a vida humana, considerada o bem jur\u00eddico mais importante do homem, raz\u00e3o de ser de todos os demais interesses tutelados, merecendo inaugurar a parte especial do nosso Diploma Penal. Considerando os crimes contra a vida, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":29799,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-rs-rs-2018-fundatec-escrivao-de-policia-tarde","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PC RS - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2018"},{"id":29800,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-rs-rs-2018-fundatec-investigador-de-policia-tarde","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PC RS - Investigador de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":956533,"hashId":"3d21e43e6a52ed9a069bfe5451ca3a06","enunciado":"Dos crimes contra a pessoa,\r\ndestacam-se aqueles que eliminam a vida\r\nhumana, considerada o bem jur\u00eddico mais\r\nimportante do homem, raz\u00e3o de ser de todos\r\nos demais interesses tutelados, merecendo\r\ninaugurar a parte especial do nosso Diploma\r\nPenal. Considerando os crimes contra a vida,\r\nassinale a alternativa INCORRETA.","resposta":3346342,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vida \u00e9 tratada nesse t\u00f3pico tanto na forma intra (biol\u00f3gica) quanto extrauterina, protegendo-se, desse modo, o produto da concep\u00e7\u00e3o (esperan\u00e7a de homem) e a pessoa humana vivente.","id":3346339,"corpo":"A vida \u00e9 tratada nesse t\u00f3pico tanto na forma\r\nintra (biol\u00f3gica) quanto extrauterina,\r\nprotegendo-se, desse modo, o produto da\r\nconcep\u00e7\u00e3o (esperan\u00e7a de homem) e a\r\npessoa humana vivente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O dolo do homic\u00eddio pode ser direto (o agente quer o resultado) ou eventual (o agente assume o risco de produzi-lo).","id":3346340,"corpo":"O dolo do homic\u00eddio pode ser direto (o\r\nagente quer o resultado) ou eventual (o\r\nagente assume o risco de produzi-lo).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Lei n\u00ba 13.104\/2015 inseriu o inciso VI no art. 121 do C\u00f3digo Penal: o feminic\u00eddio, entendido como a morte de mulher em raz\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o do sexo feminino (leiase, viol\u00eancia de g\u00eanero quanto ao sexo).","id":3346341,"corpo":"A Lei n\u00ba 13.104\/2015 inseriu o inciso VI no\r\nart. 121 do C\u00f3digo Penal: o feminic\u00eddio,\r\nentendido como a morte de mulher em\r\nraz\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o do sexo feminino (leiase,\r\nviol\u00eancia de g\u00eanero quanto ao sexo).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Infantic\u00eddio, segundo disp\u00f5e o Diploma Penal Brasileiro, \u00e9 matar o pr\u00f3prio filho independentemente da condi\u00e7\u00e3o fisiopsicol\u00f3gica do sujeito ativo.","id":3346342,"corpo":"Infantic\u00eddio, segundo disp\u00f5e o Diploma\r\nPenal Brasileiro, \u00e9 matar o pr\u00f3prio filho\r\nindependentemente da condi\u00e7\u00e3o\r\nfisiopsicol\u00f3gica do sujeito ativo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas s\u00e3o as formas de praticar o induzimento, instiga\u00e7\u00e3o ou aux\u00edlio ao suic\u00eddio: nas duas primeiras hip\u00f3teses (induzimento e instiga\u00e7\u00e3o), temos a participa\u00e7\u00e3o moral; j\u00e1 na \u00faltima (aux\u00edlio), material.","id":3346343,"corpo":"Tr\u00eas s\u00e3o as formas de praticar o\r\ninduzimento, instiga\u00e7\u00e3o ou aux\u00edlio ao\r\nsuic\u00eddio: nas duas primeiras hip\u00f3teses\r\n(induzimento e instiga\u00e7\u00e3o), temos a\r\nparticipa\u00e7\u00e3o moral; j\u00e1 na \u00faltima (aux\u00edlio),\r\nmaterial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361366,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Vida","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Vida","pai":418778,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406315,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-vida"},{"nome_clean":"Infantic\u00eddio","oab":true,"nome":"Infantic\u00eddio","pai":406315,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406319,"slug":"direito-penal-infanticidio"},{"nome_clean":"Crimes contra a pessoa","oab":false,"nome":"Crimes contra a pessoa","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418778,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-pessoa"}],"slug":"direito-penal\/956533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante investiga\u00e7\u00e3o criminal que envolvia uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa, houve a necessidade de ser decretado o seu sigilo, sob a justificativa de garantir a celeridade das dilig\u00eancias investigat\u00f3rias. Diante disso, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":29799,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-rs-rs-2018-fundatec-escrivao-de-policia-tarde","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PC RS - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2018"},{"id":29800,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-rs-rs-2018-fundatec-investigador-de-policia-tarde","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PC RS - Investigador de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":956536,"hashId":"beac9b84a7dac641da4c02ab7ed515d6","enunciado":"Durante investiga\u00e7\u00e3o criminal\r\nque envolvia uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa,\r\nhouve a necessidade de ser decretado o seu\r\nsigilo, sob a justificativa de garantir a\r\nceleridade das dilig\u00eancias investigat\u00f3rias.\r\nDiante disso, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3346356,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sigilo somente poder\u00e1 ser decretado por ordem da autoridade policial presidente daquela investiga\u00e7\u00e3o criminal, em conson\u00e2ncia com regra similar presente no C\u00f3digo de Processo Penal.","id":3346354,"corpo":"O sigilo somente poder\u00e1 ser decretado por\r\nordem da autoridade policial presidente\r\ndaquela investiga\u00e7\u00e3o criminal, em\r\nconson\u00e2ncia com regra similar presente no\r\nC\u00f3digo de Processo Penal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A justificativa apresentada pela autoridade policial n\u00e3o encontra amparo na legisla\u00e7\u00e3o brasileira, em raz\u00e3o de o C\u00f3digo de Processo Penal somente fazer refer\u00eancia ao sigilo para permitir a elucida\u00e7\u00e3o do fato ou por exig\u00eancia do interesse da sociedade.","id":3346355,"corpo":"A justificativa apresentada pela autoridade\r\npolicial n\u00e3o encontra amparo na legisla\u00e7\u00e3o\r\nbrasileira, em raz\u00e3o de o C\u00f3digo de\r\nProcesso Penal somente fazer refer\u00eancia ao\r\nsigilo para permitir a elucida\u00e7\u00e3o do fato ou\r\npor exig\u00eancia do interesse da sociedade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sigilo da investiga\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser decretado pela autoridade judicial competente, para garantia da celeridade e da efic\u00e1cia das dilig\u00eancias investigat\u00f3rias.","id":3346356,"corpo":"O sigilo da investiga\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser\r\ndecretado pela autoridade judicial\r\ncompetente, para garantia da celeridade e\r\nda efic\u00e1cia das dilig\u00eancias investigat\u00f3rias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sigilo da investiga\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser decretado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico com atribui\u00e7\u00e3o para o caso em concreto, em raz\u00e3o de esse sujeito da persecu\u00e7\u00e3o penal possuir, dentre suas fun\u00e7\u00f5es constitucionais, o dever de exerc\u00edcio do controle externo da atividade policial.","id":3346357,"corpo":"O sigilo da investiga\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser\r\ndecretado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico com\r\natribui\u00e7\u00e3o para o caso em concreto, em\r\nraz\u00e3o de esse sujeito da persecu\u00e7\u00e3o penal\r\npossuir, dentre suas fun\u00e7\u00f5es\r\nconstitucionais, o dever de exerc\u00edcio do\r\ncontrole externo da atividade policial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Decretado o sigilo da investiga\u00e7\u00e3o criminal, atingir\u00e1 terceiros alheios a ela, bem como a figura do defensor do investigado, permitindo-lhe o acesso somente ap\u00f3s a expedi\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio final por parte da autoridade policial, mas antes de sua remessa ao Poder Judici\u00e1rio.","id":3346358,"corpo":"Decretado o sigilo da investiga\u00e7\u00e3o criminal,\r\natingir\u00e1 terceiros alheios a ela, bem como a\r\nfigura do defensor do investigado,\r\npermitindo-lhe o acesso somente ap\u00f3s a\r\nexpedi\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio final por parte da\r\nautoridade policial, mas antes de sua\r\nremessa ao Poder Judici\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361367,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"}],"slug":"direito-processual-penal\/956536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que preceitua o art. 37, \u201ccaput\u201d da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 a princ\u00edpios. A partir dos princ\u00edpios enumerados no artigo supramencionado, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":29799,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-rs-rs-2018-fundatec-escrivao-de-policia-tarde","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PC RS - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2018"},{"id":29800,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-rs-rs-2018-fundatec-investigador-de-policia-tarde","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PC RS - Investigador de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":956545,"hashId":"fa3540314abb3b84334d9492cbdb79cf","enunciado":"De acordo com o que\r\npreceitua o art. 37, \u201ccaput\u201d da Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal de 1988, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\ndireta e indireta de qualquer dos Poderes da\r\nUni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos\r\nMunic\u00edpios obedecer\u00e1 a princ\u00edpios. A partir dos\r\nprinc\u00edpios enumerados no artigo\r\nsupramencionado, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3346401,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ainda que sua exist\u00eancia aut\u00f4noma seja questionada por alguns autores, pode-se entender que, pelo princ\u00edpio da efici\u00eancia, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica deve atender n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 lei, mas \u00e0 pr\u00f3pria moral comum, aos bons costumes, \u00e0s regras de boa administra\u00e7\u00e3o, aos princ\u00edpios de justi\u00e7a e equidade, \u00e0 ideia comum de honestidade.","id":3346399,"corpo":"Ainda que sua exist\u00eancia aut\u00f4noma seja\r\nquestionada por alguns autores, pode-se\r\nentender que, pelo princ\u00edpio da efici\u00eancia, a\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica deve atender n\u00e3o s\u00f3\r\n\u00e0 lei, mas \u00e0 pr\u00f3pria moral comum, aos bons\r\ncostumes, \u00e0s regras de boa administra\u00e7\u00e3o,\r\naos princ\u00edpios de justi\u00e7a e equidade, \u00e0 ideia\r\ncomum de honestidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo Di Pietro, o princ\u00edpio da publicidade pode permitir duas interpreta\u00e7\u00f5es, uma vez que tanto deve ser observado em rela\u00e7\u00e3o aos administrados (relacionado com a finalidade p\u00fablica) como a pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (atos e provimentos administrativos n\u00e3o s\u00e3o imput\u00e1veis aos funcion\u00e1rios que os praticam).","id":3346400,"corpo":"Segundo Di Pietro, o princ\u00edpio da\r\npublicidade pode permitir duas\r\ninterpreta\u00e7\u00f5es, uma vez que tanto deve ser\r\nobservado em rela\u00e7\u00e3o aos administrados\r\n(relacionado com a finalidade p\u00fablica) como\r\na pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (atos e\r\nprovimentos administrativos n\u00e3o s\u00e3o\r\nimput\u00e1veis aos funcion\u00e1rios que os\r\npraticam).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tanto o modo de atua\u00e7\u00e3o do agente p\u00fablico quanto o modo de organizar, estruturar e disciplinar a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, a fim de alcan\u00e7ar os melhores resultados, s\u00e3o aspectos a serem considerados na defini\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da efici\u00eancia.","id":3346401,"corpo":"Tanto o modo de atua\u00e7\u00e3o do agente p\u00fablico\r\nquanto o modo de organizar, estruturar e\r\ndisciplinar a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, a fim de\r\nalcan\u00e7ar os melhores resultados, s\u00e3o\r\naspectos a serem considerados na defini\u00e7\u00e3o\r\ndo princ\u00edpio da efici\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da impessoalidade significa que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, em toda a sua atividade, est\u00e1 atrelada aos mandamentos legais, deles n\u00e3o se podendo afastar. A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica s\u00f3 pode fazer o que a lei permite.","id":3346402,"corpo":"O princ\u00edpio da impessoalidade significa que\r\na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, em toda a sua\r\natividade, est\u00e1 atrelada aos mandamentos\r\nlegais, deles n\u00e3o se podendo afastar. A\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica s\u00f3 pode fazer o que\r\na lei permite.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pelo princ\u00edpio da legalidade, \u00e9 exigida a ampla divulga\u00e7\u00e3o dos atos praticados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta, ressalvadas as hip\u00f3teses legais de sigilo. ","id":3346403,"corpo":"Pelo princ\u00edpio da legalidade, \u00e9 exigida a\r\nampla divulga\u00e7\u00e3o dos atos praticados pela\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta,\r\nressalvadas as hip\u00f3teses legais de sigilo.\r\n","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361369,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/956545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","provas":[{"id":29799,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-rs-rs-2018-fundatec-escrivao-de-policia-tarde","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PC RS - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2018"},{"id":29800,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-rs-rs-2018-fundatec-investigador-de-policia-tarde","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PC RS - Investigador de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":956551,"hashId":"c6f140188a61943537916d64107c345a","enunciado":"A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","resposta":3346429,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prev\u00ea, expressamente, o dever da fraternidade no agir uns para com os outros.","id":3346429,"corpo":"prev\u00ea, expressamente, o dever da fraternidade no agir uns para com os outros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assevera que o acesso a cargos p\u00fablicos pode ser mitigado em fun\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es f\u00e1ticas. ","id":3346430,"corpo":"assevera que o acesso a cargos p\u00fablicos pode ser mitigado em fun\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es f\u00e1ticas.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelece que o princ\u00edpio da fraternidade pode ser limitado em situa\u00e7\u00f5es de calamidade.","id":3346431,"corpo":"estabelece que o princ\u00edpio da fraternidade pode ser limitado em situa\u00e7\u00f5es de calamidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 pensada a partir das situa\u00e7\u00f5es ocorridas no Grande Terror da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa.","id":3346432,"corpo":"\u00e9 pensada a partir das situa\u00e7\u00f5es ocorridas no Grande Terror da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"retira de sua constru\u00e7\u00e3o normativa a desnecessidade de o indiv\u00edduo ser respons\u00e1vel para com a comunidade na qual se insere.","id":3346433,"corpo":"retira de sua constru\u00e7\u00e3o normativa a desnecessidade de o indiv\u00edduo ser respons\u00e1vel para com a comunidade na qual se insere.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361370,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/956551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"COPERVE\/UFSC - Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"COPERVE UFSC","oab":false,"id":1029}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o Texto 1, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":29801,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-comperve-ufrn-administrador","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFSC - Administrador - 2018"},{"id":29802,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"COPERVE\/UFSC - Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"COPERVE UFSC","oab":false,"id":1029},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-coperve-ufsc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COPERVE\/UFSC - UFSC - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:13:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":956556,"hashId":"c698d9ab410dc720cfefc8882375e2fb","enunciado":"Considerando o Texto 1, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3346457,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o novo estudo confirmou o que j\u00e1 se sabia sobre o Homo sapiens na d\u00e9cada de 1960.","id":3346454,"corpo":"o novo estudo confirmou o que j\u00e1 se sabia sobre o Homo sapiens na d\u00e9cada de 1960.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o m\u00e9todo de data\u00e7\u00e3o dos artefatos de pedra foi o mesmo utilizado para as tr\u00eas mand\u00edbulas encontradas em Jebel Irhoud.","id":3346455,"corpo":"o m\u00e9todo de data\u00e7\u00e3o dos artefatos de pedra foi o mesmo utilizado para as tr\u00eas mand\u00edbulas encontradas em Jebel Irhoud.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"antes desse estudo, acreditava-se que dieta do Homo sapiens era baseada em vegetais.","id":3346456,"corpo":"antes desse estudo, acreditava-se que dieta do Homo sapiens era baseada em vegetais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pesquisa utilizou o m\u00e9todo de data\u00e7\u00e3o por termoluminesc\u00eancia nos artefatos de pedra.","id":3346457,"corpo":"a pesquisa utilizou o m\u00e9todo de data\u00e7\u00e3o por termoluminesc\u00eancia nos artefatos de pedra.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pesquisa de data\u00e7\u00e3o dos artefatos de pedra foi realizada no Brasil e na Alemanha.","id":3346458,"corpo":"a pesquisa de data\u00e7\u00e3o dos artefatos de pedra foi realizada no Brasil e na Alemanha.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361371,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29801\/Sem_titulo.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/956556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos atos administrativos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":29801,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-comperve-ufrn-administrador","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFSC - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":956576,"hashId":"9977cacc0fdc4cae792b87a5369edb72","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos atos administrativos, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3346556,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" o processo dever\u00e1 ter suas p\u00e1ginas numeradas sequencialmente, sendo dispensada a rubrica das p\u00e1ginas quando o \u00f3rg\u00e3o assim determinar.","id":3346554,"corpo":" o processo dever\u00e1 ter suas p\u00e1ginas numeradas sequencialmente, sendo dispensada a rubrica das p\u00e1ginas quando o \u00f3rg\u00e3o assim determinar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a administra\u00e7\u00e3o pode anular seus pr\u00f3prios atos quando eivados de v\u00edcio de legalidade e deve revog\u00e1-los por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade.","id":3346555,"corpo":"a administra\u00e7\u00e3o pode anular seus pr\u00f3prios atos quando eivados de v\u00edcio de legalidade e deve revog\u00e1-los por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o direito da administra\u00e7\u00e3o de anular os atos administrativos de que decorram efeitos favor\u00e1veis para os destinat\u00e1rios decai em cinco anos, contados da data em que foram praticados, salvo comprovada m\u00e1-f\u00e9.","id":3346556,"corpo":"o direito da administra\u00e7\u00e3o de anular os atos administrativos de que decorram efeitos favor\u00e1veis para os destinat\u00e1rios decai em cinco anos, contados da data em que foram praticados, salvo comprovada m\u00e1-f\u00e9.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a autentica\u00e7\u00e3o de documentos exigidos em c\u00f3pia dever\u00e1 ser feita por tabeli\u00e3o devidamente registrado no Tribunal de Justi\u00e7a do Estado ao qual pertence o \u00f3rg\u00e3o.","id":3346557,"corpo":"a autentica\u00e7\u00e3o de documentos exigidos em c\u00f3pia dever\u00e1 ser feita por tabeli\u00e3o devidamente registrado no Tribunal de Justi\u00e7a do Estado ao qual pertence o \u00f3rg\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em decis\u00e3o na qual se evidencie les\u00e3o ao interesse p\u00fablico ou preju\u00edzo a terceiros, os atos que apresentarem defeitos poder\u00e3o ser convalidados pela pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o.","id":3346558,"corpo":"em decis\u00e3o na qual se evidencie les\u00e3o ao interesse p\u00fablico ou preju\u00edzo a terceiros, os atos que apresentarem defeitos poder\u00e3o ser convalidados pela pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361375,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/956576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capacidade de influenciar o comportamento das pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es nos remete \u00e0s discuss\u00f5es sobre a din\u00e2mica do poder em seu interior. Em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. I. Existem diferentes tipos e fontes de poder nas organiza\u00e7\u00f5es. Nesse sentido, podemos identificar como tipos de poder o de recompensa, o coercitivo, o leg\u00edtimo, o de refer\u00eancia e o de especializa\u00e7\u00e3o. II. As fontes de poder relacionadas ao poder coercitivo s\u00e3o a experi\u00eancia, o conhecimento e o talento, e as relacionadas ao poder de refer\u00eancia s\u00e3o a atra\u00e7\u00e3o e o carisma. III. Al\u00e9m de derivar de fontes interpessoais, o poder tamb\u00e9m se origina da estrutura das atividades e do fluxo de informa\u00e7\u00f5es encontradas em toda a organiza\u00e7\u00e3o. Assim, dentre as caracter\u00edsticas organizacionais que moldam as rela\u00e7\u00f5es de poder, podem-se citar a redu\u00e7\u00e3o da incerteza, a substituibilidade e a centralidade. IV. De acordo com o modelo de conting\u00eancias cr\u00edticas, tudo o que uma organiza\u00e7\u00e3o e suas diversas partes necessitam para realizar suas metas e continuar a sobreviver pode ser classificado como conting\u00eancia cr\u00edtica. A obten\u00e7\u00e3o do controle de recursos \u00e9 uma maneira de se reduzir a incerteza quanto \u00e0 disponibilidade permanente dessas conting\u00eancias cr\u00edticas e uma forma de indiv\u00edduos ou grupos adquirirem poder na organiza\u00e7\u00e3o. V. A capacidade de uma pessoa ou grupo de adquirir poder tamb\u00e9m \u00e9 afetada pela centralidade ou pela posi\u00e7\u00e3o no interior do fluxo de trabalho em uma organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29801,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-comperve-ufrn-administrador","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFSC - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":956583,"hashId":"bc8073c391502f5fd04bc8743f3bce1d","enunciado":"<p>A capacidade de influenciar o comportamento das pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es nos remete \u00e0s discuss\u00f5es sobre a din\u00e2mica do poder em seu interior. Em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.<\/p><p>\r\nI. Existem diferentes tipos e fontes de poder nas organiza\u00e7\u00f5es. Nesse sentido, podemos identificar como tipos de poder o de recompensa, o coercitivo, o leg\u00edtimo, o de refer\u00eancia e o de especializa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>II. As fontes de poder relacionadas ao poder coercitivo s\u00e3o a experi\u00eancia, o conhecimento e o talento, e as relacionadas ao poder de refer\u00eancia s\u00e3o a atra\u00e7\u00e3o e o carisma.\r\n<\/p><p>III. Al\u00e9m de derivar de fontes interpessoais, o poder tamb\u00e9m se origina da estrutura das atividades e do fluxo de informa\u00e7\u00f5es encontradas em toda a organiza\u00e7\u00e3o. Assim, dentre as caracter\u00edsticas organizacionais que moldam as rela\u00e7\u00f5es de poder, podem-se citar a redu\u00e7\u00e3o da incerteza, a substituibilidade e a centralidade.<\/p><p>\r\nIV. De acordo com o modelo de conting\u00eancias cr\u00edticas, tudo o que uma organiza\u00e7\u00e3o e suas diversas partes necessitam para realizar suas metas e continuar a sobreviver pode ser classificado como conting\u00eancia cr\u00edtica. A obten\u00e7\u00e3o do controle de recursos \u00e9 uma maneira de se reduzir a incerteza quanto \u00e0 disponibilidade permanente dessas conting\u00eancias cr\u00edticas e uma forma de indiv\u00edduos ou grupos adquirirem poder na organiza\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>V. A capacidade de uma pessoa ou grupo de adquirir poder tamb\u00e9m \u00e9 afetada pela centralidade ou pela posi\u00e7\u00e3o no interior do fluxo de trabalho em uma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3346592,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, IV s\u00e3o corretas.","id":3346589,"corpo":"Somente as afirmativas II, IV s\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II, IV s\u00e3o corretas.","id":3346590,"corpo":"Somente as afirmativas I, II, IV s\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e V s\u00e3o corretas.","id":3346591,"corpo":"Somente as afirmativas II, III e V s\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, III, IV e V s\u00e3o corretas.","id":3346592,"corpo":"Somente as afirmativas I, III, IV e V s\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, III e V s\u00e3o corretas.","id":3346593,"corpo":"Somente as afirmativas I, III e V s\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361376,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/956583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche correta e respectivamente as lacunas do trecho abaixo, retirado do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, Cap\u00edtulo I, Se\u00e7\u00e3o I. O servidor p\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 jamais desprezar o elemento ______________ de sua ___________. Assim, n\u00e3o ter\u00e1 que decidir somente entre o ___________ e o _____________, o justo e o injusto, o conveniente e o inconveniente, o oportuno e o inoportuno, mas principalmente entre o ______________ e o ________________, consoante as regras contidas no art. 37, caput e \u00a7 4\u00b0, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","provas":[{"id":29801,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-comperve-ufrn-administrador","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFSC - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":956586,"hashId":"ac8d12001629ea1042789ba6d508db01","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que preenche correta e respectivamente as lacunas do trecho abaixo, retirado do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, Cap\u00edtulo I, Se\u00e7\u00e3o I.<\/p><p>\r\nO servidor p\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 jamais desprezar o elemento ______________ de sua ___________. Assim, n\u00e3o ter\u00e1 que decidir somente entre o ___________ e o _____________, o justo e o injusto, o conveniente e o inconveniente, o oportuno e o inoportuno, mas principalmente entre o ______________ e o ________________, consoante as regras contidas no art. 37, caput e \u00a7 4\u00b0, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","resposta":3346608,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9tico \u2013 a\u00e7\u00e3o \u2013 moral \u2013 amoral \u2013 pessoal \u2013 impessoal","id":3346604,"corpo":"\u00e9tico \u2013 a\u00e7\u00e3o \u2013 moral \u2013 amoral \u2013 pessoal \u2013 impessoal","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"administrativo \u2013 conduta \u2013 factual \u2013 ilegal \u2013 transparente \u2013 sigiloso","id":3346605,"corpo":"administrativo \u2013 conduta \u2013 factual \u2013 ilegal \u2013 transparente \u2013 sigiloso","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9tico \u2013 a\u00e7\u00e3o \u2013 legal \u2013 ilegal \u2013 controle \u2013 descontrole","id":3346606,"corpo":"\u00e9tico \u2013 a\u00e7\u00e3o \u2013 legal \u2013 ilegal \u2013 controle \u2013 descontrole","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"administrativo \u2013 fun\u00e7\u00e3o \u2013 moral \u2013 imoral \u2013 p\u00fablico \u2013 privado","id":3346607,"corpo":"administrativo \u2013 fun\u00e7\u00e3o \u2013 moral \u2013 imoral \u2013 p\u00fablico \u2013 privado","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9tico \u2013 conduta \u2013 legal \u2013 ilegal \u2013 honesto \u2013 desonesto","id":3346608,"corpo":"\u00e9tico \u2013 conduta \u2013 legal \u2013 ilegal \u2013 honesto \u2013 desonesto","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361376,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/956586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando analisamos as diferentes teorias da Administra\u00e7\u00e3o, percebemos maneiras distintas de compreender o indiv\u00edduo. Nesse sentido, identifique se as afirmativas a seguir s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) e assinale a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo. ( ) A Escola de Rela\u00e7\u00f5es Humanas teve o grande m\u00e9rito de revelar uma maior complexidade relativa ao comportamento humano nas organiza\u00e7\u00f5es, o qual n\u00e3o depende apenas de est\u00edmulos econ\u00f4micos, como diziam os te\u00f3ricos da Escola Cl\u00e1ssica, mas \u00e9 tamb\u00e9m influenciado por fatores de ordem social e afetiva. ( ) Os autores da Escola de Rela\u00e7\u00f5es Humanas t\u00eam em comum com os autores cl\u00e1ssicos a considera\u00e7\u00e3o do homem como um ser passivo, que reage de forma padronizada aos est\u00edmulos aos quais \u00e9 submetido na organiza\u00e7\u00e3o. ( ) O conceito de homem complexo vai al\u00e9m do conceito de \u201chomo social\u201d, desenvolvido pela Escola de Rela\u00e7\u00f5es Humanas. O homem complexo tem necessidades m\u00faltiplas, n\u00e3o s\u00f3 as de associa\u00e7\u00e3o e filia\u00e7\u00e3o a grupos informais, como propunha essa escola. ( ) S\u00e3o caracter\u00edsticas do homem social, conforme a Escola de Rela\u00e7\u00f5es Humanas, necessidades m\u00faltiplas e complexas, desejos de autodesenvolvimento e realiza\u00e7\u00e3o e autonomia de pensamento. ( ) O conceito de homem complexo, que embasou o movimento de humaniza\u00e7\u00e3o do trabalho, foi criticado, uma vez que, embora ampliasse a compreens\u00e3o do indiv\u00edduo em compara\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias anteriores, pressupunha que o ser humano buscasse sua realiza\u00e7\u00e3o e constru\u00edsse sua identidade necessariamente nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho.","provas":[{"id":29801,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-comperve-ufrn-administrador","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFSC - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":956587,"hashId":"49f7bf32ddfadacae683e79feabc375c","enunciado":"<p>Quando analisamos as diferentes teorias da Administra\u00e7\u00e3o, percebemos maneiras distintas de compreender o indiv\u00edduo. Nesse sentido, identifique se as afirmativas a seguir s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) e assinale a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.\r\n<\/p><p>( ) A Escola de Rela\u00e7\u00f5es Humanas teve o grande m\u00e9rito de revelar uma maior complexidade relativa ao comportamento humano nas organiza\u00e7\u00f5es, o qual n\u00e3o depende apenas de est\u00edmulos econ\u00f4micos, como diziam os te\u00f3ricos da Escola Cl\u00e1ssica, mas \u00e9 tamb\u00e9m influenciado por fatores de ordem social e afetiva.\r\n<\/p><p>( ) Os autores da Escola de Rela\u00e7\u00f5es Humanas t\u00eam em comum com os autores cl\u00e1ssicos a considera\u00e7\u00e3o do homem como um ser passivo, que reage de forma padronizada aos est\u00edmulos aos quais \u00e9 submetido na organiza\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>( ) O conceito de homem complexo vai al\u00e9m do conceito de \u201chomo social\u201d, desenvolvido pela Escola de Rela\u00e7\u00f5es Humanas. O homem complexo tem necessidades m\u00faltiplas, n\u00e3o s\u00f3 as de associa\u00e7\u00e3o e filia\u00e7\u00e3o a grupos informais, como propunha essa escola.<\/p><p>\r\n( ) S\u00e3o caracter\u00edsticas do homem social, conforme a Escola de Rela\u00e7\u00f5es Humanas, necessidades m\u00faltiplas e complexas, desejos de autodesenvolvimento e realiza\u00e7\u00e3o e autonomia de pensamento.<\/p><p>\r\n( ) O conceito de homem complexo, que embasou o movimento de humaniza\u00e7\u00e3o do trabalho, foi criticado, uma vez que, embora ampliasse a compreens\u00e3o do indiv\u00edduo em compara\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias anteriores, pressupunha que o ser humano buscasse sua realiza\u00e7\u00e3o e constru\u00edsse sua identidade necessariamente nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p>","resposta":3346609,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":3346609,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V ","id":3346610,"corpo":"F\u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F","id":3346611,"corpo":" F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F ","id":3346612,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F","id":3346613,"corpo":" V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361376,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem human\u00edstica","oab":false,"nome":"Abordagem human\u00edstica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404577,"slug":"administracao-geral-abordagem-humanistica"},{"nome_clean":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","oab":false,"nome":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","pai":404577,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404578,"slug":"administracao-geral-teoria-das-relacoes-humanas"},{"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/956587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"COPERVE\/UFSC - Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"COPERVE UFSC","oab":false,"id":1029}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n. 543\/2017 atualiza e estabelece par\u00e2metros para o dimensionamento do quadro de profissionais de enfermagem nos servi\u00e7os\/locais em que s\u00e3o realizadas atividades de enfermagem. Considerando essa resolu\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. I. O(A) Enfermeiro(a) Respons\u00e1vel T\u00e9cnico (RT) deve dispor de, no m\u00ednimo, 5% do quadro geral de profissionais de enfermagem da institui\u00e7\u00e3o para a cobertura de situa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 rotatividade de pessoal e \u00e0 participa\u00e7\u00e3o em programas de educa\u00e7\u00e3o permanente. II. Cabe ao(\u00e0) enfermeiro(a) o registro di\u00e1rio da classifica\u00e7\u00e3o dos pacientes segundo o Sistema de Classifica\u00e7\u00e3o de Pacientes (SCP), para subsidiar a composi\u00e7\u00e3o do quadro de enfermagem para as unidades de interna\u00e7\u00e3o. III. Para efeito de c\u00e1lculo do referencial m\u00ednimo para o quadro de profissionais de enfermagem, para as 24 horas de cada Unidade de Interna\u00e7\u00e3o (UI), considera-se 18 horas de enfermagem, por paciente, no cuidado intensivo, e 10 horas de enfermagem, por paciente, no cuidado intermedi\u00e1rio. IV. A distribui\u00e7\u00e3o percentual do total de profissionais de enfermagem para cuidado intensivo deve observar o Sistema de Classifica\u00e7\u00e3o de Pacientes (SCP) e a propor\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 52% de enfermeiros e demais t\u00e9cnicos de enfermagem. V. Ao quantitativo de profissionais estabelecido dever\u00e1 ser acrescido o \u00cdndice de Seguran\u00e7a T\u00e9cnica (IST) de, no m\u00ednimo, 21% do total, dos quais 11% s\u00e3o referentes a f\u00e9rias e 10%, a aus\u00eancias n\u00e3o previstas.","provas":[{"id":29802,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"COPERVE\/UFSC - Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"COPERVE UFSC","oab":false,"id":1029},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-coperve-ufsc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COPERVE\/UFSC - UFSC - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":956596,"hashId":"50e8f0205deb9042a9bc15ba92cb3eb5","enunciado":"<p>A Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n. 543\/2017 atualiza e estabelece par\u00e2metros para o dimensionamento do quadro de profissionais de enfermagem nos servi\u00e7os\/locais em que s\u00e3o realizadas atividades de enfermagem. Considerando essa resolu\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.\r\n<\/p><p>I. O(A) Enfermeiro(a) Respons\u00e1vel T\u00e9cnico (RT) deve dispor de, no m\u00ednimo, 5% do quadro geral de profissionais de enfermagem da institui\u00e7\u00e3o para a cobertura de situa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 rotatividade de pessoal e \u00e0 participa\u00e7\u00e3o em programas de educa\u00e7\u00e3o permanente.\r\n<\/p><p>II. Cabe ao(\u00e0) enfermeiro(a) o registro di\u00e1rio da classifica\u00e7\u00e3o dos pacientes segundo o Sistema de Classifica\u00e7\u00e3o de Pacientes (SCP), para subsidiar a composi\u00e7\u00e3o do quadro de enfermagem para as unidades de interna\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>III. Para efeito de c\u00e1lculo do referencial m\u00ednimo para o quadro de profissionais de enfermagem, para as 24 horas de cada Unidade de Interna\u00e7\u00e3o (UI), considera-se 18 horas de enfermagem, por paciente, no cuidado intensivo, e 10 horas de enfermagem, por paciente, no cuidado intermedi\u00e1rio.\r\n<\/p><p>IV. A distribui\u00e7\u00e3o percentual do total de profissionais de enfermagem para cuidado intensivo deve observar o Sistema de Classifica\u00e7\u00e3o de Pacientes (SCP) e a propor\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 52% de enfermeiros e demais t\u00e9cnicos de enfermagem.\r\n<\/p><p>V. Ao quantitativo de profissionais estabelecido dever\u00e1 ser acrescido o \u00cdndice de Seguran\u00e7a T\u00e9cnica (IST) de, no m\u00ednimo, 21% do total, dos quais 11% s\u00e3o referentes a f\u00e9rias e 10%, a aus\u00eancias n\u00e3o previstas.<\/p>","resposta":3346657,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":3346654,"corpo":"Somente as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":3346655,"corpo":"Somente as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":3346656,"corpo":"Somente as afirmativas III, IV e V est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":3346657,"corpo":"Somente as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e V est\u00e3o corretas.","id":3346658,"corpo":"Somente as afirmativas I, II e V est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361377,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/956596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"COPERVE\/UFSC - Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"COPERVE UFSC","oab":false,"id":1029}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um indiv\u00edduo idoso chegou ao ambulat\u00f3rio de um hospital geral para a consulta de enfermagem. Ao exame f\u00edsico, o(a) enfermeiro(a) evidenciou uma les\u00e3o por press\u00e3o est\u00e1gio 3 na regi\u00e3o do calc\u00e2neo direito. Dirigiu-se, junto com o paciente, \u00e0 sala na qual preparou o material e realizou o curativo. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o e considerando a teoria marxista do Processo de Trabalho em Enfermagem, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":29802,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"COPERVE\/UFSC - Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"COPERVE UFSC","oab":false,"id":1029},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-coperve-ufsc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COPERVE\/UFSC - UFSC - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":956598,"hashId":"836ddd7d651afe86324c2bfdb89386d4","enunciado":"Um indiv\u00edduo idoso chegou ao ambulat\u00f3rio de um hospital geral para a consulta de enfermagem. Ao exame f\u00edsico, o(a) enfermeiro(a) evidenciou uma les\u00e3o por press\u00e3o est\u00e1gio 3 na regi\u00e3o do calc\u00e2neo direito. Dirigiu-se, junto com o paciente, \u00e0 sala na qual preparou o material e realizou o curativo. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o e considerando a teoria marxista do Processo de Trabalho em Enfermagem, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3346666,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o indiv\u00edduo idoso constitui a finalidade de trabalho do(a) enfermeiro(a).","id":3346664,"corpo":"o indiv\u00edduo idoso constitui a finalidade de trabalho do(a) enfermeiro(a).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a interven\u00e7\u00e3o do(a) enfermeiro(a), ao realizar o curativo, caracterizou o objeto do seu trabalho.","id":3346665,"corpo":"a interven\u00e7\u00e3o do(a) enfermeiro(a), ao realizar o curativo, caracterizou o objeto do seu trabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o indiv\u00edduo idoso constitui o objeto de trabalho do(a) enfermeiro(a).","id":3346666,"corpo":"o indiv\u00edduo idoso constitui o objeto de trabalho do(a) enfermeiro(a).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o exame f\u00edsico \u00e9 a finalidade do processo de trabalho do(a) enfermeiro(a).","id":3346667,"corpo":"o exame f\u00edsico \u00e9 a finalidade do processo de trabalho do(a) enfermeiro(a).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o cuidado \u00e9 o objeto de trabalho do(a) enfermeiro(a).","id":3346668,"corpo":"o cuidado \u00e9 o objeto de trabalho do(a) enfermeiro(a).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361378,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"},{"nome_clean":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428442,"slug":"enfermagem-exame-fisico-semiologia"}],"slug":"enfermagem\/956598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"COPERVE\/UFSC - Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"COPERVE UFSC","oab":false,"id":1029}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por meio da Portaria MS n\u00ba 2.436\/2017, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade aprovou a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) com vistas \u00e0 revis\u00e3o da regulamenta\u00e7\u00e3o de implanta\u00e7\u00e3o e operacionaliza\u00e7\u00e3o vigentes, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), estabelecendo-se as diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o do componente aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS). De acordo com essa portaria analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. I. A aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 a principal porta de entrada e centro de comunica\u00e7\u00e3o da RAS, coordenadora do cuidado e ordenadora das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os disponibilizados na rede. II. A PNAB tem na sa\u00fade da fam\u00edlia sua estrat\u00e9gia priorit\u00e1ria, considerada a \u00fanica op\u00e7\u00e3o de modelo para expans\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. III. Os Agentes Comunit\u00e1rios da Sa\u00fade (ACS) s\u00e3o essenciais na composi\u00e7\u00e3o da equipe de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, sendo recomendadas at\u00e9 750 pessoas por ACS em \u00e1reas de grande dispers\u00e3o territorial, risco e vulnerabilidade social. IV. S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do(a) enfermeiro(a) na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica a realiza\u00e7\u00e3o de consultas de enfermagem, procedimentos, solicita\u00e7\u00e3o de exames complementares, prescri\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00f5es conforme protocolos, diretrizes cl\u00ednicas e terap\u00eauticas ou outras normativas t\u00e9cnicas, observadas as disposi\u00e7\u00f5es legais da profiss\u00e3o. V. Na organiza\u00e7\u00e3o do processo de trabalho da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, \u00e9 poss\u00edvel, de acordo com a necessidade e conforma\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio, atrav\u00e9s de pactua\u00e7\u00e3o e negocia\u00e7\u00e3o entre gest\u00e3o e equipes, que o usu\u00e1rio seja atendido fora de sua \u00e1rea de cobertura, mantendo o di\u00e1logo e a informa\u00e7\u00e3o com a equipe de refer\u00eancia.","provas":[{"id":29802,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"COPERVE\/UFSC - Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"COPERVE UFSC","oab":false,"id":1029},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-coperve-ufsc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COPERVE\/UFSC - UFSC - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":956601,"hashId":"eb4198b0b10368fbc657450dba80dcf5","enunciado":"<p>Por meio da Portaria MS n\u00ba 2.436\/2017, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade aprovou a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) com vistas \u00e0 revis\u00e3o da regulamenta\u00e7\u00e3o de implanta\u00e7\u00e3o e operacionaliza\u00e7\u00e3o vigentes, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), estabelecendo-se as diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o do componente aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS). De acordo com essa portaria analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.\r\n<\/p><p>I. A aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 a principal porta de entrada e centro de comunica\u00e7\u00e3o da RAS, coordenadora do cuidado e ordenadora das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os disponibilizados na rede.\r\nII. A PNAB tem na sa\u00fade da fam\u00edlia sua estrat\u00e9gia priorit\u00e1ria, considerada a \u00fanica op\u00e7\u00e3o de modelo para expans\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p><p>\r\nIII. Os Agentes Comunit\u00e1rios da Sa\u00fade (ACS) s\u00e3o essenciais na composi\u00e7\u00e3o da equipe de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, sendo recomendadas at\u00e9 750 pessoas por ACS em \u00e1reas de grande dispers\u00e3o territorial, risco e vulnerabilidade social.<\/p><p>\r\nIV. S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do(a) enfermeiro(a) na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica a realiza\u00e7\u00e3o de consultas de enfermagem, procedimentos, solicita\u00e7\u00e3o de exames complementares, prescri\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00f5es conforme protocolos, diretrizes cl\u00ednicas e terap\u00eauticas ou outras normativas t\u00e9cnicas, observadas as disposi\u00e7\u00f5es legais da profiss\u00e3o.\r\n<\/p><p>V. Na organiza\u00e7\u00e3o do processo de trabalho da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, \u00e9 poss\u00edvel, de acordo com a necessidade e conforma\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio, atrav\u00e9s de pactua\u00e7\u00e3o e negocia\u00e7\u00e3o entre gest\u00e3o e equipes, que o usu\u00e1rio seja atendido fora de sua \u00e1rea de cobertura, mantendo o di\u00e1logo e a informa\u00e7\u00e3o com a equipe de refer\u00eancia.<\/p>","resposta":3346683,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, III e V est\u00e3o corretas.","id":3346679,"corpo":"Somente as afirmativas I, III e V est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":3346680,"corpo":"Somente as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, IV e V est\u00e3o corretas.","id":3346681,"corpo":"Somente as afirmativas II, IV e V est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e V est\u00e3o corretas.","id":3346682,"corpo":"Somente as afirmativas II, III e V est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, IV e V est\u00e3o corretas.","id":3346683,"corpo":"Somente as afirmativas I, IV e V est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361378,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/956601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"COPERVE\/UFSC - Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"COPERVE UFSC","oab":false,"id":1029}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica (IRC), analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. I. A taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular (TFG) reduzida estimula o eixo renina-angiotensina e provoca um aumento da secre\u00e7\u00e3o de aldosterona, elevando a press\u00e3o arterial. II. As infec\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias de repeti\u00e7\u00e3o e o uso de anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais s\u00e3o as duas causas mais frequentes de IRC. III. Hipocalemia, acidose, hipermagnesemia e hipercalcemia s\u00e3o os dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos e acidob\u00e1sicos mais frequentes na IRC. IV. Dentre os cuidados com um paciente que tem f\u00edstula arteriovenosa (FAV), destacam-se evitar garroteamento do membro e evitar pun\u00e7\u00f5es no membro onde est\u00e1 a FAV. V. Entre as atribui\u00e7\u00f5es do(a) enfermeiro(a) junto \u00e0 pessoa com IRC em sess\u00e3o de hemodi\u00e1lise, destacam-se monitora\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, detec\u00e7\u00e3o de anormalidades e uma r\u00e1pida e eficiente interven\u00e7\u00e3o na ocorr\u00eancia de complica\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":29802,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"COPERVE\/UFSC - Comiss\u00e3o Permanente de Vestibular da Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"COPERVE UFSC","oab":false,"id":1029},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-coperve-ufsc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COPERVE\/UFSC - UFSC - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":956608,"hashId":"847afaa7064a10824fc95419b7b402d9","enunciado":"<p>Sobre a insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica (IRC), analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.<\/p><p>\r\nI. A taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular (TFG) reduzida estimula o eixo renina-angiotensina e provoca um aumento da secre\u00e7\u00e3o de aldosterona, elevando a press\u00e3o arterial.<\/p><p>\r\nII. As infec\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias de repeti\u00e7\u00e3o e o uso de anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais s\u00e3o as duas causas mais frequentes de IRC.\r\n<\/p><p>III. Hipocalemia, acidose, hipermagnesemia e hipercalcemia s\u00e3o os dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos e acidob\u00e1sicos mais frequentes na IRC.\r\n<\/p><p>IV. Dentre os cuidados com um paciente que tem f\u00edstula arteriovenosa (FAV), destacam-se evitar garroteamento do membro e evitar pun\u00e7\u00f5es no membro onde est\u00e1 a FAV.\r\n<\/p><p>V. Entre as atribui\u00e7\u00f5es do(a) enfermeiro(a) junto \u00e0 pessoa com IRC em sess\u00e3o de hemodi\u00e1lise, destacam-se monitora\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, detec\u00e7\u00e3o de anormalidades e uma r\u00e1pida e eficiente interven\u00e7\u00e3o na ocorr\u00eancia de complica\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":3346715,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":3346714,"corpo":"Somente as afirmativas III, IV e V est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, IV e V est\u00e3o corretas.","id":3346715,"corpo":"Somente as afirmativas I, IV e V est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e V est\u00e3o corretas.","id":3346716,"corpo":"Somente as afirmativas I, II e V est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas. ","id":3346717,"corpo":"Somente as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":3346718,"corpo":"Somente as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361379,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Insufici\u00eancia Renal Cr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Insufici\u00eancia Renal Cr\u00f4nica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413285,"slug":"enfermagem-insuficiencia-renal-cronica"}],"slug":"enfermagem\/956608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Para\u00edba","sigla":"CRO PB","id":3378,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201ca esse\u201d (linha 1) por \u00e0 tal","provas":[{"id":29814,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Para\u00edba","sigla":"CRO PB","id":3378,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-pb-pb-2018-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PB - Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:39","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":956632,"hashId":"2ba66c25e82465e47682ed7b6e21e42d","enunciado":"\u201ca esse\u201d (linha 1) por \u00e0 tal","resposta":3346790,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3346789,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3346790,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para palavras e express\u00f5es destacadas do texto, julgue os itens que se seguem.","id":361383,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29814\/03.gif\"><\/p><p>Considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia das\r\nsubstitui\u00e7\u00f5es propostas para palavras e express\u00f5es\r\ndestacadas do texto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/956632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Para\u00edba","sigla":"CRO PB","id":3378,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Word 2013, o bot\u00e3o Substituir, localizado na Guia P\u00e1gina Inicial, grupo Edi\u00e7\u00e3o, caso a op\u00e7\u00e3o correspondente seja selecionada, consegue substituir uma palavra no texto por outra, diferenciando mai\u00fasculas de min\u00fasculas.","provas":[{"id":29814,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Para\u00edba","sigla":"CRO PB","id":3378,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-pb-pb-2018-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PB - Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:40","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":956642,"hashId":"bc9f8450448ed0be48a303c2375671f6","enunciado":"No Word 2013, o bot\u00e3o Substituir, localizado na Guia\r\nP\u00e1gina Inicial, grupo Edi\u00e7\u00e3o, caso a op\u00e7\u00e3o\r\ncorrespondente seja selecionada, consegue substituir\r\numa palavra no texto por outra, diferenciando\r\nmai\u00fasculas de min\u00fasculas.","resposta":3346809,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3346809,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3346810,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do editor de texto Microsoft Word 2013 e do sistema operacional Windows 10, julgue os itens a seguir.","id":361385,"enunciado":"Acerca do editor de texto Microsoft Word 2013 e do sistema\r\noperacional Windows 10, julgue os itens a seguir.","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/956642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Para\u00edba","sigla":"CRO PB","id":3378,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows 10, a Caixa de Pesquisa, localizada na barra de tarefas, serve para pesquisar, localmente, arquivos e programas, n\u00e3o sendo poss\u00edvel realizar buscas na Internet por meio dela.","provas":[{"id":29814,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Para\u00edba","sigla":"CRO PB","id":3378,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-pb-pb-2018-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PB - Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:40","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":956646,"hashId":"fa0b1ec67b58da235691b079743b1bf0","enunciado":"No Windows 10, a Caixa de Pesquisa, localizada na barra\r\nde tarefas, serve para pesquisar, localmente, arquivos e\r\nprogramas, n\u00e3o sendo poss\u00edvel realizar buscas na\r\nInternet por meio dela.","resposta":3346818,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3346817,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3346818,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do editor de texto Microsoft Word 2013 e do sistema operacional Windows 10, julgue os itens a seguir.","id":361385,"enunciado":"Acerca do editor de texto Microsoft Word 2013 e do sistema\r\noperacional Windows 10, julgue os itens a seguir.","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/956646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione corretamente as frases apresentadas a seguir com os respectivos autores, numerando a Coluna II de acordo com a Coluna I. Est\u00e1 correta, de cima para baixo, a seguinte sequ\u00eancia:","provas":[{"id":33449,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-filosofia","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia - 2018"},{"id":33452,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-filosofia","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1014283,"hashId":"c282644184623fffb7487ddb3c18f877","enunciado":"<p>Relacione corretamente as frases apresentadas a seguir com os respectivos autores, numerando a Coluna II de acordo com a Coluna I.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33449\/75.gif\"><\/p><p> Est\u00e1 correta, de cima para baixo, a seguinte sequ\u00eancia:<\/p>","resposta":3549098,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 4, 2, 1.","id":3549095,"corpo":"3, 4, 2, 1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4, 2, 3, 1.","id":3549096,"corpo":"4, 2, 3, 1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 4, 1, 3.","id":3549097,"corpo":"2, 4, 1, 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 2, 1, 3.","id":3549098,"corpo":"4, 2, 1, 3.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371949,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","oab":false,"nome":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400935,"slug":"filosofia-filosofia-e-a-grecia-antiga"}],"slug":"filosofia\/1014283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os princ\u00edpios l\u00f3gicos pr\u00e9-socr\u00e1ticos apresentados a seguir, relacione-os corretamente aos seus autores, numerando a Coluna II de acordo com a Coluna I. Est\u00e1 correta, de cima para baixo, a seguinte sequ\u00eancia:","provas":[{"id":33449,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-filosofia","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia - 2018"},{"id":33452,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-filosofia","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1014287,"hashId":"7d1f9d139f6450dd1b5416178719cf47","enunciado":"<p>Considerando os princ\u00edpios l\u00f3gicos pr\u00e9-socr\u00e1ticos apresentados a seguir, relacione-os corretamente aos seus autores, numerando a Coluna II de acordo com a Coluna I. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33449\/76.gif\"><\/p><p>Est\u00e1 correta, de cima para baixo, a seguinte sequ\u00eancia:<\/p>","resposta":3549111,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 4, 3, 2.","id":3549111,"corpo":"1, 4, 3, 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 4, 1, 3.","id":3549112,"corpo":"2, 4, 1, 3.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4, 3, 2, 1.","id":3549113,"corpo":"4, 3, 2, 1.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 2, 1, 4.","id":3549114,"corpo":"3, 2, 1, 4.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371949,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","oab":false,"nome":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400935,"slug":"filosofia-filosofia-e-a-grecia-antiga"},{"nome_clean":"Os Pr\u00e9-Socr\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Os Pr\u00e9-Socr\u00e1ticos","pai":400935,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402894,"slug":"filosofia-os-pre-socraticos"}],"slug":"filosofia\/1014287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre filosofia e ci\u00eancia, assinale a afirma\u00e7\u00e3o que invalida a tese da \u201cneutralidade axiol\u00f3gica\u201d do saber tecnol\u00f3gico e do saber cient\u00edfico.","provas":[{"id":33449,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-filosofia","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia - 2018"},{"id":33452,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-filosofia","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1014296,"hashId":"f4dbe71716cb0a82c7a5a57b149a27ca","enunciado":"No que diz respeito \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre filosofia e ci\u00eancia, assinale a afirma\u00e7\u00e3o que invalida a tese da \u201cneutralidade axiol\u00f3gica\u201d do saber tecnol\u00f3gico e do saber cient\u00edfico.","resposta":3549149,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O saber cient\u00edfico supera os preconceitos do senso comum.","id":3549147,"corpo":"O saber cient\u00edfico supera os preconceitos do senso comum.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O saber cient\u00edfico \u00e9 suficiente para superar a subjetividade do pr\u00f3prio cientista.","id":3549148,"corpo":"O saber cient\u00edfico \u00e9 suficiente para superar a subjetividade do pr\u00f3prio cientista.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O saber tecnol\u00f3gico se omite quanto aos objetivos sociais de sua pesquisa.","id":3549149,"corpo":"O saber tecnol\u00f3gico se omite quanto aos objetivos sociais de sua pesquisa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O saber tecnol\u00f3gico \u00e9 suficiente para optar sobre o conflito \u00e9tico pol\u00edtico.","id":3549150,"corpo":"O saber tecnol\u00f3gico \u00e9 suficiente para optar sobre o conflito \u00e9tico pol\u00edtico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371950,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Filosofia e Ci\u00eancia","oab":false,"nome":"Filosofia e Ci\u00eancia","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413602,"slug":"filosofia-filosofia-e-ciencia"}],"slug":"filosofia\/1014296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cr\u00edtica \u00e0 concep\u00e7\u00e3o est\u00e9tica do marxismo ortodoxo compreende que","provas":[{"id":33449,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-filosofia","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia - 2018"},{"id":33452,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-filosofia","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1014304,"hashId":"3d8a4184cc37ab9c073f04c2a373b69f","enunciado":"A cr\u00edtica \u00e0 concep\u00e7\u00e3o est\u00e9tica do marxismo ortodoxo compreende que","resposta":3549182,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o modo de produ\u00e7\u00e3o social determina a arte.","id":3549179,"corpo":"o modo de produ\u00e7\u00e3o social determina a arte.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o est\u00e9tico fundamenta-se no pol\u00edtico.","id":3549180,"corpo":"o est\u00e9tico fundamenta-se no pol\u00edtico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a propaganda \u00e9 a ess\u00eancia da arte.","id":3549181,"corpo":"a propaganda \u00e9 a ess\u00eancia da arte.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a classe social n\u00e3o pode interferir na arte.","id":3549182,"corpo":"a classe social n\u00e3o pode interferir na arte.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371951,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Pensamentos Pol\u00edticos - Karl Marx","oab":false,"nome":"Pensamentos Pol\u00edticos - Karl Marx","pai":402915,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402919,"slug":"filosofia-pensamentos-politicos-karl-marx"},{"nome_clean":"Socialismo","oab":false,"nome":"Socialismo","pai":413573,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413592,"slug":"filosofia-socialismo"}],"slug":"filosofia\/1014304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O marco hist\u00f3rico inicial da educa\u00e7\u00e3o no Brasil se d\u00e1 com a institui\u00e7\u00e3o do sistema de governo geral. Em 1549, o primeiro governador geral Tom\u00e9 de Sousa desembarcou em Salvador, acompanhado por quatro padres e dois irm\u00e3os jesu\u00edtas, que foram nossos primeiros educadores. A educa\u00e7\u00e3o jesu\u00edtica, em sua primeira fase, orientava-se pelo plano de estudo concebido por","provas":[{"id":33450,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":33453,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1014309,"hashId":"29fc1a7d2bb4e08722978f51511a3dea","enunciado":"O marco hist\u00f3rico inicial da educa\u00e7\u00e3o no Brasil\r\nse d\u00e1 com a institui\u00e7\u00e3o do sistema de governo geral.\r\nEm 1549, o primeiro governador geral Tom\u00e9 de Sousa\r\ndesembarcou em Salvador, acompanhado por quatro\r\npadres e dois irm\u00e3os jesu\u00edtas, que foram nossos\r\nprimeiros educadores. A educa\u00e7\u00e3o jesu\u00edtica, em sua\r\nprimeira fase, orientava-se pelo plano de estudo\r\nconcebido por","resposta":3549202,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jos\u00e9 de Anchieta.","id":3549199,"corpo":"Jos\u00e9 de Anchieta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Marqu\u00eas de Pombal.","id":3549200,"corpo":"Marqu\u00eas de Pombal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pe. Ant\u00f4nio Vieira.","id":3549201,"corpo":"Pe. Ant\u00f4nio Vieira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manoel da N\u00f3brega.","id":3549202,"corpo":"Manoel da N\u00f3brega.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371952,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","oab":false,"nome":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","pai":405515,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405516,"slug":"pedagogia-programa-brasil-alfabetizado-pba"}],"slug":"pedagogia\/1014309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia as premissas de que a escola \u00e9 um espa\u00e7o de trocas culturais e a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 transmissora da cultura, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. A cultura \u00e9 o alimento da educa\u00e7\u00e3o. II. A educa\u00e7\u00e3o, garantindo a preserva\u00e7\u00e3o da cultura, impede sua renova\u00e7\u00e3o. III. N\u00e3o existe processo educativo distanciado das pr\u00e1ticas culturais. IV. A cultura, embora din\u00e2mica, n\u00e3o se reinventa. \u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":33450,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":33453,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1014315,"hashId":"8ac5bfb571e2d9e2a8413be4db8d13e2","enunciado":"<p>Tendo como refer\u00eancia as premissas de que a\r\nescola \u00e9 um espa\u00e7o de trocas culturais e a educa\u00e7\u00e3o \u00e9\r\ntransmissora da cultura, analise as seguintes\r\nafirma\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p>I. A cultura \u00e9 o alimento da educa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>II. A educa\u00e7\u00e3o, garantindo a preserva\u00e7\u00e3o da\r\ncultura, impede sua renova\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>III. N\u00e3o existe processo educativo distanciado das\r\npr\u00e1ticas culturais.\r\n<\/p><p>IV. A cultura, embora din\u00e2mica, n\u00e3o se reinventa.\r\n<\/p><p>\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":3549224,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV. ","id":3549223,"corpo":"I, II, III e IV.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III apenas","id":3549224,"corpo":"I e III apenas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV apenas. ","id":3549225,"corpo":"I, II e IV apenas.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV apenas.","id":3549226,"corpo":"II, III e IV apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371952,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/1014315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Pontos de Cultura s\u00e3o unidades de produ\u00e7\u00e3o, recep\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o cultural em comunidades que se encontram \u00e0 margem dos circuitos culturais e art\u00edsticos convencionais, e que desenvolvem a\u00e7\u00f5es de impacto sociocultural. Considerando os aspectos fundamentais dos Pontos de Cultura, analise os seguintes itens: I. fortalecimento cient\u00edfico; II. monitoramento da cultura; III. transversalidade da cultura; IV. gest\u00e3o compartilhada. Corresponde a aspecto fundamental dos Pontos de Cultura somente o que consta em","provas":[{"id":33450,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":33453,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1014335,"hashId":"8b4d87b0507efd581e1417549370680d","enunciado":"<p>Os Pontos de Cultura s\u00e3o unidades de\r\nprodu\u00e7\u00e3o, recep\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o cultural em\r\ncomunidades que se encontram \u00e0 margem dos\r\ncircuitos culturais e art\u00edsticos convencionais, e que\r\ndesenvolvem a\u00e7\u00f5es de impacto sociocultural.\r\nConsiderando os aspectos fundamentais dos Pontos\r\nde Cultura, analise os seguintes itens:\r\n<\/p><p>I. fortalecimento cient\u00edfico;\r\n<\/p><p>II. monitoramento da cultura;\r\n<\/p><p>III. transversalidade da cultura;\r\n<\/p><p>IV. gest\u00e3o compartilhada.\r\n<\/p><p>Corresponde a aspecto fundamental dos Pontos de\r\nCultura somente o que consta em<\/p>","resposta":3549306,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":3549303,"corpo":"II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3549304,"corpo":"I e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":3549305,"corpo":"I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3549306,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371954,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MinC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MinC","pai":395471,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395152,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-minc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1014335","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Criado em meados dos anos 80, \u00e9 o grupo de c\u00e2mara em atividade mais antigo do Cear\u00e1. Seu nome homenageia o grande autor seiscentista cuja obra te\u00f3rica \u00e9 a principal fonte de estudos da m\u00fasica barroca. Ao final dos anos 90, o","provas":[{"id":33451,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-musica","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica - 2018"},{"id":33454,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-musica","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1014343,"hashId":"c8f9c7b7bb7fa2cc7be1ea4028587782","enunciado":"Criado em meados dos anos 80, \u00e9 o grupo de c\u00e2mara em atividade mais antigo do Cear\u00e1. Seu nome homenageia o grande autor seiscentista cuja obra te\u00f3rica \u00e9 a principal fonte de estudos da m\u00fasica barroca. Ao final dos anos 90, o","resposta":3549335,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grupo Syntagma era formado por um consorte de flautas doces, viola da gamba, viol\u00e3o e cravo; os arranjos e composi\u00e7\u00f5es de Liduino Pitombeira mesclavam em sua linguagem pandiat\u00f4nica o lirismo do universo nordestino e a m\u00fasica antiga.","id":3549335,"corpo":"grupo Syntagma era formado por um consorte de flautas doces, viola da gamba, viol\u00e3o e cravo; os arranjos e composi\u00e7\u00f5es de Liduino Pitombeira mesclavam em sua linguagem pandiat\u00f4nica o lirismo do universo nordestino e a m\u00fasica antiga.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grupo Enchiriadis era formado por cordas friccionadas e cravo; em seus arranjos, Liduino Pitombeira mesclou as ra\u00edzes medievais, renascentistas e barrocas \u00e0 cultura nordestina, expressas musicalmente pelo modalismo.","id":3549336,"corpo":"grupo Enchiriadis era formado por cordas friccionadas e cravo; em seus arranjos, Liduino Pitombeira mesclou as ra\u00edzes medievais, renascentistas e barrocas \u00e0 cultura nordestina, expressas musicalmente pelo modalismo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"grupo Syntagma era formado por um consorte de flautas doces, viola da gamba, viol\u00e3o e cravo; em seus arranjos e composi\u00e7\u00f5es, Liduino Pitombeira mesclava sonoridades t\u00edpicas da linguagem atonal com o universo imag\u00e9tico nordestino.","id":3549337,"corpo":"grupo Syntagma era formado por um consorte de flautas doces, viola da gamba, viol\u00e3o e cravo; em seus arranjos e composi\u00e7\u00f5es, Liduino Pitombeira mesclava sonoridades t\u00edpicas da linguagem atonal com o universo imag\u00e9tico nordestino.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"grupo Enchiriadis era formado por um consorte de flautas doces, viola da gamba, viol\u00e3o e cravo; os arranjos e composi\u00e7\u00f5es de Liduino Pitombeira expressavam o lirismo do universo imag\u00e9tico nordestino com \u00eanfase musical no modalismo.","id":3549338,"corpo":"grupo Enchiriadis era formado por um consorte de flautas doces, viola da gamba, viol\u00e3o e cravo; os arranjos e composi\u00e7\u00f5es de Liduino Pitombeira expressavam o lirismo do universo imag\u00e9tico nordestino com \u00eanfase musical no modalismo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371955,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":"musica\/1014343","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o cultural costuma ser o centro das aten\u00e7\u00f5es do gestor cultural, por isso o foco nos acervos, nas cole\u00e7\u00f5es de documentos e na programa\u00e7\u00e3o ofertada. Considerando essa proposi\u00e7\u00e3o, assinale a afirma\u00e7\u00e3o verdadeira.","provas":[{"id":33451,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-musica","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica - 2018"},{"id":33454,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-musica","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1014347,"hashId":"0c50968a687e7367c799702598151c7c","enunciado":"A a\u00e7\u00e3o cultural costuma ser o centro das aten\u00e7\u00f5es do gestor cultural, por isso o foco nos acervos, nas cole\u00e7\u00f5es de documentos e na programa\u00e7\u00e3o ofertada. Considerando essa proposi\u00e7\u00e3o, assinale a afirma\u00e7\u00e3o verdadeira.","resposta":3549352,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A gest\u00e3o com \u00eanfase na a\u00e7\u00e3o cultural aproxima os equipamentos culturais do conceito de democracia cultural por favorecer a express\u00e3o de subculturas particulares e fornecer aos exclu\u00eddos da cultura tradicional os meios para seu desenvolvimento.","id":3549351,"corpo":"A gest\u00e3o com \u00eanfase na a\u00e7\u00e3o cultural aproxima os equipamentos culturais do conceito de democracia cultural por favorecer a express\u00e3o de subculturas particulares e fornecer aos exclu\u00eddos da cultura tradicional os meios para seu desenvolvimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na gest\u00e3o com \u00eanfase na a\u00e7\u00e3o cultural, o vetor de a\u00e7\u00e3o parte de dentro para fora, servindo de instrumento de democratiza\u00e7\u00e3o da cultura, por promover o acesso a bens culturais, mas que, via de regra, se d\u00e3o a conhecer de forma paternalista e impositiva.","id":3549352,"corpo":"Na gest\u00e3o com \u00eanfase na a\u00e7\u00e3o cultural, o vetor de a\u00e7\u00e3o parte de dentro para fora, servindo de instrumento de democratiza\u00e7\u00e3o da cultura, por promover o acesso a bens culturais, mas que, via de regra, se d\u00e3o a conhecer de forma paternalista e impositiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o com \u00eanfase na a\u00e7\u00e3o cultural aproxima os equipamentos culturais do conceito de democratiza\u00e7\u00e3o da cultura por favorecer a express\u00e3o de subculturas particulares e fornecer aos exclu\u00eddos da cultura tradicional os meios para seu desenvolvimento.","id":3549353,"corpo":"A gest\u00e3o com \u00eanfase na a\u00e7\u00e3o cultural aproxima os equipamentos culturais do conceito de democratiza\u00e7\u00e3o da cultura por favorecer a express\u00e3o de subculturas particulares e fornecer aos exclu\u00eddos da cultura tradicional os meios para seu desenvolvimento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na gest\u00e3o com \u00eanfase na a\u00e7\u00e3o cultural, o vetor de a\u00e7\u00e3o parte de fora para dentro, servindo de instrumento de democracia cultural, por favorecer a cria\u00e7\u00e3o de equipamentos multiculturais e articulados com a promo\u00e7\u00e3o da diversidade cultural.","id":3549354,"corpo":"Na gest\u00e3o com \u00eanfase na a\u00e7\u00e3o cultural, o vetor de a\u00e7\u00e3o parte de fora para dentro, servindo de instrumento de democracia cultural, por favorecer a cria\u00e7\u00e3o de equipamentos multiculturais e articulados com a promo\u00e7\u00e3o da diversidade cultural.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371955,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o\/Divulga\u00e7\u00e3o Cultural","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o\/Divulga\u00e7\u00e3o Cultural","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398997,"slug":"artes-producao-divulgacao-cultural"}],"slug":"musica\/1014347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde ao nome de uma banda autoral cearense de heavy metal progressivo.","provas":[{"id":33451,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-musica","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica - 2018"},{"id":33454,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-musica","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1014352,"hashId":"36ba1a8955bbc3ee5c081ebd08741d47","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde ao nome de uma banda autoral cearense de heavy metal progressivo.","resposta":3549372,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teletransporte.","id":3549371,"corpo":"Teletransporte.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jack The Joker.","id":3549372,"corpo":"Jack The Joker.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tambores de Safo.","id":3549373,"corpo":"Tambores de Safo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Transacionais.","id":3549374,"corpo":"Os Transacionais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371956,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":"musica\/1014352","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os procedimentos para avalia\u00e7\u00e3o das dimens\u00f5es simb\u00f3lica, econ\u00f4mica e social de projetos culturais devem ser realizados mediante utiliza\u00e7\u00e3o dos respectivos crit\u00e9rios, quais sejam:","provas":[{"id":33451,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-musica","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica - 2018"},{"id":33454,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-musica","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1014355,"hashId":"e1022d12575ccb4d23d1ec34abdf40e9","enunciado":"Os procedimentos para avalia\u00e7\u00e3o das dimens\u00f5es simb\u00f3lica, econ\u00f4mica e social de projetos culturais devem ser realizados mediante utiliza\u00e7\u00e3o dos respectivos crit\u00e9rios, quais sejam:","resposta":3549384,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gera\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o de emprego e renda; incentivo \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de redes, companhias e grupos socioculturais; e redu\u00e7\u00e3o das formas de discrimina\u00e7\u00e3o e preconceito.","id":3549383,"corpo":"gera\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o de emprego e renda; incentivo \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de redes, companhias e grupos socioculturais; e redu\u00e7\u00e3o das formas de discrimina\u00e7\u00e3o e preconceito.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contribui\u00e7\u00e3o para preserva\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria e tradi\u00e7\u00e3o; desenvolvimento das cadeias produtivas culturais; e impacto na educa\u00e7\u00e3o e em processos de requalifica\u00e7\u00e3o urbana e das rela\u00e7\u00f5es sociais.","id":3549384,"corpo":"contribui\u00e7\u00e3o para preserva\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria e tradi\u00e7\u00e3o; desenvolvimento das cadeias produtivas culturais; e impacto na educa\u00e7\u00e3o e em processos de requalifica\u00e7\u00e3o urbana e das rela\u00e7\u00f5es sociais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa e reflex\u00e3o; express\u00e3o da diversidade cultural brasileira; e fortalecimento das empresas culturais brasileiras.","id":3549385,"corpo":"contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa e reflex\u00e3o; express\u00e3o da diversidade cultural brasileira; e fortalecimento das empresas culturais brasileiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" contribui\u00e7\u00e3o para preserva\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria e tradi\u00e7\u00e3o; internacionaliza\u00e7\u00e3o, exporta\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o da cultura brasileira no exterior; e sustentabilidade e continuidade dos projetos culturais.","id":3549386,"corpo":" contribui\u00e7\u00e3o para preserva\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria e tradi\u00e7\u00e3o; internacionaliza\u00e7\u00e3o, exporta\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o da cultura brasileira no exterior; e sustentabilidade e continuidade dos projetos culturais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371956,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o\/Divulga\u00e7\u00e3o Cultural","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o\/Divulga\u00e7\u00e3o Cultural","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398997,"slug":"artes-producao-divulgacao-cultural"}],"slug":"musica\/1014355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista","id":18077},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As subst\u00e2ncias vasoativas liberadas pelo endot\u00e9lio vascular incluem fatores relaxantes ou constritores derivados do endot\u00e9lio: entre os primeiros est\u00e3o a endotelina e a prostaciclina (PGI2), e entre os segundos encontram-se o fator hiperpolarizante derivado do endot\u00e9lio (EDHF), a angiotensina II, e o tromboxano.","provas":[{"id":30953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista","id":18077},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-radiologia-intervencionista-especialidade-radiologia-intervencionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista - 2018"},{"id":30954,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-angiorradiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":975779,"hashId":"ec42b8a71f89a1e1b1207ff978774a72","enunciado":"As subst\u00e2ncias vasoativas liberadas pelo endot\u00e9lio vascular\r\nincluem fatores relaxantes ou constritores derivados do\r\nendot\u00e9lio: entre os primeiros est\u00e3o a endotelina e a\r\nprostaciclina (PGI2), e entre os segundos encontram-se\r\no fator hiperpolarizante derivado do endot\u00e9lio (EDHF),\r\na angiotensina II, e o tromboxano.","resposta":3414188,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3414187,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3414188,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 farmacologia vascular, julgue os itens que se seguem.","id":364838,"enunciado":"No que se refere \u00e0 farmacologia vascular, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/975779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista","id":18077},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A eletroneuromiografia pode ser \u00fatil na elucida\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica da SDT de origem neurog\u00eanica; no entanto, como o pin\u00e7amento nervoso \u00e9 intermitente e envolve apenas um curto segmento do nervo, a eletrofisiologia, frequentemente, apresenta resultado normal.","provas":[{"id":30953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista","id":18077},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-radiologia-intervencionista-especialidade-radiologia-intervencionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista - 2018"},{"id":30954,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-angiorradiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":975782,"hashId":"3e9986a6efc249fb8efc27fda91a0d7c","enunciado":"A eletroneuromiografia pode ser \u00fatil na elucida\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica\r\nda SDT de origem neurog\u00eanica; no entanto, como o\r\npin\u00e7amento nervoso \u00e9 intermitente e envolve apenas um curto\r\nsegmento do nervo, a eletrofisiologia, frequentemente,\r\napresenta resultado normal.","resposta":3414193,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3414193,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3414194,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a exames complementares e de imagem na s\u00edndrome do desfiladeiro cervical ou cervicotor\u00e1cico, julgue os itens subsecutivos.","id":364840,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a exames complementares e de imagem na\r\ns\u00edndrome do desfiladeiro cervical ou cervicotor\u00e1cico, julgue os\r\nitens subsecutivos.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/975782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista","id":18077},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A radiografia simples de t\u00f3rax e de coluna permite a visualiza\u00e7\u00e3o de anormalidades \u00f3sseas \u2014 incluindo a costela cervical de C7\u2014, as quais s\u00e3o descritas em metade dos casos.","provas":[{"id":30953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista","id":18077},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-radiologia-intervencionista-especialidade-radiologia-intervencionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista - 2018"},{"id":30954,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-angiorradiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":975783,"hashId":"96cf04b4ce67fa049634b37cefbff9f8","enunciado":"A radiografia simples de t\u00f3rax e de coluna permite a\r\nvisualiza\u00e7\u00e3o de anormalidades \u00f3sseas \u2014 incluindo a costela\r\ncervical de C7\u2014, as quais s\u00e3o descritas em metade dos casos.","resposta":3414196,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3414195,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3414196,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a exames complementares e de imagem na s\u00edndrome do desfiladeiro cervical ou cervicotor\u00e1cico, julgue os itens subsecutivos.","id":364840,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a exames complementares e de imagem na\r\ns\u00edndrome do desfiladeiro cervical ou cervicotor\u00e1cico, julgue os\r\nitens subsecutivos.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/975783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista","id":18077},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na isquemia mesent\u00e9rica cr\u00f4nica, a dor parece ser secund\u00e1ria a uma discrep\u00e2ncia entre a necessidade de oxig\u00eanio p\u00f3s-prandial e a incapacidade da rede colateral de suprir essa demanda.","provas":[{"id":30953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista","id":18077},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-radiologia-intervencionista-especialidade-radiologia-intervencionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista - 2018"},{"id":30954,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-angiorradiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":975789,"hashId":"4061524e8b3873f82f79073dd9125041","enunciado":"Na isquemia mesent\u00e9rica cr\u00f4nica, a dor parece ser secund\u00e1ria\r\na uma discrep\u00e2ncia entre a necessidade de oxig\u00eanio\r\np\u00f3s-prandial e a incapacidade da rede colateral de suprir\r\nessa demanda.","resposta":3414207,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3414207,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3414208,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 insufici\u00eancia vascular visceral.","id":364841,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 insufici\u00eancia vascular visceral.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/975789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista","id":18077},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A embolia mesent\u00e9rica geralmente tem origem em um aneurisma proximal trombosado ou na fragmenta\u00e7\u00e3o de uma placa de ateroma.","provas":[{"id":30953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista","id":18077},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-radiologia-intervencionista-especialidade-radiologia-intervencionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista - 2018"},{"id":30954,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-angiorradiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":975790,"hashId":"ff7a95f7a2ff6a2ea777564f62a892d4","enunciado":"A embolia mesent\u00e9rica geralmente tem origem em um\r\naneurisma proximal trombosado ou na fragmenta\u00e7\u00e3o de uma\r\nplaca de ateroma.","resposta":3414210,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3414209,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3414210,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 insufici\u00eancia vascular visceral.","id":364841,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 insufici\u00eancia vascular visceral.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/975790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista","id":18077},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A angioresson\u00e2ncia (angio-RMN) \u00e9 o m\u00e9todo mais indicado para diagn\u00f3stico de obstru\u00e7\u00e3o de art\u00e9rias digestivas e tem mostrado elevada acur\u00e1cia no estudo da aorta abdominal e seus ramos viscerais.","provas":[{"id":30953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista","id":18077},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-radiologia-intervencionista-especialidade-radiologia-intervencionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista - 2018"},{"id":30954,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-angiorradiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":975793,"hashId":"7ea62f11fbc671f818a546a599d9a997","enunciado":"A angioresson\u00e2ncia (angio-RMN) \u00e9 o m\u00e9todo mais indicado\r\npara diagn\u00f3stico de obstru\u00e7\u00e3o de art\u00e9rias digestivas e tem\r\nmostrado elevada acur\u00e1cia no estudo da aorta abdominal e seus\r\nramos viscerais.","resposta":3414215,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3414215,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3414216,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 insufici\u00eancia vascular visceral.","id":364841,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 insufici\u00eancia vascular visceral.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/975793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I","id":16039}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compreende-se por vacatio legis","provas":[{"id":33500,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I","id":16039},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-analista-tributario-financeiro-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:16:02","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1014681,"hashId":"21cfa959cdaf72a39f72a2267a59b6d4","enunciado":"Compreende-se por vacatio legis","resposta":3550857,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a obrigatoriedade de cumprimento de determinada lei.","id":3550855,"corpo":"a obrigatoriedade de cumprimento de determinada lei.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o prazo de vig\u00eancia de uma lei tempor\u00e1ria.","id":3550856,"corpo":" o prazo de vig\u00eancia de uma lei tempor\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tempo de vac\u00e2ncia entre a data de publica\u00e7\u00e3o de determinada lei e sua efetiva vig\u00eancia.","id":3550857,"corpo":"o tempo de vac\u00e2ncia entre a data de publica\u00e7\u00e3o de\r\ndeterminada lei e sua efetiva vig\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a restaura\u00e7\u00e3o de vig\u00eancia de determinada lei, por ter a lei revogadora perdido a vig\u00eancia.","id":3550858,"corpo":" a restaura\u00e7\u00e3o de vig\u00eancia de determinada lei, por ter\r\na lei revogadora perdido a vig\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o da analogia, dos costumes e dos princ\u00edpios gerais de direito em caso de omiss\u00e3o da lei.","id":3550859,"corpo":"a utiliza\u00e7\u00e3o da analogia, dos costumes e dos princ\u00edpios\r\ngerais de direito em caso de omiss\u00e3o da lei.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372018,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"},{"nome_clean":"Vig\u00eancia e Efic\u00e1cia das Normas Jur\u00eddicas (Art. 1\u00ba)","oab":false,"nome":"Vig\u00eancia e Efic\u00e1cia das Normas Jur\u00eddicas (Art. 1\u00ba)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415355,"slug":"direito-civil-vigencia-e-eficacia-das-normas-juridicas-art-1o"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Vig\u00eancia Sincr\u00f4nica (vacatio legis)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Vig\u00eancia Sincr\u00f4nica (vacatio legis)","pai":415355,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424786,"slug":"direito-civil-principio-da-vigencia-sincronica-vacatio-legis"}],"slug":"direito-civil\/1014681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I","id":16039}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, a ordem econ\u00f4mica, fundada na valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho humano e na livre iniciativa, tem por fim assegurar a todos exist\u00eancia digna, conforme os ditames da justi\u00e7a social, observados, dentre outros, os seguintes princ\u00edpios:","provas":[{"id":33500,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I","id":16039},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-analista-tributario-financeiro-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:16:02","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1014691,"hashId":"15a769855e078141680296076139fe58","enunciado":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do\r\nBrasil, a ordem econ\u00f4mica, fundada na valoriza\u00e7\u00e3o do\r\ntrabalho humano e na livre iniciativa, tem por fim assegurar\r\na todos exist\u00eancia digna, conforme os ditames da\r\njusti\u00e7a social, observados, dentre outros, os seguintes\r\nprinc\u00edpios:","resposta":3550907,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"soberania nacional, propriedade privada, fun\u00e7\u00e3o social da propriedade, independ\u00eancia nacional e preval\u00eancia dos direitos humanos.","id":3550905,"corpo":"soberania nacional, propriedade privada, fun\u00e7\u00e3o social\r\nda propriedade, independ\u00eancia nacional e preval\u00eancia\r\ndos direitos humanos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"igualdade entre os Estados, defesa da paz, solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica dos conflitos, rep\u00fadio ao terrorismo e ao racismo, e coopera\u00e7\u00e3o entre os povos para o progresso da humanidade.","id":3550906,"corpo":"igualdade entre os Estados, defesa da paz, solu\u00e7\u00e3o\r\npac\u00edfica dos conflitos, rep\u00fadio ao terrorismo e ao\r\nracismo,\r\ne coopera\u00e7\u00e3o entre os povos para o progresso\r\nda humanidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"livre concorr\u00eancia e defesa do meio ambiente, inclusive mediante tratamento diferenciado conforme o impacto ambiental dos produtos e servi\u00e7os e de seus processos de elabora\u00e7\u00e3o e presta\u00e7\u00e3o.","id":3550907,"corpo":"livre concorr\u00eancia e defesa do meio ambiente, inclusive\r\nmediante tratamento diferenciado conforme o\r\nimpacto ambiental dos produtos e servi\u00e7os e de seus\r\nprocessos de elabora\u00e7\u00e3o e presta\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o do bem de todos, sem preconceitos de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o.","id":3550908,"corpo":"promo\u00e7\u00e3o do bem de todos, sem preconceitos de\r\norigem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas\r\nde discrimina\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria, garantia do desenvolvimento nacional, erradica\u00e7\u00e3o da pobreza e da marginaliza\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais e regionais.","id":3550909,"corpo":"constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria,\r\ngarantia do desenvolvimento nacional, erradica\u00e7\u00e3o\r\nda pobreza e da marginaliza\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o das desigualdades\r\nsociais e regionais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372021,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"}],"slug":"direito-constitucional\/1014691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I","id":16039}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O capital C deve ser aplicado por dois per\u00edodos de tempo \u00e0 taxa percentual de juros compostos i por per\u00edodo. Para que o montante da aplica\u00e7\u00e3o ao final desses dois per\u00edodos fique 21% maior que o capital C, ent\u00e3o a taxa de juros compostos i por per\u00edodo deve ser de","provas":[{"id":33500,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I","id":16039},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-analista-tributario-financeiro-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:16:02","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1014697,"hashId":"5603c2469981d09796b28c22a5bcc54b","enunciado":"O capital C deve ser aplicado por dois per\u00edodos de tempo\r\n\u00e0 taxa percentual de juros compostos i por per\u00edodo.\r\nPara que o montante da aplica\u00e7\u00e3o ao final desses dois\r\nper\u00edodos fique 21% maior que o capital C, ent\u00e3o a taxa\r\nde juros compostos i por per\u00edodo deve ser de","resposta":3550938,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1%.","id":3550935,"corpo":"1%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5%.","id":3550936,"corpo":"5%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9%.","id":3550937,"corpo":"9%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10%.","id":3550938,"corpo":"10%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 12%.","id":3550939,"corpo":" 12%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372024,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"},{"nome_clean":"Montante","oab":false,"nome":"Montante","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408950,"slug":"matematica-financeira-montante"}],"slug":"matematica-financeira\/1014697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I","id":16039}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A porcentagem do imposto espec\u00edfico que ser\u00e1 paga pelos consumidores por cada unidade transacionada no mercado ser\u00e1 de","provas":[{"id":33500,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I","id":16039},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-analista-tributario-financeiro-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:16:02","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1014701,"hashId":"c9314cf7b674838cf071728c5bf602a5","enunciado":"A porcentagem do imposto espec\u00edfico que ser\u00e1 paga\r\npelos consumidores por cada unidade transacionada no\r\nmercado ser\u00e1 de","resposta":3550959,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20%.","id":3550955,"corpo":"20%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30%.","id":3550956,"corpo":"30%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40%.","id":3550957,"corpo":"40%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50%.","id":3550958,"corpo":"50%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60%.","id":3550959,"corpo":"60%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372026,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33500\/32.gif\">","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Outras Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Outras Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403969,"slug":"economia-e-financas-outras-estruturas-de-mercado"},{"nome_clean":"Efici\u00eancia Econ\u00f4mica","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia Econ\u00f4mica","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412881,"slug":"economia-e-financas-eficiencia-economica"}],"slug":"economia-e-financas\/1014701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I","id":16039}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um imposto progressivo sobre a renda das pessoas f\u00edsicas \u00e9 definido como aquele que tem al\u00edquotas crescentes \u00e0 medida que o rendimento tribut\u00e1vel do contribuinte aumenta. Ou seja, cada parcela da renda do cidad\u00e3o \u00e9 tributada com uma al\u00edquota maior \u00e0 medida que o rendimento aumenta. \u00c9 o que mostra a seguinte tabela hipot\u00e9tica do imposto de renda das pessoas f\u00edsicas, na qual u.m. significa a quantidade de unidades monet\u00e1rias dos rendimentos tribut\u00e1veis: De acordo com essa tabela, um cidad\u00e3o que tivesse um rendimento tribut\u00e1vel de 15 000 u.m. deveria pagar o tributo, em u.m., equivalente a","provas":[{"id":33500,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I","id":16039},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-analista-tributario-financeiro-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:16:02","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1014703,"hashId":"67f9a999166be80ca2c6888a0e2d5946","enunciado":"<p>Um imposto progressivo sobre a renda das pessoas f\u00edsicas\r\n\u00e9 definido como aquele que tem al\u00edquotas crescentes\r\n\u00e0 medida que o rendimento tribut\u00e1vel do contribuinte\r\naumenta. Ou seja, cada parcela da renda do cidad\u00e3o \u00e9\r\ntributada com uma al\u00edquota maior \u00e0 medida que o rendimento\r\naumenta. \u00c9 o que mostra a seguinte tabela hipot\u00e9tica\r\ndo imposto de renda das pessoas f\u00edsicas, na qual\r\nu.m. significa a quantidade de unidades monet\u00e1rias dos\r\nrendimentos tribut\u00e1veis:<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33500\/33.gif\"><\/p><p> De acordo com essa tabela, um cidad\u00e3o que tivesse um\r\nrendimento tribut\u00e1vel de 15 000 u.m. deveria pagar o tributo,\r\nem u.m., equivalente a<\/p>","resposta":3550967,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 1 650.","id":3550965,"corpo":" 1 650.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1700.","id":3550966,"corpo":"1700.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1750.","id":3550967,"corpo":"1750.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1900.","id":3550968,"corpo":"1900.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2000.","id":3550969,"corpo":"2000.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372027,"enunciado":"","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Teoria dos Lucros","oab":false,"nome":"Teoria dos Lucros","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403965,"slug":"economia-e-financas-teoria-dos-lucros"},{"nome_clean":"Outras Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Outras Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403969,"slug":"economia-e-financas-outras-estruturas-de-mercado"}],"slug":"economia-e-financas\/1014703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tesouraria I","id":16040}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo das garantias asseguradas ao contribuinte, \u00e9 permitido \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios","provas":[{"id":33501,"cargo":{"descricao":"Agente de Tesouraria I","id":16040},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-agente-de-tesouraria-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Agente de Tesouraria I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:16:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014711,"hashId":"b3d42c3080734d6ab0cdc3e86caa3b77","enunciado":"Sem preju\u00edzo das garantias asseguradas ao contribuinte,\r\n\u00e9 permitido \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e\r\naos Munic\u00edpios","resposta":3551007,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instituir impostos sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os, uns dos outros.","id":3551005,"corpo":"instituir impostos sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os,\r\nuns dos outros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instituir tratamento desigual entre contribuintes que se encontrem em situa\u00e7\u00e3o equivalente.","id":3551006,"corpo":"instituir tratamento desigual entre contribuintes que\r\nse encontrem em situa\u00e7\u00e3o equivalente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atribuir mediante lei a sujeito passivo de obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria a condi\u00e7\u00e3o de respons\u00e1vel pelo pagamento de imposto cujo fato gerador deva ocorrer posteriormente.","id":3551007,"corpo":"atribuir mediante lei a sujeito passivo de obriga\u00e7\u00e3o\r\ntribut\u00e1ria a condi\u00e7\u00e3o de respons\u00e1vel pelo pagamento\r\nde imposto cujo fato gerador deva ocorrer posteriormente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelecer limita\u00e7\u00f5es ao tr\u00e1fego de pessoas ou bens, por meio de tributos interestaduais ou intermunicipais.","id":3551008,"corpo":"estabelecer limita\u00e7\u00f5es ao tr\u00e1fego de pessoas ou\r\nbens, por meio de tributos interestaduais ou intermunicipais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conceder subs\u00eddio ou isen\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de base de c\u00e1lculo, concess\u00e3o de cr\u00e9dito presumido, anistia ou remiss\u00e3o mediante lei geral.","id":3551009,"corpo":"conceder subs\u00eddio ou isen\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de base de\r\nc\u00e1lculo, concess\u00e3o de cr\u00e9dito presumido, anistia ou\r\nremiss\u00e3o mediante lei geral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372029,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"nome_clean":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","oab":false,"nome":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417876,"slug":"direito-tributario-sujeito-passivo-contribuinte-e-responsavel"}],"slug":"direito-tributario\/1014711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tesouraria I","id":16040}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre a mora, no contexto do inadimplemento das obriga\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":33501,"cargo":{"descricao":"Agente de Tesouraria I","id":16040},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-agente-de-tesouraria-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Agente de Tesouraria I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:16:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014715,"hashId":"7e463567d9cc5b61e17f5138620749f5","enunciado":"Assinale a alternativa correta sobre a mora, no contexto\r\ndo inadimplemento das obriga\u00e7\u00f5es.","resposta":3551029,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O devedor em mora, em regra, n\u00e3o responde pela impossibilidade da presta\u00e7\u00e3o, se esta decorreu de caso fortuito ocorrido durante o atraso.","id":3551025,"corpo":"O devedor em mora, em regra, n\u00e3o responde pela\r\nimpossibilidade da presta\u00e7\u00e3o, se esta decorreu de\r\ncaso fortuito ocorrido durante o atraso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Purga-se a mora, por parte do devedor, oferecendo este o valor nominal da presta\u00e7\u00e3o, ainda que sem os encargos decorrentes da mora.","id":3551026,"corpo":"Purga-se a mora, por parte do devedor, oferecendo\r\neste o valor nominal da presta\u00e7\u00e3o, ainda que sem os\r\nencargos decorrentes da mora.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas obriga\u00e7\u00f5es provenientes de ato il\u00edcito, a mora se constitui mediante interpela\u00e7\u00e3o judicial ou extrajudicial, ao ofensor.","id":3551027,"corpo":"Nas obriga\u00e7\u00f5es provenientes de ato il\u00edcito, a mora se\r\nconstitui mediante interpela\u00e7\u00e3o judicial ou extrajudicial,\r\nao ofensor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o havendo termo para cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o, a mora se constitui exclusivamente pela via judicial.","id":3551028,"corpo":"N\u00e3o havendo termo para cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o,\r\na mora se constitui exclusivamente pela via judicial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O inadimplemento da obriga\u00e7\u00e3o, positiva e l\u00edquida, no seu termo, constitui de pleno direito em mora o devedor.","id":3551029,"corpo":" O inadimplemento da obriga\u00e7\u00e3o, positiva e l\u00edquida,\r\nno seu termo, constitui de pleno direito em mora o\r\ndevedor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372030,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40  "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"nome_clean":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","oab":true,"nome":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405942,"slug":"direito-civil-inadimplemento-das-obrigacoes-art-389-ao-420"},{"nome_clean":"Mora (Art. 394 ao 401)","oab":true,"nome":"Mora (Art. 394 ao 401)","pai":405942,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405943,"slug":"direito-civil-mora-art-394-ao-401"},{"nome_clean":"Mora do Devedor","oab":false,"nome":"Mora do Devedor","pai":405943,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424937,"slug":"direito-civil-mora-do-devedor"}],"slug":"direito-civil\/1014715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dono de uma loja deu um desconto de 20% sobre o pre\u00e7o de venda (pre\u00e7o original) de um de seus produtos e, ainda assim, obteve um lucro de 4% sobre o pre\u00e7o de custo desse produto. Se vendesse pelo pre\u00e7o original, qual seria o lucro obtido sobre o pre\u00e7o de custo?","provas":[{"id":30936,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2018-cesgranrio-escriturario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:53","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":975590,"hashId":"ca42a8dbefbafd9ed3287d26533a9598","enunciado":"O dono de uma loja deu um desconto de 20% sobre o\r\npre\u00e7o de venda (pre\u00e7o original) de um de seus produtos\r\ne, ainda assim, obteve um lucro de 4% sobre o pre\u00e7o de\r\ncusto desse produto.\r\nSe vendesse pelo pre\u00e7o original, qual seria o lucro obtido\r\nsobre o pre\u00e7o de custo?","resposta":3413633,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40%","id":3413632,"corpo":"40%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30%","id":3413633,"corpo":"30%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10%","id":3413634,"corpo":"10%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20%","id":3413635,"corpo":"20%","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25%","id":3413636,"corpo":"25%","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364813,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/975590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o texto a seguir. De acordo com o texto, a despeito da grave recess\u00e3o ocorrida no per\u00edodo 2015-2016 e das perdas com inadimpl\u00eancia, o principal fator que explica a elevada rentabilidade dos principais bancos que atuam no Brasil, no per\u00edodo recente, foi a(o)","provas":[{"id":30936,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2018-cesgranrio-escriturario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:53","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":975595,"hashId":"55b38a35d1c80d059038b1020ef87a28","enunciado":"<p>Considere o texto a seguir.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30936\/26.gif\"><\/p><p> De acordo com o texto, a despeito da grave recess\u00e3o\r\nocorrida no per\u00edodo 2015-2016 e das perdas com inadimpl\u00eancia,\r\no principal fator que explica a elevada rentabilidade\r\ndos principais bancos que atuam no Brasil, no per\u00edodo\r\nrecente, foi a(o)<\/p>","resposta":3413658,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aus\u00eancia de regula\u00e7\u00e3o do sistema banc\u00e1rio brasileiro","id":3413657,"corpo":"aus\u00eancia de regula\u00e7\u00e3o do sistema banc\u00e1rio brasileiro","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elevada concentra\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria","id":3413658,"corpo":"elevada concentra\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elevada taxa de juros incidente sobre os recursos captados pelos bancos","id":3413659,"corpo":"elevada taxa de juros incidente sobre os recursos captados\r\npelos bancos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"elevado percentual dos dep\u00f3sitos compuls\u00f3rios exigidos pelo Banco Central","id":3413660,"corpo":"elevado percentual dos dep\u00f3sitos compuls\u00f3rios exigidos\r\npelo Banco Central","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"elevado custo de tributa\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria","id":3413661,"corpo":"elevado custo de tributa\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364814,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Microeconomia","oab":false,"nome":"Microeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403949,"slug":"economia-e-financas-microeconomia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/975595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deseja-se realizar uma busca sobre um vetor n\u00e3o ordenado de inteiros. Para tal, deve-se criar um m\u00e9todo Java que receba como par\u00e2metros o vetor em quest\u00e3o e um n\u00famero inteiro (elemento) que se deseja procurar no vetor, al\u00e9m de outros par\u00e2metros que se julgarem necess\u00e1rios. Essa fun\u00e7\u00e3o deve retornar \u2022 o \u00edndice do elemento no vetor, caso ele seja encontrado; \u2022 o inteiro -1, caso o elemento n\u00e3o seja encontrado. Assumindo-se que todos os pacotes necess\u00e1rios foram devidamente importados, qual m\u00e9todo Java ir\u00e1 realizar corretamente essa busca?","provas":[{"id":30936,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2018-cesgranrio-escriturario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:55","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":975629,"hashId":"cb68f3064a5f4b7078e843a79d7c82fe","enunciado":"<p>Deseja-se realizar uma busca sobre um vetor n\u00e3o ordenado de inteiros. Para tal, deve-se criar um m\u00e9todo Java que receba\r\ncomo par\u00e2metros o vetor em quest\u00e3o e um n\u00famero inteiro (elemento) que se deseja procurar no vetor, al\u00e9m de outros\r\npar\u00e2metros que se julgarem necess\u00e1rios. Essa fun\u00e7\u00e3o deve retornar<\/p><p>\r\n\u2022 o \u00edndice do elemento no vetor, caso ele seja encontrado;<\/p><p>\r\n\u2022 o inteiro -1, caso o elemento n\u00e3o seja encontrado.<\/p><p>\r\nAssumindo-se que todos os pacotes necess\u00e1rios foram devidamente importados, qual m\u00e9todo Java ir\u00e1 realizar corretamente\r\nessa busca?<\/p>","resposta":3413830,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3413827,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30936\/47.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3413828,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30936\/48.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3413829,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30936\/49.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3413830,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30936\/50.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3413831,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30936\/51.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364817,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/975629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"AngularJS segue um modelo MVC. Qual a diretiva correta em AngularJS para ligar um elemento de entrada de dados da vis\u00e3o, como um campo input do tipo texto, a um elemento do modelo, como uma vari\u00e1vel do tipo string?","provas":[{"id":30936,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2018-cesgranrio-escriturario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:55","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":975640,"hashId":"eca792dc71e73574a7a988b3c8eb6918","enunciado":"AngularJS segue um modelo MVC. Qual a diretiva correta\r\nem AngularJS para ligar um elemento de entrada de dados\r\nda vis\u00e3o, como um campo input do tipo texto, a um\r\nelemento do modelo, como uma vari\u00e1vel do tipo string?","resposta":3413885,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ngView","id":3413882,"corpo":"ngView","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ngValue","id":3413883,"corpo":"ngValue","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ngBind","id":3413884,"corpo":"ngBind","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ngModel","id":3413885,"corpo":"ngModel","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ngLink","id":3413886,"corpo":"ngLink","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364817,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/975640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um modelo te\u00f3rico do MapReduce pode ser resumido em duas fun\u00e7\u00f5es, map e reduce. Essas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o representadas na literatura, genericamente, com uma nota\u00e7\u00e3o na forma: Qual \u00e9 esse modelo?","provas":[{"id":30936,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2018-cesgranrio-escriturario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:55","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":975641,"hashId":"e0a631c2b34b5828eeababe3adaa1362","enunciado":"<p>Um modelo te\u00f3rico do MapReduce pode ser resumido em\r\nduas fun\u00e7\u00f5es, map e reduce. Essas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o representadas\r\nna literatura, genericamente, com uma nota\u00e7\u00e3o\r\nna forma: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30936\/71.gif\"><\/p><p>Qual \u00e9 esse modelo?<\/p>","resposta":3413891,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"map(v1) -&gt; list(k2,v2)","id":3413887,"corpo":"map(v1) -&gt; list(k2,v2)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"map(v1) -&gt; k2,list(v2) ","id":3413888,"corpo":"map(v1) -&gt; k2,list(v2)\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" map(k1,v1) -&gt; k2,list(v2)","id":3413889,"corpo":" map(k1,v1) -&gt; k2,list(v2)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"map(k1,v1) -&gt; k2,v2 ","id":3413890,"corpo":"map(k1,v1) -&gt; k2,v2\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" map(k1,v1) -&gt; list(k2,v2)","id":3413891,"corpo":" map(k1,v1) -&gt; list(k2,v2)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364817,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/975641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O seguinte item apresenta uma estrutura em formato JSON v\u00e1lido:","provas":[{"id":30936,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2018-cesgranrio-escriturario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:55","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":975643,"hashId":"4585721c778189cdb3f1eb92e29a2ed8","enunciado":"O seguinte item apresenta uma estrutura em formato\r\nJSON v\u00e1lido:","resposta":3413899,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3413897,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30936\/72.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3413898,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30936\/73.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3413899,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30936\/74.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3413900,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30936\/75.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3413901,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30936\/75.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364817,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVASCRIPT","oab":false,"nome":"JAVASCRIPT","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7980,"slug":"tecnologia-da-informacao-javascript"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/975643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista","id":18077},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As les\u00f5es estenosantes da art\u00e9ria renal podem ser arterioscler\u00f3ticas ou fibrodispl\u00e1sicas. Quando presente, a doen\u00e7a arterioescler\u00f3tica geralmente acomete o ter\u00e7o distal da art\u00e9ria renal, sendo mais comum em pacientes acima de cinquenta anos de idade.","provas":[{"id":30953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista","id":18077},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-radiologia-intervencionista-especialidade-radiologia-intervencionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista - 2018"},{"id":30954,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-angiorradiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":975794,"hashId":"f95b90a9eac96c575a4f4a737ab56842","enunciado":"As les\u00f5es estenosantes da art\u00e9ria renal podem ser\r\narterioscler\u00f3ticas ou fibrodispl\u00e1sicas. Quando presente, a\r\ndoen\u00e7a arterioescler\u00f3tica geralmente acomete o ter\u00e7o distal\r\nda art\u00e9ria renal, sendo mais comum em pacientes acima\r\nde cinquenta anos de idade.","resposta":3414218,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3414217,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3414218,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hipertens\u00e3o renovascular, julgue os itens seguintes.","id":364842,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hipertens\u00e3o renovascular, julgue os itens seguintes.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/975794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}