{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":8528,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":2145,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em farmacologia cl\u00ednica, a absor\u00e7\u00e3o de uma determinada droga, sua distribui\u00e7\u00e3o nos l\u00edquidos e tecidos corporais, sua metaboliza\u00e7\u00e3o e excre\u00e7\u00e3o fazem parte da:","provas":[{"id":64903,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":2145,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sp-2018-fepese-medico-nao-foi-encontrado-o-gabarito-definitivo-na-banca-apenas-a-justificativa-de-recursos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - M\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 09:54:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1989933,"hashId":"47646cae99ef27a34cbf6890463d806b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em farmacologia cl\u00ednica, a absor\u00e7\u00e3o de uma determinada droga, sua distribui\u00e7\u00e3o nos l\u00edquidos e tecidos corporais, sua metaboliza\u00e7\u00e3o e excre\u00e7\u00e3o fazem parte da:<\/p>","resposta":7730180,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Farmacodin\u00e2mica. ","id":7730179,"corpo":"<p>Farmacodin\u00e2mica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Farmacocin\u00e9tica. ","id":7730180,"corpo":"<p>Farmacocin\u00e9tica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Biodisponibilidade. ","id":7730181,"corpo":"<p>Biodisponibilidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Concentra\u00e7\u00e3o inibit\u00f3ria m\u00ednima.","id":7730182,"corpo":"<p>Concentra\u00e7\u00e3o inibit\u00f3ria m\u00ednima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Meia-vida s\u00e9rica de uma droga.","id":7730183,"corpo":"<p>Meia-vida s\u00e9rica de uma droga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas","id":17372}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente do sexo feminino de 75 anos est\u00e1 sendo submetida a uma laparotomia exploradora, na qual foi evidenciada uma les\u00e3o tumoral obstrutiva de c\u00f3lon transverso e les\u00f5es com caracter\u00edsticas de implantes secund\u00e1rios no f\u00edgado. Assinale a alternativa que indica a conduta correta.","provas":[{"id":64257,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas","id":17372},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-fepese-residencia-medica-especialidades-cirurgicas-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia M\u00e9dica - Especialidades Cir\u00fargicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:00:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1971967,"hashId":"aa2a9c7d84ab75f539f936551af033c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente do sexo feminino de 75 anos est\u00e1 sendo submetida a uma laparotomia exploradora, na qual foi evidenciada uma les\u00e3o tumoral obstrutiva de c\u00f3lon transverso e les\u00f5es com caracter\u00edsticas de implantes secund\u00e1rios no f\u00edgado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a conduta <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":7647571,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar apenas uma colostomia.","id":7647568,"corpo":"<p>Realizar apenas uma colostomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ressec\u00e7\u00e3o apenas das les\u00f5es hep\u00e1tica.","id":7647569,"corpo":"<p>Ressec\u00e7\u00e3o apenas das les\u00f5es hep\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente realizar a bi\u00f3psia das les\u00f5es do f\u00edgado.","id":7647570,"corpo":"<p>Somente realizar a bi\u00f3psia das les\u00f5es do f\u00edgado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ressecar a les\u00e3o do c\u00f3lon e biopsiar as les\u00f5es hep\u00e1ticas.","id":7647571,"corpo":"<p>Ressecar a les\u00e3o do c\u00f3lon e biopsiar as les\u00f5es hep\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Encerrar o procedimento a fim de realizar novo estadiamento.","id":7647572,"corpo":"<p>Encerrar o procedimento a fim de realizar novo estadiamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Especialidade","oab":false,"nome":"Especialidade","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4464,"slug":"medicina-especialidade"},{"nome_clean":"Cirurgias","oab":false,"nome":"Cirurgias","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291386,"slug":"medicina-cirurgias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":2145,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na dermatologia na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, a manifesta\u00e7\u00e3o anatomopatol\u00f3gica da Hansen\u00edase com le\u00f5es do tipo ros\u00e9ola hans\u00eanica, contagiosa e rea\u00e7\u00e3o de Mitsuda negativa caracteriza a doen\u00e7a na sua forma: ","provas":[{"id":64903,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":2145,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sp-2018-fepese-medico-nao-foi-encontrado-o-gabarito-definitivo-na-banca-apenas-a-justificativa-de-recursos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - M\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 09:53:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1989914,"hashId":"3e164afd4f5bce7b0d812986b9302b89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na dermatologia na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, a manifesta\u00e7\u00e3o anatomopatol\u00f3gica da Hansen\u00edase com le\u00f5es do tipo ros\u00e9ola hans\u00eanica, contagiosa e rea\u00e7\u00e3o de Mitsuda negativa caracteriza a doen\u00e7a na sua forma: <\/p>","resposta":7730089,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dimorfa.","id":7730086,"corpo":"<p>Dimorfa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sifil\u00edtica. ","id":7730087,"corpo":"<p>Sifil\u00edtica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tuberosa. ","id":7730088,"corpo":"<p>Tuberosa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Wirchowiana.","id":7730089,"corpo":"<p>Wirchowiana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tubercul\u00f3ide.","id":7730090,"corpo":"<p>Tubercul\u00f3ide.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mampituba","sigla":"","id":5095,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pacientes idosos que apresentam macrocitose com hipovitaminose _____, ou manifesta\u00e7\u00f5es de ______________ subcl\u00ednico, com TSH elevado e T4 normal, devem ser adequadamente tratados, pois essas s\u00e3o causas potencialmente revers\u00edveis de dem\u00eancia. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho cima. ","provas":[{"id":64962,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mampituba","sigla":"","id":5095,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mampituba-rs-2018-fundatec-medico-clinico-geral-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Mampituba - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 09:51:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1991860,"hashId":"3d6675ea7cbe31d3925e9281b464bfc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacientes idosos que apresentam macrocitose com hipovitaminose _____, ou manifesta\u00e7\u00f5es de ______________ subcl\u00ednico, com TSH elevado e T4 normal, devem ser adequadamente tratados, pois essas s\u00e3o causas potencialmente revers\u00edveis de dem\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho cima. <\/p>","resposta":7739730,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"B12 \u2013 hipertireioidismo","id":7739729,"corpo":"<p>B<sub>12<\/sub> \u2013 hipertireioidismo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B12 \u2013 hipotireoidismo","id":7739730,"corpo":"<p>B<sub>12 <\/sub>\u2013 hipotireoidismo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"B6 \u2013 hipotireoidismo","id":7739731,"corpo":"<p>B<sub>6<\/sub> \u2013 hipotireoidismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"B6 \u2013 hiperpituitarismo","id":7739732,"corpo":"<p>B<sub>6<\/sub> \u2013 hiperpituitarismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"B6 \u2013 hipertireoidismo ","id":7739733,"corpo":"<p>B<sub>6<\/sub> \u2013 hipertireoidismo <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do diagn\u00f3stico da S\u00edndrome de Cushing, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":62674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-geral-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:20:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1913260,"hashId":"564c41f31552c89befefa4caeb99ccb6","enunciado":"<p>A respeito do diagn\u00f3stico da S\u00edndrome de Cushing, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7384566,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A detec\u00e7\u00e3o de um n\u00f3dulo adrenal incidental na tomografia computadorizada \u00e9 suficiente para afirmar que se trata de um hipercortisolismo ACTH independente.","id":7384565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A detec\u00e7\u00e3o de um n\u00f3dulo adrenal incidental na tomografia computadorizada \u00e9 suficiente para afirmar que se trata de um hipercortisolismo ACTH independente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A detec\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis elevados de cortisol \u00e0 meia noite \u00e9 importante para o diagn\u00f3stico da S\u00edndrome de Cushing, inclusive para documentar recidiva de Doen\u00e7a de Cushing operado.","id":7384566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A detec\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis elevados de cortisol \u00e0 meia noite \u00e9 importante para o diagn\u00f3stico da S\u00edndrome de Cushing, inclusive para documentar recidiva de Doen\u00e7a de Cushing operado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A resson\u00e2ncia magn\u00e9tica nuclear de sela t\u00farcica permite a visualiza\u00e7\u00e3o de 90% dos microadenomas hipofis\u00e1rios.","id":7384567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resson\u00e2ncia magn\u00e9tica nuclear de sela t\u00farcica permite a visualiza\u00e7\u00e3o de 90% dos microadenomas hipofis\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cintilografia com 111In-Pentetreotida \u00e9 o exame de primeira escolha no diagn\u00f3stico do hipercortisolismo.","id":7384568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cintilografia com 111In-Pentetreotida \u00e9 o exame de primeira escolha no diagn\u00f3stico do hipercortisolismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O cateterismo de seio petroso inferior deve ser sempre indicada quando a TC de adrenal documentar n\u00f3dulos bilaterais com hipercortisolismo laboratorial e imagem de RNM de hip\u00f3fise normal.","id":7384569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cateterismo de seio petroso inferior deve ser sempre indicada quando a TC de adrenal documentar n\u00f3dulos bilaterais com hipercortisolismo laboratorial e imagem de RNM de hip\u00f3fise normal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cirrose hep\u00e1tica, pode se afirmar que:","provas":[{"id":62674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-geral-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:20:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1913261,"hashId":"7fc95dea8e6e80ac4f609a355dae1c55","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cirrose hep\u00e1tica, pode se afirmar que:<\/p>","resposta":7384570,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ascite \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o frequente e vai se manifestar em 50% dos pacientes ao longo de 10 anos.","id":7384570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ascite \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o frequente e vai se manifestar em 50% dos pacientes ao longo de 10 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Peritonite Bacteriana Espont\u00e2nea (PBE) \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o caracteristicamente polimicrobiana, da\u00ed a necessidade de esquema de antibi\u00f3tico de largo espectro em seu tratamento.","id":7384571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Peritonite Bacteriana Espont\u00e2nea (PBE) \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o caracteristicamente polimicrobiana, da\u00ed a necessidade de esquema de antibi\u00f3tico de largo espectro em seu tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antibioticoterapia profil\u00e1tica est\u00e1 indicada somente nos pacientes com sangramento digestivo que cursam com instabilidade hemodin\u00e2mica.","id":7384572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antibioticoterapia profil\u00e1tica est\u00e1 indicada somente nos pacientes com sangramento digestivo que cursam com instabilidade hemodin\u00e2mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O betabloqueador deve der institu\u00eddo imediatamente nos pacientes que cursam com sangramento digestivo alto.","id":7384573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O betabloqueador deve der institu\u00eddo imediatamente nos pacientes que cursam com sangramento digestivo alto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ascite refrat\u00e1ria \u00e9 aquela na qual n\u00e3o h\u00e1 resposta ao tratamento com dose m\u00e1ximas de diur\u00e9ticos, furosemida 120 mg\/dia e espironolactona 300 mg\/dia.","id":7384574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ascite refrat\u00e1ria \u00e9 aquela na qual n\u00e3o h\u00e1 resposta ao tratamento com dose m\u00e1ximas de diur\u00e9ticos, furosemida 120 mg\/dia e espironolactona 300 mg\/dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito mais difundido atualmente designa a Epidemiologia como \u201co estudo da frequ\u00eancia, da distribui\u00e7\u00e3o e dos determinantes dos estados ou eventos relacionados \u00e0 sa\u00fade em popula\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e a aplica\u00e7\u00e3o desses estudos no controle dos problemas de sa\u00fade\u201d. Desta forma, assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta exemplos corretos de aplica\u00e7\u00e3o da Epidemiologia:","provas":[{"id":62674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-geral-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:21:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1913278,"hashId":"8e095f4f18bb3ee36912cbe6104ffe5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito mais difundido atualmente designa a Epidemiologia como \u201co estudo da frequ\u00eancia, da distribui\u00e7\u00e3o e dos determinantes dos estados ou eventos relacionados \u00e0 sa\u00fade em popula\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e a aplica\u00e7\u00e3o desses estudos no controle dos problemas de sa\u00fade\u201d. Desta forma, assinale a alternativa que <strong>N\u00c3O <\/strong>apresenta exemplos corretos de aplica\u00e7\u00e3o da Epidemiologia:<\/p>","resposta":7384655,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an\u00e1lises epidemiol\u00f3gicas sobre doen\u00e7as transmiss\u00edveis e doen\u00e7as e agravos n\u00e3o transmiss\u00edveis, exceto os agravos decorrentes de altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e ambientais.","id":7384655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an\u00e1lises epidemiol\u00f3gicas sobre doen\u00e7as transmiss\u00edveis e doen\u00e7as e agravos n\u00e3o transmiss\u00edveis, exceto os agravos decorrentes de altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e ambientais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compreens\u00e3o dos fatores envolvidos na hist\u00f3ria natural das doen\u00e7as.","id":7384656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreens\u00e3o dos fatores envolvidos na hist\u00f3ria natural das doen\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos diagn\u00f3sticos e pontos de corte de maior sensibilidade e especificidade.","id":7384657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defini\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos diagn\u00f3sticos e pontos de corte de maior sensibilidade e especificidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"melhoria da pesquisa nos servi\u00e7os de sa\u00fade e apresenta\u00e7\u00e3o de pareceres t\u00e9cnicos em diversas inst\u00e2ncias.","id":7384658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">melhoria da pesquisa nos servi\u00e7os de sa\u00fade e apresenta\u00e7\u00e3o de pareceres t\u00e9cnicos em diversas inst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica de doen\u00e7as e estabelecimento de prioridades para o controle de doen\u00e7as.","id":7384659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identifica\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica de doen\u00e7as e estabelecimento de prioridades para o controle de doen\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente apresenta-se com sangramento digestivo por m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o vascular na curvatura menor do est\u00f4mago, o nome dessa enfermidade \u00e9:","provas":[{"id":62655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:38:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1912404,"hashId":"5d7499112e126a1ef33531d3c3e042f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente apresenta-se com sangramento digestivo por m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o vascular na curvatura menor do est\u00f4mago, o nome dessa enfermidade \u00e9:<\/p>","resposta":7380689,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Angiodisplasia.","id":7380685,"corpo":"<p>Angiodisplasia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00dalcera de Cushing.","id":7380686,"corpo":"<p>\u00dalcera de Cushing.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00dalcera de Curling.","id":7380687,"corpo":"<p>\u00dalcera de Curling.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gastrite Erosiva Severa.","id":7380688,"corpo":"<p>Gastrite Erosiva Severa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o de Dieulafoy. ","id":7380689,"corpo":"<p>Les\u00e3o de Dieulafoy. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que se obter sucesso e boa seguran\u00e7a na esfincterotomia biliar, imaginando-se um rel\u00f3gio anal\u00f3gico, em qual posi\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser realizado o procedimento?","provas":[{"id":62655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:38:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1912409,"hashId":"d154a1a6364caf128ea8b78c6c5ad85a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que se obter sucesso e boa seguran\u00e7a na esfincterotomia biliar, imaginando-se um rel\u00f3gio anal\u00f3gico, em qual posi\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser realizado o procedimento?<\/p>","resposta":7380714,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ENTRE 11H \u2013 15H","id":7380710,"corpo":"<p>ENTRE 11H \u2013 15H<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ENTRE 12H \u2013 15H","id":7380711,"corpo":"<p>ENTRE 12H \u2013 15H<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ENTRE 11H \u2013 13H","id":7380712,"corpo":"<p>ENTRE 11H \u2013 13H<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ENTRE 9H \u2013 13H","id":7380713,"corpo":"<p>ENTRE 9H \u2013 13H<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ENTRE 9H \u2013 15H","id":7380714,"corpo":"<p>ENTRE 9H \u2013 15H<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a principal complica\u00e7\u00e3o de Peutz-jeger:","provas":[{"id":62655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:37:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1912399,"hashId":"a7f994cf68bfcd7ce62eea4e39447a54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a principal complica\u00e7\u00e3o de Peutz-jeger:<\/p>","resposta":7380663,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Neoplasia de Delgado.","id":7380660,"corpo":"<p>Neoplasia de Delgado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gastrite erosiva aguda.","id":7380661,"corpo":"<p>Gastrite erosiva aguda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estenose do es\u00f4fago distal. ","id":7380662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estenose do es\u00f4fago distal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obstru\u00e7\u00e3o intestinal.","id":7380663,"corpo":"<p>Obstru\u00e7\u00e3o intestinal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Neoplasia de c\u00f3lon.","id":7380664,"corpo":"<p>Neoplasia de c\u00f3lon.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00edveis aumentados de Peptideo C s\u00e3o encontrados em qual das alternativas abaixo? ","provas":[{"id":62655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:37:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1912398,"hashId":"7a5d03a863d9ef1e9072272462a724ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00edveis aumentados de Peptideo C s\u00e3o encontrados em qual das alternativas abaixo? <\/p>","resposta":7380657,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vipoma.","id":7380655,"corpo":"<p>Vipoma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somastotinoma.","id":7380656,"corpo":"<p>Somastotinoma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Insulinoma.","id":7380657,"corpo":"<p>Insulinoma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gastrinoma.","id":7380658,"corpo":"<p>Gastrinoma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Glucagoma.","id":7380659,"corpo":"<p>Glucagoma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ceratose plantar e de Plammer, se associam qual tipo de neoplasia?","provas":[{"id":62655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 10:38:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1912401,"hashId":"73c4aa5a49aaacb27ea3b15a3ae16fb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ceratose plantar e de Plammer, se associam qual tipo de neoplasia?<\/p>","resposta":7380670,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Es\u00f4fago.","id":7380670,"corpo":"<p>Es\u00f4fago.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00f4mago. ","id":7380671,"corpo":"<p>Est\u00f4mago. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00f3lon.","id":7380672,"corpo":"<p>C\u00f3lon.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00e2ncreas.","id":7380673,"corpo":"<p>P\u00e2ncreas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F\u00edgado.","id":7380674,"corpo":"<p>F\u00edgado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teoria da personalidade, que percebe o inconsciente composto por predisposi\u00e7\u00f5es inatas para reagir ao ambiente, \u00e9 a","provas":[{"id":60546,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-psicologo-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 11:42:38","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1834415,"hashId":"48e0760d21e940db8328f3b27f77d204","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria da personalidade, que percebe o inconsciente composto por predisposi\u00e7\u00f5es inatas para reagir ao ambiente, \u00e9 a<\/p>","resposta":7039664,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"psicanal\u00edtica.","id":7039662,"corpo":"<p>psicanal\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"psicossocial.","id":7039663,"corpo":"<p>psicossocial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anal\u00edtica.","id":7039664,"corpo":"<p>anal\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"psicodin\u00e2mica.","id":7039665,"corpo":"<p>psicodin\u00e2mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"nome_clean":"Psicanal\u00edtica","oab":false,"nome":"Psicanal\u00edtica","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398600,"slug":"psicologia-psicanalitica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguinte alternativa indica o teste que pode ser utilizado para autoan\u00e1lise:","provas":[{"id":60546,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-psicologo-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 11:50:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1834416,"hashId":"91ba19abe67182a31461181ea59684b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguinte alternativa indica o teste que pode ser utilizado para autoan\u00e1lise:<\/p>","resposta":7039666,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apercep\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica.","id":7039666,"corpo":"<p>apercep\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estudo de valores.","id":7039667,"corpo":"<p>estudo de valores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"multif\u00e1sico de Minnesota.","id":7039668,"corpo":"<p>multif\u00e1sico de Minnesota.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00e9todo de classifica\u00e7\u00e3o.","id":7039669,"corpo":"<p>m\u00e9todo de classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","oab":false,"nome":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417470,"slug":"psicologia-testes-psicologicos-testes-psicometricos-e-testes-projetivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os transtornos de personalidade se apresentam com caracter\u00edsticas comportamentais espec\u00edficas, como no caso do transtorno de personalidade histri\u00f4nica, que pode ser reconhecido por apresentar o seguinte comportamento:","provas":[{"id":60546,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-psicologo-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 13:28:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1834418,"hashId":"0f0fb099e67465fef9488191e823e7df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os transtornos de personalidade se apresentam com caracter\u00edsticas comportamentais espec\u00edficas, como no caso do transtorno de personalidade histri\u00f4nica, que pode ser reconhecido por apresentar o seguinte comportamento:<\/p>","resposta":7039676,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instabilidade emocional intensa.","id":7039674,"corpo":"<p>instabilidade emocional intensa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impulsividade exagerada.","id":7039675,"corpo":"<p>impulsividade exagerada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"afetividade superficial e l\u00e1bil.","id":7039676,"corpo":"<p>afetividade superficial e l\u00e1bil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preocupa\u00e7\u00e3o excessiva com detalhes.","id":7039677,"corpo":"<p>preocupa\u00e7\u00e3o excessiva com detalhes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Transtornos de Personalidade","oab":false,"nome":"Transtornos de Personalidade","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417495,"slug":"psicologia-transtornos-de-personalidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Fixa a ordem dos elementos das refer\u00eancias e estabelece as conven\u00e7\u00f5es para transcri\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o originada do documento e\/ou outras fontes de informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":61453,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 16:10:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1871540,"hashId":"9a578d348fafc5e739fac3d3d27d066a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fixa a ordem dos elementos das refer\u00eancias e estabelece as conven\u00e7\u00f5es para transcri\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o originada do documento e\/ou outras fontes de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7204220,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7204220,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7204221,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A norma ABNT 6023\/2002 estabelece os elementos a serem inclu\u00eddos em refer\u00eancias. A respeito dessa norma, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472147,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A norma ABNT 6023\/2002 estabelece os elementos a serem inclu\u00eddos em refer\u00eancias. A respeito dessa norma, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":null,"assunto_raiz":400315,"materia":true,"id":400315,"slug":"metodologia-cientifica"},{"nome_clean":"NBR 6023 (refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas)","oab":false,"nome":"NBR 6023 (refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas)","pai":400315,"assunto_raiz":400315,"materia":false,"id":427613,"slug":"metodologia-cientifica-nbr-6023-referencias-bibliograficas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Indica apenas os pontos principais do documento, n\u00e3o apresentando dados qualitativos, quantitativos etc.","provas":[{"id":61453,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 16:06:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1871533,"hashId":"2df516c9bddc306cc52498178fab3705","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indica apenas os pontos principais do documento, n\u00e3o apresentando dados qualitativos, quantitativos etc.<\/p>","resposta":7204197,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7204197,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7204198,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Resumo \u00e9 a apresenta\u00e7\u00e3o concisa dos pontos relevantes de um documento. Referente ao resumo indicativo, de acordo com a NBR 6028, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472146,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Resumo \u00e9 a apresenta\u00e7\u00e3o concisa dos pontos relevantes de um documento. Referente ao resumo indicativo, de acordo com a NBR 6028, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":null,"assunto_raiz":400315,"materia":true,"id":400315,"slug":"metodologia-cientifica"},{"nome_clean":"NBR 6028 (resumo)","oab":false,"nome":"NBR 6028 (resumo)","pai":400315,"assunto_raiz":400315,"materia":false,"id":427618,"slug":"metodologia-cientifica-nbr-6028-resumo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Hydraulic Institute (EUA), uma bomba hidr\u00e1ulica pode ser classificada pelo modo que realiza a transforma\u00e7\u00e3o do trabalho em energia hidr\u00e1ulica, de modo que possa aumentar a press\u00e3o e\/ou velocidade do l\u00edquido. Dentro deste contexto, ","provas":[{"id":56276,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emae-sp-2018-fcc-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - EMAE - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1690261,"hashId":"e86467a6843fd3286f57d08aa2117df0","enunciado":"<p>Segundo o <em>Hydraulic Institute <\/em>(EUA), uma bomba hidr\u00e1ulica pode ser classificada pelo modo que realiza a transforma\u00e7\u00e3o do trabalho em energia hidr\u00e1ulica, de modo que possa aumentar a press\u00e3o e\/ou velocidade do l\u00edquido. Dentro deste contexto, <\/p>","resposta":6387835,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as principais bombas de deslocamento positivo s\u00e3o as centr\u00edfugas.","id":6387834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as principais bombas de deslocamento positivo s\u00e3o as centr\u00edfugas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as bombas cin\u00e9ticas perif\u00e9ricas podem ser de est\u00e1gio \u00fanico ou de est\u00e1gios m\u00faltiplos.","id":6387835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as bombas cin\u00e9ticas perif\u00e9ricas podem ser de est\u00e1gio \u00fanico ou de est\u00e1gios m\u00faltiplos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a principal desvantagem das bombas cin\u00e9ticas centr\u00edfugas \u00e9 que se limitam a operar com fluxo radial.","id":6387836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a principal desvantagem das bombas cin\u00e9ticas centr\u00edfugas \u00e9 que se limitam a operar com fluxo radial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os tipos de bombas de deslocamento positivo com movimento alternado s\u00e3o unicamente: de pist\u00e3o ou de \u00eambolo.","id":6387837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os tipos de bombas de deslocamento positivo com movimento alternado s\u00e3o unicamente: de pist\u00e3o ou de \u00eambolo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as bombas de deslocamento com movimento rotativo podem ser unicamente: de pist\u00e3o ou de \u00eambolo ou de diafragma.","id":6387838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as bombas de deslocamento com movimento rotativo podem ser unicamente: de pist\u00e3o ou de \u00eambolo ou de diafragma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas de Fluxo","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas de Fluxo","pai":402713,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402714,"slug":"engenharia-mecanica-maquinas-de-fluxo"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1690261","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A norma da ABNT NBR 7259 define comportas hidr\u00e1ulicas como: \u201cdispositivo mec\u00e2nico usado para controlar vaz\u00f5es hidr\u00e1ulicas em qualquer conduto livre ou for\u00e7ado e de cuja estrutura o conduto \u00e9 independente para sua continuidade f\u00edsica e operacional\u201d. Portanto, segundo o conceito de comportas e sistemas de acionamento, ","provas":[{"id":56276,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emae-sp-2018-fcc-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - EMAE - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1690349,"hashId":"46e614ddd838abe8e40257781699711f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A norma da ABNT NBR 7259 define comportas hidr\u00e1ulicas como: \u201cdispositivo mec\u00e2nico usado para controlar vaz\u00f5es hidr\u00e1ulicas em qualquer conduto livre ou for\u00e7ado e de cuja estrutura o conduto \u00e9 independente para sua continuidade f\u00edsica e operacional\u201d. Portanto, segundo o conceito de comportas e sistemas de acionamento, <\/p>","resposta":6388278,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quanto ao tipo de descarga de uma comporta, as classifica\u00e7\u00f5es s\u00e3o unicamente: por cima do tabuleiro (exemplo comporta segmento) ou por baixo do tabuleiro (exemplo: comporta lagarta).","id":6388274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quanto ao tipo de descarga de uma comporta, as classifica\u00e7\u00f5es s\u00e3o unicamente: por cima do tabuleiro (exemplo comporta segmento) ou por baixo do tabuleiro (exemplo: comporta lagarta).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"como componentes da comporta, as pe\u00e7as fixas, por sua vez, se comp\u00f5em de soleira, caminho de rolamento ou deslizamento, guias laterais, contraguias, frontal, apoios de veda\u00e7\u00e3o e \u00f3rg\u00e3o de manobra.","id":6388275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como componentes da comporta, as pe\u00e7as fixas, por sua vez, se comp\u00f5em de soleira, caminho de rolamento ou deslizamento, guias laterais, contraguias, frontal, apoios de veda\u00e7\u00e3o e \u00f3rg\u00e3o de manobra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um dos principais componentes da comporta \u00e9 o tabuleiro, que tem a fun\u00e7\u00e3o de apoiar e guiar a comporta, transmitir e distribuir adequadamente as cargas ao concreto, apoiar a veda\u00e7\u00e3o e garantir a estanqueidade.","id":6388276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um dos principais componentes da comporta \u00e9 o tabuleiro, que tem a fun\u00e7\u00e3o de apoiar e guiar a comporta, transmitir e distribuir adequadamente as cargas ao concreto, apoiar a veda\u00e7\u00e3o e garantir a estanqueidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quanto ao tipo de movimento de uma comporta, pode se classificar como: deslizamento (exemplo: comporta ensecadeira), rolamento (exemplo: comporta basculante) ou rota\u00e7\u00e3o (exemplo: comporta Stoney).","id":6388277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quanto ao tipo de movimento de uma comporta, pode se classificar como: deslizamento (exemplo: comporta ensecadeira), rolamento (exemplo: comporta basculante) ou rota\u00e7\u00e3o (exemplo: comporta Stoney).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as comportas do tipo de deslizamento s\u00e3o \u201caquelas em que a estrutura principal (tabuleiro) se movimenta em suas guias ou pe\u00e7as fixas, simplesmente vencendo o atrito de deslizamento entre as partes fixas e m\u00f3veis.","id":6388278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as comportas do tipo de deslizamento s\u00e3o \u201caquelas em que a estrutura principal (tabuleiro) se movimenta em suas guias ou pe\u00e7as fixas, simplesmente vencendo o atrito de deslizamento entre as partes fixas e m\u00f3veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","pai":402713,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402715,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-hidraulicos-e-pneumaticos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1690349","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No boletim com o Roteiro de Auditoria de Obras P\u00fablicas do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU), s\u00e3o determinadas regras a serem consideradas nas Composi\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os. Na an\u00e1lise das composi\u00e7\u00f5es de custos do or\u00e7amento\/contrato, a equipe de auditoria pode adotar alguns procedimentos, dentre eles:","provas":[{"id":56276,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emae-sp-2018-fcc-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - EMAE - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1690356,"hashId":"500f4d7632db67e8339c963fd8ead8fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No boletim com o Roteiro de Auditoria de Obras P\u00fablicas do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU), s\u00e3o determinadas regras a serem consideradas nas Composi\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os. Na an\u00e1lise das composi\u00e7\u00f5es de custos do or\u00e7amento\/contrato, a equipe de auditoria pode adotar alguns procedimentos, dentre eles:<\/p>","resposta":6388309,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Analisar os coeficientes de consumo dos materiais, procedimento que, em grande parte das vezes, pode ser executado a partir de considera\u00e7\u00f5es geom\u00e9tricas elementares, considerando as perdas inerentes aos materiais utilizados.","id":6388309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisar os coeficientes de consumo dos materiais, procedimento que, em grande parte das vezes, pode ser executado a partir de considera\u00e7\u00f5es geom\u00e9tricas elementares, considerando as perdas inerentes aos materiais utilizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ler as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e os crit\u00e9rios de medi\u00e7\u00e3o e pagamento dos servi\u00e7os a serem avaliados, embora tal etapa n\u00e3o forne\u00e7a informa\u00e7\u00f5es sobre os coeficientes de consumo dos materiais.","id":6388310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ler as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e os crit\u00e9rios de medi\u00e7\u00e3o e pagamento dos servi\u00e7os a serem avaliados, embora tal etapa n\u00e3o forne\u00e7a informa\u00e7\u00f5es sobre os coeficientes de consumo dos materiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Analisar os pre\u00e7os ap\u00f3s uma leitura geral do projeto e do or\u00e7amento da obra, de forma que se tenha uma compreens\u00e3o do objeto como um todo, embora tal procedimento n\u00e3o possa ser utilizado para identificar duplicidades de servi\u00e7os.","id":6388311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisar os pre\u00e7os ap\u00f3s uma leitura geral do projeto e do or\u00e7amento da obra, de forma que se tenha uma compreens\u00e3o do objeto como um todo, embora tal procedimento n\u00e3o possa ser utilizado para identificar duplicidades de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verificar os coeficientes de produtividade da m\u00e3o de obra utilizados na execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, sendo que esta an\u00e1lise \u00e9 mais simples, quando comparada \u00e0 an\u00e1lise dos coeficientes dos equipamentos, pois se tratam de menores quantidades. ","id":6388312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar os coeficientes de produtividade da m\u00e3o de obra utilizados na execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, sendo que esta an\u00e1lise \u00e9 mais simples, quando comparada \u00e0 an\u00e1lise dos coeficientes dos equipamentos, pois se tratam de menores quantidades. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando da aus\u00eancia de pre\u00e7os referenciais para determinado servi\u00e7o, n\u00e3o \u00e9 recomendado montar a pr\u00f3pria composi\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os unit\u00e1rios, a partir de adapta\u00e7\u00f5es nas composi\u00e7\u00f5es do or\u00e7amento analisado ou em composi\u00e7\u00f5es dos sistemas referenciais ou de apropria\u00e7\u00f5es realizadas em campo.","id":6388313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando da aus\u00eancia de pre\u00e7os referenciais para determinado servi\u00e7o, n\u00e3o \u00e9 recomendado montar a pr\u00f3pria composi\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os unit\u00e1rios, a partir de adapta\u00e7\u00f5es nas composi\u00e7\u00f5es do or\u00e7amento analisado ou em composi\u00e7\u00f5es dos sistemas referenciais ou de apropria\u00e7\u00f5es realizadas em campo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","pai":402724,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402727,"slug":"engenharia-mecanica-analise-de-licitacoes-e-contratos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1690356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma barra prism\u00e1tica de a\u00e7o, com se\u00e7\u00e3o transversal quadrada, tem 5,0 metros de comprimento e est\u00e1 solicitada por uma for\u00e7a axial de tra\u00e7\u00e3o F = 1000 N. Sabendo-se que o alongamento da barra \u00e9 de 0,25 mm e que seu m\u00f3dulo de elasticidade \u00e9 \u0395 = 200 GPa, ent\u00e3o a aresta da se\u00e7\u00e3o transversal da barra \u00e9","provas":[{"id":56276,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emae-sp-2018-fcc-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - EMAE - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1690367,"hashId":"3ef2b3d10aacddad9f1c5c8f68f7e1a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma barra prism\u00e1tica de a\u00e7o, com se\u00e7\u00e3o transversal quadrada, tem 5,0 metros de comprimento e est\u00e1 solicitada por uma for\u00e7a axial de tra\u00e7\u00e3o F = 1000 N. Sabendo-se que o alongamento da barra \u00e9 de 0,25 mm e que seu m\u00f3dulo de elasticidade \u00e9 \u0395 = 200 GPa, ent\u00e3o a aresta da se\u00e7\u00e3o transversal da barra \u00e9<\/p>","resposta":6388365,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25 mm. ","id":6388364,"corpo":"<p>25 mm. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 mm. ","id":6388365,"corpo":"<p>10 mm. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,0 cm.","id":6388366,"corpo":"<p>2,0 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 mm. ","id":6388367,"corpo":"<p>12 mm. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50 cm. ","id":6388368,"corpo":"<p>50 cm. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1690367","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto cilindro-pist\u00e3o, ilustrado abaixo, se encontra na vertical. Ele cont\u00e9m 0,2 kg de ar a 300 K e press\u00e3o de 200 kPa. Este conjunto \u00e9 aquecido at\u00e9 que o volume de ar contido em seu interior dobre. Desprezando-se o atrito do pist\u00e3o com as paredes do cilindro, ent\u00e3o nestas circunst\u00e2ncias o trabalho realizado \u00e9, em kJ, ","provas":[{"id":56276,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emae-sp-2018-fcc-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - EMAE - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1690370,"hashId":"cbb92b48fab5decc8e944b1b0a248bb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto cilindro-pist\u00e3o, ilustrado abaixo, se encontra na vertical. Ele cont\u00e9m 0,2 kg de ar a 300 K e press\u00e3o de 200 kPa. Este conjunto \u00e9 aquecido at\u00e9 que o volume de ar contido em seu interior dobre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56276\/questao\/1690370-20210507181851000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desprezando-se o atrito do pist\u00e3o com as paredes do cilindro, ent\u00e3o nestas circunst\u00e2ncias o trabalho realizado \u00e9, em kJ, <\/p>","resposta":6388381,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12. ","id":6388379,"corpo":"<p>12. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10. ","id":6388380,"corpo":"<p>10. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 18.","id":6388381,"corpo":"<p> 18.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15. ","id":6388382,"corpo":"<p>15. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9.","id":6388383,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Est\u00e1tica dos Fluidos","oab":false,"nome":"Est\u00e1tica dos Fluidos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402701,"slug":"engenharia-mecanica-estatica-dos-fluidos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1690370","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os trocadores de Calor a Placas brasados, considere:I. N\u00e3o utilizam gaxetas.II. Utilizam usualmente gaxetas do tipo: NBR; HNBR; EPDM; VITON.III. Requerem manuten\u00e7\u00f5es bi-anuais.V. Vida \u00fatil elevada.V. Facilidade de detec\u00e7\u00e3o de vazamentos internos.VI. N\u00e3o necessitam manuten\u00e7\u00f5es.Est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":56276,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emae-sp-2018-fcc-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - EMAE - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1690383,"hashId":"ef809b11546e9d0f77a202f75a76f332","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os trocadores de Calor a Placas brasados, considere:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56276\/questao\/1690383-20210507182251000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o utilizam gaxetas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Utilizam usualmente gaxetas do tipo: NBR; HNBR; EPDM; VITON.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Requerem manuten\u00e7\u00f5es bi-anuais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Vida \u00fatil elevada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Facilidade de detec\u00e7\u00e3o de vazamentos internos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. N\u00e3o necessitam manuten\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/p>","resposta":6388444,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, IV e VI.","id":6388444,"corpo":"<p>I, IV e VI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, V e VI.","id":6388445,"corpo":"<p>II, V e VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":6388446,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6388447,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":6388448,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402689,"slug":"engenharia-mecanica-transferencia-de-calor-conducao-conveccao-e-radiacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1690383","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo, sabendo que se trata de material \u201ca\u00e7o\u201d com as seguintes caracter\u00edsticas: O coeficiente de seguran\u00e7a aplicado \u00e0 flambagem da barra AB \u00e9 igual a","provas":[{"id":56276,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emae-sp-2018-fcc-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - EMAE - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1690399,"hashId":"13c64d9cdd836fcf5c0ffd047c421a10","enunciado":"<p>Considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo, sabendo que se trata de material \u201ca\u00e7o\u201d com as seguintes caracter\u00edsticas: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56276\/questao\/1690399-20210507182626000000-0.png\"><\/p><p>O coeficiente de seguran\u00e7a aplicado \u00e0 flambagem da barra AB \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6388525,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,5.","id":6388524,"corpo":"<p>1,5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,0. ","id":6388525,"corpo":"<p>4,0. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,5. ","id":6388526,"corpo":"<p>2,5. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 3,0. ","id":6388527,"corpo":"<p> 3,0. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,0. ","id":6388528,"corpo":"<p>2,0. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","oab":false,"nome":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402697,"slug":"engenharia-mecanica-ensaios-mecanicos-e-tratamentos-termicos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1690399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um tratamento t\u00e9rmico de coalescimento aplicado ao a\u00e7o visa","provas":[{"id":56276,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emae-sp-2018-fcc-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - EMAE - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1690402,"hashId":"d3ab3f90a1af39a6b754a6fb67cccb35","enunciado":"<p>Um tratamento t\u00e9rmico de coalescimento aplicado ao a\u00e7o visa<\/p>","resposta":6388541,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumentar a dureza superficial","id":6388539,"corpo":"<p>aumentar a dureza superficial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminuir a capacidade de alongamento do material.","id":6388540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminuir a capacidade de alongamento do material.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reduzir a dureza.","id":6388541,"corpo":"<p>reduzir a dureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dificultar a estampabilidade ou deformabilidade do material.","id":6388542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dificultar a estampabilidade ou deformabilidade do material.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumentar a resist\u00eancia mec\u00e2nica do material. ","id":6388543,"corpo":"<p>aumentar a resist\u00eancia mec\u00e2nica do material. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","oab":false,"nome":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402697,"slug":"engenharia-mecanica-ensaios-mecanicos-e-tratamentos-termicos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1690402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":22268}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na perspectiva das Teorias da identidade, a principal tarefa do adolescente ser\u00e1 se confrontar e lidar com a crise de identidade, que podem ter quatro estados. Considere dois jovens, ambos com 17 anos, diante de suas escolhas de carreira: \u2212 Julia diz n\u00e3o ter d\u00favidas, vai prestar vestibular em pedagogia e ser diretora de escola como sua m\u00e3e a orientou a fazer. \u2212 Lucas tem d\u00favidas em rela\u00e7\u00e3o ao futuro e n\u00e3o sabe se vai para o ex\u00e9rcito ou prestar vestibular. A partir das duas situa\u00e7\u00f5es acima \u00e9 correto afirmar que J\u00falia e Lucas est\u00e3o, respectivamente, nos estados de identidade:","provas":[{"id":56265,"cargo":{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":22268},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fcria-ap-2018-fcc-educador-social-nivel-superior-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - FCRIA - Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1693730,"hashId":"9b708a7867e7111ae16e73b0cc0a3727","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na perspectiva das Teorias da identidade, a principal tarefa do adolescente ser\u00e1 se confrontar e lidar com a crise de identidade, que podem ter quatro estados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere dois jovens, ambos com 17 anos, diante de suas escolhas de carreira: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u2212 Julia diz n\u00e3o ter d\u00favidas, vai prestar vestibular em pedagogia e ser diretora de escola como sua m\u00e3e a orientou a fazer. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u2212 Lucas tem d\u00favidas em rela\u00e7\u00e3o ao futuro e n\u00e3o sabe se vai para o ex\u00e9rcito ou prestar vestibular.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A partir das duas situa\u00e7\u00f5es acima \u00e9 correto afirmar que J\u00falia e Lucas est\u00e3o, respectivamente, nos estados de identidade:<\/p>","resposta":6404344,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Execu\u00e7\u00e3o (comportamento e crise existencial) e Difus\u00e3o de Identidade (nenhum comprometimento ou crise).","id":6404342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Execu\u00e7\u00e3o (comportamento e crise existencial) e Difus\u00e3o de Identidade (nenhum comprometimento ou crise).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de Identidade (constru\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria de suas escolhas) e Execu\u00e7\u00e3o (comprometimento e crise existencial).","id":6404343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza\u00e7\u00e3o de Identidade (constru\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria de suas escolhas) e Execu\u00e7\u00e3o (comprometimento e crise existencial).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pr\u00e9-fechamento (aceitar planos de outra pessoa) e Morat\u00f3ria (estar em crise, lutando com suas decis\u00f5es).","id":6404344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e9-fechamento (aceitar planos de outra pessoa) e Morat\u00f3ria (estar em crise, lutando com suas decis\u00f5es).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de Identidade (certezas sobre suas escolhas) e Morat\u00f3ria (estar em crise, lutando com suas decis\u00f5es).","id":6404345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza\u00e7\u00e3o de Identidade (certezas sobre suas escolhas) e Morat\u00f3ria (estar em crise, lutando com suas decis\u00f5es).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pr\u00e9-fechamento (aceitar planos de outra pessoa) e Difus\u00e3o de Identidade (nenhum comprometimento ou crise).","id":6404346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e9-fechamento (aceitar planos de outra pessoa) e Difus\u00e3o de Identidade (nenhum comprometimento ou crise).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"CID-10 e DSM","oab":false,"nome":"CID-10 e DSM","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417497,"slug":"psicologia-cid-10-e-dsm"}],"slug":"psicologia\/1693730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":22268}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dados divulgados pelo Disk 100, canal de den\u00fancias mantido pelo Minist\u00e9rio dos Direitos Humanos, mostraram que viola\u00e7\u00f5es graves de direitos humanos contra crian\u00e7as e adolescentes aumentaram 10,34% de 2016 a 2017 no pa\u00eds. Sobre a viol\u00eancia \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":56265,"cargo":{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":22268},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fcria-ap-2018-fcc-educador-social-nivel-superior-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - FCRIA - Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1693738,"hashId":"022129c483a006953a9ad1e9ecb2a61e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dados divulgados pelo Disk 100, canal de den\u00fancias mantido pelo Minist\u00e9rio dos Direitos Humanos, mostraram que viola\u00e7\u00f5es graves de direitos humanos contra crian\u00e7as e adolescentes aumentaram 10,34% de 2016 a 2017 no pa\u00eds. Sobre a viol\u00eancia \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6404384,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decorre do uso abusivo de \u00e1lcool e drogas dos agressores ou mesmo das v\u00edtimas.","id":6404382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decorre do uso abusivo de \u00e1lcool e drogas dos agressores ou mesmo das v\u00edtimas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a neglig\u00eancia \u00e9 a omiss\u00e3o no provimento das necessidades b\u00e1sicas f\u00edsicas e emocionais quando h\u00e1 causa socioecon\u00f4mica.","id":6404383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a neglig\u00eancia \u00e9 a omiss\u00e3o no provimento das necessidades b\u00e1sicas f\u00edsicas e emocionais quando h\u00e1 causa socioecon\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os danos, frutos da viol\u00eancia sexual, podem ser classificados como: prim\u00e1rios, decorrentes da pr\u00f3pria situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia; secund\u00e1rios, consequ\u00eancia de interven\u00e7\u00f5es inadequadas, ou ausentes, da rede de atendimento e prote\u00e7\u00e3o.","id":6404384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os danos, frutos da viol\u00eancia sexual, podem ser classificados como: prim\u00e1rios, decorrentes da pr\u00f3pria situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia; secund\u00e1rios, consequ\u00eancia de interven\u00e7\u00f5es inadequadas, ou ausentes, da rede de atendimento e prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o tr\u00eas os fatores que determinar\u00e3o a severidade dos efeitos da viol\u00eancia sofrida: tipo de viol\u00eancia; dura\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o; grau de viol\u00eancia.","id":6404385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o tr\u00eas os fatores que determinar\u00e3o a severidade dos efeitos da viol\u00eancia sofrida: tipo de viol\u00eancia; dura\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o; grau de viol\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os agressores s\u00e3o pessoas distantes, em geral, fora do c\u00edrculo de confian\u00e7a da crian\u00e7a e da fam\u00edlia. No caso de viol\u00eancia f\u00edsica, a maioria dos agressores s\u00e3o homens.","id":6404386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os agressores s\u00e3o pessoas distantes, em geral, fora do c\u00edrculo de confian\u00e7a da crian\u00e7a e da fam\u00edlia. No caso de viol\u00eancia f\u00edsica, a maioria dos agressores s\u00e3o homens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, Viol\u00eancia Contra a Mulher e Casos de Abuso","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, Viol\u00eancia Contra a Mulher e Casos de Abuso","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417511,"slug":"psicologia-violencia-domestica-violencia-contra-a-mulher-e-casos-de-abuso"}],"slug":"psicologia\/1693738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":22268}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os conceitos psicanal\u00edticos sobre a adolesc\u00eancia, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":56265,"cargo":{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":22268},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fcria-ap-2018-fcc-educador-social-nivel-superior-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - FCRIA - Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1693748,"hashId":"7635ebbc92a495af33a16a840735d394","enunciado":"<p>Considerando os conceitos psicanal\u00edticos sobre a adolesc\u00eancia, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6404433,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o adolescente, ap\u00f3s ter elaborado no per\u00edodo da inf\u00e2ncia os conflitos e situa\u00e7\u00f5es referentes ao drama ed\u00edpico, pode estabelecer valores e objetivos para a sua vida adulta.","id":6404432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o adolescente, ap\u00f3s ter elaborado no per\u00edodo da inf\u00e2ncia os conflitos e situa\u00e7\u00f5es referentes ao drama ed\u00edpico, pode estabelecer valores e objetivos para a sua vida adulta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nesse per\u00edodo, o adolescente, frente a uma s\u00e9rie de ins\u00edgnias e valores culturais introjetados, como vergonha, moralidade e valores est\u00e9ticos, ter\u00e1 o trabalho ps\u00edquico de regula\u00e7\u00e3o e manejo dessas quest\u00f5es angustiantes.","id":6404433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nesse per\u00edodo, o adolescente, frente a uma s\u00e9rie de ins\u00edgnias e valores culturais introjetados, como vergonha, moralidade e valores est\u00e9ticos, ter\u00e1 o trabalho ps\u00edquico de regula\u00e7\u00e3o e manejo dessas quest\u00f5es angustiantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os adolescentes formam sua identidade tomando outras pessoas como modelo, como fazem as crian\u00e7as mais jovens, e formam uma nova estrutura psicol\u00f3gica.","id":6404434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os adolescentes formam sua identidade tomando outras pessoas como modelo, como fazem as crian\u00e7as mais jovens, e formam uma nova estrutura psicol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nessa fase, o adolescente vivencia a crise entre a produtividade versus inferioridade, onde adquirem as habilidades necess\u00e1rias para serem bem-sucedidos em sua cultura.","id":6404435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nessa fase, o adolescente vivencia a crise entre a produtividade versus inferioridade, onde adquirem as habilidades necess\u00e1rias para serem bem-sucedidos em sua cultura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a principal tarefa da adolesc\u00eancia \u00e9 superar a confus\u00e3o de identidade, tornar-se um adulto com um senso de identidade coerente. A crise de identidade se resolve totalmente na adolesc\u00eancia.","id":6404436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a principal tarefa da adolesc\u00eancia \u00e9 superar a confus\u00e3o de identidade, tornar-se um adulto com um senso de identidade coerente. A crise de identidade se resolve totalmente na adolesc\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"nome_clean":"Psicanal\u00edtica","oab":false,"nome":"Psicanal\u00edtica","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398600,"slug":"psicologia-psicanalitica"}],"slug":"psicologia\/1693748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":22268}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), em rela\u00e7\u00e3o ao ato infracional, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":56265,"cargo":{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":22268},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fcria-ap-2018-fcc-educador-social-nivel-superior-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - FCRIA - Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1693750,"hashId":"139baef9756a8f8f1ef03a99388e1d12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), em rela\u00e7\u00e3o ao ato infracional, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6404444,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 prevista medida socioeducativa para toda crian\u00e7a e adolescente que cometa qualquer ato infracional.","id":6404442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 prevista medida socioeducativa para toda crian\u00e7a e adolescente que cometa qualquer ato infracional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a interna\u00e7\u00e3o, antes da senten\u00e7a, pode ser determinada pelo prazo m\u00e1ximo de 60 dias.","id":6404443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a interna\u00e7\u00e3o, antes da senten\u00e7a, pode ser determinada pelo prazo m\u00e1ximo de 60 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diante da pr\u00e1tica do ato infracional, a autoridade competente poder\u00e1 aplicar medidas de advert\u00eancia, obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano; presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade; liberdade assistida; inser\u00e7\u00e3o em regime de semi-liberdade e interna\u00e7\u00e3o em estabelecimento educacional.","id":6404444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diante da pr\u00e1tica do ato infracional, a autoridade competente poder\u00e1 aplicar medidas de advert\u00eancia, obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano; presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade; liberdade assistida; inser\u00e7\u00e3o em regime de semi-liberdade e interna\u00e7\u00e3o em estabelecimento educacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"durante o cumprimento da medida de interna\u00e7\u00e3o, e como parte desta, o adolescente dever\u00e1 exercer atividade laborativa, determinada pela autoridade competente.","id":6404445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">durante o cumprimento da medida de interna\u00e7\u00e3o, e como parte desta, o adolescente dever\u00e1 exercer atividade laborativa, determinada pela autoridade competente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o adolescente em conflito com a lei, por sua condi\u00e7\u00e3o especial de desenvolvimento, na rela\u00e7\u00e3o processual ser\u00e1 apenas escutado pela autoridade competente, que atribuir\u00e1 a senten\u00e7a fundamentado nas provas contidas no processo.","id":6404446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o adolescente em conflito com a lei, por sua condi\u00e7\u00e3o especial de desenvolvimento, na rela\u00e7\u00e3o processual ser\u00e1 apenas escutado pela autoridade competente, que atribuir\u00e1 a senten\u00e7a fundamentado nas provas contidas no processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"nome_clean":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","oab":true,"nome":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406595,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-pratica-de-ato-infracional"},{"nome_clean":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","oab":true,"nome":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","pai":406595,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411491,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-socio-educativas"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 112 a 114)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 112 a 114)","pai":411491,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411492,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-112-a-114"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1693750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1gua \u00e9 o bem mais utilizado pelo homem, seja para consumo ou como insumo em algum processo produtivo. A classifica\u00e7\u00e3o da \u00e1gua pode variar conforme o seu uso.A respeito da Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 357 do Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA) de 2011, considere a seguir as defini\u00e7\u00f5es da \u00e1gua.I. \u00c1gua doce: \u00e1gua com salinidade igual ou inferior a 0,5 \u2030.II. \u00c1gua salina: \u00e1gua com salinidade superior a 0,5 \u2030 e inferior a 30 \u2030.III. \u00c1gua salobra: \u00e1gua com salinidade igual ou superior a 30 \u2030.Est\u00e3o incorretas as defini\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":57463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1709529,"hashId":"01a1499d75684832f11f6be03bda38f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua \u00e9 o bem mais utilizado pelo homem, seja para consumo ou como insumo em algum processo produtivo. A classifica\u00e7\u00e3o da \u00e1gua pode variar conforme o seu uso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 357 do Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA) de 2011, considere a seguir as defini\u00e7\u00f5es da \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c1gua doce: \u00e1gua com salinidade igual ou inferior a 0,5 \u2030.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c1gua salina: \u00e1gua com salinidade superior a 0,5 \u2030 e inferior a 30 \u2030.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c1gua salobra: \u00e1gua com salinidade igual ou superior a 30 \u2030.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>incorretas <\/strong>as defini\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":6476080,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6476078,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6476079,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6476080,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6476081,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","oab":true,"nome":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395605,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-do-meio-ambiente-conama"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1709529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mat\u00e9ria e energia s\u00e3o conceitos fundamentais ligados \u00e0 vida no planeta. Os processos de ciclagem da mat\u00e9ria s\u00e3o de suma import\u00e2ncia, uma vez que os recursos na Terra s\u00e3o finitos, e a vida depende do equil\u00edbrio natural de tais ciclos. Alguns elementos essenciais \u00e0 vida fazem parte desses ciclos, que s\u00e3o definidos como ciclos biogeoqu\u00edmicos.O elemento que atribui o nome a um determinado ciclo, que \u00e9 incorporado na cadeia alimentar pelas plantas leguminosas e desempenha importante papel na constitui\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas proteicas, \u00e9 o:","provas":[{"id":57463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1709530,"hashId":"b045db8b51abcbb39047e32b7eb8b050","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mat\u00e9ria e energia s\u00e3o conceitos fundamentais ligados \u00e0 vida no planeta. Os processos de ciclagem da mat\u00e9ria s\u00e3o de suma import\u00e2ncia, uma vez que os recursos na Terra s\u00e3o finitos, e a vida depende do equil\u00edbrio natural de tais ciclos. Alguns elementos essenciais \u00e0 vida fazem parte desses ciclos, que s\u00e3o definidos como ciclos biogeoqu\u00edmicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O elemento que atribui o nome a um determinado ciclo, que \u00e9 incorporado na cadeia alimentar pelas plantas leguminosas e desempenha importante papel na constitui\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas proteicas, \u00e9 o:<\/p>","resposta":6476083,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oxig\u00eanio.","id":6476082,"corpo":"<p>oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nitrog\u00eanio.","id":6476083,"corpo":"<p>nitrog\u00eanio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f\u00f3sforo.","id":6476084,"corpo":"<p>f\u00f3sforo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enxofre.","id":6476085,"corpo":"<p>enxofre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403469,"slug":"meio-ambiente-ecologia"}],"slug":"meio-ambiente\/1709530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coleta de amostras de \u00e1gua constitui um dos elementos de fundamental import\u00e2ncia no desenvolvimento de um programa de controle da qualidade das \u00e1guas. As t\u00e9cnicas de amostragem da \u00e1gua podem variar de acordo com o tipo de \u00e1gua e com a finalidade das an\u00e1lises.Um tipo de coleta de \u00e1gua em que se procura selecionar pontos representativos dos corpos d\u2019\u00e1gua, evitando-se a coleta em pontos pr\u00f3ximos \u00e0s margens ou em \u00e1guas paradas, \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":57463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1709533,"hashId":"53927c4d5804943fd14783877fd82eb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coleta de amostras de \u00e1gua constitui um dos elementos de fundamental import\u00e2ncia no desenvolvimento de um programa de controle da qualidade das \u00e1guas. As t\u00e9cnicas de amostragem da \u00e1gua podem variar de acordo com o tipo de \u00e1gua e com a finalidade das an\u00e1lises.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um tipo de coleta de \u00e1gua em que se procura selecionar pontos representativos dos corpos d\u2019\u00e1gua, evitando-se a coleta em pontos pr\u00f3ximos \u00e0s margens ou em \u00e1guas paradas, \u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":6476096,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coleta em \u00e1guas superficiais.","id":6476096,"corpo":"<p>coleta em \u00e1guas superficiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coleta em po\u00e7os fre\u00e1ticos.","id":6476097,"corpo":"<p>coleta em po\u00e7os fre\u00e1ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coleta em lagos.","id":6476098,"corpo":"<p>coleta em lagos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coleta em mananciais subterr\u00e2neos.","id":6476099,"corpo":"<p>coleta em mananciais subterr\u00e2neos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Laborat\u00f3rio","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403484,"slug":"meio-ambiente-laboratorio"}],"slug":"meio-ambiente\/1709533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os poluentes-padr\u00f5es s\u00e3o aqueles que ocorrem na atmosfera com grande frequ\u00eancia, sendo eles danosos \u00e0 sa\u00fade e ao bem-estar da popula\u00e7\u00e3o. No Brasil, os padr\u00f5es de qualidade do ar foram estabelecidos pela Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA N\u00ba 3\/1990, sendo, de acordo com essa resolu\u00e7\u00e3o, divididos em padr\u00f5es prim\u00e1rios e secund\u00e1rios.Sobre os padr\u00f5es de qualidade do ar, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas.( ) S\u00e3o padr\u00f5es prim\u00e1rios de qualidade do ar as concentra\u00e7\u00f5es de poluentes atmosf\u00e9ricos abaixo das quais se prev\u00ea o m\u00ednimo efeito adverso sobre o bem-estar da popula\u00e7\u00e3o, assim como o m\u00ednimo dano \u00e0 fauna e \u00e0 flora, aos materiais e ao meio ambiente em geral.( ) Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA N\u00ba 3\/1990, \u00e9 previsto que, enquanto n\u00e3o for estabelecida a classifica\u00e7\u00e3o das \u00e1reas, os padr\u00f5es aplic\u00e1veis ser\u00e3o os prim\u00e1rios.( ) Os padr\u00f5es secund\u00e1rios de qualidade do ar devem ser aplicados a \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o, como parques nacionais, \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o ambiental e est\u00e2ncias tur\u00edsticas.( ) Alguns dos poluentes estabelecidos como indicadores de padr\u00f5es de qualidade do ar s\u00e3o mon\u00f3xido de carbono, nitratos e sulfatos.Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":57463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1709537,"hashId":"fb9c6e33f1083b9f93abb78ab9d89b89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os poluentes-padr\u00f5es s\u00e3o aqueles que ocorrem na atmosfera com grande frequ\u00eancia, sendo eles danosos \u00e0 sa\u00fade e ao bem-estar da popula\u00e7\u00e3o. No Brasil, os padr\u00f5es de qualidade do ar foram estabelecidos pela Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA N\u00ba 3\/1990, sendo, de acordo com essa resolu\u00e7\u00e3o, divididos em padr\u00f5es prim\u00e1rios e secund\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os padr\u00f5es de qualidade do ar, assinale com <strong>V <\/strong>as afirmativas <strong>verdadeiras <\/strong>e com <strong>F <\/strong>as <strong>falsas<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o padr\u00f5es prim\u00e1rios de qualidade do ar as concentra\u00e7\u00f5es de poluentes atmosf\u00e9ricos abaixo das quais se prev\u00ea o m\u00ednimo efeito adverso sobre o bem-estar da popula\u00e7\u00e3o, assim como o m\u00ednimo dano \u00e0 fauna e \u00e0 flora, aos materiais e ao meio ambiente em geral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA N\u00ba 3\/1990, \u00e9 previsto que, enquanto n\u00e3o for estabelecida a classifica\u00e7\u00e3o das \u00e1reas, os padr\u00f5es aplic\u00e1veis ser\u00e3o os prim\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os padr\u00f5es secund\u00e1rios de qualidade do ar devem ser aplicados a \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o, como parques nacionais, \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o ambiental e est\u00e2ncias tur\u00edsticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Alguns dos poluentes estabelecidos como indicadores de padr\u00f5es de qualidade do ar s\u00e3o mon\u00f3xido de carbono, nitratos e sulfatos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6476116,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F F","id":6476114,"corpo":"<p>V V F F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F F V V","id":6476115,"corpo":"<p>F F V V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V V F","id":6476116,"corpo":"<p>F V V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V F F V","id":6476117,"corpo":"<p>V F F V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","oab":true,"nome":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395605,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-do-meio-ambiente-conama"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1709537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Saneamento B\u00e1sico","id":22418}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei no 12.305\/2010, o processo de transforma\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos que envolve altera\u00e7\u00e3o de suas propriedades f\u00edsicas, f\u00edsico-qu\u00edmicas ou biol\u00f3gicas, com vistas \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o em insumos ou novos produtos, observadas as condi\u00e7\u00f5es e os padr\u00f5es estabelecidos pelos \u00f3rg\u00e3os competentes, denomina-se","provas":[{"id":56733,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Saneamento B\u00e1sico","id":22418},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arsesp-sp-2018-vunesp-especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-saneamento-basico","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARSESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Saneamento B\u00e1sico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1709539,"hashId":"f7ecc567cc1498883d55d8b0bd9907ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n<sup>o<\/sup> 12.305\/2010, o processo de transforma\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos que envolve altera\u00e7\u00e3o de suas propriedades f\u00edsicas, f\u00edsico-qu\u00edmicas ou biol\u00f3gicas, com vistas \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o em insumos ou novos produtos, observadas as condi\u00e7\u00f5es e os padr\u00f5es estabelecidos pelos \u00f3rg\u00e3os competentes, denomina-se<\/p>","resposta":6476127,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"log\u00edstica reversa.","id":6476123,"corpo":"<p>log\u00edstica reversa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reutiliza\u00e7\u00e3o.","id":6476124,"corpo":"<p>reutiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos.","id":6476125,"corpo":"<p>gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos.","id":6476126,"corpo":"<p>manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reciclagem.","id":6476127,"corpo":"<p>reciclagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.305\/2010 - Institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos; altera a Lei no 9.605, de 12 de fevereiro de 1998; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.305\/2010 - Institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos; altera a Lei no 9.605, de 12 de fevereiro de 1998; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397666,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-305-2010-institui-a-politica-nacional-de-residuos-solidos-altera-a-lei-no-9-605-de-12-de-fevereiro-de-1998-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403127,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-residuos-solidos-lei-no-12-305-de-2010"}],"slug":"legislacao-federal\/1709539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Saneamento B\u00e1sico","id":22418}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o disposto no Anexo XX, da Portaria Consolidada no 5\/2017 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas f\u00edsicas, qu\u00edmicas e bacteriol\u00f3gicas da \u00e1gua pot\u00e1vel, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":56733,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Saneamento B\u00e1sico","id":22418},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arsesp-sp-2018-vunesp-especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-saneamento-basico","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARSESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Saneamento B\u00e1sico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1709549,"hashId":"fdf51f8849571d4da6b59ba4ff0fa0be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o disposto no Anexo XX, da Portaria Consolidada n<sup>o<\/sup> 5\/2017 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas f\u00edsicas, qu\u00edmicas e bacteriol\u00f3gicas da \u00e1gua pot\u00e1vel, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6476171,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A contagem de bact\u00e9rias heterotr\u00f3ficas deve ser realizada em 50% das amostras mensais para an\u00e1lise de coliformes fecais totais nos sistemas de distribui\u00e7\u00e3o (reservat\u00f3rio e rede).","id":6476169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contagem de bact\u00e9rias heterotr\u00f3ficas deve ser realizada em 50% das amostras mensais para an\u00e1lise de coliformes fecais totais nos sistemas de distribui\u00e7\u00e3o (reservat\u00f3rio e rede).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os sistemas de abastecimento e solu\u00e7\u00f5es alternativas coletivas de abastecimento de \u00e1gua que utilizam mananciais superficiais devem realizar monitoramento di\u00e1rio de Escherichia coli no(s) ponto(s) de capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.","id":6476170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas de abastecimento e solu\u00e7\u00f5es alternativas coletivas de abastecimento de \u00e1gua que utilizam mananciais superficiais devem realizar monitoramento di\u00e1rio de <em>Escherichia coli <\/em>no(s) ponto(s) de capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As an\u00e1lises laboratoriais para controle e vigil\u00e2ncia da qualidade da \u00e1gua para consumo humano podem ser realizadas em laborat\u00f3rio pr\u00f3prio, conveniado ou subcontratado, desde que se comprove a exist\u00eancia de sistema de gest\u00e3o da qualidade, conforme os requisitos especificados na NBR ISO\/IEC 17025:2005.","id":6476171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As an\u00e1lises laboratoriais para controle e vigil\u00e2ncia da qualidade da \u00e1gua para consumo humano podem ser realizadas em laborat\u00f3rio pr\u00f3prio, conveniado ou subcontratado, desde que se comprove a exist\u00eancia de sistema de gest\u00e3o da qualidade, conforme os requisitos especificados na NBR ISO\/IEC 17025:2005.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3ria a manuten\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, 2,0 mg\/L de cloro residual livre ou 0,2 mg\/L de cloro residual combinado ou de 2,0 mg\/L de di\u00f3xido de cloro em toda a extens\u00e3o do sistema de distribui\u00e7\u00e3o (reservat\u00f3rio e rede).","id":6476172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3ria a manuten\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, 2,0 mg\/L de cloro residual livre ou 0,2 mg\/L de cloro residual combinado ou de 2,0 mg\/L de di\u00f3xido de cloro em toda a extens\u00e3o do sistema de distribui\u00e7\u00e3o (reservat\u00f3rio e rede).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os respons\u00e1veis pelo controle da qualidade da \u00e1gua de sistemas ou solu\u00e7\u00f5es alternativas coletivas de abastecimento de \u00e1gua para consumo humano, supridos por manancial superficial e subterr\u00e2neo, devem coletar amostras anuais da \u00e1gua bruta, preferencialmente no ponto de capta\u00e7\u00e3o, para avalia\u00e7\u00e3o de risco \u00e0 sa\u00fade humana.","id":6476173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os respons\u00e1veis pelo controle da qualidade da \u00e1gua de sistemas ou solu\u00e7\u00f5es alternativas coletivas de abastecimento de \u00e1gua para consumo humano, supridos por manancial superficial e subterr\u00e2neo, devem coletar amostras anuais da \u00e1gua bruta, preferencialmente no ponto de capta\u00e7\u00e3o, para avalia\u00e7\u00e3o de risco \u00e0 sa\u00fade humana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1709549","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Saneamento B\u00e1sico","id":22418}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os efluentes de qualquer fonte poluidora somente poder\u00e3o ser lan\u00e7ados diretamente no corpo receptor, desde que obede\u00e7am \u00e0s condi\u00e7\u00f5es e aos padr\u00f5es previstos no artigo 16 da Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA no 430\/2011, como:","provas":[{"id":56733,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Saneamento B\u00e1sico","id":22418},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arsesp-sp-2018-vunesp-especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-saneamento-basico","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARSESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Saneamento B\u00e1sico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1709555,"hashId":"97182fb2e7d63c013950211386fe982e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os efluentes de qualquer fonte poluidora somente poder\u00e3o ser lan\u00e7ados diretamente no corpo receptor, desde que obede\u00e7am \u00e0s condi\u00e7\u00f5es e aos padr\u00f5es previstos no artigo 16 da Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n<sup>o<\/sup> 430\/2011, como:<\/p>","resposta":6476199,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"materiais sediment\u00e1veis at\u00e9 1 mL\/L em teste de 1 hora em cone Inmhoff, mas em lagos e lagoas com baixa circula\u00e7\u00e3o estes dever\u00e3o estar virtualmente ausentes.","id":6476199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">materiais sediment\u00e1veis at\u00e9 1 mL\/L em teste de 1 hora em cone <em>Inmhoff<\/em>, mas em lagos e lagoas com baixa circula\u00e7\u00e3o estes dever\u00e3o estar virtualmente ausentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aus\u00eancia de materiais flutuantes e remo\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 30% de DBO.","id":6476200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aus\u00eancia de materiais flutuantes e remo\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 30% de DBO.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"temperatura inferior a 20 \u00baC, desde que a varia\u00e7\u00e3o de temperatura do corpo receptor n\u00e3o exceda a 5 \u00baC no limite da zona de mistura.","id":6476201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">temperatura inferior a 20 \u00baC, desde que a varia\u00e7\u00e3o de temperatura do corpo receptor n\u00e3o exceda a 5 \u00baC no limite da zona de mistura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00f3leos minerais at\u00e9 50 mg\/L e \u00f3leos vegetais e gorduras animais at\u00e9 100 mg\/L.","id":6476202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00f3leos minerais at\u00e9 50 mg\/L e \u00f3leos vegetais e gorduras animais at\u00e9 100 mg\/L.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pH entre 3 e 11.","id":6476203,"corpo":"<p>pH entre 3 e 11.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","oab":true,"nome":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395605,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-do-meio-ambiente-conama"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1709555","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dever da probidade est\u00e1 constitucionalmente integrado \u00e0 conduta do administrador p\u00fablico como elemento necess\u00e1rio \u00e0 legitimidade de seus atos. O velho e esquecido conceito romano do probus e do improbus est\u00e1 presente em nossa legisla\u00e7\u00e3o administrativa, como tamb\u00e9m na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.No que se refere aos atos de improbidade administrativa, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":57425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-logistica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Log\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1709213,"hashId":"c114a5bdaddda2e63c8ac03f8c9339a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O dever da probidade est\u00e1 constitucionalmente integrado \u00e0 conduta do administrador p\u00fablico como elemento necess\u00e1rio \u00e0 legitimidade de seus atos. O velho e esquecido conceito romano do <em>probus <\/em>e do <em>improbus <\/em>est\u00e1 presente em nossa legisla\u00e7\u00e3o administrativa, como tamb\u00e9m na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos atos de improbidade administrativa, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6474571,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Implicar\u00e3o em suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos.","id":6474568,"corpo":"<p>Implicar\u00e3o em suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dar\u00e3o causa \u00e0 perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":6474569,"corpo":"<p>Dar\u00e3o causa \u00e0 perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Implicar\u00e3o na indisponibilidade dos bens e no ressarcimento ao er\u00e1rio.","id":6474570,"corpo":"<p>Implicar\u00e3o na indisponibilidade dos bens e no ressarcimento ao er\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o motivos de responsabiliza\u00e7\u00e3o exclusivamente no \u00e2mbito administrativo.","id":6474571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e3o motivos de responsabiliza\u00e7\u00e3o exclusivamente no \u00e2mbito administrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Conceito de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Conceito de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404527,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1709213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os contratos devem conter cl\u00e1usulas com san\u00e7\u00f5es administrativas a serem aplicadas em decorr\u00eancia de atraso injustificado na sua execu\u00e7\u00e3o, sujeitando o contratado \u00e0 multa de mora.Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da multa de mora, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":57425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-logistica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Log\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1709217,"hashId":"5fa94039ac61cb98a0b4f2f55f8e03bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os contratos devem conter cl\u00e1usulas com san\u00e7\u00f5es administrativas a serem aplicadas em decorr\u00eancia de atraso injustificado na sua execu\u00e7\u00e3o, sujeitando o contratado \u00e0 multa de mora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da multa de mora, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6474587,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o da multa de mora n\u00e3o impede que a empresa p\u00fablica ou a sociedade de economia mista rescinda o contrato.","id":6474586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o da multa de mora n\u00e3o impede que a empresa p\u00fablica ou a sociedade de economia mista rescinda o contrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A multa de mora pode ser aplicada diretamente pelo administrador p\u00fablico, sem qualquer tipo de formaliza\u00e7\u00e3o.","id":6474587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A multa de mora pode ser aplicada diretamente pelo administrador p\u00fablico, sem qualquer tipo de formaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A multa de mora ser\u00e1 descontada da garantia do respectivo contrato.","id":6474588,"corpo":"<p>A multa de mora ser\u00e1 descontada da garantia do respectivo contrato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se a multa de mora for de valor superior ao valor da garantia, al\u00e9m da perda desta, o contratado responder\u00e1 pela sua diferen\u00e7a.","id":6474589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a multa de mora for de valor superior ao valor da garantia, al\u00e9m da perda desta, o contratado responder\u00e1 pela sua diferen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Necess\u00e1rias dos Contratos","oab":true,"nome":"Cl\u00e1usulas Necess\u00e1rias dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404490,"slug":"direito-administrativo-clausulas-necessarias-dos-contratos"}],"slug":"direito-administrativo\/1709217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Meireles (2015), o patrim\u00f4nio da sociedade de economia mista \u00e9 formado com bens p\u00fablicos e subscri\u00e7\u00f5es particulares. Os bens p\u00fablicos recebidos para a integraliza\u00e7\u00e3o do capital inicial e os havidos no desempenho das atividades estatut\u00e1rias, na parte cabente ao Poder P\u00fablico, continuam sendo patrim\u00f4nio p\u00fablico, mas com destina\u00e7\u00e3o especial, sob administra\u00e7\u00e3o particular da entidade a que foram incorporados para a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos estatut\u00e1rios.No que se refere aos bens p\u00fablicos, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":57425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-logistica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Log\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1709224,"hashId":"e0eb96398dee7ef72baadf28d15f70a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Meireles (2015), o patrim\u00f4nio da sociedade de economia mista \u00e9 formado com bens p\u00fablicos e subscri\u00e7\u00f5es particulares. Os bens p\u00fablicos recebidos para a integraliza\u00e7\u00e3o do capital inicial e os havidos no desempenho das atividades estatut\u00e1rias, na parte cabente ao Poder P\u00fablico, continuam sendo patrim\u00f4nio p\u00fablico, mas com destina\u00e7\u00e3o especial, sob administra\u00e7\u00e3o particular da entidade a que foram incorporados para a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos estatut\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos bens p\u00fablicos, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6474620,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A incorpora\u00e7\u00e3o dos bens p\u00fablicos pode ser feita mediante avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e recebimento pela diretoria.","id":6474619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A incorpora\u00e7\u00e3o dos bens p\u00fablicos pode ser feita mediante avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e recebimento pela diretoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na extin\u00e7\u00e3o da sociedade de economia mista, os bens p\u00fablicos s\u00e3o leiloados.","id":6474620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na extin\u00e7\u00e3o da sociedade de economia mista, os bens p\u00fablicos s\u00e3o leiloados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o preserva o patrim\u00f4nio das sociedades de economia mista contra qualquer ato lesivo.","id":6474621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A legisla\u00e7\u00e3o preserva o patrim\u00f4nio das sociedades de economia mista contra qualquer ato lesivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Im\u00f3veis p\u00fablicos podem ser incorporados ao patrim\u00f4nio de uma sociedade de economia mista.","id":6474622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Im\u00f3veis p\u00fablicos podem ser incorporados ao patrim\u00f4nio de uma sociedade de economia mista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1709224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei N\u00ba 10.520\/2002 prev\u00ea a designa\u00e7\u00e3o do pregoeiro e da equipe de apoio para a realiza\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o na modalidade de preg\u00e3o eletr\u00f4nico.Sobre esse tema, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":57425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-logistica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Log\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1709254,"hashId":"6b72584aee921a6368a1b5d20c39cfae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei N\u00ba 10.520\/2002 prev\u00ea a designa\u00e7\u00e3o do pregoeiro e da equipe de apoio para a realiza\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o na modalidade de preg\u00e3o eletr\u00f4nico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse tema, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6474761,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pregoeiro ser\u00e1 designado entre os servidores lotados no \u00f3rg\u00e3o ou entidade promotora do preg\u00e3o.","id":6474759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pregoeiro ser\u00e1 designado entre os servidores lotados no \u00f3rg\u00e3o ou entidade promotora do preg\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A equipe de apoio dever\u00e1 ser integrada, na sua maioria, por servidores ocupantes de cargo efetivo ou emprego da administra\u00e7\u00e3o.","id":6474760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe de apoio dever\u00e1 ser integrada, na sua maioria, por servidores ocupantes de cargo efetivo ou emprego da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete ao pregoeiro e \u00e0 equipe de apoio homologar a licita\u00e7\u00e3o na modalidade de preg\u00e3o.","id":6474761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao pregoeiro e \u00e0 equipe de apoio homologar a licita\u00e7\u00e3o na modalidade de preg\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete ao pregoeiro e \u00e0 equipe de apoio a adjudica\u00e7\u00e3o do objeto do certame ao licitante vencedor.","id":6474762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao pregoeiro e \u00e0 equipe de apoio a adjudica\u00e7\u00e3o do objeto do certame ao licitante vencedor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"nome_clean":"Lei 10.520\/02","oab":false,"nome":"Lei 10.520\/02","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422911,"slug":"direito-administrativo-lei-10-520-02"}],"slug":"direito-administrativo\/1709254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei N\u00ba 13.303\/2016, s\u00e3o compet\u00eancias do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o de uma empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista, EXCETO:","provas":[{"id":57425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-logistica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Log\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1709261,"hashId":"b47f9393000be253ac9db92f5737a818","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei N\u00ba 13.303\/2016, s\u00e3o compet\u00eancias do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o de uma empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6474792,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indicar os diretores.","id":6474792,"corpo":"<p>Indicar os diretores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Discutir, aprovar e monitorar decis\u00f5es envolvendo pr\u00e1ticas de governan\u00e7a corporativa.","id":6474793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Discutir, aprovar e monitorar decis\u00f5es envolvendo pr\u00e1ticas de governan\u00e7a corporativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Implementar e supervisionar os sistemas de gest\u00e3o de riscos e de controle interno.","id":6474794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implementar e supervisionar os sistemas de gest\u00e3o de riscos e de controle interno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelecer a pol\u00edtica de porta vozes.","id":6474795,"corpo":"<p>Estabelecer a pol\u00edtica de porta vozes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422365,"slug":"direito-administrativo-lei-no-13-303-2016-estatuto-juridico-da-empresa-publica-da-sociedade-de-economia-mista-e-de-suas-subsidiarias"}],"slug":"direito-administrativo\/1709261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei N\u00ba 13.303\/2016, s\u00e3o requisitos para as pessoas serem indicadas como membros do Conselho Fiscal de uma empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista, EXCETO:","provas":[{"id":57425,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-logistica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Log\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1709272,"hashId":"03875070cabc916c9efc756d7b5a53ae","enunciado":"<p>Segundo a Lei N\u00ba 13.303\/2016, s\u00e3o requisitos para as pessoas serem indicadas como membros do Conselho Fiscal de uma empresa p\u00fablica ou sociedade de economia mista, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6474848,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica compat\u00edvel para o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o.","id":6474845,"corpo":"<p>Ter forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica compat\u00edvel para o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ter nacionalidade brasileira.","id":6474846,"corpo":"<p>Ter nacionalidade brasileira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser residente no Brasil.","id":6474847,"corpo":"<p>Ser residente no Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ter exercido, por um per\u00edodo m\u00ednimo de 2 (dois) anos, cargo de administrador em empresa.","id":6474848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter exercido, por um per\u00edodo m\u00ednimo de 2 (dois) anos, cargo de administrador em empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422365,"slug":"direito-administrativo-lei-no-13-303-2016-estatuto-juridico-da-empresa-publica-da-sociedade-de-economia-mista-e-de-suas-subsidiarias"}],"slug":"direito-administrativo\/1709272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um projeto mec\u00e2nico, havendo necessidade de cargas radial e axial simultaneamente, quais rolamentos podem ser utilizados?","provas":[{"id":57441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1709328,"hashId":"f5906f2d71a83966fa6623127ae70e86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um projeto mec\u00e2nico, havendo necessidade de cargas radial e axial simultaneamente, quais rolamentos podem ser utilizados?<\/p>","resposta":6475119,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rolamento radial r\u00edgido de uma carreira de esfera e rolamento autocompensador de rolos.","id":6475117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rolamento radial r\u00edgido de uma carreira de esfera e rolamento autocompensador de rolos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rolamento de esferas de contato angular e rolamento autocompensador de esferas.","id":6475118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rolamento de esferas de contato angular e rolamento autocompensador de esferas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rolamento de esferas de contato angular e rolamento de rolos c\u00f4nicos.","id":6475119,"corpo":"<p>Rolamento de esferas de contato angular e rolamento de rolos c\u00f4nicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rolamento axial de esferas e rolamento de agulhas.","id":6475120,"corpo":"<p>Rolamento axial de esferas e rolamento de agulhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1709328","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Saneamento B\u00e1sico","id":22418}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certa quantidade x de litros de um produto, quando dividido em recipientes do tipo A, enche y recipientes, sobrando 6,4 litros. Quando essa quantidade \u00e9 dividida em recipientes do tipo B, com capacidade de 12 litros cada um, enche um n\u00famero de recipientes que \u00e9 uma unidade a menos que y, e ainda sobram 10 litros. Em recipientes do tipo C, cada um com 11 litros, a mesma quantidade x enche um n\u00famero de recipientes que \u00e9 uma unidade a mais que y, sobrando 8 litros. Dessa forma, \u00e9 correto afirmar que a capacidade de cada vasilhame do tipo A, em litros, \u00e9 igual a","provas":[{"id":56733,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Saneamento B\u00e1sico","id":22418},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arsesp-sp-2018-vunesp-especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-saneamento-basico","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARSESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Saneamento B\u00e1sico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1709359,"hashId":"1a273000d9da0593b742db354109cf05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certa quantidade <em>x<\/em> de litros de um produto, quando dividido em recipientes do tipo A, enche<em> y<\/em> recipientes, sobrando 6,4 litros. Quando essa quantidade \u00e9 dividida em recipientes do tipo B, com capacidade de 12 litros cada um, enche um n\u00famero de recipientes que \u00e9 uma unidade a menos que <em>y<\/em>, e ainda sobram 10 litros. Em recipientes do tipo C, cada um com 11 litros, a mesma quantidade <em>x <\/em>enche um n\u00famero de recipientes que \u00e9 uma unidade a mais que <em>y<\/em>, sobrando 8 litros. Dessa forma, \u00e9 correto afirmar que a capacidade de cada vasilhame do tipo A, em litros, \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6475262,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11,6.","id":6475262,"corpo":"<p>11,6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11,8.","id":6475263,"corpo":"<p>11,8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11,9.","id":6475264,"corpo":"<p>11,9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11,5.","id":6475265,"corpo":"<p>11,5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11,7.","id":6475266,"corpo":"<p>11,7.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1709359","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle das despesas decorrentes dos contratos de licita\u00e7\u00e3o e demais instrumentos regidos pela Lei no 8.666\/1993, na forma da legisla\u00e7\u00e3o pertinente, sem preju\u00edzo do sistema de controle interno nela previsto, ser\u00e1 feito","provas":[{"id":56738,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arespcj-sp-2018-vunesp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARESPCJ - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712098,"hashId":"0bc04deeae95ad3d3950044e141b52c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle das despesas decorrentes dos contratos de licita\u00e7\u00e3o e demais instrumentos regidos pela Lei n<sup>o<\/sup> 8.666\/1993, na forma da legisla\u00e7\u00e3o pertinente, sem preju\u00edzo do sistema de controle interno nela previsto, ser\u00e1 feito<\/p>","resposta":6487323,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo Tribunal de Contas competente.","id":6487323,"corpo":"<p>pelo Tribunal de Contas competente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo Minist\u00e9rio da Fazenda.","id":6487324,"corpo":"<p>pelo Minist\u00e9rio da Fazenda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelos Governos Municipal, Estadual e Federal.","id":6487325,"corpo":"<p>pelos Governos Municipal, Estadual e Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelas Procuradorias Jur\u00eddicas competentes.","id":6487326,"corpo":"<p>pelas Procuradorias Jur\u00eddicas competentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelas chefias dos gestores dos respectivos contratos.","id":6487327,"corpo":"<p>pelas chefias dos gestores dos respectivos contratos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1712098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria","id":22419}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o abastecimento de \u00e1gua de um centro populacional, foi projetado um sistema de adu\u00e7\u00e3o para elevar 40 L\/s de \u00e1gua a uma altura de 42,5 m do manancial ao reservat\u00f3rio, por meio de uma bomba centr\u00edfuga, com rendimento de 80%. Se a soma das perdas de carga em todo o sistema for 2,5 m, a pot\u00eancia necess\u00e1ria da bomba \u00e9","provas":[{"id":56739,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria","id":22419},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arespcj-sp-2018-vunesp-analista-de-fiscalizacao-e-regulacao-area-engenharia-civil-sanitaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARESPCJ - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -  \u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1712130,"hashId":"7512061454e16ef95dc2333ebb3c7eb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o abastecimento de \u00e1gua de um centro populacional, foi projetado um sistema de adu\u00e7\u00e3o para elevar 40 L\/s de \u00e1gua a uma altura de 42,5 m do manancial ao reservat\u00f3rio, por meio de uma bomba centr\u00edfuga, com rendimento de 80%. Se a soma das perdas de carga em todo o sistema for 2,5 m, a pot\u00eancia necess\u00e1ria da bomba \u00e9<\/p>","resposta":6487486,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 CV.","id":6487483,"corpo":"<p>15 CV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 CV.","id":6487484,"corpo":"<p>20 CV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25 CV.","id":6487485,"corpo":"<p>25 CV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 CV.","id":6487486,"corpo":"<p>30 CV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40 CV.","id":6487487,"corpo":"<p>40 CV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"},{"nome_clean":"Sistemas de capta\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua","oab":false,"nome":"Sistemas de capta\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400678,"slug":"engenharia-civil-sistemas-de-captacao-e-distribuicao-de-agua"}],"slug":"engenharia-civil\/1712130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria","id":22419}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de recalque de uma linha de adu\u00e7\u00e3o \u00e9 composto de uma bomba centr\u00edfuga que atua com a velocidade de 1250 rpm para a vaz\u00e3o de \u00e1gua de 40 L\/s. Se a bomba for substitu\u00edda por outra de igual pot\u00eancia, mas com velocidade de 1750 rpm, a vaz\u00e3o que passar\u00e1 pelo sistema de adu\u00e7\u00e3o, em L\/s, \u00e9","provas":[{"id":56739,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria","id":22419},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arespcj-sp-2018-vunesp-analista-de-fiscalizacao-e-regulacao-area-engenharia-civil-sanitaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARESPCJ - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -  \u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1712132,"hashId":"46b4bd9eff734796fc28f5559771594a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de recalque de uma linha de adu\u00e7\u00e3o \u00e9 composto de uma bomba centr\u00edfuga que atua com a velocidade de 1250 rpm para a vaz\u00e3o de \u00e1gua de 40 L\/s. Se a bomba for substitu\u00edda por outra de igual pot\u00eancia, mas com velocidade de 1750 rpm, a vaz\u00e3o que passar\u00e1 pelo sistema de adu\u00e7\u00e3o, em L\/s, \u00e9<\/p>","resposta":6487497,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"28.","id":6487493,"corpo":"<p>28.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"32.","id":6487494,"corpo":"<p>32.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40.","id":6487495,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"48.","id":6487496,"corpo":"<p>48.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"56.","id":6487497,"corpo":"<p>56.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"},{"nome_clean":"Sistemas de capta\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua","oab":false,"nome":"Sistemas de capta\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400678,"slug":"engenharia-civil-sistemas-de-captacao-e-distribuicao-de-agua"}],"slug":"engenharia-civil\/1712132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria","id":22419}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para or\u00e7ar a instala\u00e7\u00e3o de tubos de ferro fundido com di\u00e2metro nominal DN 150 para uma linha de adu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, utilizou-se da composi\u00e7\u00e3o de custos unit\u00e1rios da tabela a seguir.Tubo de ferro fundido DN 150 incluindo conex\u00f5es Unidade: metroInsumoUnidadeQuantidadeCusto unit\u00e1rio (R$)Encanadorh1,5 12,00Ajudante de encanadorh1,5 8,00Tubo de ferro fundido DN 150 mmm1,2200,00 Anel de borracha D=150 mmunidade1,029,00Lubrificante para anel neoprenekg0,05 20,00Considerando que o comprimento da linha de adu\u00e7\u00e3o \u00e9 2000 m, o custo \u00e9","provas":[{"id":56739,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria","id":22419},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arespcj-sp-2018-vunesp-analista-de-fiscalizacao-e-regulacao-area-engenharia-civil-sanitaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARESPCJ - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -  \u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1712142,"hashId":"1436d9deccd7d5d7874d1ad448b9821c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para or\u00e7ar a instala\u00e7\u00e3o de tubos de ferro fundido com di\u00e2metro nominal DN 150 para uma linha de adu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, utilizou-se da composi\u00e7\u00e3o de custos unit\u00e1rios da tabela a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tubo de ferro fundido DN 150 incluindo conex\u00f5es Unidade: metro<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 400px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ij7e\"><td data-row=\"row-ij7e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ij7e\" data-cell=\"cell-3lmm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Insumo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ij7e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ij7e\" data-cell=\"cell-jtmo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Unidade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ij7e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ij7e\" data-cell=\"cell-09j8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Quantidade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ij7e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ij7e\" data-cell=\"cell-xxy3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Custo unit\u00e1rio (R$)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fqpl\"><td data-row=\"row-fqpl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fqpl\" data-cell=\"cell-awq8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Encanador<\/p><\/td><td data-row=\"row-fqpl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fqpl\" data-cell=\"cell-58os\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">h<\/p><\/td><td data-row=\"row-fqpl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fqpl\" data-cell=\"cell-4j7o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,5 <\/p><\/td><td data-row=\"row-fqpl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fqpl\" data-cell=\"cell-frjr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-s034\"><td data-row=\"row-s034\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s034\" data-cell=\"cell-6nds\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ajudante de encanador<\/p><\/td><td data-row=\"row-s034\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s034\" data-cell=\"cell-l6xe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">h<\/p><\/td><td data-row=\"row-s034\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s034\" data-cell=\"cell-k4we\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,5 <\/p><\/td><td data-row=\"row-s034\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s034\" data-cell=\"cell-82fe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-cfh6\"><td data-row=\"row-cfh6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cfh6\" data-cell=\"cell-nblb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Tubo de ferro fundido DN 150 mm<\/p><\/td><td data-row=\"row-cfh6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cfh6\" data-cell=\"cell-u1oj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">m<\/p><\/td><td data-row=\"row-cfh6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cfh6\" data-cell=\"cell-3s9s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,2<\/p><\/td><td data-row=\"row-cfh6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cfh6\" data-cell=\"cell-mdys\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7ds6\"><td data-row=\"row-7ds6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7ds6\" data-cell=\"cell-v9q2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Anel de borracha D=150 mm<\/p><\/td><td data-row=\"row-7ds6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7ds6\" data-cell=\"cell-3iqt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">unidade<\/p><\/td><td data-row=\"row-7ds6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7ds6\" data-cell=\"cell-23w5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0<\/p><\/td><td data-row=\"row-7ds6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7ds6\" data-cell=\"cell-rda6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">29,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-im9e\"><td data-row=\"row-im9e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-im9e\" data-cell=\"cell-vknw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Lubrificante para anel neoprene<\/p><\/td><td data-row=\"row-im9e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-im9e\" data-cell=\"cell-kjef\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">kg<\/p><\/td><td data-row=\"row-im9e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-im9e\" data-cell=\"cell-eeaw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,05 <\/p><\/td><td data-row=\"row-im9e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-im9e\" data-cell=\"cell-c66v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o comprimento da linha de adu\u00e7\u00e3o \u00e9 2000 m, o custo \u00e9<\/p>","resposta":6487545,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 400.000,00.","id":6487543,"corpo":"<p>R$ 400.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 538.000,00.","id":6487544,"corpo":"<p>R$ 538.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 600.000,00.","id":6487545,"corpo":"<p>R$ 600.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 756.000,00.","id":6487546,"corpo":"<p>R$ 756.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 897.000,00.","id":6487547,"corpo":"<p>R$ 897.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":"engenharia-civil\/1712142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria","id":22419}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o de uma linha adutora de 2000 m de comprimento com tubos de ferro fundido de 0,15 m de di\u00e2metro foi programada conforme a rela\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e o cronograma a seguir.Cronograma f\u00edsico-financeiroItemServi\u00e7oSemanasCusto123451Abertura de valas80%20%2%2Lastro de concreto60%40%4%3Execu\u00e7\u00e3o da tubula\u00e7\u00e3o20%80%80%4Fechamento da vala100%14%TOTAL100%No final da terceira semana, o custo percentual da obra atingir\u00e1:","provas":[{"id":56739,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria","id":22419},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arespcj-sp-2018-vunesp-analista-de-fiscalizacao-e-regulacao-area-engenharia-civil-sanitaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARESPCJ - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -  \u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1712144,"hashId":"cfce6493a3526bed7ba800b22a662f55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o de uma linha adutora de 2000 m de comprimento com tubos de ferro fundido de 0,15 m de di\u00e2metro foi programada conforme a rela\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e o cronograma a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cronograma f\u00edsico-financeiro<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 696px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"190\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"62\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"61\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"58\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"63\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"62\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-bl67\"><\/tr><\/tbody><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 701px;\"><colgroup><col width=\"134\"><col width=\"177\"><col width=\"63\"><col width=\"61\"><col width=\"58\"><col width=\"57\"><col width=\"51\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Item<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Servi\u00e7o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"5\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" style=\"text-align: center;\"><strong>Semanas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"cell-8hmf\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Custo<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>5<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Abertura de valas<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">80%<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">20%<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"cell-2fiq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Lastro de concreto<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">60%<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">40%<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"cell-irm2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Execu\u00e7\u00e3o da tubula\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">20%<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">80%<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"cell-j91x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Fechamento da vala<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">100%<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"cell-v825\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"7\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"7\" style=\"text-align: center;\"><strong>TOTAL<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"cell-6mn7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100%<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No final da terceira semana, o custo percentual da obra atingir\u00e1:<\/p>","resposta":6487555,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18%","id":6487553,"corpo":"<p>18%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20%","id":6487554,"corpo":"<p>20%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22%","id":6487555,"corpo":"<p>22%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"28%","id":6487556,"corpo":"<p>28%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"36%","id":6487557,"corpo":"<p>36%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":"engenharia-civil\/1712144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria","id":22419}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um projeto de estruturas met\u00e1licas, foi dimensionada uma viga de a\u00e7o com 8 m de v\u00e3o, submetida a um carregamento uniformemente distribu\u00eddo de 4 kN\/m, conforme mostra a figura.O perfil especificado possui m\u00f3dulo de resist\u00eancia el\u00e1stico igual a 200 cm3. A tens\u00e3o normal m\u00e1xima de tra\u00e7\u00e3o, decorrente da flex\u00e3o, em MPa, \u00e9","provas":[{"id":56739,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria","id":22419},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arespcj-sp-2018-vunesp-analista-de-fiscalizacao-e-regulacao-area-engenharia-civil-sanitaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARESPCJ - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -  \u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1712148,"hashId":"39ed68a5ffb60e121b9b7c6a52a6e4ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um projeto de estruturas met\u00e1licas, foi dimensionada uma viga de a\u00e7o com 8 m de v\u00e3o, submetida a um carregamento uniformemente distribu\u00eddo de 4 kN\/m, conforme mostra a figura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56739\/questao\/1712148-20210520134353000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O perfil especificado possui m\u00f3dulo de resist\u00eancia el\u00e1stico igual a 200 cm<sup>3<\/sup>. A tens\u00e3o normal m\u00e1xima de tra\u00e7\u00e3o, decorrente da flex\u00e3o, em MPa, \u00e9<\/p>","resposta":6487574,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120.","id":6487573,"corpo":"<p>120.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"160.","id":6487574,"corpo":"<p>160.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"180.","id":6487575,"corpo":"<p>180.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200.","id":6487576,"corpo":"<p>200.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"220.","id":6487577,"corpo":"<p>220.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Vigas","oab":false,"nome":"Vigas","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400681,"slug":"engenharia-civil-vigas"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"Estruturas Met\u00e1licas","oab":false,"nome":"Estruturas Met\u00e1licas","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416436,"slug":"engenharia-civil-estruturas-metalicas"}],"slug":"engenharia-civil\/1712148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Balan\u00e7o de Pagamentos, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":56538,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-economista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Economista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1715697,"hashId":"06f68d97769dc050f1673749f3a16b40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do Balan\u00e7o de Pagamentos, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6504612,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O movimento de capitais registra os investimentos, empr\u00e9stimos, financiamentos e demais capitais financeiros entre pa\u00edses.","id":6504610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O movimento de capitais registra os investimentos, empr\u00e9stimos, financiamentos e demais capitais financeiros entre pa\u00edses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um saldo positivo no balan\u00e7o de pagamentos implica um saldo negativo na conta de varia\u00e7\u00e3o de reservas.","id":6504611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um saldo positivo no balan\u00e7o de pagamentos implica um saldo negativo na conta de varia\u00e7\u00e3o de reservas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O lan\u00e7amento \u201cerros e omiss\u00f5es\u201d constitui-se em um valor de sa\u00edda, ou seja, ele \u00e9 calculado justamente para tornar superavit\u00e1ria, no balan\u00e7o de pagamentos, a somat\u00f3ria de d\u00e9bitos e cr\u00e9ditos.","id":6504612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O lan\u00e7amento \u201cerros e omiss\u00f5es\u201d constitui-se em um valor de sa\u00edda, ou seja, ele \u00e9 calculado justamente para tornar superavit\u00e1ria, no balan\u00e7o de pagamentos, a somat\u00f3ria de d\u00e9bitos e cr\u00e9ditos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A conta empr\u00e9stimos de regulariza\u00e7\u00e3o diz respeito \u00e0s divisas que entram no pa\u00eds em fun\u00e7\u00e3o de acordos efetuados entre o pa\u00eds em quest\u00e3o e o Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI).","id":6504613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conta empr\u00e9stimos de regulariza\u00e7\u00e3o diz respeito \u00e0s divisas que entram no pa\u00eds em fun\u00e7\u00e3o de acordos efetuados entre o pa\u00eds em quest\u00e3o e o Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A conta amortiza\u00e7\u00f5es de empr\u00e9stimos registra todos os pagamentos ocorridos, no per\u00edodo em quest\u00e3o, de parcelas referentes ao principal dos empr\u00e9stimos externos contra\u00eddos por residentes.","id":6504614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conta amortiza\u00e7\u00f5es de empr\u00e9stimos registra todos os pagamentos ocorridos, no per\u00edodo em quest\u00e3o, de parcelas referentes ao principal dos empr\u00e9stimos externos contra\u00eddos por residentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Estrutura do Balan\u00e7o de Pagamentos","oab":false,"nome":"Estrutura do Balan\u00e7o de Pagamentos","pai":403925,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412936,"slug":"economia-e-financas-estrutura-do-balanco-de-pagamentos"},{"nome_clean":"Conta Capital","oab":false,"nome":"Conta Capital","pai":412936,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412946,"slug":"economia-e-financas-conta-capital"},{"nome_clean":"Erros e Omiss\u00f5es","oab":false,"nome":"Erros e Omiss\u00f5es","pai":412936,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412948,"slug":"economia-e-financas-erros-e-omissoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Indica o produto m\u00e1ximo (volume de produ\u00e7\u00e3o), q, que uma empresa produz para cada combina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de insumos\". A que o enunciado se refere?","provas":[{"id":56538,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-economista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Economista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1715701,"hashId":"72a8d3f23e92c9db06ce0b05137911b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Indica o produto m\u00e1ximo (volume de produ\u00e7\u00e3o),<em> q<\/em>, que uma empresa produz para cada combina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de insumos\". A que o enunciado se refere?<\/p>","resposta":6504632,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maximiza\u00e7\u00e3o de lucros.","id":6504630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maximiza\u00e7\u00e3o de lucros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Equil\u00edbrio em concorr\u00eancia imperfeita.","id":6504631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equil\u00edbrio em concorr\u00eancia imperfeita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o.","id":6504632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fun\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Receita Marginal = Custo Marginal.","id":6504633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receita Marginal = Custo Marginal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mark-up de 100%.","id":6504634,"corpo":"<p><em>Mark-up <\/em>de 100%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Conceitos Iniciais","oab":false,"nome":"Conceitos Iniciais","pai":403963,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412800,"slug":"economia-e-financas-conceitos-iniciais"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es de Produ\u00e7\u00e3o","pai":412800,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412802,"slug":"economia-e-financas-funcoes-de-producao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a equa\u00e7\u00e3o da Taxa Marginal de Substitui\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica.","provas":[{"id":56538,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-economista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Economista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1715704,"hashId":"04fe611c99fb7ce9eefea2ce99d5fdc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a equa\u00e7\u00e3o da Taxa Marginal de Substitui\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica.<\/p>","resposta":6504646,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TMST = \u0394L\u2212\u0394T\u200b (para um n\u00edvel constante de q).","id":6504645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>TMST = <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{-\u0394T}{\u0394L}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.21733em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u0394<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">\u0394<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> (para um n\u00edvel constante de<em> q<\/em>).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TMST = \u0394L\u2212\u0394K\u200b (para um n\u00edvel constante de q).","id":6504646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>TMST = <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{-\u0394K}{\u0394L}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.21733em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u0394<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">\u0394<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">K<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  (para um n\u00edvel constante de<em> q<\/em>).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TMST = \u0394L\u2212\u0394K+1\u200b (para um n\u00edvel constante de q).","id":6504647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>TMST = <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{-\u0394K+1}{\u0394L}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.21733em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u0394<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">\u0394<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">K<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  (para um n\u00edvel constante de<em> q<\/em>).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TMST = \u0394K\u0394L\u22121\u200b (para um n\u00edvel constante de q).","id":6504648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>TMST = <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\u0394L-1}{\u0394K}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.21733em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u0394<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">K<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u0394<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  (para um n\u00edvel constante de<em> q<\/em>).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"TMST = \u0394L\u0394K\u200b (para um n\u00edvel constante de q).","id":6504649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>TMST = <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\u0394K}{\u0394L}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.21733em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u0394<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u0394<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">K<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  (para um n\u00edvel constante de<em> q<\/em>).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Taxa Marginal de Substitui\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica (TMST)","oab":false,"nome":"Taxa Marginal de Substitui\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica (TMST)","pai":426736,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426738,"slug":"economia-e-financas-taxa-marginal-de-substituicao-tecnica-tmst"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um projeto de investimento na produ\u00e7\u00e3o de til\u00e1pias demandou aporte de capital inicial de R$ 70.000,00 e ir\u00e1 gerar, ap\u00f3s um per\u00edodo, um retorno de R$ 105.000,00. Assinale a alternativa que apresenta a Taxa Interna de Retorno (TIR) do investimento em quest\u00e3o.","provas":[{"id":56538,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-economista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Economista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1715707,"hashId":"b9c08827214705684503be16e43e0f14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um projeto de investimento na produ\u00e7\u00e3o de til\u00e1pias demandou aporte de capital inicial de R$ 70.000,00 e ir\u00e1 gerar, ap\u00f3s um per\u00edodo, um retorno de R$ 105.000,00. Assinale a alternativa que apresenta a Taxa Interna de Retorno (TIR) do investimento em quest\u00e3o.<\/p>","resposta":6504663,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10,5%.","id":6504660,"corpo":"<p>10,5%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20%.","id":6504661,"corpo":"<p>20%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"35%.","id":6504662,"corpo":"<p>35%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50%.","id":6504663,"corpo":"<p>50%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"70%.","id":6504664,"corpo":"<p>70%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Projetos","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Projetos","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426941,"slug":"economia-e-financas-analise-de-projetos"},{"nome_clean":"Indicadores para a sele\u00e7\u00e3o de projetos:","oab":false,"nome":"Indicadores para a sele\u00e7\u00e3o de projetos:","pai":426941,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426954,"slug":"economia-e-financas-indicadores-para-a-selecao-de-projetos"},{"nome_clean":"Taxa interna de retorno","oab":false,"nome":"Taxa interna de retorno","pai":426954,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426956,"slug":"economia-e-financas-taxa-interna-de-retorno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso de medidas integradas em um sistema de mitiga\u00e7\u00e3o de risco de pragas, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":56540,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1715725,"hashId":"e2a287beb95c889946688a1d731c91b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o uso de medidas integradas em um sistema de mitiga\u00e7\u00e3o de risco de pragas, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6504751,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de sistemas de pontos cr\u00edticos de controle em um sistema de mitiga\u00e7\u00e3o de risco pode ser \u00fatil para identificar e avaliar pontos em uma via de ingresso onde os riscos de pragas determinados podem ser reduzidos e monitorados.","id":6504750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o de sistemas de pontos cr\u00edticos de controle em um sistema de mitiga\u00e7\u00e3o de risco pode ser \u00fatil para identificar e avaliar pontos em uma via de ingresso onde os riscos de pragas determinados podem ser reduzidos e monitorados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento e a avalia\u00e7\u00e3o de um sistema de mitiga\u00e7\u00e3o de risco n\u00e3o podem usar m\u00e9todos quantitativos.","id":6504751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento e a avalia\u00e7\u00e3o de um sistema de mitiga\u00e7\u00e3o de risco n\u00e3o podem usar m\u00e9todos quantitativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um sistema de mitiga\u00e7\u00e3o de risco requer a integra\u00e7\u00e3o de diferentes medidas, pelo menos duas das quais atuam independentemente, com um efeito cumulativo.","id":6504752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sistema de mitiga\u00e7\u00e3o de risco requer a integra\u00e7\u00e3o de diferentes medidas, pelo menos duas das quais atuam independentemente, com um efeito cumulativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um sistema de mitiga\u00e7\u00e3o de risco \u00e9 usualmente projetado como uma op\u00e7\u00e3o que \u00e9 equivalente, mas menos restritiva do que outras medidas.","id":6504753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sistema de mitiga\u00e7\u00e3o de risco \u00e9 usualmente projetado como uma op\u00e7\u00e3o que \u00e9 equivalente, mas menos restritiva do que outras medidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os pa\u00edses importadores e exportadores podem consultar e cooperar no desenvolvimento e na implementa\u00e7\u00e3o de um sistema de mitiga\u00e7\u00e3o de risco.","id":6504754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pa\u00edses importadores e exportadores podem consultar e cooperar no desenvolvimento e na implementa\u00e7\u00e3o de um sistema de mitiga\u00e7\u00e3o de risco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pragas quarenten\u00e1rias e as pragas n\u00e3o quarenten\u00e1rias regulamentadas (PNQRs) podem ser comparadas com base em quatro elementos de seus crit\u00e9rios de defini\u00e7\u00e3o: status da praga no pa\u00eds importador, via de ingresso\/ produto b\u00e1sico, impactos econ\u00f4micos relacionados com a praga, e a aplica\u00e7\u00e3o de controle oficial. Sobre esse assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56540,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1715726,"hashId":"103c8788aec303692f0942a6ac7f81c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pragas quarenten\u00e1rias e as pragas n\u00e3o quarenten\u00e1rias regulamentadas (PNQRs) podem ser comparadas com base em quatro elementos de seus crit\u00e9rios de defini\u00e7\u00e3o: status da praga no pa\u00eds importador, via de ingresso\/ produto b\u00e1sico, impactos econ\u00f4micos relacionados com a praga, e a aplica\u00e7\u00e3o de controle oficial. Sobre esse assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6504758,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Status da praga: no caso das pragas quarenten\u00e1rias, a probabilidade de introdu\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um crit\u00e9rio relevante, pois a praga est\u00e1 presente e, muito possivelmente, est\u00e1 amplamente distribu\u00edda.","id":6504755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Status da praga: no caso das pragas quarenten\u00e1rias, a probabilidade de introdu\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um crit\u00e9rio relevante, pois a praga est\u00e1 presente e, muito possivelmente, est\u00e1 amplamente distribu\u00edda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Via de ingresso: as regulamenta\u00e7\u00f5es e os procedimentos fitossanit\u00e1rios podem ser aplicados \u00e0s PNQRs associadas a qualquer hospedeiro ou via de ingresso.","id":6504756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Via de ingresso: as regulamenta\u00e7\u00f5es e os procedimentos fitossanit\u00e1rios podem ser aplicados \u00e0s PNQRs associadas a qualquer hospedeiro ou via de ingresso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Impactos econ\u00f4micos: com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s PNQRs, os impactos econ\u00f4micos devem ser previstos ao inv\u00e9s de conhecidos.","id":6504757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impactos econ\u00f4micos: com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s PNQRs, os impactos econ\u00f4micos devem ser previstos ao inv\u00e9s de conhecidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controle oficial: se presentes em uma \u00e1rea, as pragas quarenten\u00e1rias s\u00e3o objeto de controle oficial, na forma de medidas fitossanit\u00e1rias para erradica\u00e7\u00e3o e\/ou conten\u00e7\u00e3o.","id":6504758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle oficial: se presentes em uma \u00e1rea, as pragas quarenten\u00e1rias s\u00e3o objeto de controle oficial, na forma de medidas fitossanit\u00e1rias para erradica\u00e7\u00e3o e\/ou conten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Controle oficial: as pragas quarenten\u00e1rias s\u00e3o objeto de controle oficial, na forma de medidas fitossanit\u00e1rias para sua supress\u00e3o nas plantas para plantio especificadas.","id":6504759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle oficial: as pragas quarenten\u00e1rias s\u00e3o objeto de controle oficial, na forma de medidas fitossanit\u00e1rias para sua supress\u00e3o nas plantas para plantio especificadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cultivo do dend\u00ea, Elaeis guineensis (Jacq.), depende do bicho-nanico, Elaeidobious sp., para a poliniza\u00e7\u00e3o. Como esse inseto polinizador \u00e9 sens\u00edvel aos agrot\u00f3xicos, h\u00e1 necessidade de se realizar o manejo integrado da cultura para que ele n\u00e3o seja afetado. Com base no exposto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":56540,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1715729,"hashId":"79cad6bba49327128284e2b083d37c3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cultivo do dend\u00ea, <em>Elaeis guineensis<\/em> (Jacq.), depende do bicho-nanico, <em>Elaeidobious <\/em>sp., para a poliniza\u00e7\u00e3o. Como esse inseto polinizador \u00e9 sens\u00edvel aos agrot\u00f3xicos, h\u00e1 necessidade de se realizar o manejo integrado da cultura para que ele n\u00e3o seja afetado. Com base no exposto, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6504774,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fundamento do manejo est\u00e1 no monitoramento constante da planta\u00e7\u00e3o.","id":6504770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fundamento do manejo est\u00e1 no monitoramento constante da planta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dentre as principais pragas do dendezeiro, est\u00e3o as lagartas desfolhadoras.","id":6504771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as principais pragas do dendezeiro, est\u00e3o as lagartas desfolhadoras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O controle das lagartas pode ser realizado com Bacillus thuringiensis.","id":6504772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle das lagartas pode ser realizado com<em> Bacillus thuringiensis.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O anel vermelho, que \u00e9 causado por Bursaphelenchus cocophilus (Cobb) e transmitido pela broca-do-coqueiro (Rhynchophorus palmarum L.), \u00e9 controlado por meio de ferom\u00f4nios para a atra\u00e7\u00e3o do inseto transmissor.","id":6504773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O anel vermelho, que \u00e9 causado por <em>Bursaphelenchus cocophilus<\/em> (Cobb) e transmitido pela broca-do-coqueiro (<em>Rhynchophorus palmarum<\/em> L.), \u00e9 controlado por meio de ferom\u00f4nios para a atra\u00e7\u00e3o do inseto transmissor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O controle de pragas s\u00f3 deve ser feito quando a densidade populacional do inimigo natural for capaz de controlar a popula\u00e7\u00e3o da praga.","id":6504774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle de pragas s\u00f3 deve ser feito quando a densidade populacional do inimigo natural for capaz de controlar a popula\u00e7\u00e3o da praga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o brasileira sobre o sistema de armazenagem dos produtos agropecu\u00e1rios criou o Sistema Nacional de Certifica\u00e7\u00e3o de Unidades Armazenadoras (SNCUA). Sobre esse sistema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56540,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1715739,"hashId":"8a210af188d4bfd25db278b0fa2d470a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A legisla\u00e7\u00e3o brasileira sobre o sistema de armazenagem dos produtos agropecu\u00e1rios criou o Sistema Nacional de Certifica\u00e7\u00e3o de Unidades Armazenadoras (SNCUA). Sobre esse sistema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6504824,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um procedimento volunt\u00e1rio aos armaz\u00e9ns que prestam servi\u00e7os remunerados a terceiros e na guarda de estoques p\u00fablicos.","id":6504820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um procedimento volunt\u00e1rio aos armaz\u00e9ns que prestam servi\u00e7os remunerados a terceiros e na guarda de estoques p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o da Certifica\u00e7\u00e3o de Unidades Armazenadoras, os armaz\u00e9ns (p\u00fablicos e privados), n\u00e3o precisam estar cadastrados na CONAB.","id":6504821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a realiza\u00e7\u00e3o da Certifica\u00e7\u00e3o de Unidades Armazenadoras, os armaz\u00e9ns (p\u00fablicos e privados), n\u00e3o precisam estar cadastrados na CONAB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os requisitos t\u00e9cnicos para Certifica\u00e7\u00e3o foram definidos tanto para as Unidades Armazenadoras em Ambiente Natural (inclusive os que utilizam sistema de refrigera\u00e7\u00e3o) como para a Certifica\u00e7\u00e3o para os armaz\u00e9ns em ambiente com atmosfera modificada.","id":6504822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os requisitos t\u00e9cnicos para Certifica\u00e7\u00e3o foram definidos tanto para as Unidades Armazenadoras em Ambiente Natural (inclusive os que utilizam sistema de refrigera\u00e7\u00e3o) como para a Certifica\u00e7\u00e3o para os armaz\u00e9ns em ambiente com atmosfera modificada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Unidade Armazenadora coletora \u00e9 uma unidade armazenadora localizada junto aos grandes centros consumidores ou nos portos, dotada de condi\u00e7\u00f5es para a r\u00e1pida recep\u00e7\u00e3o e o r\u00e1pido escoamento do produto, caracterizada como unidade armazenadora de alta rotatividade.","id":6504823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidade Armazenadora coletora \u00e9 uma unidade armazenadora localizada junto aos grandes centros consumidores ou nos portos, dotada de condi\u00e7\u00f5es para a r\u00e1pida recep\u00e7\u00e3o e o r\u00e1pido escoamento do produto, caracterizada como unidade armazenadora de alta rotatividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A certifica\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria para as pessoas jur\u00eddicas que prestam servi\u00e7os remunerados de armazenagem, a terceiros, de produtos agropecu\u00e1rios, seus derivados, subprodutos e res\u00edduos de valores econ\u00f4micos, inclusive de estoques p\u00fablicos, podendo o MAPA ampliar a exig\u00eancia para outras unidades armazenadoras.","id":6504824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A certifica\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria para as pessoas jur\u00eddicas que prestam servi\u00e7os remunerados de armazenagem, a terceiros, de produtos agropecu\u00e1rios, seus derivados, subprodutos e res\u00edduos de valores econ\u00f4micos, inclusive de estoques p\u00fablicos, podendo o MAPA ampliar a exig\u00eancia para outras unidades armazenadoras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Armazenamento e Processamento de Produtos Agropecu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Armazenamento e Processamento de Produtos Agropecu\u00e1rios","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401247,"slug":"engenharia-agronomica-armazenamento-e-processamento-de-produtos-agropecuarios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a cultura do dend\u00ea, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":56540,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1715744,"hashId":"b7c79274b040aecb524d6660a023286a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a cultura do dend\u00ea, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6504845,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o dend\u00ea (Elaeis guineensis) \u00e9 uma palmeira de origem africana.","id":6504845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o dend\u00ea (<em>Elaeis guineensis<\/em>) \u00e9 uma palmeira de origem africana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o \u00f3leo da am\u00eandoa \u00e9 conhecido como azeite de dend\u00ea.","id":6504846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u00f3leo da am\u00eandoa \u00e9 conhecido como azeite de dend\u00ea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o \u00f3leo da polpa (mesocarpo) \u00e9 conhecido como azeite de palmiste.","id":6504847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u00f3leo da polpa (mesocarpo) \u00e9 conhecido como azeite de palmiste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma oleaginosa de baixa produtividade.","id":6504848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma oleaginosa de baixa produtividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o dendezeiro \u00e9 altamente exigente em fertilidade do solo.","id":6504849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o dendezeiro \u00e9 altamente exigente em fertilidade do solo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"Olericultura","oab":false,"nome":"Olericultura","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402627,"slug":"engenharia-agronomica-olericultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Macaxeira, aipim, mandioca, macamba, castelinha, maniveira, aiapu\u00e3, mucumba. Muitos s\u00e3o os nomes da esp\u00e9cie Manihot esculenta Crantz. Em rela\u00e7\u00e3o a essa cultura, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56540,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1715746,"hashId":"83028a9dc3ddb2b9f70159599de5c93a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Macaxeira, aipim, mandioca, macamba, castelinha, maniveira, aiapu\u00e3, mucumba. Muitos s\u00e3o os nomes da esp\u00e9cie <em>Manihot esculenta <\/em>Crantz. Em rela\u00e7\u00e3o a essa cultura, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6504855,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mandioca possui uma subst\u00e2ncia chamada linamarina, que se decomp\u00f5e por enzimas e gera HCN (\u00e1cido cian\u00eddrico).","id":6504855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mandioca possui uma subst\u00e2ncia chamada linamarina, que se decomp\u00f5e por enzimas e gera HCN (\u00e1cido cian\u00eddrico).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A mandioca \u00e9 plantada no Amazonas somente em solos de v\u00e1rzea.","id":6504856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mandioca \u00e9 plantada no Amazonas somente em solos de v\u00e1rzea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recomenda-se o cultivo em regi\u00f5es acima de 800 metros de altitude.","id":6504857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se o cultivo em regi\u00f5es acima de 800 metros de altitude.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mandioca \u00e9 propagada sexuadamente, usando partes denominadas manivas.","id":6504858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mandioca \u00e9 propagada sexuadamente, usando partes denominadas manivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A mandioca \u00e9 uma planta de regi\u00e3o tropical, origin\u00e1ria da \u00c1frica.","id":6504859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mandioca \u00e9 uma planta de regi\u00e3o tropical, origin\u00e1ria da \u00c1frica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"Cultura de Plantas Sacarinas, Suculentas e Fibrosas","oab":false,"nome":"Cultura de Plantas Sacarinas, Suculentas e Fibrosas","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402630,"slug":"engenharia-agronomica-cultura-de-plantas-sacarinas-suculentas-e-fibrosas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os aspectos edafoclim\u00e1ticos para o cultivo do cacau, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":56540,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1715747,"hashId":"23206614f5cb4283182a5ef75427b922","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os aspectos edafoclim\u00e1ticos para o cultivo do cacau, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6504860,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o cacaueiro \u00e9 uma planta t\u00edpica dos tr\u00f3picos \u00famidos, e \u00e9 cultivado em regi\u00f5es onde o clima apresenta varia\u00e7\u00f5es relativamente pequenas durante o ano.","id":6504860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cacaueiro \u00e9 uma planta t\u00edpica dos tr\u00f3picos \u00famidos, e \u00e9 cultivado em regi\u00f5es onde o clima apresenta varia\u00e7\u00f5es relativamente pequenas durante o ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a precipita\u00e7\u00e3o ideal para o cacau deve apresentar um total anual abaixo de 1.250 mm, bem distribu\u00eddos em todos os meses.","id":6504861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a precipita\u00e7\u00e3o ideal para o cacau deve apresentar um total anual abaixo de 1.250 mm, bem distribu\u00eddos em todos os meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o recomendados solos rasos e mal drenados.","id":6504862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o recomendados solos rasos e mal drenados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solos leves (com pouca argila) s\u00e3o recomendados por apresentarem alta reten\u00e7\u00e3o de umidade.","id":6504863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solos leves (com pouca argila) s\u00e3o recomendados por apresentarem alta reten\u00e7\u00e3o de umidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"requer temperatura m\u00e9dia inferior a 22 \u00b0C.","id":6504864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">requer temperatura m\u00e9dia inferior a 22 \u00b0C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402613,"slug":"engenharia-agronomica-meteorologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O volume real do fuste de uma \u00e1rvore pode ser considerado como uma porcentagem do volume de um cilindro, definido pelo DAP e pela altura (total ou comercial) das \u00e1rvores. Essa rela\u00e7\u00e3o entre os volumes \u00e9 chamada de","provas":[{"id":56542,"cargo":{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-fiscal-agropecuario-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1715750,"hashId":"48e84cf501a2af7ace8593b15619b1d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O volume real do fuste de uma \u00e1rvore pode ser considerado como uma porcentagem do volume de um cilindro, definido pelo DAP e pela altura (total ou comercial) das \u00e1rvores. Essa rela\u00e7\u00e3o entre os volumes \u00e9 chamada de<\/p>","resposta":6504876,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cubagem rigorosa.","id":6504875,"corpo":"<p>cubagem rigorosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fator de forma.","id":6504876,"corpo":"<p>fator de forma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quociente de forma.","id":6504877,"corpo":"<p>quociente de forma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"equa\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica.","id":6504878,"corpo":"<p>equa\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio do xil\u00f4metro.","id":6504879,"corpo":"<p>princ\u00edpio do xil\u00f4metro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Dendrometria","oab":false,"nome":"Dendrometria","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402669,"slug":"engenharia-florestal-dendrometria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a atua\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico na pol\u00edtica agr\u00edcola para prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente e dos recursos naturais, qual, dentre as seguintes alternativas, N\u00c3O constitui uma de suas atribui\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":56542,"cargo":{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-fiscal-agropecuario-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1715755,"hashId":"70979c646681cbe6f6070d5b908af95a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a atua\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico na pol\u00edtica agr\u00edcola para prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente e dos recursos naturais, qual, dentre as seguintes alternativas, N\u00c3O constitui uma de suas atribui\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":6504903,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disciplinar e fiscalizar o uso racional do solo, da \u00e1gua, da fauna e da flora.","id":6504900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disciplinar e fiscalizar o uso racional do solo, da \u00e1gua, da fauna e da flora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desenvolver programas de educa\u00e7\u00e3o ambiental, a n\u00edvel formal e informal, dirigidos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","id":6504901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver programas de educa\u00e7\u00e3o ambiental, a n\u00edvel formal e informal, dirigidos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fomentar a produ\u00e7\u00e3o de sementes e mudas de ess\u00eancias nativas.","id":6504902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fomentar a produ\u00e7\u00e3o de sementes e mudas de ess\u00eancias nativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Integrar apenas o Governo Federal e as comunidades na preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e conserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais.","id":6504903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integrar apenas o Governo Federal e as comunidades na preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e conserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coordenar programas de est\u00edmulo e incentivo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o das nascentes dos cursos d'\u00e1gua e do meio ambiente, bem como o aproveitamento de dejetos animais para convers\u00e3o em fertilizantes.","id":6504904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordenar programas de est\u00edmulo e incentivo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o das nascentes dos cursos d'\u00e1gua e do meio ambiente, bem como o aproveitamento de dejetos animais para convers\u00e3o em fertilizantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o dos Recursos Naturais","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o dos Recursos Naturais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411529,"slug":"engenharia-florestal-conservacao-dos-recursos-naturais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Florestal","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":413389,"slug":"engenharia-florestal-politica-florestal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes par\u00e2metros de uma bacia hidrogr\u00e1fica: 1. \u00e1rea; 2. densidade de drenagem; 3. altitude m\u00e9dia; 4. biomassa; 5. tipo de rochas; 6. declividade m\u00e9dia. Em rela\u00e7\u00e3o a esses par\u00e2metros e suas caracter\u00edsticas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56542,"cargo":{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-fiscal-agropecuario-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1715765,"hashId":"3d2af280bc15610da8da857610c225e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os seguintes par\u00e2metros de uma bacia hidrogr\u00e1fica: 1. \u00e1rea; 2. densidade de drenagem; 3. altitude m\u00e9dia; 4. biomassa; 5. tipo de rochas; 6. declividade m\u00e9dia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a esses par\u00e2metros e suas caracter\u00edsticas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6504950,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 6 s\u00e3o par\u00e2metros f\u00edsicos da bacia hidrogr\u00e1fica.","id":6504950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 3 e 6 s\u00e3o par\u00e2metros f\u00edsicos da bacia hidrogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4 s\u00e3o par\u00e2metros f\u00edsicos da bacia hidrogr\u00e1fica.","id":6504951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 3 e 4 s\u00e3o par\u00e2metros f\u00edsicos da bacia hidrogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 3, 4 e 5 s\u00e3o par\u00e2metros f\u00edsicos da bacia hidrogr\u00e1fica.","id":6504952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3, 4 e 5 s\u00e3o par\u00e2metros f\u00edsicos da bacia hidrogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2, 5 e 6 s\u00e3o par\u00e2metros geol\u00f3gicos da bacia hidrogr\u00e1fica.","id":6504953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 5 e 6 s\u00e3o par\u00e2metros geol\u00f3gicos da bacia hidrogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 4, 5 e 6 s\u00e3o par\u00e2metros geol\u00f3gicos da bacia hidrogr\u00e1fica.","id":6504954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 4, 5 e 6 s\u00e3o par\u00e2metros geol\u00f3gicos da bacia hidrogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Manejo de Bacias Hidrogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Manejo de Bacias Hidrogr\u00e1ficas","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":409897,"slug":"engenharia-florestal-manejo-de-bacias-hidrograficas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do licenciamento da explora\u00e7\u00e3o florestal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56542,"cargo":{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-fiscal-agropecuario-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1715771,"hashId":"e1675c13d298d9577ce8decdcd0a81b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do licenciamento da explora\u00e7\u00e3o florestal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6504984,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 permitido anexar imagens, mapas, documentos e planilhas eletr\u00f4nicas ao projeto.","id":6504980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ser\u00e1 permitido anexar imagens, mapas, documentos e planilhas eletr\u00f4nicas ao projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para o c\u00e1lculo da \u00e1rea de supress\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o, ser\u00e3o aceitas diferen\u00e7as m\u00ednimas de, no m\u00e1ximo, 10% (dez por cento).","id":6504981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o c\u00e1lculo da \u00e1rea de supress\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o, ser\u00e3o aceitas diferen\u00e7as m\u00ednimas de, no m\u00e1ximo, 10% (dez por cento).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O projeto dever\u00e1 ser cadastrado no Sinaflor (Sistema nacional de controle da origem dos produtos florestais), tendo, automaticamente, a libera\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente.","id":6504982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto dever\u00e1 ser cadastrado no Sinaflor (Sistema nacional de controle da origem dos produtos florestais), tendo, automaticamente, a libera\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O empreendedor ou respons\u00e1vel t\u00e9cnico dever\u00e1 indicar unicamente a atividade florestal que ser\u00e1 exercida no im\u00f3vel rural ou empreendimento quando da elabora\u00e7\u00e3o do projeto t\u00e9cnico.","id":6504983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empreendedor ou respons\u00e1vel t\u00e9cnico dever\u00e1 indicar unicamente a atividade florestal que ser\u00e1 exercida no im\u00f3vel rural ou empreendimento quando da elabora\u00e7\u00e3o do projeto t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O plantio ou reflorestamento com esp\u00e9cies nativas dever\u00e1 ser previamente cadastrado no Sinaflor e a explora\u00e7\u00e3o ser previamente declarada nele para fins de controle de origem.","id":6504984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plantio ou reflorestamento com esp\u00e9cies nativas dever\u00e1 ser previamente cadastrado no Sinaflor e a explora\u00e7\u00e3o ser previamente declarada nele para fins de controle de origem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Florestal","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":413389,"slug":"engenharia-florestal-politica-florestal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos sistemas silviculturais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56542,"cargo":{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-fiscal-agropecuario-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1715787,"hashId":"616a1f10476b78aec5285f730741dbc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos sistemas silviculturais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6505061,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de uma sequ\u00eancia de amostragens e tratamentos silviculturais com objetivo de obter uma floresta com alta diversidade de esp\u00e9cies.","id":6505060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma sequ\u00eancia de amostragens e tratamentos silviculturais com objetivo de obter uma floresta com alta diversidade de esp\u00e9cies.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma sequ\u00eancia de amostragens e tratamentos silviculturais com objetivo de obter uma floresta com uma propor\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies comerciais desej\u00e1veis.","id":6505061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma sequ\u00eancia de amostragens e tratamentos silviculturais com objetivo de obter uma floresta com uma propor\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies comerciais desej\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o constitu\u00eddos, basicamente, por sistemas do tipo monoc\u00edclicos.","id":6505062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o constitu\u00eddos, basicamente, por sistemas do tipo monoc\u00edclicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o constitu\u00eddos, basicamente, por sistemas do tipo polic\u00edclicos.","id":6505063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o constitu\u00eddos, basicamente, por sistemas do tipo polic\u00edclicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O invent\u00e1rio florestal n\u00e3o \u00e9 uma ferramenta importante na etapa de escolha de um sistema silvicultural.","id":6505064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O invent\u00e1rio florestal n\u00e3o \u00e9 uma ferramenta importante na etapa de escolha de um sistema silvicultural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Silvicultura","oab":false,"nome":"Silvicultura","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402681,"slug":"engenharia-florestal-silvicultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde a uma a\u00e7\u00e3o promovida pela ADAF para estimular a educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria.","provas":[{"id":56544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1715801,"hashId":"393855febc3f53a6881e17c81086b4fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde a uma a\u00e7\u00e3o promovida pela ADAF para estimular a educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria.<\/p>","resposta":6505130,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolvimento de programas educativos de extens\u00e3o rural para o produtor.","id":6505130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolvimento de programas educativos de extens\u00e3o rural para o produtor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o de ind\u00fastrias varejistas e atacadistas.","id":6505131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fiscaliza\u00e7\u00e3o de ind\u00fastrias varejistas e atacadistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Divulga\u00e7\u00e3o de boletins sanit\u00e1rios com textos informativos sobre afec\u00e7\u00f5es prevalentes.","id":6505132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Divulga\u00e7\u00e3o de boletins sanit\u00e1rios com textos informativos sobre afec\u00e7\u00f5es prevalentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Projetos de ensino com popula\u00e7\u00e3o carente e ribeirinha.","id":6505133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projetos de ensino com popula\u00e7\u00e3o carente e ribeirinha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Interc\u00e2mbio entre ADAF e laborat\u00f3rios privados, quanto \u00e0s an\u00e1lises laboratoriais.","id":6505134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interc\u00e2mbio entre ADAF e laborat\u00f3rios privados, quanto \u00e0s an\u00e1lises laboratoriais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Ag\u00eancias Estaduais","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401760,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencias-estaduais"},{"nome_clean":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas - ADAF - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas - ADAF - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":401760,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":419739,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencia-de-defesa-agropecuaria-e-florestal-do-amazonas-adaf-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Portaria n\u00ba 368, de 4 de setembro de 1997, que aprova o regulamento t\u00e9cnico sobre as condi\u00e7\u00f5es higi\u00eanico-sanit\u00e1rias e de boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o para estabelecimentos elaboradores\/industrializadores de alimentos, assinale a alternativa que apresenta um conceito correto.","provas":[{"id":56544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1715810,"hashId":"d922cda88ebd2e8149fdc76e269fae7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Portaria n\u00ba 368, de 4 de setembro de 1997, que aprova o regulamento t\u00e9cnico sobre as condi\u00e7\u00f5es higi\u00eanico-sanit\u00e1rias e de boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o para estabelecimentos elaboradores\/industrializadores de alimentos, assinale a alternativa que apresenta um conceito correto.<\/p>","resposta":6505175,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manipula\u00e7\u00e3o de alimentos: s\u00e3o as opera\u00e7\u00f5es sobre a mat\u00e9ria-prima at\u00e9 o produto terminado, em qualquer etapa do seu processamento, armazenamento e transporte.","id":6505175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manipula\u00e7\u00e3o de alimentos: s\u00e3o as opera\u00e7\u00f5es sobre a mat\u00e9ria-prima at\u00e9 o produto terminado, em qualquer etapa do seu processamento, armazenamento e transporte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fracionamento de alimentos: opera\u00e7\u00e3o que se fraciona um alimento, podendo modificar sua composi\u00e7\u00e3o oficial.","id":6505176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fracionamento de alimentos: opera\u00e7\u00e3o que se fraciona um alimento, podendo modificar sua composi\u00e7\u00e3o oficial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Boas pr\u00e1ticas de elabora\u00e7\u00e3o: procedimentos necess\u00e1rios para obten\u00e7\u00e3o de alimentos palat\u00e1veis.","id":6505177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Boas pr\u00e1ticas de elabora\u00e7\u00e3o: procedimentos necess\u00e1rios para obten\u00e7\u00e3o de alimentos palat\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o de alimentos: processo criativo de receitas para produtos industrializados.","id":6505178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elabora\u00e7\u00e3o de alimentos: processo criativo de receitas para produtos industrializados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contamina\u00e7\u00e3o: redu\u00e7\u00e3o por agentes qu\u00edmicos do n\u00famero de microrganismos de instala\u00e7\u00f5es.","id":6505179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contamina\u00e7\u00e3o: redu\u00e7\u00e3o por agentes qu\u00edmicos do n\u00famero de microrganismos de instala\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","pai":395466,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395044,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mapa"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395466,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-agricultura-pecuaria-e-abastecimento-mapa"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rios","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rios","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396352,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 higiene pessoal e requisitos sanit\u00e1rios da Portaria n\u00ba 368, de 4 de setembro de 1997, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":56544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1715813,"hashId":"ae1b513a1e3fe2b679ab639fefc2de82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 higiene pessoal e requisitos sanit\u00e1rios da Portaria n\u00ba 368, de 4 de setembro de 1997, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6505191,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em casos de suspeita de enfermidades que possam transmitir-se por interm\u00e9dio dos produtos, o funcion\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e1 atuar em \u00e1rea de manipula\u00e7\u00e3o ou opera\u00e7\u00e3o de produtos de alimentos.","id":6505190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos de suspeita de enfermidades que possam transmitir-se por interm\u00e9dio dos produtos, o funcion\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e1 atuar em \u00e1rea de manipula\u00e7\u00e3o ou opera\u00e7\u00e3o de produtos de alimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em casos de ferimentos cr\u00f4nicos de m\u00e3os, deve-se utilizar dupla luva de vinil, e o funcion\u00e1rio deve ser, preferencialmente, afastado da manipula\u00e7\u00e3o de alimentos.","id":6505191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos de ferimentos cr\u00f4nicos de m\u00e3os, deve-se utilizar dupla luva de vinil, e o funcion\u00e1rio deve ser, preferencialmente, afastado da manipula\u00e7\u00e3o de alimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas \u00e1reas onde sejam manipulados alimentos, dever\u00e1 ser proibido comer, fumar, cuspir ou outras pr\u00e1ticas anti-higi\u00eanicas.","id":6505192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas \u00e1reas onde sejam manipulados alimentos, dever\u00e1 ser proibido comer, fumar, cuspir ou outras pr\u00e1ticas anti-higi\u00eanicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Toda pessoa que trabalha em \u00e1rea de manipula\u00e7\u00e3o de alimentos deve lavar as m\u00e3os de maneira frequente e cuidadosa.","id":6505193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda pessoa que trabalha em \u00e1rea de manipula\u00e7\u00e3o de alimentos deve lavar as m\u00e3os de maneira frequente e cuidadosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Durante a manipula\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias-primas e dos alimentos, devem ser retirados todo e qualquer objeto de adorno, como an\u00e9is, pulseiras e similares.","id":6505194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a manipula\u00e7\u00e3o das mat\u00e9rias-primas e dos alimentos, devem ser retirados todo e qualquer objeto de adorno, como an\u00e9is, pulseiras e similares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","pai":395466,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395044,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mapa"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395466,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-agricultura-pecuaria-e-abastecimento-mapa"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rios","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rios","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396352,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o abastecimento de \u00e1gua que trata a Portaria n\u00ba 368, de 4 de setembro de 1997, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1715814,"hashId":"518f1e81a906b4c03f4f52148e31f52b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o abastecimento de \u00e1gua que trata a Portaria n\u00ba 368, de 4 de setembro de 1997, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6505199,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estabelecimento dever\u00e1 dispor de um ter\u00e7o da \u00e1gua necess\u00e1ria para seu abastecimento, tendo de comprovar, por meio de contrato, o abastecimento com empresa terceirizada.","id":6505195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estabelecimento dever\u00e1 dispor de um ter\u00e7o da \u00e1gua necess\u00e1ria para seu abastecimento, tendo de comprovar, por meio de contrato, o abastecimento com empresa terceirizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O vapor e o gelo utilizados em contato direto com os alimentos devem somente ser submetidos a an\u00e1lises microbiol\u00f3gicas semanais.","id":6505196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O vapor e o gelo utilizados em contato direto com os alimentos devem somente ser submetidos a an\u00e1lises microbiol\u00f3gicas semanais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os condutos de evacua\u00e7\u00e3o de efluentes devem ter capacidade para um ter\u00e7o da carga m\u00e1xima, devendo esta ser fracionada nos dias de maior produ\u00e7\u00e3o.","id":6505197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os condutos de evacua\u00e7\u00e3o de efluentes devem ter capacidade para um ter\u00e7o da carga m\u00e1xima, devendo esta ser fracionada nos dias de maior produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u00e1gua utilizada deve manter padr\u00f5es fixados pela Anvisa, n\u00e3o se admitindo caracter\u00edsticas regionais.","id":6505198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua utilizada deve manter padr\u00f5es fixados pela Anvisa, n\u00e3o se admitindo caracter\u00edsticas regionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A \u00e1gua n\u00e3o pot\u00e1vel utilizada na produ\u00e7\u00e3o de vapor e refrigera\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser transportada por tubula\u00e7\u00f5es completamente separadas, de prefer\u00eancia por cores, sem que haja nenhuma conex\u00e3o com a \u00e1gua pot\u00e1vel.","id":6505199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua n\u00e3o pot\u00e1vel utilizada na produ\u00e7\u00e3o de vapor e refrigera\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser transportada por tubula\u00e7\u00f5es completamente separadas, de prefer\u00eancia por cores, sem que haja nenhuma conex\u00e3o com a \u00e1gua pot\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","pai":395466,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395044,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mapa"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395466,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-agricultura-pecuaria-e-abastecimento-mapa"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rios","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rios","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396352,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 not\u00edcia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56545,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1715836,"hashId":"68c9f7c33704bb301f87a3363f5bb8a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 not\u00edcia, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6505306,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo acontecimento \u00e9 not\u00edcia.","id":6505305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo acontecimento \u00e9 not\u00edcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Not\u00edcia, segundo manuais, \u00e9 um acontecimento que deperta interesse.","id":6505306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Not\u00edcia, segundo manuais, \u00e9 um acontecimento que deperta interesse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mesmo no caso de imprensa segmentada, um acontecimento, para ser not\u00edcia, deve despertar interesse geral.","id":6505307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo no caso de imprensa segmentada, um acontecimento, para ser not\u00edcia, deve despertar interesse geral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas fatos chocantes s\u00e3o not\u00edcia.","id":6505308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas fatos chocantes s\u00e3o not\u00edcia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quanto mais aberta for a not\u00edcia, menos ela comunica.","id":6505309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto mais aberta for a not\u00edcia, menos ela comunica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"},{"nome_clean":"Nota e Not\u00edcia","oab":false,"nome":"Nota e Not\u00edcia","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418233,"slug":"comunicacao-social-nota-e-noticia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas da pir\u00e2mide invertida, EXCETO","provas":[{"id":56545,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1715852,"hashId":"892999fedcb3cf928bc94937afb76996","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o caracter\u00edsticas da pir\u00e2mide invertida, EXCETO<\/p>","resposta":6505387,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o texto iniciar com o mais importante.","id":6505385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o texto iniciar com o mais importante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adotar o princ\u00edpio de dedu\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, do geral para o particular.","id":6505386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adotar o princ\u00edpio de dedu\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, do geral para o particular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o texto responder quest\u00f5es irrelevantes para o leitor acerca do tema abordado.","id":6505387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o texto responder quest\u00f5es irrelevantes para o leitor acerca do tema abordado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresentar os fatos de maneira mais clara poss\u00edvel.","id":6505388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar os fatos de maneira mais clara poss\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o lide (lead) introduzir o assunto.","id":6505389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o lide (<em>lead<\/em>) introduzir o assunto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Intera\u00e7\u00e3o humano-computador \u00e9 uma \u00e1rea de conhecimento que se dedica ao estudo","provas":[{"id":56545,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1715857,"hashId":"63e961e46c90f8a1a854a85e7f43ad30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Intera\u00e7\u00e3o humano-computador \u00e9 uma \u00e1rea de conhecimento que se dedica ao estudo<\/p>","resposta":6505412,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das novas formas de se comunicar com o receptor, a partir das m\u00eddias alternativas.","id":6505410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das novas formas de se comunicar com o receptor, a partir das m\u00eddias alternativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das ferramentas da comunica\u00e7\u00e3o integrada, ou seja, das rela\u00e7\u00f5es entre m\u00eddia e receptor.","id":6505411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das ferramentas da comunica\u00e7\u00e3o integrada, ou seja, das rela\u00e7\u00f5es entre m\u00eddia e receptor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da compreens\u00e3o de como ocorrem as intera\u00e7\u00f5es entre os seres humanos, as m\u00e1quinas e os softwares, bem como suas limita\u00e7\u00f5es.","id":6505412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da compreens\u00e3o de como ocorrem as intera\u00e7\u00f5es entre os seres humanos, as m\u00e1quinas e os softwares, bem como suas limita\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do planejamento governamental em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 educomunica\u00e7\u00e3o.","id":6505413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do planejamento governamental em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 educomunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dos m\u00faltiplos significados do consumo de m\u00eddia por parte dos usu\u00e1rios, especialmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s imagens.","id":6505414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos m\u00faltiplos significados do consumo de m\u00eddia por parte dos usu\u00e1rios, especialmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s imagens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"Novas M\u00eddias","oab":false,"nome":"Novas M\u00eddias","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397684,"slug":"comunicacao-social-novas-midias"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"},{"nome_clean":"Outras quest\u00f5es e T\u00f3picos Mesclados de Novas M\u00eddias","oab":false,"nome":"Outras quest\u00f5es e T\u00f3picos Mesclados de Novas M\u00eddias","pai":397684,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418390,"slug":"comunicacao-social-outras-questoes-e-topicos-mesclados-de-novas-midias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Soldador TIG","id":22574}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos processos de soldagem TIG, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":57287,"cargo":{"descricao":"Soldador TIG","id":22574},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-soldador-tig","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Soldador TIG - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706375,"hashId":"eb6713fa93dc068c4579e3fc4f3f522e","enunciado":"<p>No que se refere aos processos de soldagem TIG, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6460757,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com a utiliza\u00e7\u00e3o de corrente alternada, possibilita-se o efeito limpeza (elimina\u00e7\u00e3o de \u00f3xidos) na superf\u00edcie do material a ser soldado.","id":6460757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a utiliza\u00e7\u00e3o de corrente alternada, possibilita-se o efeito limpeza (elimina\u00e7\u00e3o de \u00f3xidos) na superf\u00edcie do material a ser soldado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A v\u00e1lvula do cilindro de arg\u00f4nio deve ser aberta apenas meia-volta, pelo fato de o g\u00e1s ser altamente combust\u00edvel.","id":6460758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A v\u00e1lvula do cilindro de arg\u00f4nio deve ser aberta apenas meia-volta, pelo fato de o g\u00e1s ser altamente combust\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O g\u00e1s arg\u00f4nio queima e libera a maior parte da energia do processo.","id":6460759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O g\u00e1s arg\u00f4nio queima e libera a maior parte da energia do processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para a abertura do arco, utilizam-se ignitores de baixa frequ\u00eancia.","id":6460760,"corpo":"<p>Para a abertura do arco, utilizam-se ignitores de baixa frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Solda\/ Soldagem","oab":false,"nome":"Solda\/ Soldagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394688,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-solda-soldagem"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1706375","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Soldador TIG","id":22574}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao di\u00e2metro de eletrodo utilizado na soldagem TIG, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":57287,"cargo":{"descricao":"Soldador TIG","id":22574},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-soldador-tig","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Soldador TIG - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706387,"hashId":"5861cfd06419e67f301f507f7aad8294","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao di\u00e2metro de eletrodo utilizado na soldagem TIG, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6460813,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O di\u00e2metro do eletrodo de tungst\u00eanio \u00e9 determinado fundamentalmente pela polaridade e por valores de corrente el\u00e9trica.","id":6460813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O di\u00e2metro do eletrodo de tungst\u00eanio \u00e9 determinado fundamentalmente pela polaridade e por valores de corrente el\u00e9trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O di\u00e2metro do eletrodo de tungst\u00eanio \u00e9 determinado fundamentalmente pela polaridade de soldagem e pela tens\u00e3o el\u00e9trica.","id":6460814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O di\u00e2metro do eletrodo de tungst\u00eanio \u00e9 determinado fundamentalmente pela polaridade de soldagem e pela tens\u00e3o el\u00e9trica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O di\u00e2metro do eletrodo de tungst\u00eanio \u00e9 determinado fundamentalmente pela posi\u00e7\u00e3o de soldagem e por valores de corrente el\u00e9trica.","id":6460815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O di\u00e2metro do eletrodo de tungst\u00eanio \u00e9 determinado fundamentalmente pela posi\u00e7\u00e3o de soldagem e por valores de corrente el\u00e9trica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O di\u00e2metro do eletrodo de tungst\u00eanio \u00e9 determinado fundamentalmente pela posi\u00e7\u00e3o de soldagem e por valores de tens\u00e3o el\u00e9trica.","id":6460816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O di\u00e2metro do eletrodo de tungst\u00eanio \u00e9 determinado fundamentalmente pela posi\u00e7\u00e3o de soldagem e por valores de tens\u00e3o el\u00e9trica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Solda\/ Soldagem","oab":false,"nome":"Solda\/ Soldagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394688,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-solda-soldagem"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1706387","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho a seguir.\u201cA _____________________ \u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o dos documentos de arquivo, de acordo com um plano ou c\u00f3digo de classifica\u00e7\u00e3o.\u201dARQUIVO NACIONAL (Brasil). Gest\u00e3o de documentos: curso de capacita\u00e7\u00e3o para os integrantes do Sistema de Gest\u00e3o de Documentos de Arquivo \u2013 SIGA, da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal. Rio de Janeiro: Arquivo Nacional, 2011. p. 24.Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do trecho anterior.","provas":[{"id":57291,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706426,"hashId":"945024826e816109daa443cc5902bbe7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA _____________________ \u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o dos documentos de arquivo, de acordo com um plano ou c\u00f3digo de classifica\u00e7\u00e3o.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\">ARQUIVO NACIONAL (Brasil). Gest\u00e3o de documentos: curso de capacita\u00e7\u00e3o para os integrantes do Sistema de Gest\u00e3o de Documentos de Arquivo \u2013 SIGA, da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal. Rio de Janeiro: Arquivo Nacional, 2011. p. 24.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente <\/strong>a lacuna do trecho anterior.<\/p>","resposta":6461004,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elimina\u00e7\u00e3o","id":6461002,"corpo":"<p>Elimina\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acondicionamento","id":6461003,"corpo":"<p>Acondicionamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o","id":6461004,"corpo":"<p>Classifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o","id":6461005,"corpo":"<p>Conserva\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1706426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fase ou idade em que os documentos t\u00eam o seu potencial de uso reduzido e s\u00e3o guardados em dep\u00f3sitos de armazenamento tempor\u00e1rio corresponde \u00e0:","provas":[{"id":57291,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706427,"hashId":"d18fcd6c24dbc84acc326560e7f41802","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fase ou idade em que os documentos t\u00eam o seu potencial de uso reduzido e s\u00e3o guardados em dep\u00f3sitos de armazenamento tempor\u00e1rio corresponde \u00e0:<\/p>","resposta":6461008,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permanente.","id":6461006,"corpo":"<p>permanente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"primeira.","id":6461007,"corpo":"<p>primeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intermedi\u00e1ria.","id":6461008,"corpo":"<p>intermedi\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"destina\u00e7\u00e3o.","id":6461009,"corpo":"<p>destina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"nome_clean":"Idade intermedi\u00e1ria","oab":false,"nome":"Idade intermedi\u00e1ria","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404700,"slug":"arquivologia-idade-intermediaria"}],"slug":"arquivologia\/1706427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Excel \u00e9 um aplicativo espec\u00edfico para:","provas":[{"id":56467,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1715530,"hashId":"5ed46fd8594cbe8860e13615d7311788","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O Excel \u00e9 um aplicativo espec\u00edfico para:<\/p>","resposta":6503918,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Criar planilhas, pastas e sub-pastas.","id":6503915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar planilhas, pastas e sub-pastas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Criar planilhas e documentos.","id":6503916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar planilhas e documentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Criar planilhas de trabalho com c\u00e1lculos, gr\u00e1ficos e e-mail.","id":6503917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar planilhas de trabalho com c\u00e1lculos, gr\u00e1ficos e e-mail.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Criar planilhas de trabalho com dados, c\u00e1lculos, tabelas e gr\u00e1ficos.","id":6503918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar planilhas de trabalho com dados, c\u00e1lculos, tabelas e gr\u00e1ficos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais os tr\u00eas princ\u00edpios que formam a base do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)?","provas":[{"id":56476,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-tecnico-em-enfermagem-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado-o-link-do-preliminar-esta-fora-do-ar-http-www-aroeira-org-br-portal-wp-content-uploads-2018-10-gabarito-pre-t-c3-89cnico-em-enfermagem-pdf","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1715544,"hashId":"8c24a1ca93777b5d5cdf82d3571d817c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Quais os tr\u00eas princ\u00edpios que formam a base do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)?<\/p>","resposta":6503971,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o, atendimento integral e participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":6503971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descentraliza\u00e7\u00e3o, atendimento integral e participa\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o da comunidade, solidariedade e descentraliza\u00e7\u00e3o.","id":6503972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participa\u00e7\u00e3o da comunidade, solidariedade e descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o, solidariedade e acompanhamento da doen\u00e7a.","id":6503973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descentraliza\u00e7\u00e3o, solidariedade e acompanhamento da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o da comunidade, atendimento integral e acompanhamento da doen\u00e7a.","id":6503974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participa\u00e7\u00e3o da comunidade, atendimento integral e acompanhamento da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Selecione a frase correta:","provas":[{"id":56476,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-tecnico-em-enfermagem-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado-o-link-do-preliminar-esta-fora-do-ar-http-www-aroeira-org-br-portal-wp-content-uploads-2018-10-gabarito-pre-t-c3-89cnico-em-enfermagem-pdf","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1715548,"hashId":"4cf14ba9d8df88d64ee039df2326dbbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Selecione a frase correta:<\/p>","resposta":6503987,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vacina tr\u00edplice viral imuniza contra Sarampo, Caxumba e Rub\u00e9ola.","id":6503987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vacina tr\u00edplice viral imuniza contra Sarampo, Caxumba e Rub\u00e9ola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vacina tr\u00edplice viral imuniza contra Sarampo, Difteria e T\u00e9tano.","id":6503988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vacina tr\u00edplice viral imuniza contra Sarampo, Difteria e T\u00e9tano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vacina tr\u00edplice viral imuniza contra Sarampo, Caxumba e Difteria.","id":6503989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vacina tr\u00edplice viral imuniza contra Sarampo, Caxumba e Difteria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vacina tr\u00edplice viral imuniza contra Sarampo, Rub\u00e9ola e Coqueluche.","id":6503990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vacina tr\u00edplice viral imuniza contra Sarampo, Rub\u00e9ola e Coqueluche.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacionar a segunda coluna numerada conforme a primeira:(1) Ferida s\u00e9ptica(2) Cicatriza\u00e7\u00e3o por primeira inten\u00e7\u00e3o(3) Cicatriza\u00e7\u00e3o por terceira inten\u00e7\u00e3o(4) Curativo fechado(5) Ferida Ass\u00e9ptica(6) Cicatriza\u00e7\u00e3o por segunda inten\u00e7\u00e3o( ) Livre da presen\u00e7a de temperatura local aumentada, rubor e secre\u00e7\u00e3o.( ) A forma\u00e7\u00e3o do tecido de granula\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 vis\u00edvel.( ) Bordas abertas para que ocorra a contra\u00e7\u00e3o e epiteliza\u00e7\u00e3o do tecido.( ) Dever\u00e1 ocorrer a aproxima\u00e7\u00e3o das bordas da ferida ap\u00f3s tratamento.( ) Presen\u00e7a de temperatura local aumentada, rubor e secre\u00e7\u00e3o.( ) Pode ser oclusivo ou compressivo.A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":56476,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-tecnico-em-enfermagem-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado-o-link-do-preliminar-esta-fora-do-ar-http-www-aroeira-org-br-portal-wp-content-uploads-2018-10-gabarito-pre-t-c3-89cnico-em-enfermagem-pdf","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1715552,"hashId":"fcc89e77029ab08438ff3c679e2e8223","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Relacionar a segunda coluna numerada conforme a primeira:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Ferida s\u00e9ptica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Cicatriza\u00e7\u00e3o por primeira inten\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Cicatriza\u00e7\u00e3o por terceira inten\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Curativo fechado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5) Ferida Ass\u00e9ptica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6) Cicatriza\u00e7\u00e3o por segunda inten\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Livre da presen\u00e7a de temperatura local aumentada, rubor e secre\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A forma\u00e7\u00e3o do tecido de granula\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 vis\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Bordas abertas para que ocorra a contra\u00e7\u00e3o e epiteliza\u00e7\u00e3o do tecido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dever\u00e1 ocorrer a aproxima\u00e7\u00e3o das bordas da ferida ap\u00f3s tratamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Presen\u00e7a de temperatura local aumentada, rubor e secre\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pode ser oclusivo ou compressivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":6504006,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 6, 3, 5, 4.","id":6504003,"corpo":"<p>1, 2, 6, 3, 5, 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 6, 5, 4.","id":6504004,"corpo":"<p>1, 2, 3, 6, 5, 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5, 2, 3, 6, 1, 4.","id":6504005,"corpo":"<p>5, 2, 3, 6, 1, 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5, 2, 6, 3, 1, 4.","id":6504006,"corpo":"<p>5, 2, 6, 3, 1, 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Feridas","oab":false,"nome":"Feridas","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413278,"slug":"enfermagem-feridas"},{"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente a esteriliza\u00e7\u00e3o de material cir\u00fargico, responda V para a frase verdadeira e F para a frase falsa: ( ) Uso de \u00d3xido de Etileno corresponde ao M\u00e9todo Qu\u00edmico de esteriliza\u00e7\u00e3o ( ) O uso de autoclave corresponde ao M\u00e9todo F\u00edsico de esteriliza\u00e7\u00e3o ( ) O uso de estufa corresponde ao M\u00e9todo F\u00edsico de esteriliza\u00e7\u00e3o ( ) O uso de radia\u00e7\u00e3o ionizante corresponde ao M\u00e9todo Qu\u00edmico de esteriliza\u00e7\u00e3o ( ) O uso de Glutaralde\u00eddo corresponde ao M\u00e9todo Qu\u00edmico de esteriliza\u00e7\u00e3o ( ) Autoclave \u00e9 exemplo de vapor saturado sob press\u00e3o para esteriliza\u00e7\u00e3o A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":56476,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-tecnico-em-enfermagem-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado-o-link-do-preliminar-esta-fora-do-ar-http-www-aroeira-org-br-portal-wp-content-uploads-2018-10-gabarito-pre-t-c3-89cnico-em-enfermagem-pdf","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1715554,"hashId":"629a85326b453affc7b0715b247404a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Referente a esteriliza\u00e7\u00e3o de material cir\u00fargico, responda V para a frase verdadeira e F para a frase falsa:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uso de \u00d3xido de Etileno corresponde ao M\u00e9todo Qu\u00edmico de esteriliza\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O uso de autoclave corresponde ao M\u00e9todo F\u00edsico de esteriliza\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O uso de estufa corresponde ao M\u00e9todo F\u00edsico de esteriliza\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O uso de radia\u00e7\u00e3o ionizante corresponde ao M\u00e9todo Qu\u00edmico de esteriliza\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O uso de Glutaralde\u00eddo corresponde ao M\u00e9todo Qu\u00edmico de esteriliza\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Autoclave \u00e9 exemplo de vapor saturado sob press\u00e3o para esteriliza\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":6504012,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, V, F, F.","id":6504011,"corpo":"<p>V, F, F, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, V, V.","id":6504012,"corpo":"<p>F, V, V, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, F, V, F, F.","id":6504013,"corpo":"<p>F, F, F, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, F, F, V.","id":6504014,"corpo":"<p>V, F, F, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428172,"slug":"enfermagem-metodos-de-esterilizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o voc\u00e1bulo \"coparticipativo\", conforme a Nova Ortografia da L\u00edngua Portuguesa \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":56472,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-nutricionista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Nutricionista - 2018"},{"id":56475,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-psicologo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":56466,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-assistente-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Assistente Social - 2018"},{"id":56470,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":56469,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":56468,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1715558,"hashId":"11279ccb4d7635b40634b37f2836ce44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Sobre o voc\u00e1bulo \"coparticipativo\", conforme a Nova Ortografia da L\u00edngua Portuguesa \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6504029,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o voc\u00e1bulo coparticipativo nunca foi escrito com h\u00edfen.","id":6504027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o voc\u00e1bulo coparticipativo nunca foi escrito com h\u00edfen.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a escrita de coparticipativo admite as duas formas: com h\u00edfen ou sem h\u00edfen.","id":6504028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a escrita de coparticipativo admite as duas formas: com h\u00edfen ou sem h\u00edfen.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o voc\u00e1bulo coparticipativo deixou de ser grafado com h\u00edfen ap\u00f3s o atual acordo ortogr\u00e1fico.","id":6504029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o voc\u00e1bulo coparticipativo deixou de ser grafado com h\u00edfen ap\u00f3s o atual acordo ortogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Novo Acordo Ortogr\u00e1fico define que o voc\u00e1bulo coparticipativo \u00e9 grafado sem h\u00edfen apenas no Brasil.","id":6504030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Novo Acordo Ortogr\u00e1fico define que o voc\u00e1bulo coparticipativo \u00e9 grafado sem h\u00edfen apenas no Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO Ihttps:\/\/www.chargesduke.com.br. Acesso em: 05\/09\/2018.","id":455788,"enunciado":"<p><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56472\/grupo-questao\/455788-20210523163649000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"441\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/www.chargesduke.com.br. Acesso em: 05\/09\/2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"},{"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os n\u00fameros da sequ\u00eancia (1, 6, 15, 28,...) s\u00e3o chamados hexagonais. O cent\u00e9simo n\u00famero hexagonal \u00e9:","provas":[{"id":56472,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-nutricionista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Nutricionista - 2018"},{"id":56475,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-psicologo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":56466,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-assistente-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Assistente Social - 2018"},{"id":56470,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":56469,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":56468,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1715563,"hashId":"4a5ac1cc0fca79aa8ee6cdb34b0da63c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os n\u00fameros da sequ\u00eancia (1, 6, 15, 28,...) s\u00e3o chamados hexagonais. O cent\u00e9simo n\u00famero hexagonal \u00e9:<\/p>","resposta":6504050,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"19600.","id":6504047,"corpo":"<p>19600.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"19700.","id":6504048,"corpo":"<p>19700.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"19800.","id":6504049,"corpo":"<p>19800.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"19900.","id":6504050,"corpo":"<p>19900.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403856,"slug":"matematica-sequencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Palmin\u00f3polis, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56472,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-nutricionista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Nutricionista - 2018"},{"id":56475,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-psicologo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":56466,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-assistente-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1715575,"hashId":"8b8f85849d95ac922bad527cf9c3fefb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Palmin\u00f3polis, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6504098,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O membro de Poder, o detentor de mandato eletivo e os Secret\u00e1rios Municipais ou Autoridades equivalentes ser\u00e3o remunerados por subs\u00eddio fixado em parcela \u00fanica, sendo permitido o acr\u00e9scimo de gratifica\u00e7\u00e3o, adicional, abono, pr\u00eamio, verba de representa\u00e7\u00e3o ou outra esp\u00e9cie remunerat\u00f3ria.","id":6504095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O membro de Poder, o detentor de mandato eletivo e os Secret\u00e1rios Municipais ou Autoridades equivalentes ser\u00e3o remunerados por subs\u00eddio fixado em parcela \u00fanica, sendo permitido o acr\u00e9scimo de gratifica\u00e7\u00e3o, adicional, abono, pr\u00eamio, verba de representa\u00e7\u00e3o ou outra esp\u00e9cie remunerat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a ado\u00e7\u00e3o de requisitos e crit\u00e9rios diferenciados para a concess\u00e3o de aposentadoria aos servidores titulares de cargos efetivos do Munic\u00edpio, inclusive os casos de atividades exercidas exclusivamente sob condi\u00e7\u00f5es especiais que prejudiquem a sa\u00fade ou a integridade f\u00edsica.","id":6504096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a ado\u00e7\u00e3o de requisitos e crit\u00e9rios diferenciados para a concess\u00e3o de aposentadoria aos servidores titulares de cargos efetivos do Munic\u00edpio, inclusive os casos de atividades exercidas exclusivamente sob condi\u00e7\u00f5es especiais que prejudiquem a sa\u00fade ou a integridade f\u00edsica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o est\u00e1veis ap\u00f3s dois anos de efetivo exerc\u00edcio, os servidores nomeados para cargo de provimento efetivo em virtude de concurso p\u00fablico.","id":6504097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o est\u00e1veis ap\u00f3s dois anos de efetivo exerc\u00edcio, os servidores nomeados para cargo de provimento efetivo em virtude de concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado, mediante processo administrativo, ou mediante procedimento de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica, assegurada ampla defesa em qualquer caso.","id":6504098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico est\u00e1vel s\u00f3 perder\u00e1 o cargo em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado, mediante processo administrativo, ou mediante procedimento de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica, assegurada ampla defesa em qualquer caso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401458,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Palmin\u00f3polis, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":56472,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-nutricionista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Nutricionista - 2018"},{"id":56475,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-psicologo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":56466,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-assistente-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1715576,"hashId":"39e3ca4161f3610c31ab53db2db334e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Segundo as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Palmin\u00f3polis, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":6504102,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Mesa da C\u00e2mara Municipal do Munic\u00edpio \u00e9 composta pelo Presidente, Vice-Presidente e dos 1\u00ba e 2\u00ba Secret\u00e1rios.","id":6504099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Mesa da C\u00e2mara Municipal do Munic\u00edpio \u00e9 composta pelo Presidente, Vice-Presidente e dos 1\u00ba e 2\u00ba Secret\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Vereadores s\u00e3o inviol\u00e1veis no exerc\u00edcio do mandado e na circunscri\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio, por suas opini\u00f5es, palavras e votos.","id":6504100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Vereadores s\u00e3o inviol\u00e1veis no exerc\u00edcio do mandado e na circunscri\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio, por suas opini\u00f5es, palavras e votos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao Vereador, \u00e9 vedado, desde a posse, ocupar cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego, na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou indireta do Munic\u00edpio.","id":6504101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Vereador, \u00e9 vedado, desde a posse, ocupar cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego, na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou indireta do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Vereador poder\u00e1 licenciar-se para tratar de interesse particular, com remunera\u00e7\u00e3o, desde que o afastamento n\u00e3o ultrapasse cento e vinte dias por sess\u00e3o legislativa.","id":6504102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Vereador poder\u00e1 licenciar-se para tratar de interesse particular, com remunera\u00e7\u00e3o, desde que o afastamento n\u00e3o ultrapasse cento e vinte dias por sess\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401458,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem se preocupado em normalizar a Assist\u00eancia Pr\u00e9-Natal (APN), visando melhorar o resultado obst\u00e9trico em rela\u00e7\u00e3o ao peso ao nascer, assim como \u00e0 idade gestacional ao nascer, al\u00e9m de reduzir a incid\u00eancia de complica\u00e7\u00f5es maternas e dos rec\u00e9m-nascidos. Diversos fatores contribu\u00edram na inadequa\u00e7\u00e3o do sucesso da APN, entre eles:I - A escolaridade \u00e9 a vari\u00e1vel que mais se associa \u00e0 inadequa\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-natal. II - A cor da pele e consequente desigualdade racial tamb\u00e9m influenciam na inadequa\u00e7\u00e3o da APN. III - A gravidez na adolesc\u00eancia apresenta risco de receber APN inadequado cerca de 40% maior que m\u00e3es adultas. IV - M\u00e3es solteiras possuem 60% mais risco de receber pr\u00e9-natal inadequado que aquelas casadas.Marcar a alternativa que contempla o contexto:","provas":[{"id":56472,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-nutricionista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1715578,"hashId":"7b08fe4a1178abdbd2b2ce68263a6d5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No Brasil, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem se preocupado em normalizar a Assist\u00eancia Pr\u00e9-Natal (APN), visando melhorar o resultado obst\u00e9trico em rela\u00e7\u00e3o ao peso ao nascer, assim como \u00e0 idade gestacional ao nascer, al\u00e9m de reduzir a incid\u00eancia de complica\u00e7\u00f5es maternas e dos rec\u00e9m-nascidos. Diversos fatores contribu\u00edram na inadequa\u00e7\u00e3o do sucesso da APN, entre eles:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A escolaridade \u00e9 a vari\u00e1vel que mais se associa \u00e0 inadequa\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-natal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A cor da pele e consequente desigualdade racial tamb\u00e9m influenciam na inadequa\u00e7\u00e3o da APN. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A gravidez na adolesc\u00eancia apresenta risco de receber APN inadequado cerca de 40% maior que m\u00e3es adultas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - M\u00e3es solteiras possuem 60% mais risco de receber pr\u00e9-natal inadequado que aquelas casadas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Marcar a alternativa que contempla o contexto:<\/p>","resposta":6504107,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":6504107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas afirma\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.","id":6504108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas afirma\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas afirma\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","id":6504109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas afirma\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Afirma\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":6504110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afirma\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418144,"slug":"nutricao-politicas-publicas-de-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O incentivo ao aleitamento materno tem-se tornado cada vez mais importante. A Agenda de Compromissos para a Sa\u00fade Integral da Crian\u00e7a e Redu\u00e7\u00e3o da Mortalidade Infantil do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda a amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva para a crian\u00e7a at\u00e9 a idade de 6 meses, de forma que as equipes de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica devem estar capacitadas para acolher precocemente a gestante, garantindo orienta\u00e7\u00e3o apropriada quanto aos benef\u00edcios da amamenta\u00e7\u00e3o para m\u00e3e, a crian\u00e7a, a fam\u00edlia e a sociedade. Al\u00e9m de promover o aleitamento exclusivo at\u00e9 6 primeiros meses, \u00e9 primordial que incentive o aleitamento materno at\u00e9:","provas":[{"id":56472,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-nutricionista","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1715586,"hashId":"b97e4dd5b3858f41c1421f00059cadbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O incentivo ao aleitamento materno tem-se tornado cada vez mais importante. A Agenda de Compromissos para a Sa\u00fade Integral da Crian\u00e7a e Redu\u00e7\u00e3o da Mortalidade Infantil do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda a amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva para a crian\u00e7a at\u00e9 a idade de 6 meses, de forma que as equipes de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica devem estar capacitadas para acolher precocemente a gestante, garantindo orienta\u00e7\u00e3o apropriada quanto aos benef\u00edcios da amamenta\u00e7\u00e3o para m\u00e3e, a crian\u00e7a, a fam\u00edlia e a sociedade. Al\u00e9m de promover o aleitamento exclusivo at\u00e9 6 primeiros meses, \u00e9 primordial que incentive o aleitamento materno at\u00e9:<\/p>","resposta":6504141,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9 meses.","id":6504139,"corpo":"<p>9 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 meses.","id":6504140,"corpo":"<p>12 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24 meses ou mais.","id":6504141,"corpo":"<p>24 meses ou mais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40 meses ou mais.","id":6504142,"corpo":"<p>40 meses ou mais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398501,"slug":"nutricao-aleitamento-materno"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Kurt Lewin (1890 \u2013 1947), entre outros psic\u00f3logos e pesquisadores, indica que podemos afirmar a import\u00e2ncia das \u201crela\u00e7\u00f5es interpessoais\u201d, para o desenvolvimento humano, para os indiv\u00edduos e para as organiza\u00e7\u00f5es. A produtividade de um grupo, bem como a sua efici\u00eancia n\u00e3o se relaciona apenas com a compet\u00eancia de seus membros, mas, e especialmente, com a solidariedade de suas rela\u00e7\u00f5es interpessoais. Analise as afirmativas sobre rela\u00e7\u00f5es interpessoais a seguir.I - Os seres humanos, em todos os contextos, buscar\u00e3o relacionar-se uns com os outros com a finalidade de realizar alguma atividade. E para que isso ocorra faz-se necess\u00e1rio que as pessoas interajam da maneira mais produtiva poss\u00edvel para que os objetivos e metas comuns sejam alcan\u00e7ados.II - Rela\u00e7\u00f5es Interpessoais se estabelecem a partir de trocas unilaterais, em que as comunica\u00e7\u00f5es e as rela\u00e7\u00f5es entre as pessoas ser\u00e3o sempre verticalizadas. III - O termo \u2018interpessoal\u2019 refere-se \u00e0s rela\u00e7\u00f5es da pessoa com ela mesma em detrimento dos poss\u00edveis relacionamentos com outras pessoas nos diversos ambientes em que vive. IV - Afetam diretamente a produtividade, a qualidade de vida no trabalho e tem um efeito sist\u00eamico. V - As rela\u00e7\u00f5es interpessoais est\u00e3o diretamente relacionadas com a motiva\u00e7\u00e3o que se constitui em uma das principais ferramentas para o desenvolvimento humano e organizacional.Indique a resposta que cont\u00e9m as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras:","provas":[{"id":56475,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-psicologo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1715589,"hashId":"51be2aa483c930f3d80ead9603900658","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Kurt Lewin (1890 \u2013 1947), entre outros psic\u00f3logos e pesquisadores, indica que podemos afirmar a import\u00e2ncia das \u201crela\u00e7\u00f5es interpessoais\u201d, para o desenvolvimento humano, para os indiv\u00edduos e para as organiza\u00e7\u00f5es. A produtividade de um grupo, bem como a sua efici\u00eancia n\u00e3o se relaciona apenas com a compet\u00eancia de seus membros, mas, e especialmente, com a solidariedade de suas rela\u00e7\u00f5es interpessoais. Analise as afirmativas sobre rela\u00e7\u00f5es interpessoais a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Os seres humanos, em todos os contextos, buscar\u00e3o relacionar-se uns com os outros com a finalidade de realizar alguma atividade. E para que isso ocorra faz-se necess\u00e1rio que as pessoas interajam da maneira mais produtiva poss\u00edvel para que os objetivos e metas comuns sejam alcan\u00e7ados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Rela\u00e7\u00f5es Interpessoais se estabelecem a partir de trocas unilaterais, em que as comunica\u00e7\u00f5es e as rela\u00e7\u00f5es entre as pessoas ser\u00e3o sempre verticalizadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O termo \u2018interpessoal\u2019 refere-se \u00e0s rela\u00e7\u00f5es da pessoa com ela mesma em detrimento dos poss\u00edveis relacionamentos com outras pessoas nos diversos ambientes em que vive. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Afetam diretamente a produtividade, a qualidade de vida no trabalho e tem um efeito sist\u00eamico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - As rela\u00e7\u00f5es interpessoais est\u00e3o diretamente relacionadas com a motiva\u00e7\u00e3o que se constitui em uma das principais ferramentas para o desenvolvimento humano e organizacional.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Indique a resposta que cont\u00e9m as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras:<\/p>","resposta":6504153,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6504151,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6504152,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":6504153,"corpo":"<p>I, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":6504154,"corpo":"<p>I, II e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","oab":false,"nome":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417527,"slug":"psicologia-conceito-historico-atuacao-e-objetos-de-estudo-da-psicologia-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tSegundo Barroco (1999), os fundamentos da \u00e9tica s\u00e3o hist\u00f3ricos; isto quer dizer que s\u00f3 o homem, ou seja, o ser social age eticamente. Apenas uma resposta est\u00e1 incorreta.","provas":[{"id":56466,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-assistente-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1715598,"hashId":"cc3d38153bc5ad9b706ccf8345167121","enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSegundo Barroco (1999), os fundamentos da \u00e9tica s\u00e3o hist\u00f3ricos; isto quer dizer que s\u00f3 o homem, ou seja, o ser social age eticamente. Apenas uma resposta est\u00e1 incorreta.<\/p>","resposta":6504189,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00f3 o homem \u00e9 capaz de agir com consci\u00eancia e liberdade.","id":6504187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 o homem \u00e9 capaz de agir com consci\u00eancia e liberdade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A liberdade \u00e9 um atributo (capacidade) espec\u00edfica do ser social.","id":6504188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liberdade \u00e9 um atributo (capacidade) espec\u00edfica do ser social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foi por meio da teoria positivista que o homem criou a \u00e9tica.","id":6504189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi por meio da teoria positivista que o homem criou a \u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A capacidade de liberdade, dentre outras s\u00e3o criadas pelos pr\u00f3prios homens em seu processo de desenvolvimento.","id":6504190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade de liberdade, dentre outras s\u00e3o criadas pelos pr\u00f3prios homens em seu processo de desenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos princ\u00edpios do Estado Democr\u00e1tico de Direito, que fundamentam a Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira de 1988, no que se refere \u00e0 concep\u00e7\u00e3o e rela\u00e7\u00e3o entre direito e pol\u00edtica social, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":56466,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-assistente-social","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1715602,"hashId":"5ea237a883ec574be800c252db175f51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Com base nos princ\u00edpios do Estado Democr\u00e1tico de Direito, que fundamentam a Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira de 1988, no que se refere \u00e0 concep\u00e7\u00e3o e rela\u00e7\u00e3o entre direito e pol\u00edtica social, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6504204,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Brasil, as leis, por si s\u00f3, garantem a efetividade das pol\u00edticas sociais e o conte\u00fado emancipat\u00f3rio dos direitos sociais.","id":6504203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, as leis, por si s\u00f3, garantem a efetividade das pol\u00edticas sociais e o conte\u00fado emancipat\u00f3rio dos direitos sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Direitos sociais s\u00e3o bens e servi\u00e7os garantidos e materializados pelas pol\u00edticas sociais e somente se efetivam mediante o reconhecimento do Estado, em parceria com a sociedade civil e a ado\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios p\u00fablicos e universais.","id":6504204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direitos sociais s\u00e3o bens e servi\u00e7os garantidos e materializados pelas pol\u00edticas sociais e somente se efetivam mediante o reconhecimento do Estado, em parceria com a sociedade civil e a ado\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios p\u00fablicos e universais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O que distingue um direito social n\u00e3o s\u00e3o suas garantias e sua vincula\u00e7\u00e3o com as pol\u00edticas sociais, mas sim, a designa\u00e7\u00e3o do termo em si, em sua natureza jur\u00eddico-formal.","id":6504205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que distingue um direito social n\u00e3o s\u00e3o suas garantias e sua vincula\u00e7\u00e3o com as pol\u00edticas sociais, mas sim, a designa\u00e7\u00e3o do termo em si, em sua natureza jur\u00eddico-formal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inexiste qualquer rela\u00e7\u00e3o entre direito social e pol\u00edtica social.","id":6504206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inexiste qualquer rela\u00e7\u00e3o entre direito social e pol\u00edtica social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), institu\u00eddo pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, baseia-se no princ\u00edpio da sa\u00fade como um direito do cidad\u00e3o e um dever do Estado. Sobre o SUS assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":56470,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":56469,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":56468,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1715607,"hashId":"ee2f340d11f00d32316aa11828e4a523","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), institu\u00eddo pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, baseia-se no princ\u00edpio da sa\u00fade como um direito do cidad\u00e3o e um dever do Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sobre o SUS assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6504225,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A concep\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e ideol\u00f3gica do movimento pela reforma sanit\u00e1ria brasileira defendia a sa\u00fade n\u00e3o como uma quest\u00e3o exclusivamente social e pol\u00edtica a ser abordada no espa\u00e7o p\u00fablico, mas sim com uma quest\u00e3o biol\u00f3gica a ser resolvida pelos servi\u00e7os m\u00e9dicos.","id":6504223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concep\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e ideol\u00f3gica do movimento pela reforma sanit\u00e1ria brasileira defendia a sa\u00fade n\u00e3o como uma quest\u00e3o exclusivamente social e pol\u00edtica a ser abordada no espa\u00e7o p\u00fablico, mas sim com uma quest\u00e3o biol\u00f3gica a ser resolvida pelos servi\u00e7os m\u00e9dicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O SUS foi criado em 1986, na 8\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade que aprovou o conceito da sa\u00fade como um direito do cidad\u00e3o e delineou os fundamentos do SUS, com base no desenvolvimento de v\u00e1rias estrat\u00e9gias que permitiram a coordena\u00e7\u00e3o, a integra\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de recursos entre as institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade federais, estaduais e municipais.","id":6504224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUS foi criado em 1986, na 8\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade que aprovou o conceito da sa\u00fade como um direito do cidad\u00e3o e delineou os fundamentos do SUS, com base no desenvolvimento de v\u00e1rias estrat\u00e9gias que permitiram a coordena\u00e7\u00e3o, a integra\u00e7\u00e3o e a transfer\u00eancia de recursos entre as institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade federais, estaduais e municipais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante a Assembleia Nacional Constituinte (1987-88), o movimento da reforma sanit\u00e1ria e seus aliados garantiram a aprova\u00e7\u00e3o da reforma, criando o SUS, apesar da forte oposi\u00e7\u00e3o por parte de um setor privado poderoso e mobilizado.","id":6504225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a Assembleia Nacional Constituinte (1987-88), o movimento da reforma sanit\u00e1ria e seus aliados garantiram a aprova\u00e7\u00e3o da reforma, criando o SUS, apesar da forte oposi\u00e7\u00e3o por parte de um setor privado poderoso e mobilizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o do SUS come\u00e7ou em 1990, mesmo ano da posse de Fernando Collor de Mello, o primeiro presidente eleito por voto popular desde a ditadura militar, que se comprometeu com a reforma sanit\u00e1ria, contrariando a agenda neoliberal existente.","id":6504226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implementa\u00e7\u00e3o do SUS come\u00e7ou em 1990, mesmo ano da posse de Fernando Collor de Mello, o primeiro presidente eleito por voto popular desde a ditadura militar, que se comprometeu com a reforma sanit\u00e1ria, contrariando a agenda neoliberal existente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade tem como fun\u00e7\u00e3o realizar a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, controle de vetores e educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, al\u00e9m de assegurar a continuidade do cuidado nos n\u00edveis prim\u00e1rio, ambulatorial especializado e hospitalar. Sobre a organiza\u00e7\u00e3o e oferta de servi\u00e7os em sa\u00fade, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":56470,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":56469,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":56468,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1715608,"hashId":"27d613812dc8d2271a43050c980dd156","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade tem como fun\u00e7\u00e3o realizar a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, controle de vetores e educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, al\u00e9m de assegurar a continuidade do cuidado nos n\u00edveis prim\u00e1rio, ambulatorial especializado e hospitalar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sobre a organiza\u00e7\u00e3o e oferta de servi\u00e7os em sa\u00fade, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6504228,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desenvolvimento da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u2013 ou aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, como \u00e9 chamada no Brasil \u2013 tem recebido muito destaque no SUS. Caracterizada pelo processo de centraliza\u00e7\u00e3o, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os especializados e parceria com o setor privado, a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica tem o objetivo de oferecer acesso universal e servi\u00e7os abrangentes, coordenar e expandir a cobertura para n\u00edveis mais complexos de cuidado, bem como implementar a\u00e7\u00f5es intersetoriais de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as.","id":6504227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u2013 ou aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, como \u00e9 chamada no Brasil \u2013 tem recebido muito destaque no SUS. Caracterizada pelo processo de centraliza\u00e7\u00e3o, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os especializados e parceria com o setor privado, a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica tem o objetivo de oferecer acesso universal e servi\u00e7os abrangentes, coordenar e expandir a cobertura para n\u00edveis mais complexos de cuidado, bem como implementar a\u00e7\u00f5es intersetoriais de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF) tem sido a principal estrat\u00e9gia de estrutura\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos sistemas locais de sa\u00fade, desde 1998. Funciona por meio de equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia que trabalham em unidades de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, que por sua vez atuam em \u00e1reas geogr\u00e1ficas definidas e com popula\u00e7\u00f5es adscritas, com 600 a 1.000 fam\u00edlias para cada Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF).","id":6504228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF) tem sido a principal estrat\u00e9gia de estrutura\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos sistemas locais de sa\u00fade, desde 1998. Funciona por meio de equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia que trabalham em unidades de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, que por sua vez atuam em \u00e1reas geogr\u00e1ficas definidas e com popula\u00e7\u00f5es adscritas, com 600 a 1.000 fam\u00edlias para cada Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os especializados no SUS \u00e9 caracterizada pela oferta ilimitada aos usu\u00e1rios por meio da contrata\u00e7\u00e3o do setor privado. Mesmo com a crescente regulamenta\u00e7\u00e3o, os procedimentos de m\u00e9dia complexidade frequentemente s\u00e3o preteridos em favor dos procedimentos de alto custo.","id":6504229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os especializados no SUS \u00e9 caracterizada pela oferta ilimitada aos usu\u00e1rios por meio da contrata\u00e7\u00e3o do setor privado. Mesmo com a crescente regulamenta\u00e7\u00e3o, os procedimentos de m\u00e9dia complexidade frequentemente s\u00e3o preteridos em favor dos procedimentos de alto custo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria no SUS inclui alguns procedimentos de alto custo, realizados exclusivamente em hospitais p\u00fablicos. A garantia da assist\u00eancia \u00e9 consequ\u00eancia do eficiente controle de custos, garantia da qualidade da aten\u00e7\u00e3o e da seguran\u00e7a do paciente e da provis\u00e3o de acesso a cuidados abrangentes.","id":6504230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria no SUS inclui alguns procedimentos de alto custo, realizados exclusivamente em hospitais p\u00fablicos. A garantia da assist\u00eancia \u00e9 consequ\u00eancia do eficiente controle de custos, garantia da qualidade da aten\u00e7\u00e3o e da seguran\u00e7a do paciente e da provis\u00e3o de acesso a cuidados abrangentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente idoso hipertenso chegou \u00e0 farm\u00e1cia com queixa de tosse seca, que teve in\u00edcio ap\u00f3s a utiliza\u00e7\u00e3o de um medicamento presente numa receita que ele mostrou ao balconista. Na receita constava o enalapril 20mg. O balconista sugeriu a troca do medicamento por captopril a fim de eliminar a tosse do paciente causada pelo uso do enalapril. Com rela\u00e7\u00e3o aos anti-hipertensivos e \u00e0 conduta adotada pelo balconista, assinale a \u00fanica alternativa correta.","provas":[{"id":56469,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1715622,"hashId":"cf1299d18e140c6a6d5b896c6d289d34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um paciente idoso hipertenso chegou \u00e0 farm\u00e1cia com queixa de tosse seca, que teve in\u00edcio ap\u00f3s a utiliza\u00e7\u00e3o de um medicamento presente numa receita que ele mostrou ao balconista. Na receita constava o enalapril 20mg. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O balconista sugeriu a troca do medicamento por captopril a fim de eliminar a tosse do paciente causada pelo uso do enalapril. Com rela\u00e7\u00e3o aos anti-hipertensivos e \u00e0 conduta adotada pelo balconista, assinale a \u00fanica alternativa correta.<\/p>","resposta":6504286,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ambos os medicamentos s\u00e3o antagonistas do receptor da angiotensina II (ARA II) e, portanto apresentam a tosse como efeito adverso. O problema da tosse do paciente n\u00e3o ser\u00e1 resolvido pela substitui\u00e7\u00e3o sugerida pelo balconista.","id":6504283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambos os medicamentos s\u00e3o antagonistas do receptor da angiotensina II (ARA II) e, portanto apresentam a tosse como efeito adverso. O problema da tosse do paciente n\u00e3o ser\u00e1 resolvido pela substitui\u00e7\u00e3o sugerida pelo balconista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tanto os inibidores da enzima de convers\u00e3o da angiotensina (IECA) quanto os ARA II t\u00eam como objetivo impedir a a\u00e7\u00e3o de um horm\u00f4nio chamado angiotensina II. Os ARA II impedem a sua forma\u00e7\u00e3o, enquanto os IECA impedem o seu funcionamento.","id":6504284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto os inibidores da enzima de convers\u00e3o da angiotensina (IECA) quanto os ARA II t\u00eam como objetivo impedir a a\u00e7\u00e3o de um horm\u00f4nio chamado angiotensina II. Os ARA II impedem a sua forma\u00e7\u00e3o, enquanto os IECA impedem o seu funcionamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 sabido que todos os pacientes com press\u00e3o alta t\u00eam angiotensina II elevada. Por esse motivo, o uso de medicamentos que agem contra a angiotensina II \u00e9 efetivo para todos os pacientes, mesmo para os idosos e afrodescendentes, sendo os ARA II os mais indicados, especialmente pelo fato de apresentarem menos efeitos adversos do que os IECA.","id":6504285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 sabido que todos os pacientes com press\u00e3o alta t\u00eam angiotensina II elevada. Por esse motivo, o uso de medicamentos que agem contra a angiotensina II \u00e9 efetivo para todos os pacientes, mesmo para os idosos e afrodescendentes, sendo os ARA II os mais indicados, especialmente pelo fato de apresentarem menos efeitos adversos do que os IECA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A angiotensina II \u00e9 um horm\u00f4nio que causa aumento da press\u00e3o, portanto impedir a sua produ\u00e7\u00e3o ou impedir que ela se ligue nos vasos \u00e9 uma boa estrat\u00e9gia para controlar a hipertens\u00e3o. A losartana, um representante da classe dos ARA II, n\u00e3o causa a tosse seca como efeito adverso e poderia ser uma op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica alternativa ao uso do enalapril.","id":6504286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A angiotensina II \u00e9 um horm\u00f4nio que causa aumento da press\u00e3o, portanto impedir a sua produ\u00e7\u00e3o ou impedir que ela se ligue nos vasos \u00e9 uma boa estrat\u00e9gia para controlar a hipertens\u00e3o. A losartana, um representante da classe dos ARA II, n\u00e3o causa a tosse seca como efeito adverso e poderia ser uma op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica alternativa ao uso do enalapril.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma emuls\u00e3o \u00e9 formada por componentes oleosos, componentes aquosos e mol\u00e9culas anfif\u00edlicas. A prepara\u00e7\u00e3o de emuls\u00f5es est\u00e1veis est\u00e1 relacionada \u00e0 velocidade e ao tempo de agita\u00e7\u00e3o adequados e \u00e0s mol\u00e9culas anfif\u00edlicas, que s\u00e3o os agentes emulsificantes ou surfactantes. A instabilidade de uma emuls\u00e3o pode ser visualizada, por exemplo, quando ocorre total separa\u00e7\u00e3o das fases aquosa e oleosa no sistema, em que a fase menos densa fica na superf\u00edcie e a mais densa fica no fundo. Com base na exposi\u00e7\u00e3o feita no enunciado, assinale a \u00fanica alternativa em que o problema de estabilidade nas emuls\u00f5es aqui relatado est\u00e1 corretamente descrito e definido.","provas":[{"id":56469,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1715627,"hashId":"8df500c393fdf41b31c6ddb9428a43bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma emuls\u00e3o \u00e9 formada por componentes oleosos, componentes aquosos e mol\u00e9culas anfif\u00edlicas. A prepara\u00e7\u00e3o de emuls\u00f5es est\u00e1veis est\u00e1 relacionada \u00e0 velocidade e ao tempo de agita\u00e7\u00e3o adequados e \u00e0s mol\u00e9culas anfif\u00edlicas, que s\u00e3o os agentes emulsificantes ou surfactantes. A instabilidade de uma emuls\u00e3o pode ser visualizada, por exemplo, quando ocorre total separa\u00e7\u00e3o das fases aquosa e oleosa no sistema, em que a fase menos densa fica na superf\u00edcie e a mais densa fica no fundo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Com base na exposi\u00e7\u00e3o feita no enunciado, assinale a \u00fanica alternativa em que o problema de estabilidade nas emuls\u00f5es aqui relatado est\u00e1 corretamente descrito e definido.<\/p>","resposta":6504304,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cremagem: fen\u00f4meno de aglomera\u00e7\u00e3o das got\u00edculas menores em maiores com separa\u00e7\u00e3o total das fases no frasco.","id":6504303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cremagem: fen\u00f4meno de aglomera\u00e7\u00e3o das got\u00edculas menores em maiores com separa\u00e7\u00e3o total das fases no frasco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coalesc\u00eancia: fen\u00f4meno de aglomera\u00e7\u00e3o das got\u00edculas menores em maiores com separa\u00e7\u00e3o total das fases no frasco.","id":6504304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coalesc\u00eancia: fen\u00f4meno de aglomera\u00e7\u00e3o das got\u00edculas menores em maiores com separa\u00e7\u00e3o total das fases no frasco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coalesc\u00eancia: fen\u00f4meno de deposi\u00e7\u00e3o das got\u00edculas da fase de maior densidade (oleosa) no fundo do frasco.","id":6504305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coalesc\u00eancia: fen\u00f4meno de deposi\u00e7\u00e3o das got\u00edculas da fase de maior densidade (oleosa) no fundo do frasco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cremagem: fen\u00f4meno de sedimenta\u00e7\u00e3o das got\u00edculas da fase de menor densidade (aquosa) no fundo do frasco.","id":6504306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cremagem: fen\u00f4meno de sedimenta\u00e7\u00e3o das got\u00edculas da fase de menor densidade (aquosa) no fundo do frasco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as farm\u00e1cias devem garantir a qualidade f\u00edsico- qu\u00edmica e microbiol\u00f3gica da sua \u00e1gua pot\u00e1vel, segundo a RDC 67, de 08\/10\/2007. Deve ser garantida a obten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua purificada para uso nas prepara\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas mediante pr\u00e9-tratamentos e tratamentos posteriores de purifica\u00e7\u00e3o visando melhorar a qualidade da \u00e1gua pot\u00e1vel. Dependendo das necessidades, o farmac\u00eautico dever\u00e1 escolher o m\u00e9todo a ser utilizado. Assinale a \u00fanica alternativa onde constem, respectivamente, etapas de pr\u00e9-tratamento e tratamento pass\u00edveis de serem utilizadas em combina\u00e7\u00e3o para purificar a \u00e1gua pot\u00e1vel a ser usada nas prepara\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas.","provas":[{"id":56469,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1715629,"hashId":"cdaae0c60888e94d103b364c05cf224c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Todas as farm\u00e1cias devem garantir a qualidade f\u00edsico- qu\u00edmica e microbiol\u00f3gica da sua \u00e1gua pot\u00e1vel, segundo a RDC 67, de 08\/10\/2007. Deve ser garantida a obten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua purificada para uso nas prepara\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas mediante pr\u00e9-tratamentos e tratamentos posteriores de purifica\u00e7\u00e3o visando melhorar a qualidade da \u00e1gua pot\u00e1vel. Dependendo das necessidades, o farmac\u00eautico dever\u00e1 escolher o m\u00e9todo a ser utilizado. Assinale a \u00fanica alternativa onde constem, respectivamente, etapas de pr\u00e9-tratamento e tratamento pass\u00edveis de serem utilizadas em combina\u00e7\u00e3o para purificar a \u00e1gua pot\u00e1vel a ser usada nas prepara\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas.<\/p>","resposta":6504314,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Destila\u00e7\u00e3o e troca i\u00f4nica.","id":6504311,"corpo":"<p>Destila\u00e7\u00e3o e troca i\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Troca i\u00f4nica e destila\u00e7\u00e3o.","id":6504312,"corpo":"<p>Troca i\u00f4nica e destila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Filtra\u00e7\u00e3o e abrandamento.","id":6504313,"corpo":"<p>Filtra\u00e7\u00e3o e abrandamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Filtra\u00e7\u00e3o e osmose reversa.","id":6504314,"corpo":"<p>Filtra\u00e7\u00e3o e osmose reversa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Controle de qualidade de prepara\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Controle de qualidade de prepara\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419130,"slug":"farmacia-controle-de-qualidade-de-preparacoes-farmaceuticas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Letras \/ Ingl\u00eas","id":6047}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tA rela\u00e7\u00e3o entre teoria e pr\u00e1tica no processo de ensino e aprendizagem \u00e9 complexa e \u00e9 objeto de discuss\u00f5es. Leia a cita\u00e7\u00e3o: \u201cA pr\u00e1tica de pensar a pr\u00e1tica \u00e9 a melhor maneira de aprender a pensar certo. O pensamento que ilumina a pr\u00e1tica \u00e9 por ela iluminado tal como a pr\u00e1tica que ilumina o pensamento \u00e9 por ele iluminada.\u201d\t(FREIRE, Paulo. Consci\u00eancia e hist\u00f3ria: a pr\u00e1xis educativa dePaulo Freire (antologia). S\u00e3o Paulo: Loyola. 1978, p. 68.)\t\u00c9 correto afirmar que esse fragmento expressa uma vis\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o teoria-pr\u00e1tica que:","provas":[{"id":56474,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras \/ Ingl\u00eas","id":6047},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-professor-de-letras-ingles","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Professor de Letras \/ Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1715664,"hashId":"220c680525881f9465cbe8ddd0bfa03a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA rela\u00e7\u00e3o entre teoria e pr\u00e1tica no processo de ensino e aprendizagem \u00e9 complexa e \u00e9 objeto de discuss\u00f5es. Leia a cita\u00e7\u00e3o: \u201cA pr\u00e1tica de pensar a pr\u00e1tica \u00e9 a melhor maneira de aprender a pensar certo. O pensamento que ilumina a pr\u00e1tica \u00e9 por ela iluminado tal como a pr\u00e1tica que ilumina o pensamento \u00e9 por ele iluminada.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\">(FREIRE, Paulo. Consci\u00eancia e hist\u00f3ria: a pr\u00e1xis educativa de<\/p><p style=\"text-align: right;\">Paulo Freire (antologia). S\u00e3o Paulo: Loyola. 1978, p. 68.)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00c9 correto afirmar que esse fragmento expressa uma vis\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o teoria-pr\u00e1tica que:<\/p>","resposta":6504453,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aponta a diferen\u00e7a entre dois tipos de conhecimento, o conhecimento t\u00e9cnico e o conhecimento pr\u00e1tico, que s\u00e3o distintos e independentes.","id":6504451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aponta a diferen\u00e7a entre dois tipos de conhecimento, o conhecimento t\u00e9cnico e o conhecimento pr\u00e1tico, que s\u00e3o distintos e independentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"postula que, na constru\u00e7\u00e3o do conhecimento, as disciplinas do fazer devem preceder as disciplinas do saber.","id":6504452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">postula que, na constru\u00e7\u00e3o do conhecimento, as disciplinas do fazer devem preceder as disciplinas do saber.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"relaciona a teoria e a pr\u00e1tica de maneira dial\u00e9tica na medida em que a teoria influi na pr\u00e1tica, modificando-a, e a pr\u00e1tica fornece subs\u00eddios para teoriza\u00e7\u00f5es.","id":6504453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relaciona a teoria e a pr\u00e1tica de maneira dial\u00e9tica na medida em que a teoria influi na pr\u00e1tica, modificando-a, e a pr\u00e1tica fornece subs\u00eddios para teoriza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"refor\u00e7a a hierarquiza\u00e7\u00e3o da teoria sobre a pr\u00e1tica, que s\u00f3 se justifica quando decorre da teoria.","id":6504454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refor\u00e7a a hierarquiza\u00e7\u00e3o da teoria sobre a pr\u00e1tica, que s\u00f3 se justifica quando decorre da teoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Letras \/ Ingl\u00eas","id":6047}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em considera\u00e7\u00e3o a fonologia da l\u00edngua inglesa, escolha a asser\u00e7\u00e3o correta quanto aos fonemas encontrados nas palavras retiradas do texto.","provas":[{"id":56474,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras \/ Ingl\u00eas","id":6047},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmin\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Palminopolis","id":4668,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira- Funda\u00e7\u00e3o Aroeira","sigla":"Fundacao Aroeira","oab":false,"id":1022},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palminopolis-go-2018-fundacao-aroeira-professor-de-letras-ingles","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Aroeira - Prefeitura de Palmin\u00f3polis - Professor de Letras \/ Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1715669,"hashId":"bffe6a5afd575254a3fda5afcfc77dec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Levando em considera\u00e7\u00e3o a fonologia da l\u00edngua inglesa, escolha a asser\u00e7\u00e3o correta quanto aos fonemas encontrados nas palavras retiradas do texto.<\/p>","resposta":6504474,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O som consonantal da segunda s\u00edlaba em \u2018teacher\u2019 \u00e9 o mesmo som encontrado na palavra \u2018should\u2019.","id":6504471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O som consonantal da segunda s\u00edlaba em \u2018tea<strong>ch<\/strong>er\u2019 \u00e9 o mesmo som encontrado na palavra \u2018<strong>sh<\/strong>ould\u2019.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O som consonantal da segunda s\u00edlaba em \u2018teacher\u2019 \u00e9 diferente do som encontrado na palavra \u2018each\u2019.","id":6504472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O som consonantal da segunda s\u00edlaba em \u2018tea<strong>ch<\/strong>er\u2019 \u00e9 diferente do som encontrado na palavra \u2018ea<strong>ch<\/strong>\u2019.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O som consonantal da segunda s\u00edlaba em \u2018teacher\u2019 \u00e9 diferente do som encontrado na palavra \u2018children\u2019.","id":6504473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O som consonantal da segunda s\u00edlaba em \u2018tea<strong>ch<\/strong>er\u2019 \u00e9 diferente do som encontrado na palavra \u2018<strong>ch<\/strong>ildren\u2019.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O som consonantal da segunda s\u00edlaba em \u2018teacher\u2019 \u00e9 o mesmo som encontrado na palavra \u2018mixture\u2019.","id":6504474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O som consonantal da segunda s\u00edlaba em \u2018tea<strong>ch<\/strong>er\u2019 \u00e9 o mesmo som encontrado na palavra \u2018mix<strong>tu<\/strong>re\u2019.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o principal elemento dos planos econ\u00f4micos de combate \u00e0 infla\u00e7\u00e3o entre 1986 e 1991.","provas":[{"id":56538,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-economista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Economista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1715671,"hashId":"918b6f47eb39bd0234fbe35e677ac9d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o principal elemento dos planos econ\u00f4micos de combate \u00e0 infla\u00e7\u00e3o entre 1986 e 1991.<\/p>","resposta":6504482,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desvaloriza\u00e7\u00e3o artificial do c\u00e2mbio.","id":6504480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desvaloriza\u00e7\u00e3o artificial do c\u00e2mbio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eleva\u00e7\u00e3o da taxa b\u00e1sica de juros.","id":6504481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eleva\u00e7\u00e3o da taxa b\u00e1sica de juros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Congelamento de pre\u00e7os.","id":6504482,"corpo":"<p>Congelamento de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Curva de Phillips.","id":6504483,"corpo":"<p>Curva de Phillips.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Efeito Oliveira-Tanzi.","id":6504484,"corpo":"<p>Efeito Oliveira-Tanzi.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Planos de Estabiliza\u00e7\u00e3o (1984-1993)","oab":false,"nome":"Planos de Estabiliza\u00e7\u00e3o (1984-1993)","pai":426862,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404161,"slug":"economia-e-financas-planos-de-estabilizacao-1984-1993"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o primeiro grande teste \u00e0 estrat\u00e9gia implementada no Plano Real.","provas":[{"id":56538,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-economista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Economista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1715675,"hashId":"507b0097941d5d8cf7fe5b23ad00be77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o primeiro grande teste \u00e0 estrat\u00e9gia implementada no Plano Real.<\/p>","resposta":6504501,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A crise Argentina.","id":6504500,"corpo":"<p>A crise Argentina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A crise Mexicana.","id":6504501,"corpo":"<p>A crise Mexicana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A crise dos Tigres Asi\u00e1ticos.","id":6504502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crise dos Tigres Asi\u00e1ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A crise da R\u00fassia.","id":6504503,"corpo":"<p>A crise da R\u00fassia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A crise da China.","id":6504504,"corpo":"<p>A crise da China.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"O Plano Real","oab":false,"nome":"O Plano Real","pai":426873,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404162,"slug":"economia-e-financas-o-plano-real"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}