{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":8550,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Processos","id":22285},{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Produtos","id":22286},{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Redes","id":22287},{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Requisitos de Software","id":22288},{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":22289},{"descricao":"Analista Organizacional \u2013 \u00c1rea Processos","id":22294},{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Back Up","id":22304},{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o de Software","id":22305}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica possa desenvolver-se com seguran\u00e7a, efic\u00e1cia, adotando prop\u00f3sitos embasados nos princ\u00edpios \u00e9tico-morais, e possa atender as demandas do cidad\u00e3o-cliente e da sociedade, \u00e9 necess\u00e1rio praticar os seguintes princ\u00edpios de governan\u00e7a p\u00fablica: ","provas":[{"id":56329,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Processos","id":22285},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-ii-area-processos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC II - \u00c1rea Processos - 2018"},{"id":56330,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Produtos","id":22286},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-ii-area-produtos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC II - \u00c1rea Produtos - 2018"},{"id":56332,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Redes","id":22287},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-ii-area-redes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC II - \u00c1rea Redes - 2018"},{"id":56333,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Requisitos de Software","id":22288},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-ii-area-requisitos-de-software","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC II - \u00c1rea Requisitos de Software - 2018"},{"id":56335,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":22289},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-ii-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC II - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":56340,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional \u2013 \u00c1rea Processos","id":22294},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-organizacional-area-processos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista Organizacional \u2013 \u00c1rea Processos - 2018"},{"id":56351,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Back Up","id":22304},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-ii-area-back-up","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC II - \u00c1rea Back Up - 2018"},{"id":56352,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o de Software","id":22305},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-ii-area-construcao-de-software","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC II - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o de Software - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1699607,"hashId":"a105874d148b306ada5ab766e70cbf98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica possa desenvolver-se com seguran\u00e7a, efic\u00e1cia, adotando prop\u00f3sitos embasados nos princ\u00edpios \u00e9tico-morais, e possa atender as demandas do cidad\u00e3o-cliente e da sociedade, \u00e9 necess\u00e1rio praticar os seguintes princ\u00edpios de governan\u00e7a p\u00fablica: <\/p>","resposta":6430578,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" rela\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas; formaliza\u00e7\u00e3o institucional; harmoniza\u00e7\u00e3o pessoal e institucional; e preparo profissional.","id":6430575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> rela\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas; formaliza\u00e7\u00e3o institucional; harmoniza\u00e7\u00e3o pessoal e institucional; e preparo profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" rela\u00e7\u00f5es imparciais; descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa e operacional; planejamento de a\u00e7\u00f5es; e monitoramento institucional. ","id":6430576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> rela\u00e7\u00f5es imparciais; descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa e operacional; planejamento de a\u00e7\u00f5es; e monitoramento institucional. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" rela\u00e7\u00f5es causais; empoderamento departamental; vigil\u00e2ncia financeira e operacional; e atua\u00e7\u00e3o proativa. ","id":6430577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> rela\u00e7\u00f5es causais; empoderamento departamental; vigil\u00e2ncia financeira e operacional; e atua\u00e7\u00e3o proativa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" rela\u00e7\u00f5es \u00e9ticas; conformidade em todas as suas dimens\u00f5es; transpar\u00eancia; e presta\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel de contas.","id":6430578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> rela\u00e7\u00f5es \u00e9ticas; conformidade em todas as suas dimens\u00f5es; transpar\u00eancia; e presta\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel de contas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00f5es pessoais; conformidade nos servi\u00e7os p\u00fablicos; racionalidade no uso dos recursos e respeito ao contribuinte.","id":6430579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rela\u00e7\u00f5es pessoais; conformidade nos servi\u00e7os p\u00fablicos; racionalidade no uso dos recursos e respeito ao contribuinte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403748,"slug":"administracao-publica-governanca-governabilidade-e-accountability"}],"slug":"administracao-publica\/1699607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Processos","id":22285},{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Produtos","id":22286},{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Redes","id":22287},{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Requisitos de Software","id":22288},{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":22289},{"descricao":"Analista Organizacional \u2013 \u00c1rea Processos","id":22294},{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Back Up","id":22304},{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o de Software","id":22305}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, qual \u00e9 a raz\u00e3o l\u00f3gica para que haja a defini\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas para o desenvolvimento sustent\u00e1vel que redirecionem o curso dos eventos econ\u00f4micos com a finalidade de frear e\/ ou mitigar as atividades que destroem o capital natural ou dissipem recursos renov\u00e1veis?","provas":[{"id":56329,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Processos","id":22285},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-ii-area-processos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC II - \u00c1rea Processos - 2018"},{"id":56330,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Produtos","id":22286},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-ii-area-produtos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC II - \u00c1rea Produtos - 2018"},{"id":56332,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Redes","id":22287},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-ii-area-redes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC II - \u00c1rea Redes - 2018"},{"id":56333,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Requisitos de Software","id":22288},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-ii-area-requisitos-de-software","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC II - \u00c1rea Requisitos de Software - 2018"},{"id":56335,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":22289},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-ii-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC II - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":56340,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional \u2013 \u00c1rea Processos","id":22294},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-organizacional-area-processos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista Organizacional \u2013 \u00c1rea Processos - 2018"},{"id":56351,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Back Up","id":22304},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-ii-area-back-up","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC II - \u00c1rea Back Up - 2018"},{"id":56352,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o de Software","id":22305},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-ii-area-construcao-de-software","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC II - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o de Software - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1699612,"hashId":"b9762631836b9d3309b3fa814889f006","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, qual \u00e9 a raz\u00e3o l\u00f3gica para que haja a defini\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas para o desenvolvimento sustent\u00e1vel que redirecionem o curso dos eventos econ\u00f4micos com a finalidade de frear e\/ ou mitigar as atividades que destroem o capital natural ou dissipem recursos renov\u00e1veis?<\/p>","resposta":6430600,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Porque a ecologia sustenta a economia.","id":6430600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Porque a ecologia sustenta a economia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Porque a sustentabilidade debilita os ecociclos. ","id":6430601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Porque a sustentabilidade debilita os ecociclos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Porque a biosfera incentiva a economia. ","id":6430602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque a biosfera incentiva a economia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Porque a economia tem limites biof\u00edsicos.","id":6430603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque a economia tem limites biof\u00edsicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Porque a economia sustenta a ecologia. ","id":6430604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Porque a economia sustenta a ecologia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426501,"slug":"administracao-publica-gestao-de-politicas-publicas"}],"slug":"administracao-publica\/1699612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na pr\u00e1tica, todas as fun\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o executadas de forma","provas":[{"id":56525,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Assistente T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1705900,"hashId":"2cb8ad14f4e33b9addfb0c6ea4ac7342","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na pr\u00e1tica, todas as fun\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o executadas de forma<\/p>","resposta":6458419,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intrarrelacionada e n\u00e3o sequencial.","id":6458418,"corpo":"<p>intrarrelacionada e n\u00e3o sequencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inter-relacionada e n\u00e3o sequencial.","id":6458419,"corpo":"<p>inter-relacionada e n\u00e3o sequencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intrarrelacionada e sequencial.","id":6458420,"corpo":"<p>intrarrelacionada e sequencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inter-relacionada e sequencial.","id":6458421,"corpo":"<p>inter-relacionada e sequencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o relacionada e sequencial.","id":6458422,"corpo":"<p>n\u00e3o relacionada e sequencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":"administracao-geral\/1705900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos 31 dias de um m\u00eas, Fernando, Geraldo e H\u00e9lio folgaram, respectivamente, nos dias que s\u00e3o \u201cm\u00faltiplos de 6\u201d, \u201cdivisores de 12\u201d e \u201cm\u00faltiplos de 3 e divisores de 30\u201d. Nesse m\u00eas, os tr\u00eas trabalharam juntos em um total de","provas":[{"id":30810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-6-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-31 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":973347,"hashId":"42ab54792488d02e58cc1d6553ad21e4","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos 31 dias de um m\u00eas, Fernando, Geraldo e H\u00e9lio folgaram, respectivamente, nos dias que s\u00e3o \u201cm\u00faltiplos de 6\u201d,\r\n\u201cdivisores de 12\u201d e \u201cm\u00faltiplos de 3 e divisores de 30\u201d. Nesse m\u00eas, os tr\u00eas trabalharam juntos em um total de","resposta":3406408,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"19 dias.","id":3406407,"corpo":"19 dias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"21 dias.","id":3406408,"corpo":"21 dias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"23 dias.","id":3406409,"corpo":"23 dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"22 dias.","id":3406410,"corpo":"22 dias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20 dias.","id":3406411,"corpo":"20 dias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364400,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/973347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7770}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cron \u00e9 um servi\u00e7o que executa tarefas agendadas no sistema operacional Linux. Analise a configura\u00e7\u00e3o do cron a seguir. Essa configura\u00e7\u00e3o indica que o script deve ser executado","provas":[{"id":32115,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7770},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-31 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":996806,"hashId":"25f520a421d321b1c37882a92ad1ddf7","enunciado":"<p>O cron \u00e9 um servi\u00e7o que executa tarefas agendadas no sistema\r\noperacional Linux.\r\n<\/p><p>Analise a configura\u00e7\u00e3o do cron a seguir. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32115\/13.gif\"><\/p><p>Essa configura\u00e7\u00e3o indica que o script deve ser executado<\/p>","resposta":3480328,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de seis em seis minutos, todos os dias.","id":3480325,"corpo":"de seis em seis minutos, todos os dias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de segunda a sexta-feira, \u00e0s 20 horas e 6 minutos.","id":3480326,"corpo":"de segunda a sexta-feira, \u00e0s 20 horas e 6 minutos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" todos os dias, \u00e0s 6 horas e 20 minutos.","id":3480327,"corpo":" todos os dias, \u00e0s 6 horas e 20 minutos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente uma vez, aos domingos.","id":3480328,"corpo":"somente uma vez, aos domingos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nos primeiros vinte dias do m\u00eas, \u00e0s 6 horas da manh\u00e3.","id":3480329,"corpo":"nos primeiros vinte dias do m\u00eas, \u00e0s 6 horas da manh\u00e3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369001,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/996806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Civil de 2002 reserva, quando versa sobre os Fatos Jur\u00eddicos, um especial s\u00edtio para o tratamento legislativo dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos. Para que a manifesta\u00e7\u00e3o de vontade emitida esteja de acordo com os preceitos de validade dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos, se faz necess\u00e1rio o preenchimento de certos requisitos, que, se ausentes, podem gerar defeitos capazes de macul\u00e1-los. Em rela\u00e7\u00e3o a esses defeitos dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos, assinale a assertiva INCORRETA.","provas":[{"id":30559,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rs-rs-2018-fundatec-procurador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ALE RS - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-31 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":969795,"hashId":"775760a1c530fd29164b783cab0454f9","enunciado":"O C\u00f3digo Civil de 2002 reserva, quando versa sobre os Fatos Jur\u00eddicos, um especial s\u00edtio para o tratamento legislativo dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos. Para que a manifesta\u00e7\u00e3o de vontade emitida esteja de acordo com os preceitos de validade dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos, se faz necess\u00e1rio o preenchimento de certos requisitos, que, se ausentes, podem gerar defeitos capazes de macul\u00e1-los. Em rela\u00e7\u00e3o a esses defeitos dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos, assinale a assertiva INCORRETA.","resposta":3391320,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Entende-se por erro quando h\u00e1 uma falsa percep\u00e7\u00e3o da realidade criada pelo pr\u00f3prio declarante, configurando o pleno desconhecimento sobre as circunst\u00e2ncias do neg\u00f3cio jur\u00eddico (de uma pessoa, um objeto ou um direito); e n\u00e3o prejudica a validade do neg\u00f3cio jur\u00eddico quando a pessoa, a quem a manifesta\u00e7\u00e3o de vontade se dirige, se oferecer para execut\u00e1-la na conformidade da vontade real do manifestante.","id":3391317,"corpo":" Entende-se por erro quando h\u00e1 uma falsa percep\u00e7\u00e3o da realidade criada pelo pr\u00f3prio declarante, configurando o pleno desconhecimento sobre as circunst\u00e2ncias do neg\u00f3cio jur\u00eddico (de uma pessoa, um objeto ou um direito); e n\u00e3o prejudica a validade do neg\u00f3cio jur\u00eddico quando a pessoa, a quem a manifesta\u00e7\u00e3o de vontade se dirige, se oferecer para execut\u00e1-la na conformidade da vontade real do manifestante.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No dolo, h\u00e1 uma falsa percep\u00e7\u00e3o da realidade induzida dolosamente por uma das partes, ou por terceiro, com o fito de enganar algu\u00e9m na celebra\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cio jur\u00eddico, buscando benef\u00edcio pr\u00f3prio, configurando-se omiss\u00e3o dolosa quando ocorre o sil\u00eancio intencional de uma das partes a respeito de fato ou qualidade que a outra parte haja ignorado, provando-se que sem ela o neg\u00f3cio n\u00e3o se teria celebrado.","id":3391318,"corpo":"No dolo, h\u00e1 uma falsa percep\u00e7\u00e3o da realidade induzida dolosamente por uma das partes, ou por terceiro, com o fito de enganar algu\u00e9m na celebra\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cio jur\u00eddico, buscando benef\u00edcio pr\u00f3prio, configurando-se omiss\u00e3o dolosa quando ocorre o sil\u00eancio intencional de uma das partes a respeito de fato ou qualidade que a outra parte haja ignorado, provando-se que sem ela o neg\u00f3cio n\u00e3o se teria celebrado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para viciar o neg\u00f3cio jur\u00eddico, a coa\u00e7\u00e3o h\u00e1 de ser relevante de modo que cause na v\u00edtima fundado temor de dano iminente e consider\u00e1vel a sua fam\u00edlia ou aos seus bens, para que o coacto for\u00e7adamente pratique ato ou realize neg\u00f3cio jur\u00eddico contra sua vontade, levando-se em conta, na sua aprecia\u00e7\u00e3o, a fim de aquilatar-se a gravidade e a intensidade da for\u00e7a coativa exercida sobre o coacto, os fatores sexo, idade, condi\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, temperamento e todas as demais circunst\u00e2ncias que possam tornar mais ou menos vulner\u00e1vel o coacto \u00e0s a\u00e7\u00f5es do coator.","id":3391319,"corpo":"Para viciar o neg\u00f3cio jur\u00eddico, a coa\u00e7\u00e3o h\u00e1 de ser relevante de modo que cause na v\u00edtima fundado temor de dano iminente e consider\u00e1vel a sua fam\u00edlia ou aos seus bens, para que o coacto for\u00e7adamente pratique ato ou realize neg\u00f3cio jur\u00eddico contra sua vontade, levando-se em conta, na sua aprecia\u00e7\u00e3o, a fim de aquilatar-se a gravidade e a intensidade da for\u00e7a coativa exercida sobre o coacto, os fatores sexo, idade, condi\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, temperamento e todas as demais circunst\u00e2ncias que possam tornar mais ou menos vulner\u00e1vel o coacto \u00e0s a\u00e7\u00f5es do coator.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Configura-se o estado de perigo quando uma pessoa, sob premente necessidade, ou por inexperi\u00eancia, se obriga a presta\u00e7\u00e3o manifestamente desproporcional ao valor da presta\u00e7\u00e3o oposta, considerado um defeito que torna anul\u00e1vel o neg\u00f3cio jur\u00eddico, n\u00e3o se decretando a anula\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio, se for oferecido suplemento suficiente, ou se a parte favorecida concordar com a redu\u00e7\u00e3o do proveito.","id":3391320,"corpo":"Configura-se o estado de perigo quando uma pessoa, sob premente necessidade, ou por inexperi\u00eancia, se obriga a presta\u00e7\u00e3o manifestamente desproporcional ao valor da presta\u00e7\u00e3o oposta, considerado um defeito que torna anul\u00e1vel o neg\u00f3cio jur\u00eddico, n\u00e3o se decretando a anula\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio, se for oferecido suplemento suficiente, ou se a parte favorecida concordar com a redu\u00e7\u00e3o do proveito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fraude contra credores se configura com a pr\u00e1tica de atos jur\u00eddicos maliciosos pelo devedor, em estado de insolv\u00eancia ou na imin\u00eancia de assim tornar-se, que disp\u00f5e de maneira gratuita e onerosa o seu patrim\u00f4nio com finalidade de prejudicar credores preexistentes, afastando a possibilidade de responder os seus bens por obriga\u00e7\u00f5es assumidas em momento antecedente \u00e0 transmiss\u00e3o.","id":3391321,"corpo":"A fraude contra credores se configura com a pr\u00e1tica de atos jur\u00eddicos maliciosos pelo devedor, em estado de insolv\u00eancia ou na imin\u00eancia de assim tornar-se, que disp\u00f5e de maneira gratuita e onerosa o seu patrim\u00f4nio com finalidade de prejudicar credores preexistentes, afastando a possibilidade de responder os seus bens por obriga\u00e7\u00f5es assumidas em momento antecedente \u00e0 transmiss\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363838,"enunciado":"","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"nome_clean":"Dos Defeitos ou V\u00edcios do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 138 ao 165)","oab":true,"nome":"Dos Defeitos ou V\u00edcios do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 138 ao 165)","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405894,"slug":"direito-civil-dos-defeitos-ou-vicios-do-negocio-juridico-art-138-ao-165"},{"nome_clean":"Estado de Perigo (Art. 156)","oab":true,"nome":"Estado de Perigo (Art. 156)","pai":405894,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405898,"slug":"direito-civil-estado-de-perigo-art-156"}],"slug":"direito-civil\/969795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Back Up","id":22282},{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o de Software","id":22283},{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":22291},{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Web Mobile Designer","id":22293},{"descricao":"Especialista de Tic - \u00c1rea B.I.","id":22300},{"descricao":"Especialista de Tic - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o de Software","id":22299},{"descricao":"Especialista de Tic - \u00c1rea Produtos","id":22296},{"descricao":"Especialista de Tic - \u00c1rea Requisitos de Software","id":22298},{"descricao":"Especialista de Tic - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":22297},{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Data Center","id":22302},{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Requisitos de Software","id":22306}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica deve adotar os conceitos de responsabilidade socioambiental. Nesse sentido, s\u00e3o objetivos do sistema de gest\u00e3o socioambiental: ","provas":[{"id":56326,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Back Up","id":22282},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-i-area-back-up","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC I - \u00c1rea Back Up - 2018"},{"id":56327,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o de Software","id":22283},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-i-area-construcao-de-software","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC I - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o de Software - 2018"},{"id":56337,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":22291},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-i-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC I - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":56339,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Web Mobile Designer","id":22293},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-i-area-web-mobile-designer","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC I - \u00c1rea Web Mobile Designer - 2018"},{"id":56343,"cargo":{"descricao":"Especialista de Tic - \u00c1rea B.I.","id":22300},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-especialista-de-tic-area-b-i","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Especialista de Tic - \u00c1rea B.I. - 2018"},{"id":56345,"cargo":{"descricao":"Especialista de Tic - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o de Software","id":22299},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-especialista-de-tic-area-construcao-de-software","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Especialista de Tic - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o de Software - 2018"},{"id":56346,"cargo":{"descricao":"Especialista de Tic - \u00c1rea Produtos","id":22296},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-especialista-de-tic-area-produtos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Especialista de Tic - \u00c1rea Produtos - 2018"},{"id":56347,"cargo":{"descricao":"Especialista de Tic - \u00c1rea Requisitos de Software","id":22298},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-especialista-de-tic-area-requisitos-de-software","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Especialista de Tic - \u00c1rea Requisitos de Software - 2018"},{"id":56348,"cargo":{"descricao":"Especialista de Tic - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":22297},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-especialista-de-tic-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Especialista de Tic - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":56349,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Data Center","id":22302},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-i-area-data-center","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC I - \u00c1rea Data Center - 2018"},{"id":56358,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Requisitos de Software","id":22306},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-i-area-requisitos-de-software","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC I - \u00c1rea Requisitos de Software - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-31 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1697539,"hashId":"b61446f19deaf4385865049e628b56c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica deve adotar os conceitos de responsabilidade socioambiental. Nesse sentido, s\u00e3o objetivos do sistema de gest\u00e3o socioambiental: <\/p>","resposta":6421087,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contratar menores em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e incentivar o plantio de \u00e1rvores.","id":6421086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contratar menores em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e incentivar o plantio de \u00e1rvores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" providenciar a inclus\u00e3o social e o cuidado ou conserva\u00e7\u00e3o ambiental.","id":6421087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> providenciar a inclus\u00e3o social e o cuidado ou conserva\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" disponibilizar fundos para assist\u00eancia social e para a reurbaniza\u00e7\u00e3o.","id":6421088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> disponibilizar fundos para assist\u00eancia social e para a reurbaniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apoiar entidades filantr\u00f3picas e institui\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o ambiental.","id":6421089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apoiar entidades filantr\u00f3picas e institui\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"instituir funda\u00e7\u00f5es sociais e reduzir atividades poluentes.","id":6421090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instituir funda\u00e7\u00f5es sociais e reduzir atividades poluentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es entre Pol\u00edticas P\u00fablicas, Democracia, Participa\u00e7\u00e3o Social, Governan\u00e7a, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o Local","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es entre Pol\u00edticas P\u00fablicas, Democracia, Participa\u00e7\u00e3o Social, Governan\u00e7a, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o Local","pai":426501,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426531,"slug":"administracao-publica-relacoes-entre-politicas-publicas-democracia-participacao-social-governanca-descentralizacao-e-gestao-local"}],"slug":"administracao-publica\/1697539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Processos","id":22285},{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Produtos","id":22286},{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Redes","id":22287},{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Requisitos de Software","id":22288},{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":22289},{"descricao":"Analista Organizacional \u2013 \u00c1rea Processos","id":22294},{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Back Up","id":22304},{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o de Software","id":22305}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sejam dadas as seguintes proposi\u00e7\u00f5es a respeito de uma empresa:p: \u201cSe a temperatura ambiente aumenta, ent\u00e3o o ar condicionado \u00e9 ligado.\u201dq: \u201cSe a conta de luz tiver uma redu\u00e7\u00e3o no \u00faltimo m\u00eas, ent\u00e3o as m\u00e1quinas s\u00e3o ligadas.\u201dr: \u201cSe as m\u00e1quinas s\u00e3o ligadas, ent\u00e3o a temperatura ambiente aumenta.\u201dSabendo-se que, nessa empresa, o ar condicionado n\u00e3o foi ligado, ent\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":56329,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Processos","id":22285},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-ii-area-processos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC II - \u00c1rea Processos - 2018"},{"id":56330,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Produtos","id":22286},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-ii-area-produtos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC II - \u00c1rea Produtos - 2018"},{"id":56332,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Redes","id":22287},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-ii-area-redes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC II - \u00c1rea Redes - 2018"},{"id":56333,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Requisitos de Software","id":22288},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-ii-area-requisitos-de-software","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC II - \u00c1rea Requisitos de Software - 2018"},{"id":56335,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":22289},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-ii-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC II - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":56340,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional \u2013 \u00c1rea Processos","id":22294},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-organizacional-area-processos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista Organizacional \u2013 \u00c1rea Processos - 2018"},{"id":56351,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Back Up","id":22304},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-ii-area-back-up","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC II - \u00c1rea Back Up - 2018"},{"id":56352,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o de Software","id":22305},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-ii-area-construcao-de-software","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC II - \u00c1rea Constru\u00e7\u00e3o de Software - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1699584,"hashId":"51b412e3814dcb47596d979930b660df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sejam dadas as seguintes proposi\u00e7\u00f5es a respeito de uma empresa:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">p: \u201cSe a temperatura ambiente aumenta, ent\u00e3o o ar condicionado \u00e9 ligado.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">q: \u201cSe a conta de luz tiver uma redu\u00e7\u00e3o no \u00faltimo m\u00eas, ent\u00e3o as m\u00e1quinas s\u00e3o ligadas.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">r: \u201cSe as m\u00e1quinas s\u00e3o ligadas, ent\u00e3o a temperatura ambiente aumenta.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que, nessa empresa, o ar condicionado n\u00e3o foi ligado, ent\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6430469,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"algumas m\u00e1quinas foram ligadas.","id":6430467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">algumas m\u00e1quinas foram ligadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as m\u00e1quinas foram ligadas.","id":6430468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as m\u00e1quinas foram ligadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a conta de luz n\u00e3o teve uma redu\u00e7\u00e3o no \u00faltimo m\u00eas.","id":6430469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a conta de luz n\u00e3o teve uma redu\u00e7\u00e3o no \u00faltimo m\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a temperatura ambiente n\u00e3o diminuiu.","id":6430470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a temperatura ambiente n\u00e3o diminuiu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a temperatura ambiente aumentou.","id":6430471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a temperatura ambiente aumentou.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Dedu\u00e7\u00e3o (Argumento Dedutivo)","oab":false,"nome":"Dedu\u00e7\u00e3o (Argumento Dedutivo)","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411112,"slug":"raciocinio-logico-deducao-argumento-dedutivo"}],"slug":"raciocinio-logico\/1699584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Solicitar ou receber, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida, ou aceitar promessa de tal vantagem, trata-se de um conceito referente \u00e0: ","provas":[{"id":74722,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Guarda Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 09:46:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2248803,"hashId":"9065774ccc0af84d585e9bcb5edf8d3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicitar ou receber, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida, ou aceitar promessa de tal vantagem, trata-se de um conceito referente \u00e0: <\/p>","resposta":8848742,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva. ","id":8848742,"corpo":"<p>Corrup\u00e7\u00e3o passiva. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prevarica\u00e7\u00e3o. ","id":8848743,"corpo":"<p>Prevarica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concuss\u00e3o. ","id":8848744,"corpo":"<p>Concuss\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Condescend\u00eancia criminosa.","id":8848745,"corpo":"<p>Condescend\u00eancia criminosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Facilita\u00e7\u00e3o de contrabando ou descaminho.","id":8848746,"corpo":"<p>Facilita\u00e7\u00e3o de contrabando ou descaminho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","oab":true,"nome":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406453,"slug":"direito-penal-corrupcao-passiva"}],"slug":"direito-penal\/2248803","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os transistores utilizados no circuito s\u00e3o do tipo deple\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria a aplica\u00e7\u00e3o de uma tens\u00e3o na porta para que o canal seja formado.","provas":[{"id":31331,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-engenheiro-clinico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Engenheiro Cl\u00ednico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 09:59:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":983528,"hashId":"65bc81314830b826227a37ff07078b81","enunciado":"Os transistores utilizados no circuito s\u00e3o do tipo deple\u00e7\u00e3o, n\u00e3o\r\nsendo necess\u00e1ria a aplica\u00e7\u00e3o de uma tens\u00e3o na porta para que\r\no canal seja formado.","resposta":3437724,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437724,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437725,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como base o circuito apresentado na figura precedente e os conceitos envolvidos com os transistores de efeito de campo (FET), julgue os itens subsecutivos.","id":366404,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31331\/19.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>Tendo como base o circuito apresentado na figura precedente e os\r\nconceitos envolvidos com os transistores de efeito de campo (FET),\r\njulgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/983528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Araguaia","sigla":"","id":5615,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEm meados da d\u00e9cada de 1970, a abertura da Rodovia Transamaz\u00f4nica provocou um forte impacto socioecon\u00f4mico no munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o do Araguaia\/PA, tendo toda a sua cadeia produtiva modificada, passando de uma localidade focada basicamente no extrativismo para _______________________.\u201dDispon\u00edvel em: http:\/\/www.saojoaodoaraguaia.pa.gov.br\/. Acesso em: 25\/04\/2018.Qual alternativa completa adequadamente o texto?","provas":[{"id":76155,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Araguaia","sigla":"","id":5615,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-araguaia-pa-2018-inaz-do-para-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Araguaia - Procurador Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 17:08:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2299155,"hashId":"6bbabf0b748aff9f151964ce01ab00b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm meados da d\u00e9cada de 1970, a abertura da Rodovia Transamaz\u00f4nica provocou um forte impacto socioecon\u00f4mico no munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o do Araguaia\/PA, tendo toda a sua cadeia produtiva modificada, passando de uma localidade focada basicamente no extrativismo para _______________________.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.saojoaodoaraguaia.pa.gov.br\/. Acesso em: 25\/04\/2018.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual alternativa completa adequadamente o texto?<\/p>","resposta":9064391,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iniciar a atividade madeireira em larga escala.","id":9064390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar a atividade madeireira em larga escala.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tornar-se integrante da Fronteira Agr\u00edcola Amaz\u00f4nica.","id":9064391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tornar-se integrante da Fronteira Agr\u00edcola Amaz\u00f4nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dar in\u00edcio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o e o abate de bovino.","id":9064392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dar in\u00edcio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o e o abate de bovino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dar in\u00edcio \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os e cria\u00e7\u00e3o de bubalinos.","id":9064393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dar in\u00edcio \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os e cria\u00e7\u00e3o de bubalinos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521037,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Amaz\u00f5nia","oab":false,"nome":"Amaz\u00f5nia","pai":407404,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427819,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-amazonia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2299155","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Araguaia","sigla":"","id":5615,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A produ\u00e7\u00e3o de carv\u00e3o vegetal \u00e9 a atividade econ\u00f4mica que obteve destaque recente no munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o do Araguaia\/PA, a produ\u00e7\u00e3o carvoeira come\u00e7ou na d\u00e9cada de 1990 e cresceu muito rapidamente. No entanto, a produ\u00e7\u00e3o de carv\u00e3o, assim como a ind\u00fastria madeireira, causava enorme degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente, pois destru\u00edam grandes \u00e1reas de florestas para ser produzido. As ind\u00fastrias carvoeiras e sider\u00fargicas de Marab\u00e1 passaram a utilizar outro tipo de mat\u00e9ria prima. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.saojoaodoaraguaia.pa.gov.br\/. Acesso em: 25\/04\/2018. A partir da situa\u00e7\u00e3o descrita acima, qual foi a mudan\u00e7a ocasionada?","provas":[{"id":76155,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Araguaia","sigla":"","id":5615,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-araguaia-pa-2018-inaz-do-para-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Araguaia - Procurador Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 17:09:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2299159,"hashId":"874418557b251a83a150cfecfb2ddcb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o de carv\u00e3o vegetal \u00e9 a atividade econ\u00f4mica que obteve destaque recente no munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o do Araguaia\/PA, a produ\u00e7\u00e3o carvoeira come\u00e7ou na d\u00e9cada de 1990 e cresceu muito rapidamente. No entanto, a produ\u00e7\u00e3o de carv\u00e3o, assim como a ind\u00fastria madeireira, causava enorme degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente, pois destru\u00edam grandes \u00e1reas de florestas para ser produzido. As ind\u00fastrias carvoeiras e sider\u00fargicas de Marab\u00e1 passaram a utilizar outro tipo de mat\u00e9ria prima. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.saojoaodoaraguaia.pa.gov.br\/. Acesso em: 25\/04\/2018. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da situa\u00e7\u00e3o descrita acima, qual foi a mudan\u00e7a ocasionada?<\/p>","resposta":9064406,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por for\u00e7a de lei, as ind\u00fastrias carvoeiras e sider\u00fargicas foram obrigadas a investir em reflorestamento e produzir carv\u00e3o do coco da palmeira baba\u00e7u.","id":9064406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por for\u00e7a de lei, as ind\u00fastrias carvoeiras e sider\u00fargicas foram obrigadas a investir em reflorestamento e produzir carv\u00e3o do coco da palmeira baba\u00e7u.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A partir da conscientiza\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica, as ind\u00fastrias carvoeiras e sider\u00fargicas encerraram as atividades que utilizavam o carv\u00e3o vegetal.","id":9064407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da conscientiza\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica, as ind\u00fastrias carvoeiras e sider\u00fargicas encerraram as atividades que utilizavam o carv\u00e3o vegetal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por determina\u00e7\u00e3o legal foi proibida a atividade madeireira no munic\u00edpio.","id":9064408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por determina\u00e7\u00e3o legal foi proibida a atividade madeireira no munic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O carv\u00e3o vegetal passou a ser produzido a partir do coco da palmeira maca\u00faba.","id":9064409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O carv\u00e3o vegetal passou a ser produzido a partir do coco da palmeira maca\u00faba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521037,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Par\u00e1","oab":false,"nome":"Par\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407444,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-para"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento Legislativo","id":15954}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor e na jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a sobre os bancos de dados e cadastros de consumidores, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":33043,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento Legislativo","id":15954},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-consultor-legislativo-area-assessoramento-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 15:42:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1009085,"hashId":"d9a975e617c71d691f873024bbab3cc7","enunciado":"Com base no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor e na\r\njurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a sobre os bancos de\r\ndados e cadastros de consumidores, assinale a afirmativa correta.","resposta":3527896,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aviso de recebimento (AR) na carta de comunica\u00e7\u00e3o ao consumidor sobre a negativa\u00e7\u00e3o de seu nome em bancos de dados e cadastros, \u00e9 dispens\u00e1vel.","id":3527896,"corpo":"O aviso de recebimento (AR) na carta de comunica\u00e7\u00e3o ao\r\nconsumidor sobre a negativa\u00e7\u00e3o de seu nome em bancos de\r\ndados e cadastros, \u00e9 dispens\u00e1vel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A anota\u00e7\u00e3o irregular em cadastro de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito cabe indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral, mesmo quando preexistente leg\u00edtima inscri\u00e7\u00e3o, ressalvado o direito ao cancelamento.","id":3527897,"corpo":"A anota\u00e7\u00e3o irregular em cadastro de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito cabe\r\nindeniza\u00e7\u00e3o por dano moral, mesmo quando preexistente\r\nleg\u00edtima inscri\u00e7\u00e3o, ressalvado o direito ao cancelamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A inscri\u00e7\u00e3o do nome do devedor pode ser mantida nos servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito at\u00e9 o prazo m\u00e1ximo de tr\u00eas anos, independentemente da prescri\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o.","id":3527898,"corpo":"A inscri\u00e7\u00e3o do nome do devedor pode ser mantida nos\r\nservi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito at\u00e9 o prazo m\u00e1ximo de tr\u00eas\r\nanos, independentemente da prescri\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A exclus\u00e3o do registro da d\u00edvida em nome do devedor no cadastro de inadimplentes no prazo de tr\u00eas dias \u00fateis, a partir do integral e efetivo pagamento do d\u00e9bito, incumbe ao credor.","id":3527899,"corpo":"A exclus\u00e3o do registro da d\u00edvida em nome do devedor no\r\ncadastro de inadimplentes no prazo de tr\u00eas dias \u00fateis, a partir\r\ndo integral e efetivo pagamento do d\u00e9bito, incumbe ao\r\ncredor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de escore de cr\u00e9dito, m\u00e9todo estat\u00edstico de avalia\u00e7\u00e3o de risco que n\u00e3o constitui banco de dados, depende do consentimento do consumidor, que ter\u00e1 o direito de solicitar esclarecimentos sobre as informa\u00e7\u00f5es pessoais valoradas e as fontes dos dados considerados no respectivo c\u00e1lculo.","id":3527900,"corpo":"A utiliza\u00e7\u00e3o de escore de cr\u00e9dito, m\u00e9todo estat\u00edstico de\r\navalia\u00e7\u00e3o de risco que n\u00e3o constitui banco de dados, depende\r\ndo consentimento do consumidor, que ter\u00e1 o direito de\r\nsolicitar esclarecimentos sobre as informa\u00e7\u00f5es pessoais\r\nvaloradas e as fontes dos dados considerados no respectivo\r\nc\u00e1lculo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371085,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da cobran\u00e7a de d\u00edvidas","oab":true,"nome":"Da cobran\u00e7a de d\u00edvidas","pai":406908,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406912,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-cobranca-de-dividas"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1009085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Araguaia","sigla":"","id":5615,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um jogador amador de golfe realizou uma tacada em que a trajet\u00f3ria da bola descreveu uma par\u00e1bola representada pelo gr\u00e1fico a seguir.Qual a lei da fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica que descreve corretamente o gr\u00e1fico acima?","provas":[{"id":76155,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Araguaia","sigla":"","id":5615,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-araguaia-pa-2018-inaz-do-para-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Araguaia - Procurador Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 16:08:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2299109,"hashId":"8fd5fbfee2bc6cec01dd86d8ec53ea31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um jogador amador de golfe realizou uma tacada em que a trajet\u00f3ria da bola descreveu uma par\u00e1bola representada pelo gr\u00e1fico a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76155\/questao\/2299109-20220321205023000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a lei da fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica que descreve corretamente o gr\u00e1fico acima?<\/p>","resposta":9064209,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f(x)=\u221252\u200bx2 + 4x + 100 ","id":9064206,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\\left(x\\right)=-\\frac{2}{5}x^2\\ +\\ 4x\\ +\\ 100\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"y = \u221252\u200bx2 \u2212 4x + 100 ","id":9064207,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"y\\ =\\ -\\frac{2}{5}x^2\\ -\\ 4x\\ +\\ 100\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f(x) = \u221251\u200bx2\u22128x+100 ","id":9064208,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\\left(x\\right)\\ =\\ -\\frac{1}{5}x^2-8x+100\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"y = \u221251\u200bx2+8x+100 ","id":9064209,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"y\\ =\\ -\\frac{1}{5}x^2+8x+100\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Esbo\u00e7o do gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Esbo\u00e7o do gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica","pai":403846,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408763,"slug":"matematica-esboco-do-grafico-da-funcao-quadratica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a recomenda\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sobre a amamenta\u00e7\u00e3o, leia as afirmativas abaixo e a seguir assinale a alternativa correta.I. O leite materno funciona como uma vacina, pois \u00e9 rico em anticorpos, protegendo a crian\u00e7a de doen\u00e7as como diarreia, infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias e alergias, o que dispensa a vacina\u00e7\u00e3o no per\u00edodo da amamenta\u00e7\u00e3o.II. Um dos benef\u00edcios para a m\u00e3e \u00e9 que a amamenta\u00e7\u00e3o auxilia o \u00fatero a recuperar seu tamanho normal, diminuindo o risco de hemorragia e de anemia ap\u00f3s o parto.III. A amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 recomendada at\u00e9 os dois anos de idade ou mais, e que nos primeiros 6 meses, o beb\u00ea receba leite materno exclusivo.IV. Recomenda-se que a crian\u00e7a seja amamentada em intervalos regulares, isto \u00e9, a cada duas horas.","provas":[{"id":69427,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go-2018-ibfc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Divin\u00f3polis - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 23:07:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2115077,"hashId":"2a97a754e8d16e98ec96745f49153a34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a recomenda\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sobre a amamenta\u00e7\u00e3o, leia as afirmativas abaixo e a seguir assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O leite materno funciona como uma vacina, pois \u00e9 rico em anticorpos, protegendo a crian\u00e7a de doen\u00e7as como diarreia, infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias e alergias, o que dispensa a vacina\u00e7\u00e3o no per\u00edodo da amamenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um dos benef\u00edcios para a m\u00e3e \u00e9 que a amamenta\u00e7\u00e3o auxilia o \u00fatero a recuperar seu tamanho normal, diminuindo o risco de hemorragia e de anemia ap\u00f3s o parto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 recomendada at\u00e9 os dois anos de idade ou mais, e que nos primeiros 6 meses, o beb\u00ea receba leite materno exclusivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Recomenda-se que a crian\u00e7a seja amamentada em intervalos regulares, isto \u00e9, a cada duas horas.<\/p>","resposta":8269090,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas","id":8269089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":8269090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas","id":8269091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":8269092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"},{"nome_clean":"Aleitamento Materno","oab":false,"nome":"Aleitamento Materno","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413325,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":"enfermagem\/2115077","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erval Velho","sigla":"Prefeitura de Erval Velho","id":4465,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tuberculose \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa e transmiss\u00edvel, causada pelo Mycobacterium tuberculosis, que afeta prioritariamente os pulm\u00f5es, embora possa acometer outros \u00f3rg\u00e3os e sistemas. Conforme a suscetibilidade, a imunidade e a vulnerabilidade, indique a op\u00e7\u00e3o correta sobre a tuberculose.","provas":[{"id":75129,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erval Velho","sigla":"Prefeitura de Erval Velho","id":4465,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erval-velho-sc-2018-funoesc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Erval Velho - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 22:38:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2267862,"hashId":"324ba7493d2bb47232319f4ba8f9fc76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tuberculose \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa e transmiss\u00edvel, causada pelo Mycobacterium tuberculosis, que afeta prioritariamente os pulm\u00f5es, embora possa acometer outros \u00f3rg\u00e3os e sistemas. Conforme a suscetibilidade, a imunidade e a vulnerabilidade, indique a op\u00e7\u00e3o correta sobre a tuberculose.<\/p>","resposta":8929498,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cerca de 10% dos infectados n\u00e3o conseguem impedir a multiplica\u00e7\u00e3o inicial do bacilo e adoecem na sequ\u00eancia da primoinfec\u00e7\u00e3o. Outros 20%, apesar de bloquearem a infec\u00e7\u00e3o nessa fase, adoecem posteriormente (tuberculose p\u00f3s-prim\u00e1ria ou secund\u00e1ria), por reativa\u00e7\u00e3o dos bacilos (reativa\u00e7\u00e3o end\u00f3gena) ou por exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 nova fonte de infec\u00e7\u00e3o (reinfec\u00e7\u00e3o ex\u00f3gena).","id":8929495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cerca de 10% dos infectados n\u00e3o conseguem impedir a multiplica\u00e7\u00e3o inicial do bacilo e adoecem na sequ\u00eancia da primoinfec\u00e7\u00e3o. Outros 20%, apesar de bloquearem a infec\u00e7\u00e3o nessa fase, adoecem posteriormente (tuberculose p\u00f3s-prim\u00e1ria ou secund\u00e1ria), por reativa\u00e7\u00e3o dos bacilos (reativa\u00e7\u00e3o end\u00f3gena) ou por exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 nova fonte de infec\u00e7\u00e3o (reinfec\u00e7\u00e3o ex\u00f3gena).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A probabilidade de o portador da ILTB desenvolver a tuberculose ativa depende de m\u00faltiplos fatores relacionados ao bacilo (virul\u00eancia e patogenia) e ao ambiente (proximidade e tempo de perman\u00eancia no mesmo ambiente da fonte infectante). A compet\u00eancia imunol\u00f3gica do pr\u00f3prio hospedeiro n\u00e3o possui import\u00e2ncia nesse processo.","id":8929496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A probabilidade de o portador da ILTB desenvolver a tuberculose ativa depende de m\u00faltiplos fatores relacionados ao bacilo (virul\u00eancia e patogenia) e ao ambiente (proximidade e tempo de perman\u00eancia no mesmo ambiente da fonte infectante). A compet\u00eancia imunol\u00f3gica do pr\u00f3prio hospedeiro n\u00e3o possui import\u00e2ncia nesse processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A suscetibilidade \u00e0 infec\u00e7\u00e3o \u00e9 praticamente universal. No entanto, a maioria dos infectados n\u00e3o resiste ao adoecimento ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o e desenvolve imunidade total \u00e0 doen\u00e7a. Os bacilos ficam encapsulados, em estado latente, em pequenos focos quiescentes, que n\u00e3o progridem nem provocam o adoecimento. Essa \u00e9 a infec\u00e7\u00e3o latente da tuberculose (ILTB), que se expressa, na maioria das vezes, pela prova tubercul\u00ednica ou teste IGRA positivo.","id":8929497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A suscetibilidade \u00e0 infec\u00e7\u00e3o \u00e9 praticamente universal. No entanto, a maioria dos infectados n\u00e3o resiste ao adoecimento ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o e desenvolve imunidade total \u00e0 doen\u00e7a. Os bacilos ficam encapsulados, em estado latente, em pequenos focos quiescentes, que n\u00e3o progridem nem provocam o adoecimento. Essa \u00e9 a infec\u00e7\u00e3o latente da tuberculose (ILTB), que se expressa, na maioria das vezes, pela prova tubercul\u00ednica ou teste IGRA positivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O adoecimento e o tratamento pr\u00e9vio da ILTB n\u00e3o conferem imunidade contra novas infec\u00e7\u00f5es nem contra recidivas. A vacina dispon\u00edvel, a BCG (bacilo de Calmette-Gu\u00ebrin), tamb\u00e9m n\u00e3o previne o adoecimento, mas evita o desenvolvimento das formas mais graves da doen\u00e7a (tuberculose miliar e men\u00edngea) em menores de cinco anos de idade.","id":8929498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adoecimento e o tratamento pr\u00e9vio da ILTB n\u00e3o conferem imunidade contra novas infec\u00e7\u00f5es nem contra recidivas. A vacina dispon\u00edvel, a BCG (bacilo de Calmette-Gu\u00ebrin), tamb\u00e9m n\u00e3o previne o adoecimento, mas evita o desenvolvimento das formas mais graves da doen\u00e7a (tuberculose miliar e men\u00edngea) em menores de cinco anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erval Velho","sigla":"Prefeitura de Erval Velho","id":4465,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente M. F., 19 anos, sexo feminino, p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato de apendicectomia, recebeu prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica de Metronidazol 500 mg endovenoso, 100 ml para infundir em 50 minutos. Quantas gotas e microgotas ir\u00e3o infundir por minuto? Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":75129,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erval Velho","sigla":"Prefeitura de Erval Velho","id":4465,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erval-velho-sc-2018-funoesc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Erval Velho - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 22:38:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2267870,"hashId":"2f038c5024788d11cab07d3ecfc23dfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente M. F., 19 anos, sexo feminino, p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato de apendicectomia, recebeu prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica de Metronidazol 500 mg endovenoso, 100 ml para infundir em 50 minutos. Quantas gotas e microgotas ir\u00e3o infundir por minuto? Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8929530,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18 gotas e 54 microgotas. ","id":8929527,"corpo":"<p>18 gotas e 54 microgotas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 gotas e 60 microgotas. ","id":8929528,"corpo":"<p>20 gotas e 60 microgotas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 gotas e 6 microgotas.","id":8929529,"corpo":"<p>2 gotas e 6 microgotas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40 gotas e 120 microgotas.","id":8929530,"corpo":"<p>40 gotas e 120 microgotas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428164,"slug":"enfermagem-administracao-segura-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das principais fun\u00e7\u00f5es da equipe de Enfermagem no cuidado aos pacientes \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, que tem diferentes vias de administra\u00e7\u00e3o. Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de medicamentos por via parenteral, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":74263,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2018-amauc-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Seara - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 22:43:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2247585,"hashId":"ebd58d77eb5a56f353b1b34527542c10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das principais fun\u00e7\u00f5es da equipe de Enfermagem no cuidado aos pacientes \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, que tem diferentes vias de administra\u00e7\u00e3o. Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de medicamentos por via parenteral, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8843408,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os medicamentos parenterais t\u00eam forma de creme e \u00f3vulos, que s\u00e3o introduzidos com o aux\u00edlio de um aplicador de uso individual.","id":8843405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os medicamentos parenterais t\u00eam forma de creme e \u00f3vulos, que s\u00e3o introduzidos com o aux\u00edlio de um aplicador de uso individual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para a administra\u00e7\u00e3o de medicamentos por via parenteral deve-se usar o conta-gotas, e o paciente deve manter a cabe\u00e7a inclinada para tr\u00e1s.","id":8843406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a administra\u00e7\u00e3o de medicamentos por via parenteral deve-se usar o conta-gotas, e o paciente deve manter a cabe\u00e7a inclinada para tr\u00e1s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As formula\u00e7\u00f5es destinadas para uso na via parenteral podem ser s\u00f3lidas ou l\u00edquidas e s\u00e3o indicadas principalmente para a estimula\u00e7\u00e3o da peristalse.","id":8843407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As formula\u00e7\u00f5es destinadas para uso na via parenteral podem ser s\u00f3lidas ou l\u00edquidas e s\u00e3o indicadas principalmente para a estimula\u00e7\u00e3o da peristalse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utilizam-se comumente na via parenteral as formas de administra\u00e7\u00e3o subcut\u00e2nea, intrad\u00e9rmica, intramuscular e endovenosa.","id":8843408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizam-se comumente na via parenteral as formas de administra\u00e7\u00e3o subcut\u00e2nea, intrad\u00e9rmica, intramuscular e endovenosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 a administra\u00e7\u00e3o de medicamentos exclusivamente por via endovenosa.","id":8843409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a administra\u00e7\u00e3o de medicamentos exclusivamente por via endovenosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o (PNI) se destaca por ser um dos melhores programas de imuniza\u00e7\u00e3o do mundo, atuando na preven\u00e7\u00e3o e na erradica\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias doen\u00e7as classificadas como imunipreven\u00edveis. S\u00e3o doen\u00e7as imunupreven\u00edveis, ou seja, as que podem ser prevenidas atrav\u00e9s da vacina\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":74263,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2018-amauc-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Seara - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-29 22:42:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2247573,"hashId":"99dee5b3b854d8d5741fb34fab82fd0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, o Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o (PNI) se destaca por ser um dos melhores programas de imuniza\u00e7\u00e3o do mundo, atuando na preven\u00e7\u00e3o e na erradica\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias doen\u00e7as classificadas como imunipreven\u00edveis. S\u00e3o doen\u00e7as imunupreven\u00edveis, ou seja, as que podem ser prevenidas atrav\u00e9s da vacina\u00e7\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":8843364,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rub\u00e9ola","id":8843363,"corpo":"<p>Rub\u00e9ola<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hansen\u00edase","id":8843364,"corpo":"<p>Hansen\u00edase<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tuberculose","id":8843365,"corpo":"<p>Tuberculose<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coqueluche","id":8843366,"corpo":"<p>Coqueluche<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T\u00e9tano","id":8843367,"corpo":"<p>T\u00e9tano<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14588}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O documento editado pelo Instituto Rui Barbosa, em 2010, denominado Normas de Auditoria Governamental Aplic\u00e1veis ao Controle Externo \u2212 NAGs,","provas":[{"id":29585,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14588},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":952427,"hashId":"d838fe0e20f539d28275d622342c71b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O documento editado pelo Instituto Rui Barbosa, em 2010, denominado Normas de Auditoria Governamental Aplic\u00e1veis ao Controle Externo \u2212 NAGs,<\/p>","resposta":3334175,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 organizado em 6 grupos de normas, cada qual destinando \u00e0 observ\u00e2ncia pelos poderes executivo, legislativo e judici\u00e1rio.","id":3334174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 organizado em 6 grupos de normas, cada qual destinando \u00e0 observ\u00e2ncia pelos poderes executivo, legislativo e judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utiliza, nas normas, a express\u00e3o accountability para se referir ao dever de prestar contas.","id":3334175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utiliza, nas normas, a express\u00e3o accountability para se referir ao dever de prestar contas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o indica como inten\u00e7\u00e3o das NAGs oferecer crit\u00e9rios para a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho dos profissionais de auditoria governamental.","id":3334176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o indica como inten\u00e7\u00e3o das NAGs oferecer crit\u00e9rios para a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho dos profissionais de auditoria governamental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"determina que as NAGs se destinam a procedimentos de Controle Externo, deixando de mencionar, portanto, os chamados Sistemas de Controle Interno \u2212 SCI.","id":3334177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">determina que as NAGs se destinam a procedimentos de Controle Externo, deixando de mencionar, portanto, os chamados Sistemas de Controle Interno \u2212 SCI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aborda a NAG 3000 que versa, especificamente, acerca de auditoria operacional.","id":3334178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aborda a NAG 3000 que versa, especificamente, acerca de auditoria operacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360610,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/952427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":29767,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-10a-regiao-rs-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 10\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":955840,"hashId":"244ffb65b2e6b1152054ee77fc6d373b","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29767\/17.gif\">","resposta":3344041,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344040,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344041,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das equa\u00e7\u00f5es, das opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas e de suas respectivas propriedades, julgue os itens a seguir.","id":361234,"enunciado":"A respeito das equa\u00e7\u00f5es, das opera\u00e7\u00f5es aritm\u00e9ticas e de suas\r\nrespectivas propriedades, julgue os itens a seguir.","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 39  "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403845,"slug":"matematica-funcao-afim-funcao-do-1o-grau"}],"slug":"matematica\/955840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor de a reflete a quantidade de vari\u00e1veis explicativas, e deve ser igual a 3.","provas":[{"id":29882,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":958178,"hashId":"b0aead545aa3db38087b71ffea8391c0","enunciado":"O valor de a reflete a quantidade de vari\u00e1veis explicativas, e\r\ndeve ser igual a 3.","resposta":3350441,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3350441,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3350442,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es e na tabela apresentadas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":361727,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29882\/42.gif\"><\/p><p>Com base nas informa\u00e7\u00f5es e na tabela apresentadas, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Vari\u00e2ncia da Regress\u00e3o M\u00faltipla","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Vari\u00e2ncia da Regress\u00e3o M\u00faltipla","pai":7150,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7152,"slug":"estatistica-analise-de-variancia-da-regressao-multipla"}],"slug":"estatistica\/958178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Vendas - \u00c1rea J\u00fanior","id":15186}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conte\u00fado de um botij\u00e3o de GLP pesa 20 libras. Esse botij\u00e3o possui 75% de seu volume na fase l\u00edquida e o restante na fase vapor. Considerando-se a densidade do GLP na fase l\u00edquida, e desprezando-se a fase vapor, o volume contido nesse botij\u00e3o, em unidades do Sistema Internacional, \u00e9","provas":[{"id":31181,"cargo":{"descricao":"Profissional de Vendas - \u00c1rea J\u00fanior","id":15186},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2018-cesgranrio-profissional-de-vendas-area-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional de Vendas - \u00c1rea J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":980596,"hashId":"9bdae06aa090136065c1a7fca843f085","enunciado":"<p>O conte\u00fado de um botij\u00e3o de GLP pesa 20 libras. Esse\r\nbotij\u00e3o possui 75% de seu volume na fase l\u00edquida e o restante\r\nna fase vapor.\r\n<\/p><p>Considerando-se a densidade do GLP na fase l\u00edquida,\r\ne desprezando-se a fase vapor, o volume contido nesse\r\nbotij\u00e3o, em unidades do Sistema Internacional, \u00e9<\/p><p align=\"right\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31181\/21.gif\"><\/p>","resposta":3428433,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,0020","id":3428432,"corpo":"0,0020","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 0,020","id":3428433,"corpo":" 0,020","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,10","id":3428434,"corpo":"0,10","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20","id":3428435,"corpo":"20","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"45","id":3428436,"corpo":"45","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":365845,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"}],"slug":"fisica\/980596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A crian\u00e7a e o adolescente s\u00e3o considerados pessoas em desenvolvimento e t\u00eam garantido em Lei (8.069\/00) seu direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte e ao lazer, sendo-lhes asseguradas todas as condi\u00e7\u00f5es abaixo, \"EXCETO\":","provas":[{"id":31947,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":993832,"hashId":"649df20b6c303615c2f0b5c55c96d09f","enunciado":"A crian\u00e7a e o adolescente s\u00e3o considerados pessoas em desenvolvimento e t\u00eam garantido em Lei (8.069\/00) seu\r\ndireito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, ao esporte e ao lazer, sendo-lhes asseguradas todas as condi\u00e7\u00f5es abaixo, \"EXCETO\":","resposta":3470859,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direito de ser respeitado por seus educadores.","id":3470855,"corpo":"Direito de ser respeitado por seus educadores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acesso \u00e0 escola p\u00fablica e gratuita pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia.","id":3470856,"corpo":"Acesso \u00e0 escola p\u00fablica e gratuita pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Direito de organiza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o em entidades estudantis.","id":3470857,"corpo":"Direito de organiza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o em entidades estudantis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Direito de contestar crit\u00e9rios avaliativos, podendo recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias escolares superiores.","id":3470858,"corpo":"Direito de contestar crit\u00e9rios avaliativos, podendo recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias escolares superiores.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola, em especial no ensino regular b\u00e1sico.","id":3470859,"corpo":"Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola, em especial no ensino regular\r\nb\u00e1sico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368461,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/993832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":16001}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Silva (2010, s\/p), Partindo da premissa de que o papel da fun\u00e7\u00e3o produ\u00e7\u00e3o \u00e9 dito como a produ\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e bens demandados pelos consumidores, esse conceito est\u00e1 intimamente ligado em como a contribui\u00e7\u00e3o desta fun\u00e7\u00e3o pode justificar a sua exist\u00eancia dentro de uma empresa e, consequentemente, avaliar sua competitividade frente a seus concorrentes. Suponha que em seu primeiro estudo t\u00e9cnico a ger\u00eancia de produ\u00e7\u00e3o de uma empresa tenha elaborado um relat\u00f3rio que apresentou diversas inconsist\u00eancias que foram aqui resumidas em tr\u00eas senten\u00e7as. Considere o que prop\u00f5e Silva (2010) e avalie as afirma\u00e7\u00f5es. I. O setor de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para a elabora\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia da organiza\u00e7\u00e3o como um todo. II. Parte dos recursos estrat\u00e9gicos destinados ao setor deve estar alinhada com o prop\u00f3sito estrat\u00e9gico. III. O setor de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 absolutamente respons\u00e1vel pela consecu\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia da empresa e de avali\u00e1-la. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":33308,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":16001},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-assistente-tecnico-i-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1012429,"hashId":"81f0039093e52e3569301d2542ab72de","enunciado":"<p>De acordo com Silva (2010, s\/p),<\/p><p>\r\nPartindo da premissa de que o papel da fun\u00e7\u00e3o produ\u00e7\u00e3o \u00e9 dito como a produ\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e bens\r\ndemandados pelos consumidores, esse conceito est\u00e1 intimamente ligado em como a contribui\u00e7\u00e3o desta fun\u00e7\u00e3o\r\npode justificar a sua exist\u00eancia dentro de uma empresa e, consequentemente, avaliar sua competitividade\r\nfrente a seus concorrentes.\r\n<\/p><p>Suponha que em seu primeiro estudo t\u00e9cnico a ger\u00eancia de produ\u00e7\u00e3o de uma empresa tenha elaborado um\r\nrelat\u00f3rio que apresentou diversas inconsist\u00eancias que foram aqui resumidas em tr\u00eas senten\u00e7as.\r\nConsidere o que prop\u00f5e Silva (2010) e avalie as afirma\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>I. O setor de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para a elabora\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia da organiza\u00e7\u00e3o como um todo.<\/p><p>\r\nII. Parte dos recursos estrat\u00e9gicos destinados ao setor deve estar alinhada com o prop\u00f3sito estrat\u00e9gico.<\/p><p>\r\nIII. O setor de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 absolutamente respons\u00e1vel pela consecu\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia da empresa e de\r\navali\u00e1-la.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":3541848,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II.","id":3541848,"corpo":"II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III.","id":3541849,"corpo":"III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II. ","id":3541850,"corpo":"I e II.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I e III.","id":3541851,"corpo":" I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371661,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Ferramentas de Diagn\u00f3stico","oab":false,"nome":"Ferramentas de Diagn\u00f3stico","pai":404631,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417307,"slug":"administracao-geral-ferramentas-de-diagnostico"}],"slug":"administracao-geral\/1012429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio Municipal","id":17121}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o das receitas tribut\u00e1rias, relacionada ao produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto do Estado sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores licenciados em seus territ\u00f3rios, pertencem aos Munic\u00edpios:","provas":[{"id":38560,"cargo":{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio Municipal","id":17121},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-auditor-tributario-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Auditor Tribut\u00e1rio Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"}],"id":1122773,"hashId":"50b0869e129a43d2fce0111d36f76af4","enunciado":"<p align=justify>No que tange \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o das receitas tribut\u00e1rias, relacionada\r\nao produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto do Estado\r\nsobre a propriedade de ve\u00edculos automotores licenciados\r\nem seus territ\u00f3rios, pertencem aos Munic\u00edpios:<\/p>","resposta":3992322,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vinte e cinco por cento \u2013 25%","id":3992319,"corpo":"<p align=justify>vinte e cinco por cento \u2013 25%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trinta por cento \u2013 30%","id":3992320,"corpo":"<p align=justify>trinta por cento \u2013 30%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quarenta por cento \u2013 40%","id":3992321,"corpo":"<p align=justify>quarenta por cento \u2013 40%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cinquenta por cento \u2013 50%","id":3992322,"corpo":"<p align=justify>cinquenta por cento \u2013 50%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sessenta por cento 60%","id":3992323,"corpo":"<p align=justify>sessenta por cento 60%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 e 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o das Receitas Tribut\u00e1rias (Discrimina\u00e7\u00e3o de Rendas)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o das Receitas Tribut\u00e1rias (Discrimina\u00e7\u00e3o de Rendas)","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407192,"slug":"direito-tributario-reparticao-das-receitas-tributarias-discriminacao-de-rendas"}],"slug":"direito-tributario\/1122773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para organiza\u00e7\u00e3o das caixas t\u00e9rmicas para transporte, segundo o Manual de Rede de Frio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, leia as afirmativas e a seguir assinale a alternativa correta. I. Dispor as bobinas no fundo e nas paredes internas, formando uma barreira para reduzir a velocidade de troca de calor com o meio externo. II. Organizar os imunobiol\u00f3gicos no interior da caixa de maneira segura para que n\u00e3o fiquem soltos e, eventualmente, desloquem-se sofrendo impactos mec\u00e2nicos durante o transporte. III. Posicionar o sensor do term\u00f4metro na lateral da caixa t\u00e9rmica, monitorando a temperatura at\u00e9 atingir o m\u00ednimo de +3\u00baC para se certificar da adequada climatiza\u00e7\u00e3o no interior da caixa. IV. Posicionar o registrador de temperatura no centro da carga organizada, garantindo a medi\u00e7\u00e3o de temperatura precisa dos imunobiol\u00f3gicos, para monitoramento da temperatura ao longo do transporte.","provas":[{"id":69407,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go-2018-ibfc-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Divin\u00f3polis - Enfermeiro PSF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2113380,"hashId":"bc2baae0cb72cb19dcee59ebab2b8bc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para organiza\u00e7\u00e3o das caixas t\u00e9rmicas para transporte, segundo o Manual de Rede de Frio do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, leia as afirmativas e a seguir assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Dispor as bobinas no fundo e nas paredes internas, formando uma barreira para reduzir a velocidade de troca de calor com o meio externo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Organizar os imunobiol\u00f3gicos no interior da caixa de maneira segura para que n\u00e3o fiquem soltos e, eventualmente, desloquem-se sofrendo impactos mec\u00e2nicos durante o transporte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Posicionar o sensor do term\u00f4metro na lateral da caixa t\u00e9rmica, monitorando a temperatura at\u00e9 atingir o m\u00ednimo de +3\u00baC para se certificar da adequada climatiza\u00e7\u00e3o no interior da caixa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Posicionar o registrador de temperatura no centro da carga organizada, garantindo a medi\u00e7\u00e3o de temperatura precisa dos imunobiol\u00f3gicos, para monitoramento da temperatura ao longo do transporte.<\/p>","resposta":8261611,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas","id":8261611,"corpo":"<p>As afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas","id":8261612,"corpo":"<p>As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas","id":8261613,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":8261614,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"enfermagem\/2113380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Araguaia","sigla":"","id":5615,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 1.728\/91 que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o do Araguaia\/PA, aborda em seu artigo 47 e par\u00e1grafo \u00fanico, que o servidor que estiver em d\u00e9bito com o er\u00e1rio e for demitido, exonerado ou tiver sua aposentadoria ou disponibilidade cassada ter\u00e1 um prazo para quitar o d\u00e9bito e se n\u00e3o o fizer sofrer\u00e1 san\u00e7\u00e3o legal. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.saojoaodoaraguaia.pa.gov.br\/. Acesso em: 25\/04\/2018. Conforme as afirma\u00e7\u00f5es acima, qual alternativa apresenta o prazo para quita\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o municipal?","provas":[{"id":76155,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Araguaia","sigla":"","id":5615,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-araguaia-pa-2018-inaz-do-para-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o do Araguaia - Procurador Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-28 19:04:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2299153,"hashId":"aa57159a060ea6d29dd10ea2d92361c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 1.728\/91 que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o do Araguaia\/PA, aborda em seu artigo 47 e par\u00e1grafo \u00fanico, que o servidor que estiver em d\u00e9bito com o er\u00e1rio e for demitido, exonerado ou tiver sua aposentadoria ou disponibilidade cassada ter\u00e1 um prazo para quitar o d\u00e9bito e se n\u00e3o o fizer sofrer\u00e1 san\u00e7\u00e3o legal. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.saojoaodoaraguaia.pa.gov.br\/. Acesso em: 25\/04\/2018. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme as afirma\u00e7\u00f5es acima, qual alternativa apresenta o prazo para quita\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o municipal?<\/p>","resposta":9064382,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prazo de 60 (sessenta) dias para quitar o d\u00e9bito e se n\u00e3o o fizer no prazo ser\u00e1 inscrito na d\u00edvida ativa.","id":9064382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prazo de 60 (sessenta) dias para quitar o d\u00e9bito e se n\u00e3o o fizer no prazo ser\u00e1 inscrito na d\u00edvida ativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prazo de 45 (quarenta e cinco) dias para quitar o d\u00e9bito e se n\u00e3o o fizer no prazo ser\u00e1 inscrito na d\u00edvida ativa.","id":9064383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prazo de 45 (quarenta e cinco) dias para quitar o d\u00e9bito e se n\u00e3o o fizer no prazo ser\u00e1 inscrito na d\u00edvida ativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prazo de 90 (noventa) dias para quitar o d\u00e9bito e se n\u00e3o o fizer no prazo ser\u00e1 inscrito na d\u00edvida ativa.","id":9064384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prazo de 90 (noventa) dias para quitar o d\u00e9bito e se n\u00e3o o fizer no prazo ser\u00e1 inscrito na d\u00edvida ativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prazo de 30 (trinta) dias para quitar o d\u00e9bito e se n\u00e3o o fizer no prazo ser\u00e1 inscrito na d\u00edvida ativa.","id":9064385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prazo de 30 (trinta) dias para quitar o d\u00e9bito e se n\u00e3o o fizer no prazo ser\u00e1 inscrito na d\u00edvida ativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521037,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395550,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":18462}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Valendo-se das defini\u00e7\u00f5es de m\u00e9dia, mediana e moda, segundo Crespo (2009), \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":43593,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":18462},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2018-direns-marinha-praca-area-tecnico-em-administracao-cap-2018-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Pra\u00e7a - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-28 04:01:04","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1305686,"hashId":"15a3fb966d538013fe70d56e8fc45e4c","enunciado":"<p align=justify>Valendo-se das defini\u00e7\u00f5es de m\u00e9dia, mediana e moda,\r\nsegundo Crespo (2009), \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4762831,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a m\u00e9dia \u00e9 utilizada quando se deseja obter uma medida r\u00e1pida e aproximada de posi\u00e7\u00e3o.","id":4762829,"corpo":"<p align=justify>a m\u00e9dia \u00e9 utilizada quando se deseja obter uma\r\nmedida r\u00e1pida e aproximada de posi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a moda \u00e9 utilizada quando se deseja obter a medida de posi\u00e7\u00e3o que possui a maior estabilidade.","id":4762830,"corpo":"<p align=justify>a moda \u00e9 utilizada quando se deseja obter a medida\r\nde posi\u00e7\u00e3o que possui a maior estabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a m\u00e9dia \u00e9 utilizada quando houver necessidade de um tratamento alg\u00e9brico ulterior.","id":4762831,"corpo":"<p align=justify>a m\u00e9dia \u00e9 utilizada quando houver necessidade de\r\num tratamento alg\u00e9brico ulterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"denomina-se moda o quociente da divis\u00e3o do somat\u00f3rio dos valores da vari\u00e1vel pelo n\u00famero deles.","id":4762832,"corpo":"<p align=justify>denomina-se moda o quociente da divis\u00e3o do\r\nsomat\u00f3rio dos valores da vari\u00e1vel pelo n\u00famero deles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entende-se como mediana o valor que ocorre com maior frequ\u00eancia em uma s\u00e9rie de valores.","id":4762833,"corpo":"<p align=justify>entende-se como mediana o valor que ocorre com\r\nmaior frequ\u00eancia em uma s\u00e9rie de valores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","oab":false,"nome":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7192,"slug":"estatistica-medidas-de-posicao-ou-de-tendencia-central"},{"nome_clean":"Propriedades da Moda","oab":false,"nome":"Propriedades da Moda","pai":7206,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7211,"slug":"estatistica-propriedades-da-moda"}],"slug":"estatistica\/1305686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em Alta Complexidade em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":18600}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Santos et al 2012, as instru\u00e7\u00f5es para realiza\u00e7\u00e3o de higiene bucal em UTI devem apresentar uma sequ\u00eancia. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":43790,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em Alta Complexidade em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":18600},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-fepese-residencia-multiprofissional-em-atencao-em-alta-complexidade-em-saude-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em Alta Complexidade em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-28 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1313460,"hashId":"7c6286bcfc8bfd562ae648d10d929084","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Santos <em>et al<\/em> 2012, as instru\u00e7\u00f5es para realiza\u00e7\u00e3o de higiene bucal em UTI devem apresentar uma sequ\u00eancia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>:<\/p>","resposta":4795505,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A prepara\u00e7\u00e3o para higiene bucal preconiza o uso de escova dental de cerdas duras e cabe\u00e7a pequena, com umidifica\u00e7\u00e3o em solu\u00e7\u00e3o \u00e0 base de sistema enzim\u00e1tico n\u00e3o alco\u00f3lica.","id":4795502,"corpo":"<p align=justify>A prepara\u00e7\u00e3o para higiene bucal preconiza o uso de escova dental de cerdas duras e cabe\u00e7a pequena, com umidifica\u00e7\u00e3o em solu\u00e7\u00e3o \u00e0 base de sistema enzim\u00e1tico n\u00e3o alco\u00f3lica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Raspar a l\u00edngua, limpar vest\u00edbulos e bochechas, limpar palato no sentido anterioposterior; ap\u00f3s, escovar superf\u00edcies vestibulares, linguais e oclusais dos dentes. Aspirar a orofaringe durante o procedimento.","id":4795503,"corpo":"<p align=justify>Raspar a l\u00edngua, limpar vest\u00edbulos e bochechas, limpar palato no sentido anterioposterior; ap\u00f3s, escovar superf\u00edcies vestibulares, linguais e oclusais dos dentes. Aspirar a orofaringe durante o procedimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe um protocolo de higiene bucal a ser seguido na UTI e cada acompanhante do paciente \u00e9 respons\u00e1vel pela escova\u00e7\u00e3o da boca do seu parente (relativo) sem supervis\u00e3o ou treinamento da equipe hospitalar.","id":4795504,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o existe um protocolo de higiene bucal a ser seguido na UTI e cada acompanhante do paciente \u00e9 respons\u00e1vel pela escova\u00e7\u00e3o da boca do seu parente (relativo) sem supervis\u00e3o ou treinamento da equipe hospitalar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Raspar a l\u00edngua, limpar vest\u00edbulos e bochechas, limpar palato no sentido posteroanterior; ap\u00f3s, escovar superf\u00edcies vestibulares, linguais e oclusais dos dentes. Aspirar a orofaringe durante o procedimento.","id":4795505,"corpo":"<p align=justify>Raspar a l\u00edngua, limpar vest\u00edbulos e bochechas, limpar palato no sentido posteroanterior; ap\u00f3s, escovar superf\u00edcies vestibulares, linguais e oclusais dos dentes. Aspirar a orofaringe durante o procedimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 contraindicado o uso de dispositivos para manuten\u00e7\u00e3o da abertura bucal durante o procedimento de higiene, tais como abridores de boca esterilizados ou esp\u00e1tulas de madeira, com vistas \u00e0 seguran\u00e7a do paciente e preven\u00e7\u00e3o de eventuais traumas.","id":4795506,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 contraindicado o uso de dispositivos para manuten\u00e7\u00e3o da abertura bucal durante o procedimento de higiene, tais como abridores de boca esterilizados ou esp\u00e1tulas de madeira, com vistas \u00e0 seguran\u00e7a do paciente e preven\u00e7\u00e3o de eventuais traumas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Odontologia Hospitalar","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417449,"slug":"odontologia-odontologia-hospitalar"}],"slug":"odontologia\/1313460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em cada hex\u00e1gono n\u00e3o preenchido da figura a seguir deve ser escrito um n\u00famero natural, de tal forma que o resultado da soma dos n\u00fameros de tr\u00eas hex\u00e1gonos consecutivos quaisquer seja sempre igual a 17. Desse modo, sendo 4 o n\u00famero escrito no primeiro hex\u00e1gono e 6 o n\u00famero escrito no pen\u00faltimo hex\u00e1gono, o n\u00famero que deve ser escrito no \u00faltimo hex\u00e1gono \u00e9","provas":[{"id":48888,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-sargento-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Sargento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-28 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1480930,"hashId":"6d1600d2f756fdca0768254805059138","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em cada hex\u00e1gono n\u00e3o preenchido da figura a seguir deve ser escrito um n\u00famero natural, de tal forma que o resultado da soma dos n\u00fameros de tr\u00eas hex\u00e1gonos consecutivos quaisquer seja sempre igual a 17. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48888\/questao\/1480930-20210113181406000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"446\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desse modo, sendo 4 o n\u00famero escrito no primeiro hex\u00e1gono e 6 o n\u00famero escrito no pen\u00faltimo hex\u00e1gono, o n\u00famero que deve ser escrito no \u00faltimo hex\u00e1gono \u00e9<\/p>","resposta":5508473,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7.","id":5508470,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6.","id":5508471,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.","id":5508472,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":5508473,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1480930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas - ACEP","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracati","sigla":"","id":582,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, marque a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":74093,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracati","sigla":"","id":582,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas - ACEP","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracati-ce-2018-acep-arquiteto-4","tipo":1,"nome":"ACEP - Prefeitura de Aracati - Arquiteto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-28 15:06:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2256224,"hashId":"b21875fd7b9bde69daade146f61316bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, marque a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8877918,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quadro de distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 o local onde se concentra a distribui\u00e7\u00e3o de toda a instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, de onde partem os circuitos terminais que ir\u00e3o alimentar as diversas cargas da instala\u00e7\u00e3o.","id":8877918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quadro de distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 o local onde se concentra a distribui\u00e7\u00e3o de toda a instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, de onde partem os circuitos terminais que ir\u00e3o alimentar as diversas cargas da instala\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Condutor Fase \u00e9 o condutor ligado no quadro de distribui\u00e7\u00e3o a um condutor sem tens\u00e3o el\u00e9trica. \u00c9 um tipo de aterramento, o funcional.","id":8877919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condutor Fase \u00e9 o condutor ligado no quadro de distribui\u00e7\u00e3o a um condutor sem tens\u00e3o el\u00e9trica. \u00c9 um tipo de aterramento, o funcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Interruptores intermedi\u00e1rios, tamb\u00e9m chamados Three-Way, s\u00e3o utilizados quando se tem mais de um ponto de comando para o mesmo circuito de ilumina\u00e7\u00e3o.","id":8877920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interruptores intermedi\u00e1rios, tamb\u00e9m chamados <em>Three-Way<\/em>, s\u00e3o utilizados quando se tem mais de um ponto de comando para o mesmo circuito de ilumina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o dos eletrodutos \u00e9 proteger os condutores contra a\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas somente, devendo suportar ainda corros\u00f5es e solicita\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas em situa\u00e7\u00f5es especiais.","id":8877921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o dos eletrodutos \u00e9 proteger os condutores contra a\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas somente, devendo suportar ainda corros\u00f5es e solicita\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas em situa\u00e7\u00f5es especiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402978,"slug":"arquitetura-instalacoes-prediais"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402981,"slug":"arquitetura-instalacoes-eletricas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas - ACEP","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracati","sigla":"","id":582,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de elevadores, marque a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":74093,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracati","sigla":"","id":582,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas - ACEP","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracati-ce-2018-acep-arquiteto-4","tipo":1,"nome":"ACEP - Prefeitura de Aracati - Arquiteto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-28 15:04:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2256218,"hashId":"eaa42d1e951f420663068bbd58df1bf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de elevadores, marque a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8877896,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para os casos em que os elevadores exigem o uso de casas de m\u00e1quinas, o acesso a estas dever\u00e1 ser seguro, a inclina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima das escadas de acesso \u00e9 de 30 graus, no m\u00e1ximo, a largura m\u00ednima \u00e9 de 0,60m e o patamar, coincidente com a porta de entrada que dever\u00e1 abrir para fora.","id":8877894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os casos em que os elevadores exigem o uso de casas de m\u00e1quinas, o acesso a estas dever\u00e1 ser seguro, a inclina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima das escadas de acesso \u00e9 de 30 graus, no m\u00e1ximo, a largura m\u00ednima \u00e9 de 0,60m e o patamar, coincidente com a porta de entrada que dever\u00e1 abrir para fora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Norma Brasileira para Elevadores de passageiros para transporte de pessoa portadora de defici\u00eancia (NBR 13.994\/2000) se aplica a dispositivos de eleva\u00e7\u00e3o, tais como: plataforma; elevador de cadeira de rodas; elevador de cadeira de rodas para escada; outros meios de transporte vertical.","id":8877895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Norma Brasileira para Elevadores de passageiros para transporte de pessoa portadora de defici\u00eancia (NBR 13.994\/2000) se aplica a dispositivos de eleva\u00e7\u00e3o, tais como: plataforma; elevador de cadeira de rodas; elevador de cadeira de rodas para escada; outros meios de transporte vertical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tecnologia moderna oferece elevadores el\u00e9tricos de passageiros sem casa de m\u00e1quinas. Nesse tipo de elevador, a maquinaria, ou parte dela, ou parte de seus componentes n\u00e3o necessitam estar dentro de uma casa de m\u00e1quinas especial e podem ser colocadas na caixa ou fora dela.","id":8877896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tecnologia moderna oferece elevadores el\u00e9tricos de passageiros sem casa de m\u00e1quinas. Nesse tipo de elevador, a maquinaria, ou parte dela, ou parte de seus componentes n\u00e3o necessitam estar dentro de uma casa de m\u00e1quinas especial e podem ser colocadas na caixa ou fora dela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As caracter\u00edsticas b\u00e1sicas que definem o elevador de passageiros s\u00e3o a velocidade nominal e a lota\u00e7\u00e3o da cabina, sendo que a determina\u00e7\u00e3o da velocidade e da capacidade dos elevadores \u00e9 feita atrav\u00e9s da intui\u00e7\u00e3o e experi\u00eancia do projetista.","id":8877897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas b\u00e1sicas que definem o elevador de passageiros s\u00e3o a velocidade nominal e a lota\u00e7\u00e3o da cabina, sendo que a determina\u00e7\u00e3o da velocidade e da capacidade dos elevadores \u00e9 feita atrav\u00e9s da intui\u00e7\u00e3o e experi\u00eancia do projetista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projetos","oab":false,"nome":"Projetos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418079,"slug":"arquitetura-projetos"},{"nome_clean":"Circula\u00e7\u00e3o Vertical","oab":false,"nome":"Circula\u00e7\u00e3o Vertical","pai":418079,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418086,"slug":"arquitetura-circulacao-vertical"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas - ACEP","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracati","sigla":"","id":582,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00edndice Benef\u00edcios e Despesas Indiretas (BDI) na Constru\u00e7\u00e3o Civil \u00e9 um elemento or\u00e7ament\u00e1rio que ajuda o profissional respons\u00e1vel pelos or\u00e7amentos da Constru\u00e7\u00e3o Civil a compor o pre\u00e7o de venda adequado, levando em conta os custos indiretos da obra. Marque a op\u00e7\u00e3o em que todos os custos exemplificam custo indireto de obra.","provas":[{"id":74093,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracati","sigla":"","id":582,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas - ACEP","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracati-ce-2018-acep-arquiteto-4","tipo":1,"nome":"ACEP - Prefeitura de Aracati - Arquiteto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-28 15:04:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2256219,"hashId":"a7ec6aab1a7abcf4a4bb6fd971f1ba20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00edndice Benef\u00edcios e Despesas Indiretas (BDI) na Constru\u00e7\u00e3o Civil \u00e9 um elemento or\u00e7ament\u00e1rio que ajuda o profissional respons\u00e1vel pelos or\u00e7amentos da Constru\u00e7\u00e3o Civil a compor o pre\u00e7o de venda adequado, levando em conta os custos indiretos da obra. Marque a op\u00e7\u00e3o em que todos os custos exemplificam custo indireto de obra.<\/p>","resposta":8877901,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Taxa de Tributos \u2013 Lucros \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Local.","id":8877898,"corpo":"<p>Taxa de Tributos \u2013 Lucros \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mobiliza\u00e7\u00e3o e Desmobiliza\u00e7\u00e3o \u2013 Canteiro de Obras \u2013 Servi\u00e7os Discriminados.","id":8877899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mobiliza\u00e7\u00e3o e Desmobiliza\u00e7\u00e3o \u2013 Canteiro de Obras \u2013 Servi\u00e7os Discriminados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Impostos \u2013 Despesas financeiras \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Local.","id":8877900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impostos \u2013 Despesas financeiras \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seguro e Garantia do Empreendimento \u2013 Lucros \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Central.","id":8877901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguro e Garantia do Empreendimento \u2013 Lucros \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Central.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398824,"slug":"arquitetura-orcamento-e-fiscalizacao"},{"nome_clean":"Planejamento e Controle de Obras","oab":false,"nome":"Planejamento e Controle de Obras","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403006,"slug":"arquitetura-planejamento-e-controle-de-obras"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":403006,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403011,"slug":"arquitetura-orcamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13120}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 do Sul","sigla":"","id":2203,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma palavra formada por Parassint\u00e9tica.","provas":[{"id":46885,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13120},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9 do Sul","sigla":"","id":2203,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-fe-do-sul-sp-2018-consesp-concursos-professor-da-educacao-basica-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Santa F\u00e9 do Sul - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1426335,"hashId":"0c437d6aa73074e3a30eb2154a317c2a","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta uma palavra formada por Parassint\u00e9tica.<\/p>","resposta":5263955,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apadrinhar. ","id":5263955,"corpo":"<p>Apadrinhar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Descobrir.","id":5263956,"corpo":"<p>Descobrir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arquiduque.","id":5263957,"corpo":"<p>Arquiduque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atraso. ","id":5263958,"corpo":"<p>Atraso. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o  1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica (circunfixa\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica (circunfixa\u00e7\u00e3o)","pai":409087,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409090,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao-parassintetica-circunfixacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1426335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto do Munic\u00edpio de Videira","sigla":"VISAN","id":3459,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise da matriz SWOT \u00e9 uma ferramenta utilizada para avalia\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica das organiza\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que apresenta somente exemplos de pontos fracos\/fraquezas\/weakness de uma organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":33727,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto do Munic\u00edpio de Videira","sigla":"VISAN","id":3459,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"visan-sc-2018-fepese-administrador","tipo":1,"nome":"FEPESE - VISAN - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1017991,"hashId":"06201c6164133638b75f7b8784d1bcc1","enunciado":"<p>A an\u00e1lise da matriz SWOT \u00e9 uma ferramenta utilizada\r\npara avalia\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica das organiza\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta somente exemplos\r\nde pontos fracos\/fraquezas\/weakness de uma\r\norganiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3562612,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"surgimento de novos mercados \u2022 mudan\u00e7as demogr\u00e1ficas adversas \u2022 rede de distribui\u00e7\u00e3o limitada","id":3562609,"corpo":"surgimento de novos mercados \u2022\r\nmudan\u00e7as demogr\u00e1ficas adversas \u2022\r\nrede de distribui\u00e7\u00e3o limitada","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"falta de foco no neg\u00f3cio \u2022 volatilidade cambial adversa \u2022 mudan\u00e7as na regula\u00e7\u00e3o","id":3562610,"corpo":"falta de foco no neg\u00f3cio \u2022\r\nvolatilidade cambial adversa \u2022\r\nmudan\u00e7as na regula\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"surgimento de novos mercados \u2022 barreiras tarif\u00e1rias espec\u00edficas \u2022 falta de acesso a recursos financeiros","id":3562611,"corpo":"surgimento de novos mercados \u2022\r\nbarreiras tarif\u00e1rias espec\u00edficas \u2022\r\nfalta de acesso a recursos financeiros","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"problemas operacionais internos \u2022 falta de foco no neg\u00f3cio \u2022 instala\u00e7\u00f5es obsoletas","id":3562612,"corpo":"problemas operacionais internos \u2022\r\nfalta de foco no neg\u00f3cio \u2022 instala\u00e7\u00f5es obsoletas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mudan\u00e7as demogr\u00e1ficas adversas \u2022 instala\u00e7\u00f5es obsoletas \u2022 mudan\u00e7as na regula\u00e7\u00e3o","id":3562613,"corpo":"mudan\u00e7as demogr\u00e1ficas adversas \u2022\r\ninstala\u00e7\u00f5es obsoletas \u2022 mudan\u00e7as na regula\u00e7\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372598,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico Estrat\u00e9gico \u2013 An\u00e1lise SWOT","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico Estrat\u00e9gico \u2013 An\u00e1lise SWOT","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404614,"slug":"administracao-geral-diagnostico-estrategico-analise-swot"}],"slug":"administracao-geral\/1017991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Enfermeiro submetido a processo \u00e9tico-disciplinar junto ao Conselho Federal de Enfermagem deve, obrigatoriamente, constituir advogado para represent\u00e1-lo.","provas":[{"id":34824,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34888,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34889,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"}],"id":1029901,"hashId":"ac23b8e461b6572048182d3f9c019cb3","enunciado":"Enfermeiro submetido a processo \u00e9tico-disciplinar junto ao\r\nConselho Federal de Enfermagem deve, obrigatoriamente,\r\nconstituir advogado para represent\u00e1-lo.","resposta":3604177,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3604176,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3604177,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os dispositivos legais que regem o exerc\u00edcio da atividade profissional de enfermeiro, sua conduta \u00e9tica e o processo \u00e9tico-disciplinar, julgue os itens subsecutivos.","id":374722,"enunciado":"Considerando os dispositivos legais que regem o exerc\u00edcio da\r\natividade profissional de enfermeiro, sua conduta \u00e9tica e o processo\r\n\u00e9tico-disciplinar, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/1029901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto jornal\u00edstico \u00e9 uma conflu\u00eancia da norma culta com a coloquial. Deve evitar os extremos: ser arcaico, usando termos e formas que ca\u00edram em desuso, ou incompreens\u00edvel para quem n\u00e3o domina as g\u00edrias das ruas. A n\u00e3o ser que tenha uma fun\u00e7\u00e3o de ironia, seja parte da declara\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m ou esteja escrito em algum documento a ser reproduzido, o editor deve cuidar para que o texto N\u00c3O tenha:","provas":[{"id":30249,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-jornalista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-28 11:32:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":964672,"hashId":"9d71c2613c906ce634b9d1f9f44a5558","enunciado":"O texto jornal\u00edstico \u00e9 uma conflu\u00eancia da norma culta com a coloquial. Deve evitar os extremos: ser arcaico, usando termos e formas que ca\u00edram em desuso, ou incompreens\u00edvel para quem n\u00e3o domina as g\u00edrias das ruas. A n\u00e3o ser que tenha uma fun\u00e7\u00e3o de ironia, seja parte da declara\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m ou esteja escrito em algum documento a ser reproduzido, o editor deve cuidar para que o texto N\u00c3O tenha:","resposta":3374341,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adv\u00e9rbios de tempo.","id":3374337,"corpo":"adv\u00e9rbios de tempo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verbos no partic\u00edpio passado.","id":3374338,"corpo":"verbos no partic\u00edpio passado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pronomes obl\u00edquos.","id":3374339,"corpo":"pronomes obl\u00edquos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"substantivos compostos.","id":3374340,"corpo":"substantivos compostos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" mes\u00f3clises.","id":3374341,"corpo":"\r\nmes\u00f3clises.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362859,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/964672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso de pontua\u00e7\u00e3o no texto, considere as assertivas que seguem, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Os dois-pontos da linha 05 t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de introduzir uma ora\u00e7\u00e3o adjetiva explicativa. ( ) A segunda v\u00edrgula da linha 09 marca a ocorr\u00eancia de uma ora\u00e7\u00e3o fragmentada. ( ) Na linha 11, imediatamente ap\u00f3s o voc\u00e1bulo t\u00e9cnicas, dever-se-ia colocar uma v\u00edrgula, visto que, naquele contexto, identifica-se a ocorr\u00eancia de frases siamesas. ( ) As v\u00edrgulas que separam a conjun\u00e7\u00e3o portanto (l.28 e 32) justificam-se pela mesma regra. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":29329,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sc-sc-2018-fundatec-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - DPE SC - Analista T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-28 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":948081,"hashId":"74cb0b69a6478b93c16642c42f67be4c","enunciado":"<p>Sobre o uso de pontua\u00e7\u00e3o no\r\ntexto, considere as assertivas que seguem,\r\nassinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas.\r\n<\/p><p>( ) Os dois-pontos da linha 05 t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o\r\nde introduzir uma ora\u00e7\u00e3o adjetiva\r\nexplicativa.\r\n<\/p><p>( ) A segunda v\u00edrgula da linha 09 marca a\r\nocorr\u00eancia de uma ora\u00e7\u00e3o fragmentada.\r\n<\/p><p>( ) Na linha 11, imediatamente ap\u00f3s o\r\nvoc\u00e1bulo t\u00e9cnicas, dever-se-ia colocar\r\numa v\u00edrgula, visto que, naquele contexto,\r\nidentifica-se a ocorr\u00eancia de frases\r\nsiamesas.\r\n<\/p><p>( ) As v\u00edrgulas que separam a conjun\u00e7\u00e3o\r\nportanto (l.28 e 32) justificam-se pela\r\nmesma regra.\r\n<\/p><p>A ordem correta de preenchimento dos\r\npar\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3319779,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":3319777,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":3319778,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" F \u2013 F \u2013 F \u2013 V. ","id":3319779,"corpo":" F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":3319780,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":3319781,"corpo":" V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359744,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29329\/01.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/948081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As vari\u00e1veis aleat\u00f3rias Y1 e Y2 possuem assimetrias negativas.","provas":[{"id":29882,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-28 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":958141,"hashId":"00cd13f27d614119c758489d074a3afb","enunciado":"As vari\u00e1veis aleat\u00f3rias Y<sub>1<\/sub> e Y<sub>2<\/sub> possuem assimetrias negativas.","resposta":3350368,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3350367,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3350368,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A quantidade de clientes atendidos em cada minuto pelos empregados 1 e 2 em um balc\u00e3o de atendimentos \u00e9 expressa por T = Y1 + Y2, em que Y1 = quantidade de clientes atendidos (por minuto) pelo empregado 1, e Y2 = quantidade de clientes atendidos (por minuto) pelo empregado 2. Considerando que, nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, Y1 e Y2 sejam vari\u00e1veis aleat\u00f3rias independentes, seguindo uma mesma distribui\u00e7\u00e3o Y, cuja fun\u00e7\u00e3o de probabilidade \u00e9 P(Y = y) = 0,1 \u00d7 0,9y, para y = 0, 1, 2, ..., julgue os seguintes itens.","id":361718,"enunciado":"<p>A quantidade de clientes atendidos em \r\ncada minuto pelos\r\nempregados 1 e 2 em um balc\u00e3o de \r\natendimentos \u00e9 expressa por\r\nT = Y<sub>1<\/sub> + Y<sub>2<\/sub>, em que \r\nY<sub>1<\/sub> = quantidade de clientes \r\natendidos (por\r\nminuto) pelo empregado 1, e Y<sub>2<\/sub> \r\n= quantidade de clientes atendidos\r\n(por minuto) pelo empregado 2.\r\n<\/p><p>Considerando que, nessa situa\u00e7\u00e3o \r\nhipot\u00e9tica, Y<sub>1<\/sub> e Y<sub>2<\/sub> \r\nsejam vari\u00e1veis\r\naleat\u00f3rias independentes, seguindo uma \r\nmesma distribui\u00e7\u00e3o Y, cuja\r\nfun\u00e7\u00e3o de probabilidade \u00e9 P(Y = y) = 0,1 \u00d7 \r\n0,9<sup>y<\/sup>, para y = 0, 1, 2, ...,\r\njulgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Assimetria","oab":false,"nome":"Assimetria","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7251,"slug":"estatistica-assimetria"}],"slug":"estatistica\/958141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Computador","id":1747}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Santa Catarina","sigla":"CRF SC","id":225,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em redes de computadores, um meio \u00e9 um material atrav\u00e9s do qual os pacotes de dados trafegam. O tipo de rede onde os dados s\u00e3o transmitidos por meio de ondas eletromagn\u00e9ticas que se propagam atrav\u00e9s do ar s\u00e3o as do tipo:","provas":[{"id":55920,"cargo":{"descricao":"Operador de Computador","id":1747},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Santa Catarina","sigla":"CRF SC","id":225,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-sc-sc-2018-inaz-do-para-operador-de-computador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CRF SC - Operador de Computador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-28 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1688385,"hashId":"b09ee7ff8d4cd0dcf4c9f9071a0ed478","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em redes de computadores, um meio \u00e9 um material atrav\u00e9s do qual os pacotes de dados trafegam. O tipo de rede onde os dados s\u00e3o transmitidos por meio de ondas eletromagn\u00e9ticas que se propagam atrav\u00e9s do ar s\u00e3o as do tipo:<\/p>","resposta":6379358,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"UTP (CAT 5).","id":6379355,"corpo":"<p>UTP (CAT 5).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cabo Coaxial. ","id":6379356,"corpo":"<p>Cabo Coaxial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fibra \u00f3ptica.","id":6379357,"corpo":"<p>Fibra \u00f3ptica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Redes wireless. ","id":6379358,"corpo":"<p>Redes wireless. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"UTP (CAT8).","id":6379359,"corpo":"<p>UTP (CAT8).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405138,"slug":"informatica-meios-de-transmissao"},{"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o Guiados","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o Guiados","pai":405138,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419869,"slug":"informatica-meios-de-transmissao-guiados"},{"nome_clean":"Cabo Par Tran\u00e7ado","oab":false,"nome":"Cabo Par Tran\u00e7ado","pai":419869,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419871,"slug":"informatica-cabo-par-trancado"},{"nome_clean":"Cabo UTP (Unshielded Twisted Pair)","oab":false,"nome":"Cabo UTP (Unshielded Twisted Pair)","pai":419871,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419873,"slug":"informatica-cabo-utp-unshielded-twisted-pair"}],"slug":"informatica\/1688385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":778}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os servidores p\u00fablicos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54417,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":778},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp-2018-imais-assistente-tecnico-juridico-2","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Santana de Parna\u00edba - Assistente T\u00e9cnico Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-28 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1705443,"hashId":"db4d9e0132543233a3b2e42686e9202c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os servidores p\u00fablicos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6456248,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, no exerc\u00edcio de mandato eletivo federal, estadual ou distrital, ficar\u00e1 afastado de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o.","id":6456245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, no exerc\u00edcio de mandato eletivo federal, estadual ou distrital, ficar\u00e1 afastado de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os secret\u00e1rios municipais ser\u00e3o remunerados exclusivamente por subs\u00eddio fixado em parcela \u00fanica, com acr\u00e9scimo de gratifica\u00e7\u00e3o, adicional, abono, pr\u00eamio e verba de representa\u00e7\u00e3o, obedecido o teto constitucional.","id":6456246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os secret\u00e1rios municipais ser\u00e3o remunerados exclusivamente por subs\u00eddio fixado em parcela \u00fanica, com acr\u00e9scimo de gratifica\u00e7\u00e3o, adicional, abono, pr\u00eamio e verba de representa\u00e7\u00e3o, obedecido o teto constitucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, exercidas exclusivamente por servidores de carreira, e os cargos em comiss\u00e3o, a serem preenchidos por servidores ocupantes de cargo efetivo, destinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de chefia, assist\u00eancia e assessoramento.","id":6456247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, exercidas exclusivamente por servidores de carreira, e os cargos em comiss\u00e3o, a serem preenchidos por servidores ocupantes de cargo efetivo, destinam-se apenas \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de chefia, assist\u00eancia e assessoramento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O regime de previd\u00eancia dos servidores p\u00fablicos titulares de cargo efetivo observar\u00e1, no que couber, os requisitos e crit\u00e9rios fixados para o regime geral de previd\u00eancia social.","id":6456248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O regime de previd\u00eancia dos servidores p\u00fablicos titulares de cargo efetivo observar\u00e1, no que couber, os requisitos e crit\u00e9rios fixados para o regime geral de previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Regime de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Regime de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408036,"slug":"direito-administrativo-regime-de-previdencia-dos-servidores-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1705443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":778}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o direito contratual, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Civil de 2002, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54417,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":778},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp-2018-imais-assistente-tecnico-juridico-2","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Santana de Parna\u00edba - Assistente T\u00e9cnico Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-28 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1705466,"hashId":"74229c1b215d16ffbb8a1d02c0042883","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o direito contratual, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Civil de 2002, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6456356,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos casos dos contratos parit\u00e1rios at\u00edpicos, n\u00e3o h\u00e1 o dever das partes de respeitarem os princ\u00edpios da probidade e boa-f\u00e9.","id":6456354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos dos contratos parit\u00e1rios at\u00edpicos, n\u00e3o h\u00e1 o dever das partes de respeitarem os princ\u00edpios da probidade e boa-f\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos contratos de ades\u00e3o, s\u00e3o nulas as cl\u00e1usulas amb\u00edguas, contradit\u00f3rias e as que estipulem ren\u00fancia antecipada do aderente a direito resultante da natureza do neg\u00f3cio.","id":6456355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos contratos de ades\u00e3o, s\u00e3o nulas as cl\u00e1usulas amb\u00edguas, contradit\u00f3rias e as que estipulem ren\u00fancia antecipada do aderente a direito resultante da natureza do neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aquele que estipula em favor de terceiro pode reservar-se no direito de substituir o terceiro designado, independentemente da anu\u00eancia do outro contratante.","id":6456356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquele que estipula em favor de terceiro pode reservar-se no direito de substituir o terceiro designado, independentemente da anu\u00eancia do outro contratante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em caso de v\u00edcio redibit\u00f3rio, pode o alienante optar entre receber de volta a coisa ou abater proporcionalmente o pre\u00e7o, se poss\u00edvel.","id":6456357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de v\u00edcio redibit\u00f3rio, pode o alienante optar entre receber de volta a coisa ou abater proporcionalmente o pre\u00e7o, se poss\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"},{"nome_clean":"Estipula\u00e7\u00e3o em Favor de Terceiro (Art. 436 ao 438)","oab":true,"nome":"Estipula\u00e7\u00e3o em Favor de Terceiro (Art. 436 ao 438)","pai":415712,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405954,"slug":"direito-civil-estipulacao-em-favor-de-terceiro-art-436-ao-438"},{"nome_clean":"V\u00edcios Redibit\u00f3rios (Art. 441 ao 446)","oab":true,"nome":"V\u00edcios Redibit\u00f3rios (Art. 441 ao 446)","pai":405912,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405955,"slug":"direito-civil-vicios-redibitorios-art-441-ao-446"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Forma","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Forma","pai":405952,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415698,"slug":"direito-civil-quanto-a-forma"},{"nome_clean":"Contratos Parit\u00e1rios e de Ades\u00e3o","oab":false,"nome":"Contratos Parit\u00e1rios e de Ades\u00e3o","pai":415698,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415702,"slug":"direito-civil-contratos-paritarios-e-de-adesao"}],"slug":"direito-civil\/1705466","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Saneamento B\u00e1sico","id":22418}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fim de execu\u00e7\u00e3o do Plano de Emerg\u00eancia para epis\u00f3dios cr\u00edticos de polui\u00e7\u00e3o do ar, que visa coordenar o conjunto de medidas preventivas a cargo do Governo do Estado, e dos Munic\u00edpios, objetivando evitar graves e iminentes riscos \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, ficam estabelecidos os n\u00edveis de Aten\u00e7\u00e3o, de Alerta e de Emerg\u00eancia. Ser\u00e1 declarado o N\u00edvel de Emerg\u00eancia quando, prevendo-se a manuten\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es, bem como condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas desfavor\u00e1veis \u00e0 dispers\u00e3o dos poluentes nas 24 horas subsequentes, for atingida a concentra\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":56733,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Saneamento B\u00e1sico","id":22418},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arsesp-sp-2018-vunesp-especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-saneamento-basico","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARSESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: Saneamento B\u00e1sico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-28 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1709571,"hashId":"60c9426f1263074cf4e1ed3b65989d84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fim de execu\u00e7\u00e3o do Plano de Emerg\u00eancia para epis\u00f3dios cr\u00edticos de polui\u00e7\u00e3o do ar, que visa coordenar o conjunto de medidas preventivas a cargo do Governo do Estado, e dos Munic\u00edpios, objetivando evitar graves e iminentes riscos \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, ficam estabelecidos os n\u00edveis de Aten\u00e7\u00e3o, de Alerta e de Emerg\u00eancia. Ser\u00e1 declarado o N\u00edvel de Emerg\u00eancia quando, prevendo-se a manuten\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es, bem como condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas desfavor\u00e1veis \u00e0 dispers\u00e3o dos poluentes nas 24 horas subsequentes, for atingida a concentra\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":6476278,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mon\u00f3xido de carbono (CO), m\u00e9dia de 8 horas, de 34000 microgramas por metro c\u00fabico.","id":6476276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mon\u00f3xido de carbono (CO), m\u00e9dia de 8 horas, de 34000 microgramas por metro c\u00fabico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"di\u00f3xido de carbono (CO2), m\u00e9dia de 8 horas, de 46000 microgramas por metro c\u00fabico.","id":6476277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">di\u00f3xido de carbono (CO<sub>2<\/sub>), m\u00e9dia de 8 horas, de 46000 microgramas por metro c\u00fabico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"material particulado, m\u00e9dia de 24 horas, de 875 microgramas por metro c\u00fabico.","id":6476278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">material particulado, m\u00e9dia de 24 horas, de 875 microgramas por metro c\u00fabico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"di\u00f3xido de enxofre (SO2), m\u00e9dia de 24 horas, de 1600 microgramas por metro c\u00fabico.","id":6476279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">di\u00f3xido de enxofre (SO<sub>2<\/sub>), m\u00e9dia de 24 horas, de 1600 microgramas por metro c\u00fabico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oxidantes fotoqu\u00edmicos, m\u00e9dia de 1 hora, expressa em ozona, de 800 microgramas por metro c\u00fabico.","id":6476280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oxidantes fotoqu\u00edmicos, m\u00e9dia de 1 hora, expressa em ozona, de 800 microgramas por metro c\u00fabico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403403,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-atmosferica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1709571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo \u2013 \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":22602}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mem\u00f3ria virtual \u00e9 um tipo de estrat\u00e9gia de troca de processos que consiste em trazer, por completo, o processo para a mem\u00f3ria, execut\u00e1-lo durante um determinado tempo e, ent\u00e3o, devolv\u00ea-lo ao disco.","provas":[{"id":57410,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo \u2013 \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":22602},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Assistente Administrativo \u2013 \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-28 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1723402,"hashId":"2a2df5bfbaea1fb2292e8c949f61c6fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mem\u00f3ria virtual \u00e9 um tipo de estrat\u00e9gia de troca de processos que consiste em trazer, por completo, o processo para a mem\u00f3ria, execut\u00e1-lo durante um determinado tempo e, ent\u00e3o, devolv\u00ea-lo ao disco.<\/p>","resposta":6539558,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6539557,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6539558,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes quanto a sistemas operacionais.","id":456690,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes quanto a sistemas operacionais.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria Virtual","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Virtual","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419817,"slug":"informatica-memoria-virtual"}],"slug":"informatica\/1723402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PTS pode ser definido como uma estrat\u00e9gia de cuidado que articula um conjunto de a\u00e7\u00f5es resultantes da discuss\u00e3o e da constru\u00e7\u00e3o coletiva de uma equipe multidisciplinar e leva em conta as necessidades, as expectativas, as cren\u00e7as e o contexto social da pessoa ou do coletivo para o qual est\u00e1 dirigido (BRASIL, 2007). A no\u00e7\u00e3o de singularidade adv\u00e9m da especificidade irreprodut\u00edvel da situa\u00e7\u00e3o sobre a qual o PTS atua, relacionada ao problema de uma determinada pessoa, uma fam\u00edlia, um grupo ou um coletivo. A utiliza\u00e7\u00e3o do PTS como dispositivo de interven\u00e7\u00e3o desafia a organiza\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":72199,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iaras-sp-2018-consesp-concursos-psicologo-2","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Iaras - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2273993,"hashId":"76f48cedfe7c9c1c18b10e0621632d34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O PTS pode ser definido como uma estrat\u00e9gia de cuidado que articula um conjunto de a\u00e7\u00f5es resultantes da discuss\u00e3o e da constru\u00e7\u00e3o coletiva de uma equipe multidisciplinar e leva em conta as necessidades, as expectativas, as cren\u00e7as e o contexto social da pessoa ou do coletivo para o qual est\u00e1 dirigido (BRASIL, 2007). A no\u00e7\u00e3o de singularidade adv\u00e9m da especificidade irreprodut\u00edvel da situa\u00e7\u00e3o sobre a qual o PTS atua, relacionada ao problema de uma determinada pessoa, uma fam\u00edlia, um grupo ou um coletivo. A utiliza\u00e7\u00e3o do PTS como dispositivo de interven\u00e7\u00e3o desafia a organiza\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8952803,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vigente do processo de trabalho em sa\u00fade, pois pressup\u00f5e a necessidade de maior articula\u00e7\u00e3o interprofissional e a utiliza\u00e7\u00e3o das reuni\u00f5es de equipe como um espa\u00e7o coletivo sistem\u00e1tico de encontro, reflex\u00e3o, discuss\u00e3o, compartilhamento e corresponsabiliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es com a horizontaliza\u00e7\u00e3o dos poderes e conhecimentos.","id":8952802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vigente do processo de trabalho em sa\u00fade, pois pressup\u00f5e a necessidade de maior articula\u00e7\u00e3o interprofissional e a utiliza\u00e7\u00e3o das reuni\u00f5es de equipe como um espa\u00e7o coletivo sistem\u00e1tico de encontro, reflex\u00e3o, discuss\u00e3o, compartilhamento e corresponsabiliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es com a horizontaliza\u00e7\u00e3o dos poderes e conhecimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tradicional do processo de trabalho em sa\u00fade, pois pressup\u00f5e a necessidade de maior articula\u00e7\u00e3o interprofissional e a utiliza\u00e7\u00e3o das reuni\u00f5es de equipe como um espa\u00e7o coletivo sistem\u00e1tico de encontro, reflex\u00e3o, discuss\u00e3o, compartilhamento e corresponsabiliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es com a horizontaliza\u00e7\u00e3o dos poderes e conhecimentos.","id":8952803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tradicional do processo de trabalho em sa\u00fade, pois pressup\u00f5e a necessidade de maior articula\u00e7\u00e3o interprofissional e a utiliza\u00e7\u00e3o das reuni\u00f5es de equipe como um espa\u00e7o coletivo sistem\u00e1tico de encontro, reflex\u00e3o, discuss\u00e3o, compartilhamento e corresponsabiliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es com a horizontaliza\u00e7\u00e3o dos poderes e conhecimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contempor\u00e2nea do processo de trabalho em sa\u00fade, pois pressup\u00f5e a necessidade de menor articula\u00e7\u00e3o interprofissional e a utiliza\u00e7\u00e3o das reuni\u00f5es de equipe como um espa\u00e7o coletivo sistem\u00e1tico de encontro, reflex\u00e3o, discuss\u00e3o, compartilhamento e corresponsabiliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es com a horizontaliza\u00e7\u00e3o dos poderes e conhecimentos.","id":8952804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contempor\u00e2nea do processo de trabalho em sa\u00fade, pois pressup\u00f5e a necessidade de menor articula\u00e7\u00e3o interprofissional e a utiliza\u00e7\u00e3o das reuni\u00f5es de equipe como um espa\u00e7o coletivo sistem\u00e1tico de encontro, reflex\u00e3o, discuss\u00e3o, compartilhamento e corresponsabiliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es com a horizontaliza\u00e7\u00e3o dos poderes e conhecimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contempor\u00e2nea do processo de trabalho em sa\u00fade, pois pressup\u00f5e a necessidade de menor articula\u00e7\u00e3o interprofissional e a utiliza\u00e7\u00e3o das reuni\u00f5es de equipe como um espa\u00e7o individual sistem\u00e1tico de reflex\u00e3o, e corresponsabiliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es com a horizontaliza\u00e7\u00e3o dos poderes e conhecimentos.","id":8952805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contempor\u00e2nea do processo de trabalho em sa\u00fade, pois pressup\u00f5e a necessidade de menor articula\u00e7\u00e3o interprofissional e a utiliza\u00e7\u00e3o das reuni\u00f5es de equipe como um espa\u00e7o individual sistem\u00e1tico de reflex\u00e3o, e corresponsabiliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es com a horizontaliza\u00e7\u00e3o dos poderes e conhecimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518549,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417539,"slug":"psicologia-saude-coletiva"},{"nome_clean":"Promo\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Promo\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417543,"slug":"psicologia-promocao-prevencao-e-reabilitacao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Transtorno da Leitura: \u00e9 caracterizado por uma dificuldade espec\u00edfica em compreender palavras escritas. Dessa forma, pode-se afirmar que se trata de um transtorno espec\u00edfico das habilidades de leitura, em que foram eliminadas todas as outras causas. Podemos afirmar entre outros, que constituem crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos para o Transtorno da Leitura, exceto:","provas":[{"id":72199,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iaras-sp-2018-consesp-concursos-psicologo-2","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Iaras - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2273995,"hashId":"05809798e08f32c50a2f0b43981dc533","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno da Leitura: \u00e9 caracterizado por uma dificuldade espec\u00edfica em compreender palavras escritas. Dessa forma, pode-se afirmar que se trata de um transtorno espec\u00edfico das habilidades de leitura, em que foram eliminadas todas as outras causas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Podemos afirmar entre outros, que constituem crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos para o Transtorno da Leitura, <u>exceto<\/u>:<\/p>","resposta":8952812,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leitura oral se caracteriza por distor\u00e7\u00f5es, substitui\u00e7\u00f5es ou omiss\u00f5es, e junto com a leitura silenciosa vem acompanhada por lentid\u00e3o e erros na compreens\u00e3o do texto.","id":8952810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leitura oral se caracteriza por distor\u00e7\u00f5es, substitui\u00e7\u00f5es ou omiss\u00f5es, e junto com a leitura silenciosa vem acompanhada por lentid\u00e3o e erros na compreens\u00e3o do texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sob a presen\u00e7a de algum d\u00e9ficit sensorial, as dificuldades de leitura excedem aquelas habitualmente a este associadas.","id":8952811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sob a presen\u00e7a de algum d\u00e9ficit sensorial, as dificuldades de leitura excedem aquelas habitualmente a este associadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a dificuldade de leitura apresentada pelo indiv\u00edduo n\u00e3o interfere de modo significativo nas atividades cotidianas que requeiram habilidades de leitura.","id":8952812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dificuldade de leitura apresentada pelo indiv\u00edduo n\u00e3o interfere de modo significativo nas atividades cotidianas que requeiram habilidades de leitura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rendimento da capacidade de leitura, como corre\u00e7\u00e3o, velocidade ou compreens\u00e3o da leitura, significativamente inferior \u00e0 m\u00e9dia para a idade cronol\u00f3gica, capacidade intelectual e n\u00edvel de escolaridade do indiv\u00edduo.","id":8952813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rendimento da capacidade de leitura, como corre\u00e7\u00e3o, velocidade ou compreens\u00e3o da leitura, significativamente inferior \u00e0 m\u00e9dia para a idade cronol\u00f3gica, capacidade intelectual e n\u00edvel de escolaridade do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518549,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Psicopedagogia","oab":false,"nome":"Psicopedagogia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398651,"slug":"psicologia-psicopedagogia"},{"nome_clean":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","oab":false,"nome":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417498,"slug":"psicologia-transtornos-do-neurodesenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podemos afirmar que s\u00e3o Crit\u00e9rios Diagn\u00f3sticos do Transtorno de Ansiedade Generalizada de acordo com o DSM-5, entre outros, exceto:","provas":[{"id":72199,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iaras-sp-2018-consesp-concursos-psicologo-2","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Iaras - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2274001,"hashId":"e43cbf0a263abc4c4f582d6a4fef0891","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Podemos afirmar que s\u00e3o Crit\u00e9rios Diagn\u00f3sticos do Transtorno de Ansiedade Generalizada de acordo com o DSM-5, entre outros, <u>exceto<\/u>:<\/p>","resposta":8952839,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ansiedade e preocupa\u00e7\u00e3o excessivas (expectativa apreensiva), ocorrendo na maioria dos dias por pelo menos seis meses, com diversos eventos ou atividades (tais como desempenho escolar ou profissional).","id":8952836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ansiedade e preocupa\u00e7\u00e3o excessivas (expectativa apreensiva), ocorrendo na maioria dos dias por pelo menos seis meses, com diversos eventos ou atividades (tais como desempenho escolar ou profissional).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o indiv\u00edduo considera dif\u00edcil controlar a preocupa\u00e7\u00e3o.","id":8952837,"corpo":"<p>o indiv\u00edduo considera dif\u00edcil controlar a preocupa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ansiedade e a preocupa\u00e7\u00e3o est\u00e3o associadas com tr\u00eas (ou mais) dos seguintes seis sintomas (com pelo menos alguns deles presentes na maioria dos dias nos \u00faltimos seis meses), sendo eles, inquieta\u00e7\u00e3o ou sensa\u00e7\u00e3o de estar com os nervos \u00e0 flor da pele; fatigabilidade; dificuldade em concentrar-se ou sensa\u00e7\u00f5es de \u201cbranco\u201d na mente; irritabilidade; tens\u00e3o muscular; perturba\u00e7\u00e3o do sono (dificuldade em conciliar ou manter o sono, ou sono insatisfat\u00f3rio e inquieto).","id":8952838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ansiedade e a preocupa\u00e7\u00e3o est\u00e3o associadas com tr\u00eas (ou mais) dos seguintes seis sintomas (com pelo menos alguns deles presentes na maioria dos dias nos \u00faltimos seis meses), sendo eles, inquieta\u00e7\u00e3o ou sensa\u00e7\u00e3o de estar com os nervos \u00e0 flor da pele; fatigabilidade; dificuldade em concentrar-se ou sensa\u00e7\u00f5es de \u201cbranco\u201d na mente; irritabilidade; tens\u00e3o muscular; perturba\u00e7\u00e3o do sono (dificuldade em conciliar ou manter o sono, ou sono insatisfat\u00f3rio e inquieto).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a ansiedade, a preocupa\u00e7\u00e3o ou os sintomas f\u00edsicos n\u00e3o causam sofrimento clinicamente significativo com preju\u00edzo no funcionamento social, profissional ou em outras \u00e1reas.","id":8952839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ansiedade, a preocupa\u00e7\u00e3o ou os sintomas f\u00edsicos n\u00e3o causam sofrimento clinicamente significativo com preju\u00edzo no funcionamento social, profissional ou em outras \u00e1reas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518549,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Transtornos da Ansiedade","oab":false,"nome":"Transtornos da Ansiedade","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417500,"slug":"psicologia-transtornos-da-ansiedade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Celso Antunes, no livro Trabalhando Habilidades: Construindo Ideias, sustenta que: \u201cIntelig\u00eancia \u00e9 a capacidade de...\u201d","provas":[{"id":72200,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iaras-sp-2018-consesp-concursos-psicopedagogo-2","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Iaras - Psicopedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2274250,"hashId":"b16e1dbecf151919b73ebbeb0f5b86e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Celso Antunes, no livro <em>Trabalhando Habilidades: Construindo Ideias, sustenta que: \u201cIntelig\u00eancia \u00e9 a capacidade de...\u201d<\/em><\/p>","resposta":8953982,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escolher","id":8953982,"corpo":"<p>escolher<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aprender","id":8953983,"corpo":"<p>aprender<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ensinar","id":8953984,"corpo":"<p>ensinar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"questionar","id":8953985,"corpo":"<p>questionar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Hellen Bee, em seu livro A Crian\u00e7a em Desenvolvimento: \u201cA discuss\u00e3o sobre natureza versus meio ambiente, tamb\u00e9m conhecida como hereditariedade versus meio ambiente ou nativismo versus empirismo, \u00e9 uma das quest\u00f5es te\u00f3ricas mais antigas e mais centrais na filosofia, assim como na...\u201d","provas":[{"id":72200,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iaras-sp-2018-consesp-concursos-psicopedagogo-2","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Iaras - Psicopedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2274252,"hashId":"16f97a108c216b726a7c3b2cd47d517f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Hellen Bee, em seu livro <em>A Crian\u00e7a em Desenvolvimento<\/em>: \u201cA discuss\u00e3o sobre natureza versus meio ambiente, tamb\u00e9m conhecida como <em>hereditariedade <\/em>versus <em>meio ambiente <\/em>ou <em>nativismo <\/em>versus <em>empirismo<\/em>, \u00e9 uma das quest\u00f5es te\u00f3ricas mais antigas e mais centrais na filosofia, assim como na...\u201d<\/p>","resposta":8953992,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o","id":8953991,"corpo":"<p>educa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"psicologia","id":8953992,"corpo":"<p>psicologia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"psicopedagogia","id":8953993,"corpo":"<p>psicopedagogia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sociologia","id":8953994,"corpo":"<p>sociologia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Psicologia geral","oab":false,"nome":"Psicologia geral","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405529,"slug":"pedagogia-psicologia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antonio Carlos G. da Costa, no livro A Presen\u00e7a da Pedagogia: Teoria e Pr\u00e1tica da A\u00e7\u00e3o Socioeducativa, declara o seguinte: \u201cConcebemos o homem como ser capaz de assumir-se como sujeito da sua hist\u00f3ria e da Hist\u00f3ria, agente de transforma\u00e7\u00e3o de si e do mundo, fonte de iniciativa, liberdade e compromisso nos planos...\u201d","provas":[{"id":72200,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iaras","sigla":"Prefeitura de Iaras","id":4521,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iaras-sp-2018-consesp-concursos-psicopedagogo-2","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Iaras - Psicopedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2274259,"hashId":"44358518206a18c1ded68db750ccdb01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antonio Carlos G. da Costa, no livro <em>A Presen\u00e7a da Pedagogia: Teoria e Pr\u00e1tica da A\u00e7\u00e3o Socioeducativa<\/em>, declara o seguinte: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cConcebemos o homem como ser capaz de assumir-se como sujeito da sua hist\u00f3ria e da Hist\u00f3ria, agente de transforma\u00e7\u00e3o de si e do mundo, fonte de iniciativa, liberdade e compromisso nos planos...\u201d<\/p>","resposta":8954027,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pol\u00edtico e educacional","id":8954024,"corpo":"<p>pol\u00edtico e educacional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"educacional e democr\u00e1tico","id":8954025,"corpo":"<p>educacional e democr\u00e1tico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emocional e racional","id":8954026,"corpo":"<p>emocional e racional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pessoal e social","id":8954027,"corpo":"<p>pessoal e social<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os recursos no Direito Processual do Trabalho, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":76151,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-procurador","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-12 18:31:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2298818,"hashId":"fbbc9375e3c4b28bab0d309bb261ffa9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os recursos no Direito Processual do Trabalho, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9062901,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No \u00e2mbito do Tribunal Superior do Trabalho, s\u00e3o cab\u00edveis embargos, no prazo de dez dias das decis\u00f5es das Turmas que divergirem entre si.","id":9062900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito do Tribunal Superior do Trabalho, s\u00e3o cab\u00edveis embargos, no prazo de dez dias das decis\u00f5es das Turmas que divergirem entre si.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O recurso ordin\u00e1rio \u00e9 cab\u00edvel, no prazo de oito dias, para impugnar senten\u00e7as definitivas (de m\u00e9rito) e terminativas, proferidas pelas Varas do Trabalho.","id":9062901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recurso ordin\u00e1rio \u00e9 cab\u00edvel, no prazo de oito dias, para impugnar senten\u00e7as definitivas (de m\u00e9rito) e terminativas, proferidas pelas Varas do Trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O recurso de revista \u00e9 cab\u00edvel, essencialmente, nas hip\u00f3teses de diverg\u00eancia jurisprudencial, diverg\u00eancia de interpreta\u00e7\u00e3o e viola\u00e7\u00e3o de lei ou da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e deve ser interposto perante a Vara do Trabalho (ju\u00edzo de primeiro grau), que, por decis\u00e3o fundamentada, pode receb\u00ea-lo ou deneg\u00e1-lo.","id":9062902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recurso de revista \u00e9 cab\u00edvel, essencialmente, nas hip\u00f3teses de diverg\u00eancia jurisprudencial, diverg\u00eancia de interpreta\u00e7\u00e3o e viola\u00e7\u00e3o de lei ou da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e deve ser interposto perante a Vara do Trabalho (ju\u00edzo de primeiro grau), que, por decis\u00e3o fundamentada, pode receb\u00ea-lo ou deneg\u00e1-lo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No processo do trabalho, o recurso adesivo \u00e9 cab\u00edvel apenas nas hip\u00f3teses de recurso ordin\u00e1rio.","id":9062903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo do trabalho, o recurso adesivo \u00e9 cab\u00edvel apenas nas hip\u00f3teses de recurso ordin\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"},{"nome_clean":"Recurso ordin\u00e1rio","oab":true,"nome":"Recurso ordin\u00e1rio","pai":406837,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406852,"slug":"direito-processual-do-trabalho-recurso-ordinario"},{"nome_clean":"Recurso de revista","oab":true,"nome":"Recurso de revista","pai":406837,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406853,"slug":"direito-processual-do-trabalho-recurso-de-revista"},{"nome_clean":"Embargos no TST","oab":true,"nome":"Embargos no TST","pai":406837,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406855,"slug":"direito-processual-do-trabalho-embargos-no-tst"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/2298818","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Posturas e Transportes","id":20793}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tanto a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 como a Lei de Processo Administrativo (Lei Federal n\u00ba 9.784\/99) preceituam que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica dever\u00e1 obedecer aos princ\u00edpios do(a):","provas":[{"id":51062,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Posturas e Transportes","id":20793},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-fiscal-de-posturas-e-transportes","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fiscal de Posturas e Transportes - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-12 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1541653,"hashId":"0a845eb48bf8494aeb82d258bd87bccc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 como a Lei de Processo Administrativo (Lei Federal n\u00ba 9.784\/99) preceituam que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica dever\u00e1 obedecer aos princ\u00edpios do(a):<\/p>","resposta":5768350,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legalidade, impessoalidade e publicidade.","id":5768349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">legalidade, impessoalidade e publicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"legalidade, moralidade e efici\u00eancia.","id":5768350,"corpo":"<p>legalidade, moralidade e efici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"finalidade, moralidade e efic\u00e1cia.","id":5768351,"corpo":"<p>finalidade, moralidade e efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"motiva\u00e7\u00e3o, impessoalidade e efici\u00eancia.","id":5768352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">motiva\u00e7\u00e3o, impessoalidade e efici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ampla defesa, contradit\u00f3rio e seguran\u00e7a jur\u00eddica.","id":5768353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ampla defesa, contradit\u00f3rio e seguran\u00e7a jur\u00eddica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Processo Administrativo","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404444,"slug":"direito-administrativo-principios-do-processo-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422913,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"}],"slug":"direito-administrativo\/1541653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria das Neves exonerou-se, a pedido, em 03 de janeiro de 2017, do cargo de Oficial Administrativo do quadro de servidores efetivos do munic\u00edpio, que ocupava h\u00e1 15 anos. Em 05 de janeiro do mesmo ano, entrou em exerc\u00edcio no cargo de Agente de Administra\u00e7\u00e3o do quadro de servidores efetivos da C\u00e2mara de Vereadores do mesmo munic\u00edpio, para o qual foi aprovada em concurso p\u00fablico, nomeada e empossada. Em 07 de maio de 2018, observado o devido processo legal, foi cientificada de sua exonera\u00e7\u00e3o do cargo de Agente de Administra\u00e7\u00e3o por desempenho insuficiente durante o est\u00e1gio probat\u00f3rio. A exonera\u00e7\u00e3o ex officio \u00e9","provas":[{"id":76147,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jaboticabal-sp-2018-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Jaboticabal - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2298710,"hashId":"c34f4f0a49c0c06e2c2afff6de4bbb93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria das Neves exonerou-se, a pedido, em 03 de janeiro de 2017, do cargo de Oficial Administrativo do quadro de servidores efetivos do munic\u00edpio, que ocupava h\u00e1 15 anos. Em 05 de janeiro do mesmo ano, entrou em exerc\u00edcio no cargo de Agente de Administra\u00e7\u00e3o do quadro de servidores efetivos da C\u00e2mara de Vereadores do mesmo munic\u00edpio, para o qual foi aprovada em concurso p\u00fablico, nomeada e empossada. Em 07 de maio de 2018, observado o devido processo legal, foi cientificada de sua exonera\u00e7\u00e3o do cargo de Agente de Administra\u00e7\u00e3o por desempenho insuficiente durante o est\u00e1gio probat\u00f3rio. A exonera\u00e7\u00e3o <em>ex officio <\/em>\u00e9<\/p>","resposta":9062391,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inconstitucional porque a servidora gozava de estabilidade junto ao munic\u00edpio, uma vez que a C\u00e2mara de Vereadores n\u00e3o tem personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria.","id":9062388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional porque a servidora gozava de estabilidade junto ao munic\u00edpio, uma vez que a C\u00e2mara de Vereadores n\u00e3o tem personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inconstitucional porque a servidora ocupante de cargo efetivo s\u00f3 poderia ser exonerada por senten\u00e7a judicial.","id":9062389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional porque a servidora ocupante de cargo efetivo s\u00f3 poderia ser exonerada por senten\u00e7a judicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ilegal porque a servidora est\u00e1vel s\u00f3 poderia ser demitida se comprovada a pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o disciplinar por meio de processo administrativo em que assegurada ampla defesa.","id":9062390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ilegal porque a servidora est\u00e1vel s\u00f3 poderia ser demitida se comprovada a pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o disciplinar por meio de processo administrativo em que assegurada ampla defesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constitucional, j\u00e1 que a servidora em exerc\u00edcio h\u00e1 pouco mais de um ano n\u00e3o havia sido confirmada no cargo de Agente de Administra\u00e7\u00e3o e n\u00e3o gozava de estabilidade.","id":9062391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, j\u00e1 que a servidora em exerc\u00edcio h\u00e1 pouco mais de um ano n\u00e3o havia sido confirmada no cargo de Agente de Administra\u00e7\u00e3o e n\u00e3o gozava de estabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constitucional porque se enquadra em uma das hip\u00f3teses de perda do cargo do servidor est\u00e1vel, a saber, avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho, devendo a decis\u00e3o administrativa ser retificada quanto \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o do ato.","id":9062392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional porque se enquadra em uma das hip\u00f3teses de perda do cargo do servidor est\u00e1vel, a saber, avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho, devendo a decis\u00e3o administrativa ser retificada quanto \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o do ato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/2298710","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":10473}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Os riscos qu\u00edmicos s\u00e3o identificados pelo grande n\u00famero de subst\u00e2ncias que podem contaminar o ambiente de trabalho e provocar danos \u00e0 integridade f\u00edsica e mental dos trabalhadores, a exemplo de poeiras, fumos, n\u00e9voas, neblinas, gases, vapores, subst\u00e2ncias, compostos ou outros produtos qu\u00edmicos. II. Consideram-se riscos ocupacionais, os agentes existentes nos ambientes de trabalho, capazes de causar danos \u00e0 sa\u00fade do empregado. Os ambientes de trabalho, pela natureza das atividades desenvolvidas e\/ou pelas caracter\u00edsticas de organiza\u00e7\u00e3o, podem comprometer a sa\u00fade do trabalhador em curto, m\u00e9dio e longo prazo, gerando les\u00f5es imediatas, doen\u00e7as ou a morte, al\u00e9m de preju\u00edzos de ordem legal e patrimonial para a organiza\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":77294,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":10473},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe-2018-admetec-assistente-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe - Assistente T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-13 18:41:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2327421,"hashId":"5b723d4d63ce369ee9f7c164993c6b57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os riscos qu\u00edmicos s\u00e3o identificados pelo grande n\u00famero de subst\u00e2ncias que podem contaminar o ambiente de trabalho e provocar danos \u00e0 integridade f\u00edsica e mental dos trabalhadores, a exemplo de poeiras, fumos, n\u00e9voas, neblinas, gases, vapores, subst\u00e2ncias, compostos ou outros produtos qu\u00edmicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Consideram-se riscos ocupacionais, os agentes existentes nos ambientes de trabalho, capazes de causar danos \u00e0 sa\u00fade do empregado. Os ambientes de trabalho, pela natureza das atividades desenvolvidas e\/ou pelas caracter\u00edsticas de organiza\u00e7\u00e3o, podem comprometer a sa\u00fade do trabalhador em curto, m\u00e9dio e longo prazo, gerando les\u00f5es imediatas, doen\u00e7as ou a morte, al\u00e9m de preju\u00edzos de ordem legal e patrimonial para a organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9192572,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":9192572,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9192573,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":9192574,"corpo":"<p> A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9192575,"corpo":"<p> As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"F\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"F\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos","pai":417170,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417171,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fisicos-quimicos-e-biologicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: ,I. A Pol\u00edtica de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher deve contemplar a\u00e7\u00f5es educativas, preventivas, de diagn\u00f3stico e tratamento da popula\u00e7\u00e3o feminina at\u00e9 10 anos. II. As institui\u00e7\u00f5es privadas poder\u00e3o participar de forma complementar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), mediante contrato de direito p\u00fablico ou conv\u00eanio, tendo prefer\u00eancia as entidades filantr\u00f3picas e as sem fins lucrativos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":77299,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe-2018-admetec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-13 19:09:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2326907,"hashId":"d7d128dbba99a2d8ee6f2517583b20f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: ,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Pol\u00edtica de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher deve contemplar a\u00e7\u00f5es educativas, preventivas, de diagn\u00f3stico e tratamento da popula\u00e7\u00e3o feminina at\u00e9 10 anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As institui\u00e7\u00f5es privadas poder\u00e3o participar de forma complementar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), mediante contrato de direito p\u00fablico ou conv\u00eanio, tendo prefer\u00eancia as entidades filantr\u00f3picas e as sem fins lucrativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9190346,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9190344,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9190345,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9190346,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":9190347,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407330,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-mulher-pnaism"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade das Pessoas Privadas de Liberdade no Sistema Prisional (PNAISP)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade das Pessoas Privadas de Liberdade no Sistema Prisional (PNAISP)","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407332,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-das-pessoas-privadas-de-liberdade-no-sistema-prisional-pnaisp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. As principais causas das complica\u00e7\u00f5es ligadas ao ciclo grav\u00eddico-puerperal n\u00e3o s\u00e3o evit\u00e1veis, por isso os \u00edndices de mortalidade materna continuam altos. II. A partir de an\u00e1lises das condi\u00e7\u00f5es em que morrem as mulheres, pode-se avaliar o grau de desenvolvimento de uma determinada sociedade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":77299,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe-2018-admetec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-13 19:10:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2326913,"hashId":"151bda40c7aa2a88920d76aea36605fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As principais causas das complica\u00e7\u00f5es ligadas ao ciclo grav\u00eddico-puerperal n\u00e3o s\u00e3o evit\u00e1veis, por isso os \u00edndices de mortalidade materna continuam altos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A partir de an\u00e1lises das condi\u00e7\u00f5es em que morrem as mulheres, pode-se avaliar o grau de desenvolvimento de uma determinada sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9190372,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":9190370,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":9190371,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9190372,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9190373,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"nome_clean":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403578,"slug":"direito-sanitario-e-saude-determinantes-sociais-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Segundo a Portaria N\u00ba 2.436, de 21 de Setembro de 2017, o Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade (ACS) n\u00e3o poder\u00e1, em hip\u00f3tese alguma, aferir a press\u00e3o arterial no domic\u00edlio. II. Os Munic\u00edpios n\u00e3o poder\u00e3o estabelecer cons\u00f3rcio para execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade que lhes correspondam. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":77299,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe-2018-admetec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-13 19:09:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2326909,"hashId":"2841c5c4bc384f222af559b71d9341fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Segundo a Portaria N\u00ba 2.436, de 21 de Setembro de 2017, o Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade (ACS) n\u00e3o poder\u00e1, em hip\u00f3tese alguma, aferir a press\u00e3o arterial no domic\u00edlio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os Munic\u00edpios n\u00e3o poder\u00e3o estabelecer cons\u00f3rcio para execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade que lhes correspondam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9190356,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9190353,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":9190354,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9190355,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":9190356,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Uma das estrat\u00e9gias do Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (PACS) para melhorar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de suas comunidades \u00e9 a visita domiciliar, que deve ser feita uma vez por ano \u00e0s fam\u00edlias. II. De acordo com a lei N\u00ba 11.664, de 29 de abril de 2008, somente as mulheres acima dos 18 anos podem realizar o exame citopatol\u00f3gico do colo uterino. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":77299,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe-2018-admetec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-13 19:11:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2326917,"hashId":"f9a55b46cd8d95e96e85122f9291d2e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma das estrat\u00e9gias do Programa de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (PACS) para melhorar as condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de suas comunidades \u00e9 a visita domiciliar, que deve ser feita uma vez por ano \u00e0s fam\u00edlias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com a lei N\u00ba 11.664, de 29 de abril de 2008, somente as mulheres acima dos 18 anos podem realizar o exame citopatol\u00f3gico do colo uterino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9190391,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":9190388,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9190389,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9190390,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":9190391,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Espec\u00edficas","pai":407283,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407286,"slug":"direito-sanitario-e-saude-especificas"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das defini\u00e7\u00f5es de nulidade processual utilizadas pela doutrina \u00e9: Quando um ato, que possua algum v\u00edcio em um dos seus elementos essenciais, n\u00e3o est\u00e1 apto a cumprir o fim a que se destina. No que diz respeito \u00e0s nulidades processuais, a partir do regramento constante no C\u00f3digo de Processo Civil de 2015, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":76147,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jaboticabal-sp-2018-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Jaboticabal - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 19:40:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2298834,"hashId":"526291f178ba5ae87ea4fb887024aba4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das defini\u00e7\u00f5es de nulidade processual utilizadas pela doutrina \u00e9: Quando um ato, que possua algum v\u00edcio em um dos seus elementos essenciais, n\u00e3o est\u00e1 apto a cumprir o fim a que se destina. No que diz respeito \u00e0s nulidades processuais, a partir do regramento constante no C\u00f3digo de Processo Civil de 2015, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9062981,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em raz\u00e3o do princ\u00edpio da conserva\u00e7\u00e3o dos atos processuais, a anula\u00e7\u00e3o de um ato n\u00e3o prejudica os subsequentes que dele dependam.","id":9062978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em raz\u00e3o do princ\u00edpio da conserva\u00e7\u00e3o dos atos processuais, a anula\u00e7\u00e3o de um ato n\u00e3o prejudica os subsequentes que dele dependam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 nulo o processo quando o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ap\u00f3s intimado, n\u00e3o acompanhe o feito em que deva intervir.","id":9062979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 nulo o processo quando o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ap\u00f3s intimado, n\u00e3o acompanhe o feito em que deva intervir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as cita\u00e7\u00f5es e as intima\u00e7\u00f5es ser\u00e3o v\u00e1lidas se feitas sem observ\u00e2ncia das prescri\u00e7\u00f5es legais ainda que n\u00e3o se prestem a atingir a sua finalidade.","id":9062980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as cita\u00e7\u00f5es e as intima\u00e7\u00f5es ser\u00e3o v\u00e1lidas se feitas sem observ\u00e2ncia das prescri\u00e7\u00f5es legais ainda que n\u00e3o se prestem a atingir a sua finalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a nulidade dos atos deve ser alegada na primeira oportunidade em que couber \u00e0 parte falar nos autos, sob pena de preclus\u00e3o. N\u00e3o prevalece a preclus\u00e3o quando a parte provar leg\u00edtimo impedimento.","id":9062981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a nulidade dos atos deve ser alegada na primeira oportunidade em que couber \u00e0 parte falar nos autos, sob pena de preclus\u00e3o. N\u00e3o prevalece a preclus\u00e3o quando a parte provar leg\u00edtimo impedimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o erro de forma do processo acarreta a anula\u00e7\u00e3o de todos os atos do processo.","id":9062982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o erro de forma do processo acarreta a anula\u00e7\u00e3o de todos os atos do processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 48 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","pai":402128,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415621,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-principios-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos Atos Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423087,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-comunicacao-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Invalidades Processuais","oab":false,"nome":"Invalidades Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423191,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-invalidades-processuais"},{"nome_clean":"V\u00edcio e Nulidade","oab":false,"nome":"V\u00edcio e Nulidade","pai":423191,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423193,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-vicio-e-nulidade"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2298834","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marta comprou de Miguel uma moto pelo valor de R$ 5.000,00 (cinco mil reais) e realizaria o pagamento em cinco parcelas mensais de mil reais cada. Passados dois meses, Miguel, enfrentando dificuldades financeiras, exige de Marta o pagamento das demais parcelas. Diante da recusa, Miguel ingressa com a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o em face de Marta, juntando o contrato firmado entre as partes com assinatura de duas testemunhas e cobrando o valor ainda n\u00e3o pago. Diante do caso hipot\u00e9tico, uma vez citada a executada, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":76147,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jaboticabal-sp-2018-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Jaboticabal - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 19:45:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2298886,"hashId":"79a2833974d95805ce77a66bce7ec286","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marta comprou de Miguel uma moto pelo valor de R$ 5.000,00 (cinco mil reais) e realizaria o pagamento em cinco parcelas mensais de mil reais cada. Passados dois meses, Miguel, enfrentando dificuldades financeiras, exige de Marta o pagamento das demais parcelas. Diante da recusa, Miguel ingressa com a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o em face de Marta, juntando o contrato firmado entre as partes com assinatura de duas testemunhas e cobrando o valor ainda n\u00e3o pago. Diante do caso hipot\u00e9tico, uma vez citada a executada, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9063218,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marta, desde que mediante dep\u00f3sito ou cau\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 se opor \u00e0 execu\u00e7\u00e3o por meio de embargos.","id":9063216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marta, desde que mediante dep\u00f3sito ou cau\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 se opor \u00e0 execu\u00e7\u00e3o por meio de embargos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, por serem considerados como resposta do r\u00e9u, ser\u00e3o distribu\u00eddos por depend\u00eancia, autuados no mesmo processo, sem necessidade de instru\u00e7\u00e3o das c\u00f3pias das pe\u00e7as processuais relevantes.","id":9063217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, por serem considerados como resposta do r\u00e9u, ser\u00e3o distribu\u00eddos por depend\u00eancia, autuados no mesmo processo, sem necessidade de instru\u00e7\u00e3o das c\u00f3pias das pe\u00e7as processuais relevantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O juiz rejeitar\u00e1 liminarmente os embargos opostos por Marta caso eles sejam manifestamente protelat\u00f3rios.","id":9063218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz rejeitar\u00e1 liminarmente os embargos opostos por Marta caso eles sejam manifestamente protelat\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em regra, os embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o apresentados por Marta ter\u00e3o efeito suspensivo.","id":9063219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em regra, os embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o apresentados por Marta ter\u00e3o efeito suspensivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caso os embargos sejam recebidos, Miguel ser\u00e1 ouvido no prazo de cinco dias e, na sequ\u00eancia, o juiz julgar\u00e1 imediatamente o pedido ou designar\u00e1 audi\u00eancia.","id":9063220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso os embargos sejam recebidos, Miguel ser\u00e1 ouvido no prazo de cinco dias e, na sequ\u00eancia, o juiz julgar\u00e1 imediatamente o pedido ou designar\u00e1 audi\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 48 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402195,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-execucao"},{"nome_clean":"Embargos \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Embargos \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o","pai":402195,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424230,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-embargos-a-execucao"},{"nome_clean":"Rejei\u00e7\u00e3o Liminar dos Embargos","oab":false,"nome":"Rejei\u00e7\u00e3o Liminar dos Embargos","pai":424230,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424240,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-rejeicao-liminar-dos-embargos"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2298886","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lauro Muller","sigla":"Prefeitura","id":4323,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os PCN, os objetivos para o quarto ciclo foram elaborados levando-se em conta o conjunto das considera\u00e7\u00f5es expostas no texto de introdu\u00e7\u00e3o ao ciclo, os objetivos gerais da \u00e1rea e demais fundamentos dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais. As atividades e os temas de estudo de Ci\u00eancias Naturais devem ser organizados para que os estudantes ganhem progressivamente as seguintes capacidades: I. Reconhecer a organiza\u00e7\u00e3o do planeta Terra, estabelecendo rela\u00e7\u00f5es espaciais e temporais em sua din\u00e2mica e composi\u00e7\u00e3o estrutural; II. Compreender e exemplificar como as necessidades humanas, de car\u00e1ter social, pr\u00e1tico ou cultural, contribuem para o desenvolvimento do conhecimento cient\u00edfico ou, no sentido inverso, beneficiam-se desse conhecimento;III. Compreender a hist\u00f3ria evolutiva dos seres vivos, relacionando aos processos de forma\u00e7\u00e3o do planeta; IV. Valorizar a dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es socialmente relevantes aos membros da sua comunidade; V. Compreender a hist\u00f3ria evolutiva dos seres vivos, com as diferentes dimens\u00f5es da reprodu\u00e7\u00e3o humana e os m\u00e9todos anticoncepcionais, valorizando o sexo seguro relacionando aos processos de forma\u00e7\u00e3o humana.Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74829,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lauro Muller","sigla":"Prefeitura","id":4323,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-13 19:45:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2250081,"hashId":"f7c3bb714f92015deab5966ab7db4fa5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os PCN, os objetivos para o quarto ciclo foram elaborados levando-se em conta o conjunto das considera\u00e7\u00f5es expostas no texto de introdu\u00e7\u00e3o ao ciclo, os objetivos gerais da \u00e1rea e demais fundamentos dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais. As atividades e os temas de estudo de Ci\u00eancias Naturais devem ser organizados para que os estudantes ganhem progressivamente as seguintes capacidades: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Reconhecer a organiza\u00e7\u00e3o do planeta Terra, estabelecendo rela\u00e7\u00f5es espaciais e temporais em sua din\u00e2mica e composi\u00e7\u00e3o estrutural; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Compreender e exemplificar como as necessidades humanas, de car\u00e1ter social, pr\u00e1tico ou cultural, contribuem para o desenvolvimento do conhecimento cient\u00edfico ou, no sentido inverso, beneficiam-se desse conhecimento;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Compreender a hist\u00f3ria evolutiva dos seres vivos, relacionando aos processos de forma\u00e7\u00e3o do planeta; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Valorizar a dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es socialmente relevantes aos membros da sua comunidade; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Compreender a hist\u00f3ria evolutiva dos seres vivos, com as diferentes dimens\u00f5es da reprodu\u00e7\u00e3o humana e os m\u00e9todos anticoncepcionais, valorizando o sexo seguro relacionando aos processos de forma\u00e7\u00e3o humana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8853915,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos","id":8853911,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 correto","id":8853912,"corpo":"<p>Nenhum item est\u00e1 correto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e IV est\u00e3o incorretos.","id":8853913,"corpo":"<p>Apenas os itens II e IV est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III e V est\u00e3o corretos","id":8853914,"corpo":"<p>Apenas os itens II, III e V est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e V est\u00e3o incorretos","id":8853915,"corpo":"<p>Apenas os itens I e V est\u00e3o incorretos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398235,"slug":"biologia-evolucao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":10473}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. No Brasil, os trabalhadores urbanos e rurais t\u00eam direito a sal\u00e1rio m\u00ednimo, fixado em lei, nacionalmente unificado, capaz de atender \u00e0s suas necessidades vitais b\u00e1sicas e \u00e0s de sua fam\u00edlia, com moradia, alimenta\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, lazer, vestu\u00e1rio, higiene, transporte e previd\u00eancia social, com reajustes peri\u00f3dicos que lhe preservem o poder aquisitivo, sendo vedada sua vincula\u00e7\u00e3o para qualquer fim. II. Permitir, nos casos previstos em lei complementar, que for\u00e7as estrangeiras transitem pelo territ\u00f3rio nacional ou nele permane\u00e7am temporariamente \u00e9 uma atividade de compet\u00eancia dos Estados, respeitados os seus limites territoriais, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":77294,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":10473},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe-2018-admetec-assistente-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe - Assistente T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 08:28:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2327389,"hashId":"f2b80e8cc47194e7f17986dd28b79c4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No Brasil, os trabalhadores urbanos e rurais t\u00eam direito a sal\u00e1rio m\u00ednimo, fixado em lei, nacionalmente unificado, capaz de atender \u00e0s suas necessidades vitais b\u00e1sicas e \u00e0s de sua fam\u00edlia, com moradia, alimenta\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, lazer, vestu\u00e1rio, higiene, transporte e previd\u00eancia social, com reajustes peri\u00f3dicos que lhe preservem o poder aquisitivo, sendo vedada sua vincula\u00e7\u00e3o para qualquer fim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Permitir, nos casos previstos em lei complementar, que for\u00e7as estrangeiras transitem pelo territ\u00f3rio nacional ou nele permane\u00e7am temporariamente \u00e9 uma atividade de compet\u00eancia dos Estados, respeitados os seus limites territoriais, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9192442,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9192441,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":9192442,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9192443,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9192444,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia dos estados (artigo 25 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia dos estados (artigo 25 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407607,"slug":"direito-constitucional-competencia-dos-estados-artigo-25-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2327389","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":10473}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. No Brasil, os trabalhadores urbanos e rurais t\u00eam direito a d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio com base na remunera\u00e7\u00e3o integral ou no valor da aposentadoria. II. Compete aos Estados, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, declarar a guerra e celebrar a paz. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":77294,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":10473},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe-2018-admetec-assistente-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe - Assistente T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 08:27:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2327386,"hashId":"82b3cc9e0c961c268c811aa3600c09d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No Brasil, os trabalhadores urbanos e rurais t\u00eam direito a d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio com base na remunera\u00e7\u00e3o integral ou no valor da aposentadoria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Compete aos Estados, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, declarar a guerra e celebrar a paz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9192430,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":9192429,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9192430,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":9192431,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":9192432,"corpo":"<p> As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2327386","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":10473}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. No Brasil, os trabalhadores urbanos e rurais t\u00eam a rela\u00e7\u00e3o de emprego protegida contra despedida arbitr\u00e1ria ou sem justa causa, nos termos de lei complementar, que prever\u00e1 indeniza\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria, dentre outros direitos. II. Compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre direito civil, comercial, penal, processual, eleitoral, agr\u00e1rio, mar\u00edtimo, aeron\u00e1utico, espacial e do trabalho. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":77294,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":10473},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe-2018-admetec-assistente-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe - Assistente T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 08:43:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2327414,"hashId":"5fa17427551ae0ddd6357ac23adff068","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No Brasil, os trabalhadores urbanos e rurais t\u00eam a rela\u00e7\u00e3o de emprego protegida contra despedida arbitr\u00e1ria ou sem justa causa, nos termos de lei complementar, que prever\u00e1 indeniza\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria, dentre outros direitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre direito civil, comercial, penal, processual, eleitoral, agr\u00e1rio, mar\u00edtimo, aeron\u00e1utico, espacial e do trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9192542,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9192542,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":9192543,"corpo":"<p> A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9192544,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9192545,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407604,"slug":"direito-constitucional-competencia-privativa-da-uniao-artigo-22-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2327414","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea os direitos dos trabalhadores urbanos e rurais. Sobre o tema, assinale a alternativa que cont\u00e9m os direitos constitucionalmente garantidos: ","provas":[{"id":76156,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uru\u00e7ui","sigla":"","id":3026,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-urucui-pi-2018-crescer-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Uru\u00e7ui - Procurador Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 09:13:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2298900,"hashId":"8836040d07f0cb0d5b51140c4b65acc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea os direitos dos trabalhadores urbanos e rurais. Sobre o tema, assinale a alternativa que cont\u00e9m os direitos constitucionalmente garantidos: <\/p>","resposta":9063278,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Repouso semanal remunerado, licen\u00e7a \u00e0 gestante e licen\u00e7a paternidade com dura\u00e7\u00e3o de cento e vinte dias.","id":9063275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Repouso semanal remunerado, licen\u00e7a \u00e0 gestante e licen\u00e7a paternidade com dura\u00e7\u00e3o de cento e vinte dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio, irredutibilidade do sal\u00e1rio e aviso pr\u00e9vio proporcional de no m\u00ednimo noventa dias.","id":9063276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio, irredutibilidade do sal\u00e1rio e aviso pr\u00e9vio proporcional de no m\u00ednimo noventa dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho da mulher, sal\u00e1rio m\u00ednimo fixado em lei e gozo de f\u00e9rias anuais remuneradas com, pelo menos, tr\u00eas quintos a mais do que o sal\u00e1rio normal.","id":9063277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prote\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho da mulher, sal\u00e1rio m\u00ednimo fixado em lei e gozo de f\u00e9rias anuais remuneradas com, pelo menos, tr\u00eas quintos a mais do que o sal\u00e1rio normal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seguro-desemprego, fundo de garantia do tempo de servi\u00e7o e participa\u00e7\u00e3o nos lucros ou resultados.","id":9063278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguro-desemprego, fundo de garantia do tempo de servi\u00e7o e participa\u00e7\u00e3o nos lucros ou resultados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2298900","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No controle de constitucionalidade concentrado em \u00e2mbito estadual, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas contidas na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado, denominadas de normas de reprodu\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, da respectiva decis\u00e3o do Tribunal de Justi\u00e7a","provas":[{"id":76147,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jaboticabal-sp-2018-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Jaboticabal - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 09:15:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2298772,"hashId":"3ed88afda3e745b9b1876b15ca1fad48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No controle de constitucionalidade concentrado em \u00e2mbito estadual, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas contidas na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado, denominadas de normas de reprodu\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, da respectiva decis\u00e3o do Tribunal de Justi\u00e7a<\/p>","resposta":9062695,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o cabe recurso.","id":9062693,"corpo":"<p>n\u00e3o cabe recurso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cabe reclama\u00e7\u00e3o constitucional ao Supremo Tribunal Federal.","id":9062694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cabe reclama\u00e7\u00e3o constitucional ao Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cabe recurso extraordin\u00e1rio ao Supremo Tribunal Federal.","id":9062695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cabe recurso extraordin\u00e1rio ao Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cabe interposi\u00e7\u00e3o de recurso interno.","id":9062696,"corpo":"<p>cabe interposi\u00e7\u00e3o de recurso interno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cabe Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental.","id":9062697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cabe Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade na esfera estadual e distrital ou Representa\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade de leis estaduais","oab":false,"nome":"Controle de constitucionalidade na esfera estadual e distrital ou Representa\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade de leis estaduais","pai":405280,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421789,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-na-esfera-estadual-e-distrital-ou-representacao-de-inconstitucionalidade-de-leis-estaduais"},{"nome_clean":"Legitimados para o controle concentrado na esfera estadual e distrital","oab":false,"nome":"Legitimados para o controle concentrado na esfera estadual e distrital","pai":421789,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421790,"slug":"direito-constitucional-legitimados-para-o-controle-concentrado-na-esfera-estadual-e-distrital"}],"slug":"direito-constitucional\/2298772","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma hip\u00f3tese prevista no texto constitucional que permite a interven\u00e7\u00e3o do Estado no Munic\u00edpio:","provas":[{"id":76147,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jaboticabal-sp-2018-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Jaboticabal - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-13 09:18:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2298785,"hashId":"32d4b784204a15a9977dd11bd35e1807","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma hip\u00f3tese prevista no texto constitucional que permite a interven\u00e7\u00e3o do Estado no Munic\u00edpio:<\/p>","resposta":9062754,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o comprometimento da ordem p\u00fablica.","id":9062753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o comprometimento da ordem p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o terem sido prestadas as contas devidas, na forma da lei.","id":9062754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o terem sido prestadas as contas devidas, na forma da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o desrespeito ao princ\u00edpio da autonomia municipal.","id":9062755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desrespeito ao princ\u00edpio da autonomia municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as finan\u00e7as da unidade da Federa\u00e7\u00e3o que necessitam ser reorganizadas.","id":9062756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as finan\u00e7as da unidade da Federa\u00e7\u00e3o que necessitam ser reorganizadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a amea\u00e7a \u00e0 integridade nacional.","id":9062757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a amea\u00e7a \u00e0 integridade nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405239,"slug":"direito-constitucional-intervencao-federal-e-estadual-artigos-34-a-36-da-cf"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o dos estados nos munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o dos estados nos munic\u00edpios","pai":405239,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421784,"slug":"direito-constitucional-intervencao-dos-estados-nos-municipios"}],"slug":"direito-constitucional\/2298785","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Magist\u00e9rio Superior - \u00c1rea Engenharia Ambiental\/ Energias Renov\u00e1veis","id":5705},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":17026},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":20532},{"descricao":"Engenheiro de Pesca","id":7690},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras","id":20557},{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Espanhol","id":17045},{"descricao":"Professor de Letras - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":5900},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},{"descricao":"Professor de Letras\/ Portugu\u00eas","id":6048},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sem alterar o sentido do enunciado, em Uma pesquisa da Universidade de Ulster, na Irlanda do Norte, indica que a overdose de Twitter, Instagram e Snapchat, entre outras, patrocina uma vida sedent\u00e1ria (linhas 3 e 4), a forma verbal patrocina poderia ser substitu\u00edda por","provas":[{"id":49168,"cargo":{"descricao":"Magist\u00e9rio Superior - \u00c1rea Engenharia Ambiental\/ Energias Renov\u00e1veis","id":5705},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-magisterio-superior-area-engenharia-ambiental-energias-renovaveis","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Magist\u00e9rio Superior - \u00c1rea Engenharia Ambiental\/ Energias Renov\u00e1veis - 2018"},{"id":49198,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":17026},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-engenharia-de-alimentos","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2018"},{"id":49202,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":20532},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-engenharia-de-controle-e-automacao","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":49210,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Pesca","id":7690},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-engenheiro-de-pesca","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Engenheiro de Pesca - 2018"},{"id":49275,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"},{"id":49309,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2018"},{"id":49313,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras","id":20557},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-portugues-e-libras","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas e Libras - 2018"},{"id":49314,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Espanhol","id":17045},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-letras-portugues-espanhol","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Espanhol - 2018"},{"id":49318,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":5900},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-de-letras-area-portugues-ingles","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor de Letras - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas - 2018"},{"id":49328,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":49339,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras\/ Portugu\u00eas","id":6048},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-de-letras-portugues","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor de Letras\/ Portugu\u00eas - 2018"},{"id":49351,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":49383,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-14 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1486670,"hashId":"538a0ac0580bc5e9554cded10647e610","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem alterar o sentido do enunciado, em <em>Uma pesquisa da Universidade de Ulster, na Irlanda do Norte, indica que a overdose de Twitter, Instagram e Snapchat, entre outras, patrocina uma vida sedent\u00e1ria<\/em> (linhas 3 e 4), a forma verbal patrocina poderia ser substitu\u00edda por<\/p>","resposta":5534118,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"influencia.","id":5534117,"corpo":"<p><em>influencia<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"favorece.","id":5534118,"corpo":"<p><em>favorece<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permite.","id":5534119,"corpo":"<p><em>permite<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"implica.","id":5534120,"corpo":"<p><em>implica<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"financia.","id":5534121,"corpo":"<p><em>financia<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.NAVEGUE NAS REDES SOCIAIS SEM BOTAR A SA\u00daDE EM RISCO Cada vez mais conectados, encurtamos dist\u00e2ncias, ganhamos tempo e fazemos amigos. Mas, sem bom senso, j\u00e1 tem gente pagando um pre\u00e7o: o bem-estarAndr\u00e9 Bernardo[...] O uso obsessivo de m\u00eddias sociais come\u00e7a a ser associado a males f\u00edsicos, como ganho de peso e problemas de coluna, e transtornos mentais, caso de ansiedade e depress\u00e3o. Uma pesquisa da Universidade de Ulster, na Irlanda do Norte, indica que a overdose de Twitter, Instagram e Snapchat, entre outras, patrocina uma vida sedent\u00e1ria. Dos 353 estudantes que responderam a um question\u00e1rio on-line sobre o tempo gasto nas redes e em exerc\u00edcios f\u00edsicos, 65% admitiram que n\u00e3o praticam tanto esporte quanto gostariam. \u201cSe voc\u00ea est\u00e1 boa parte do dia nas m\u00eddias sociais, pode ter certeza de que outras atividades ser\u00e3o negligenciadas. No futuro, o pre\u00e7o a pagar ser\u00e1 alto: obesidade, diabete e doen\u00e7as cardiovasculares\u201d, avisa a psic\u00f3loga e coordenadora do trabalho Wendy Cousins. Os preju\u00edzos de levar uma rotina exageradamente on-line s\u00e3o at\u00e9 mais imediatos na sa\u00fade mental. Quanto mais tempo ficamos conectados, maior o risco de desenvolver sintomas de depress\u00e3o, constata um experimento da Universidade de Pittsburgh, nos Estados Unidos. Para chegar a tal conclus\u00e3o, a equipe do m\u00e9dico Brian Primack monitorou a vida digital de 1.800 internautas, entre homens e mulheres de 19 a 32 anos. Em m\u00e9dia, os volunt\u00e1rios gastavam 61 minutos por dia e acessavam as redes 30 vezes por semana. Entre o grupo que apresentou maior quantidade de acessos semanais, a probabilidade de sentir-se deprimido era tr\u00eas vezes maior. \u201cAs pessoas que passam muito tempo nas m\u00eddias sociais tendem a ser mais ansiosas e depressivas. Por ora n\u00e3o d\u00e1 para estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o de causa e efeito, mas \u00e9 preciso refletir: \u00e9 o internauta quem usa as redes sociais ou s\u00e3o as redes sociais que usam os internautas?\u201d, provoca Primack. Quando a modera\u00e7\u00e3o sai de cena e as plataformas digitais s\u00e3o mal usadas, a vida escolar (e, mais tarde, a profissional) paga o pato. Jovens de 12 a 15 anos est\u00e3o penando com o cansa\u00e7o em sala de aula, de acordo com um estudo brit\u00e2nico com 900 estudantes. A investiga\u00e7\u00e3o descobriu que um em cada cinco acorda durante a noite para checar e responder mensagens. No dia seguinte, adeus foco e aten\u00e7\u00e3o \u00e0 lousa e aos livros. \u201cAinda n\u00e3o sabemos se os adolescentes acessam as redes sociais porque est\u00e3o sem sono ou se perdem o sono por causa delas. Na d\u00favida, recomendo aos pais que, na hora de dormir, retirem tablets e smartphones de seus quartos\u201d, diz a educadora Sally Power, da Universidade de Cardiff, no Pa\u00eds de Gales. A psic\u00f3loga Ana Luiza Mano, professora da Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo, explica que n\u00e3o existe idade ideal para os pais comprarem celular para os filhos ou liberarem seu acesso a algumas redes. Mas ressalva que as crian\u00e7as tendem a seguir o modelo que t\u00eam em casa. \u201cCabe aos pais orient\u00e1-las sobre a melhor maneira e a frequ\u00eancia certa de utiliza\u00e7\u00e3o das m\u00eddias sociais\u201d, prop\u00f5e. [...]Dispon\u00edvel em https:\/\/saude.abril.com.br\/bem-estar\/navegue-nas-redes-sociais-sem-botar-a-saude-em-risco\/Texto adaptado","id":428910,"enunciado":"<p>Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>NAVEGUE NAS REDES SOCIAIS SEM BOTAR A SA\u00daDE EM RISCO <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Cada vez mais conectados, encurtamos dist\u00e2ncias, ganhamos tempo e fazemos amigos. Mas, sem bom senso, j\u00e1 tem gente pagando um pre\u00e7o: o bem-estar<\/p><p style=\"text-align: right;\">Andr\u00e9 Bernardo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">[...] <\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O uso obsessivo de m\u00eddias sociais come\u00e7a a ser associado a males f\u00edsicos, como ganho <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de peso e problemas de coluna, e transtornos mentais, caso de ansiedade e depress\u00e3o. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Uma pesquisa da Universidade de Ulster, na Irlanda do Norte, indica que a overdose de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Twitter, Instagram e Snapchat, entre outras, patrocina uma vida sedent\u00e1ria. Dos 353 estudantes <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que responderam a um question\u00e1rio on-line sobre o tempo gasto nas redes e em exerc\u00edcios <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>f\u00edsicos, 65% admitiram que n\u00e3o praticam tanto esporte quanto gostariam. \u201cSe voc\u00ea est\u00e1 boa <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>parte do dia nas m\u00eddias sociais, pode ter certeza de que outras atividades ser\u00e3o negligenciadas. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>No futuro, o pre\u00e7o a pagar ser\u00e1 alto: obesidade, diabete e doen\u00e7as cardiovasculares\u201d, avisa a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>psic\u00f3loga e coordenadora do trabalho Wendy Cousins. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Os preju\u00edzos de levar uma rotina exageradamente on-line s\u00e3o at\u00e9 mais imediatos na <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sa\u00fade mental. Quanto mais tempo ficamos conectados, maior o risco de desenvolver sintomas <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de depress\u00e3o, constata um experimento da Universidade de Pittsburgh, nos Estados Unidos. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Para chegar a tal conclus\u00e3o, a equipe do m\u00e9dico Brian Primack monitorou a vida digital de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>1.800 internautas, entre homens e mulheres de 19 a 32 anos. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Em m\u00e9dia, os volunt\u00e1rios gastavam 61 minutos por dia e acessavam as redes 30 vezes <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>por semana. Entre o grupo que apresentou maior quantidade de acessos semanais, a <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>probabilidade de sentir-se deprimido era tr\u00eas vezes maior. \u201cAs pessoas que passam muito <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tempo nas m\u00eddias sociais tendem a ser mais ansiosas e depressivas. Por ora n\u00e3o d\u00e1 para <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o de causa e efeito, mas \u00e9 preciso refletir: \u00e9 o internauta quem usa as <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>redes sociais ou s\u00e3o as redes sociais que usam os internautas?\u201d, provoca Primack. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quando a modera\u00e7\u00e3o sai de cena e as plataformas digitais s\u00e3o mal usadas, a vida <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escolar (e, mais tarde, a profissional) paga o pato. Jovens de 12 a 15 anos est\u00e3o penando com <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o cansa\u00e7o em sala de aula, de acordo com um estudo brit\u00e2nico com 900 estudantes. A <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>investiga\u00e7\u00e3o descobriu que um em cada cinco acorda durante a noite para checar e responder <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mensagens. No dia seguinte, adeus foco e aten\u00e7\u00e3o \u00e0 lousa e aos livros. \u201cAinda n\u00e3o sabemos se <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os adolescentes acessam as redes sociais porque est\u00e3o sem sono ou se perdem o sono por <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>causa delas. Na d\u00favida, recomendo aos pais que, na hora de dormir, retirem tablets e <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>smartphones de seus quartos\u201d, diz a educadora Sally Power, da Universidade de Cardiff, no <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Pa\u00eds de Gales. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A psic\u00f3loga Ana Luiza Mano, professora da Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Paulo, explica que n\u00e3o existe idade ideal para os pais comprarem celular para os filhos ou <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>liberarem seu acesso a algumas redes. Mas ressalva que as crian\u00e7as tendem a seguir o modelo <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que t\u00eam em casa. \u201cCabe aos pais orient\u00e1-las sobre a melhor maneira e a frequ\u00eancia certa de <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>utiliza\u00e7\u00e3o das m\u00eddias sociais\u201d, prop\u00f5e. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em <u>https:\/\/saude.abril.com.br\/bem-estar\/navegue-nas-redes-sociais-sem-botar-a-saude-em-risco\/<\/u><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">Texto adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1486670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Analista de sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro do Trabalho","id":24287}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento.Na d\u00e9cada de 1930, dentro do contexto da \u201crevolu\u00e7\u00e3o\u201d promovida por Get\u00falio Vargas e seu grupo, a implanta\u00e7\u00e3o de uma capital moderna em pleno sert\u00e3o do Brasil central poderia soar como uma loucura, mas para o governo federal constitu\u00eddo o significado era estrat\u00e9gico.VIEIRA, Patrick Di Almeida. Attilio Corr\u00eaa Lima e o planejamento de Goi\u00e2nia \u2013 Um marco moderno na conquista do sert\u00e3o brasileiro. Urbana, v. 4, n. 4, 2011, CIEC\/UNICAMP, p. 56. Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 2 jan. 2018. (Adaptado)No sentido do fragmento, a constru\u00e7\u00e3o de Goi\u00e2nia foi uma resposta em \u00e2mbito estadual \u00e0s demandas por um processo de","provas":[{"id":63929,"cargo":{"descricao":"Analista de sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro do Trabalho","id":24287},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2018-ufg-analista-de-saude-area-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - Analista de sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":1953627,"hashId":"cd3ee9f3a705974f4f301b9ff74e9b47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na d\u00e9cada de 1930, dentro do contexto da \u201crevolu\u00e7\u00e3o\u201d promovida por Get\u00falio Vargas e seu grupo, a implanta\u00e7\u00e3o de uma capital moderna em pleno sert\u00e3o do Brasil central poderia soar como uma loucura, mas para o governo federal constitu\u00eddo o significado era estrat\u00e9gico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">VIEIRA, Patrick Di Almeida. Attilio Corr\u00eaa Lima e o planejamento de Goi\u00e2nia \u2013 Um marco moderno na conquista do sert\u00e3o brasileiro. Urbana, v. 4, n. 4, 2011, CIEC\/UNICAMP, p. 56. Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 2 jan. 2018. (Adaptado)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No sentido do fragmento, a constru\u00e7\u00e3o de Goi\u00e2nia foi uma resposta em \u00e2mbito estadual \u00e0s demandas por um processo de<\/p>","resposta":7563411,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional.","id":7563410,"corpo":"<p>descentraliza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"moderniza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es produtivas.","id":7563411,"corpo":"<p>moderniza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es produtivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interioriza\u00e7\u00e3o do centro administrativo do pa\u00eds.","id":7563412,"corpo":"<p>interioriza\u00e7\u00e3o do centro administrativo do pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sustenta\u00e7\u00e3o da estrutura olig\u00e1rquica da sociedade.","id":7563413,"corpo":"<p>sustenta\u00e7\u00e3o da estrutura olig\u00e1rquica da sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416817,"slug":"historia-republica-oligarquica-1889-a-1930"}],"slug":"historia\/1953627","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das op\u00e7\u00f5es abaixo, qual \u00e9 a extens\u00e3o de arquivo padr\u00e3o de aplicativos desenvolvidos para Windows 8?","provas":[{"id":50383,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dracena-sp-2018-conscam-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Dracena - Diretor de Escola - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-15 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1521093,"hashId":"870d8ba07334e1897c734e40262fa8e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das op\u00e7\u00f5es abaixo, qual \u00e9 a extens\u00e3o de arquivo padr\u00e3o de aplicativos desenvolvidos para Windows 8?<\/p>","resposta":5682896,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":".exe","id":5682896,"corpo":"<p>.exe<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":".run","id":5682897,"corpo":"<p>.run<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":".app","id":5682898,"corpo":"<p>.app<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":".win","id":5682899,"corpo":"<p>.win<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":".dos","id":5682900,"corpo":"<p>.dos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows 8","oab":false,"nome":"Windows 8","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405099,"slug":"informatica-windows-8"}],"slug":"informatica\/1521093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":20612}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":54613,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":20612},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-medico-plantonista-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1640367,"hashId":"083490a8a30b6a8ed657b38ee88cd9c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA), \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6174111,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o dimensionamento da CIPA \u00e9 realizado com base apenas no grau de risco (1,2,3 e 4).","id":6174108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o dimensionamento da CIPA \u00e9 realizado com base apenas no grau de risco (1,2,3 e 4).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a dispensa arbitr\u00e1ria ou sem justa causa do empregado eleito para a CIPA desde o registro de sua candidatura at\u00e9 o final do mandato.","id":6174109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedada a dispensa arbitr\u00e1ria ou sem justa causa do empregado eleito para a CIPA desde o registro de sua candidatura at\u00e9 o final do mandato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a CIPA poder\u00e1 ter o n\u00famero de seus representantes reduzido caso haja redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de empregados da empresa.","id":6174110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a CIPA poder\u00e1 ter o n\u00famero de seus representantes reduzido caso haja redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de empregados da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando o estabelecimento estiver legalmente dispensado de possuir CIPA, o empregador deve designar um respons\u00e1vel pelo cumprimento dos objetivos prevencionistas.","id":6174111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando o estabelecimento estiver legalmente dispensado de possuir CIPA, o empregador deve designar um respons\u00e1vel pelo cumprimento dos objetivos prevencionistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1640367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Feira Liter\u00e1ria do Par\u00e1 (FliPA), foi criada, segundo seu organizador, para valorizar a literatura paraense. \u00c9 correto afirmar que a Feira Liter\u00e1ria do Par\u00e1","provas":[{"id":42047,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Administrador - 2018"},{"id":58809,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Fisioterapeuta - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-15 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1249574,"hashId":"0bae8864782a353c2dc21d52d1611402","enunciado":"<p align=justify>A Feira Liter\u00e1ria do Par\u00e1 (FliPA), foi\r\ncriada, segundo seu organizador, para\r\nvalorizar a literatura paraense. \u00c9 correto\r\nafirmar que a Feira Liter\u00e1ria do Par\u00e1<\/p>","resposta":4523747,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"objetiva a visibilidade no autor local e na produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria dos escritores e instituiu, dentre outros, um Pr\u00eamio de Literatura.","id":4523747,"corpo":"<p align=justify>objetiva a visibilidade no autor local e na\r\nprodu\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria dos escritores e instituiu,\r\ndentre outros, um Pr\u00eamio de Literatura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"teve como primeiro ganhador, Paulo Coelho, que lan\u00e7ou a obra \u201cA Hora da Estrela\u201d.","id":4523748,"corpo":"<p align=justify>teve como primeiro ganhador, Paulo Coelho,\r\nque lan\u00e7ou a obra \u201cA Hora da Estrela\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realizou uma homenagem p\u00f3stuma, em 2017, a Machado de Assis, nascido em Bel\u00e9m do Par\u00e1 em 1859 e grande representante da literatura brasileira.","id":4523749,"corpo":"<p align=justify>realizou uma homenagem p\u00f3stuma,\r\nem 2017, a Machado de Assis, nascido\r\nem Bel\u00e9m do Par\u00e1 em 1859 e grande\r\nrepresentante da literatura brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"foi criada no ano de 1977 e tem como objetivo difundir, al\u00e9m da literatura, a m\u00fasica paraense.","id":4523750,"corpo":"<p align=justify>foi criada no ano de 1977 e tem como\r\nobjetivo difundir, al\u00e9m da literatura, a m\u00fasica\r\nparaense.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"teve como primeiro patrono Salom\u00e3o Laredo, poeta, contista, romancista e autor da obra \u201cTriste fim de Policarpo Quaresma\u201d.","id":4523751,"corpo":"<p align=justify>teve como primeiro patrono Salom\u00e3o\r\nLaredo, poeta, contista, romancista e autor\r\nda obra \u201cTriste fim de Policarpo Quaresma\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1249574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta consoante as disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Improbidade Administrativa.","provas":[{"id":42047,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Administrador - 2018"},{"id":58809,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Fisioterapeuta - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-15 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1249589,"hashId":"0572e3a12faf498e9ba566dcf11367a3","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta consoante\r\nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Improbidade\r\nAdministrativa.<\/p>","resposta":4523825,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Frustrar a licitude de concurso p\u00fablico caracteriza ato de improbidade administrativa que causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio.","id":4523821,"corpo":"<p align=justify>Frustrar a licitude de concurso p\u00fablico\r\ncaracteriza ato de improbidade\r\nadministrativa que causa preju\u00edzo ao\r\ner\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Improbidade s\u00e3o aplic\u00e1veis somente aos agentes p\u00fablicos.","id":4523822,"corpo":"<p align=justify>As disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Improbidade\r\ns\u00e3o aplic\u00e1veis somente aos agentes\r\np\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As penas previstas para os atos de improbidade administrativa afastam a incid\u00eancia das san\u00e7\u00f5es civis e administrativas previstas na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":4523823,"corpo":"<p align=justify>As penas previstas para os atos de\r\nimprobidade administrativa afastam\r\na incid\u00eancia das san\u00e7\u00f5es civis e\r\nadministrativas previstas na legisla\u00e7\u00e3o\r\nespec\u00edfica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o de improbidade prescreve em 3 anos, a contar do t\u00e9rmino do exerc\u00edcio do mandato.","id":4523824,"corpo":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o de improbidade prescreve em 3\r\nanos, a contar do t\u00e9rmino do exerc\u00edcio do\r\nmandato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es por ato de improbidade independe da aprova\u00e7\u00e3o ou rejei\u00e7\u00e3o das contas pelo \u00f3rg\u00e3o de controle interno ou pelo Tribunal ou Conselho de Contas.","id":4523825,"corpo":"<p align=justify>A aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es por ato de\r\nimprobidade independe da aprova\u00e7\u00e3o ou\r\nrejei\u00e7\u00e3o das contas pelo \u00f3rg\u00e3o de controle\r\ninterno ou pelo Tribunal ou Conselho de\r\nContas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404531,"slug":"direito-administrativo-sancoes-cabiveis"},{"nome_clean":"Procedimento Administrativo","oab":true,"nome":"Procedimento Administrativo","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408428,"slug":"direito-administrativo-procedimento-administrativo"},{"nome_clean":"Sujeitos da Improbidade","oab":true,"nome":"Sujeitos da Improbidade","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408431,"slug":"direito-administrativo-sujeitos-da-improbidade"}],"slug":"direito-administrativo\/1249589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o estrat\u00e9gica da qualidade deve ser implementada a partir de um programa de gest\u00e3o pela qualidade total. A implementa\u00e7\u00e3o eficaz desse programa requer o apoio e o envolvimento da alta administra\u00e7\u00e3o no que se refere","provas":[{"id":42047,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-15 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1249682,"hashId":"0b1cf6a16be02ba9df0f845ea41cc0e9","enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o estrat\u00e9gica da qualidade\r\ndeve ser implementada a partir de um\r\nprograma de gest\u00e3o pela qualidade total.\r\nA implementa\u00e7\u00e3o eficaz desse programa\r\nrequer o apoio e o envolvimento da alta\r\nadministra\u00e7\u00e3o no que se refere<\/p>","resposta":4524133,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 delega\u00e7\u00e3o da responsabilidade e atribui\u00e7\u00e3o dos requisitos m\u00ednimos necess\u00e1rios.","id":4524129,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 delega\u00e7\u00e3o da responsabilidade e atribui\u00e7\u00e3o\r\ndos requisitos m\u00ednimos necess\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao atendimento das necessidades e expectativas dos clientes e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de um teto de gastos.","id":4524130,"corpo":"<p align=justify>ao atendimento das necessidades e\r\nexpectativas dos clientes e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de um\r\nteto de gastos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de erros e desvios e a inspe\u00e7\u00f5es visuais baseadas na experi\u00eancia.","id":4524131,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de erros e desvios e a\r\ninspe\u00e7\u00f5es visuais baseadas na experi\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 ado\u00e7\u00e3o de um controle de processos e \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de amostragem por aceita\u00e7\u00e3o.","id":4524132,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 ado\u00e7\u00e3o de um controle de processos e \u00e0\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de amostragem por aceita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 aloca\u00e7\u00e3o de recursos e ao estabelecimento de prioridades para toda a organiza\u00e7\u00e3o.","id":4524133,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 aloca\u00e7\u00e3o de recursos e ao estabelecimento\r\nde prioridades para toda a organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processos e Certifica\u00e7\u00e3o ISO 9000:2000","oab":false,"nome":"Processos e Certifica\u00e7\u00e3o ISO 9000:2000","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404602,"slug":"administracao-geral-processos-e-certificacao-iso-9000-2000"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/1249682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos estudos de viabilidade econ\u00f4micofinanceira, os dois principais m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o s\u00e3o o Valor Presente L\u00edquido e a Taxa Interna de Retorno. Quando s\u00e3o considerados dois investimentos mutuamente excludentes, a aplica\u00e7\u00e3o desses m\u00e9todos pode produzir resultados conflitantes para o processo de decis\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta as raz\u00f5es desse conflito.","provas":[{"id":42047,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-15 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1249708,"hashId":"d40695c703d0eac1f777e49bf22b2118","enunciado":"<p align=justify>Nos estudos de viabilidade econ\u00f4micofinanceira,\r\nos dois principais m\u00e9todos de\r\navalia\u00e7\u00e3o s\u00e3o o Valor Presente L\u00edquido\r\ne a Taxa Interna de Retorno. Quando\r\ns\u00e3o considerados dois investimentos\r\nmutuamente excludentes, a aplica\u00e7\u00e3o\r\ndesses m\u00e9todos pode produzir\r\nresultados conflitantes para o processo\r\nde decis\u00e3o. Assinale a alternativa que\r\napresenta as raz\u00f5es desse conflito.<\/p>","resposta":4524211,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fontes de financiamentos e diferentes taxas de juros aplicadas aos valores.","id":4524208,"corpo":"<p align=justify>Fontes de financiamentos e diferentes taxas\r\nde juros aplicadas aos valores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Natureza do investimento e diferentes aplica\u00e7\u00f5es e utiliza\u00e7\u00f5es dos investimentos.","id":4524209,"corpo":"<p align=justify>Natureza do investimento e diferentes\r\naplica\u00e7\u00f5es e utiliza\u00e7\u00f5es dos investimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desembolsos dos investimentos e diferentes per\u00edodos de retorno dos investimentos.","id":4524210,"corpo":"<p align=justify>Desembolsos dos investimentos e diferentes\r\nper\u00edodos de retorno dos investimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escalas de investimentos e diferentes contribui\u00e7\u00f5es dos fluxos de caixa no tempo.","id":4524211,"corpo":"<p align=justify>Escalas de investimentos e diferentes\r\ncontribui\u00e7\u00f5es dos fluxos de caixa no tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alternativas de financiamentos e diferentes valores de receitas e despesas.","id":4524212,"corpo":"<p align=justify>Alternativas de financiamentos e diferentes\r\nvalores de receitas e despesas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Investimento","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Investimento","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403819,"slug":"matematica-financeira-analise-de-investimento"},{"nome_clean":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","oab":false,"nome":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403822,"slug":"matematica-financeira-valor-presente-liquido-vpl"},{"nome_clean":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","oab":false,"nome":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403823,"slug":"matematica-financeira-taxa-interna-de-retorno-tir"}],"slug":"matematica-financeira\/1249708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada preg\u00e3o destina-se \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o, por quaisquer interessados, de bens e servi\u00e7os comuns, sem limite de valor, em que a disputa \u00e9 feita por meio de propostas e lances em sess\u00e3o p\u00fablica. Assinale a alternativa que apresenta o que se considera bens e servi\u00e7os comuns.","provas":[{"id":42047,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-15 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1249761,"hashId":"240312eda65c1cfaba2a688a792917c5","enunciado":"<p align=\"justify\">A modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada\r\npreg\u00e3o destina-se \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o, por\r\nquaisquer interessados, de bens e\r\nservi\u00e7os comuns, sem limite de valor,\r\nem que a disputa \u00e9 feita por meio de\r\npropostas e lances em sess\u00e3o p\u00fablica. <\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta\r\no que se considera bens e servi\u00e7os\r\ncomuns.<\/p>","resposta":4524402,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o aqueles cujos padr\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o e volume possam ser observados no cotidiano das atividades desempenhadas, conforme registro hist\u00f3rico do interessado.","id":4524401,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o aqueles cujos padr\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o e\r\nvolume possam ser observados no cotidiano\r\ndas atividades desempenhadas, conforme\r\nregistro hist\u00f3rico do interessado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o aqueles cujos padr\u00f5es de desempenho e qualidade possam ser objetivamente definidos no edital, por meio de especifica\u00e7\u00f5es usuais praticadas no mercado.","id":4524402,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o aqueles cujos padr\u00f5es de desempenho\r\ne qualidade possam ser objetivamente\r\ndefinidos no edital, por meio de\r\nespecifica\u00e7\u00f5es usuais praticadas no\r\nmercado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o aqueles cujos padr\u00f5es de pre\u00e7os e quantidades s\u00e3o praticados por fornecedores previamente cadastrados nos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":4524403,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o aqueles cujos padr\u00f5es de pre\u00e7os\r\ne quantidades s\u00e3o praticados por\r\nfornecedores previamente cadastrados nos\r\n\u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o aqueles cujos padr\u00f5es de aplicabilidade e efici\u00eancia possam ser verificados atrav\u00e9s de certifica\u00e7\u00e3o fornecida por institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica usu\u00e1ria dos mesmos.","id":4524404,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o aqueles cujos padr\u00f5es de aplicabilidade\r\ne efici\u00eancia possam ser verificados atrav\u00e9s\r\nde certifica\u00e7\u00e3o fornecida por institui\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica usu\u00e1ria dos mesmos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o aqueles cujos padr\u00f5es de embalagem e forma possam ser averiguados por entes p\u00fablicos e comprovados por fornecedores devidamente habilitados. ","id":4524405,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o aqueles cujos padr\u00f5es de embalagem\r\ne forma possam ser averiguados por entes\r\np\u00fablicos e comprovados por fornecedores\r\ndevidamente habilitados. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.450\/2005 - Regulamenta o preg\u00e3o, na forma eletr\u00f4nica, para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 5.450\/2005 - Regulamenta o preg\u00e3o, na forma eletr\u00f4nica, para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404679,"slug":"direito-administrativo-decreto-no-5-450-2005-regulamenta-o-pregao-na-forma-eletronica-para-aquisicao-de-bens-e-servicos-comuns-e-da-outras-providencias"}],"slug":"direito-administrativo\/1249761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na abordagem do processo de administra\u00e7\u00e3o, Fayol distingue seis fun\u00e7\u00f5es da empresa. Quais s\u00e3o elas?","provas":[{"id":42054,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-15 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1250168,"hashId":"06091b5536d3d3c5ad2e627573a5d584","enunciado":"<p align=justify>Na abordagem do processo de\r\nadministra\u00e7\u00e3o, Fayol distingue seis\r\nfun\u00e7\u00f5es da empresa. Quais s\u00e3o elas?<\/p>","resposta":4526216,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o, t\u00e9cnica, comercial, financeira, contabilidade e seguran\u00e7a.","id":4526216,"corpo":"<p align=justify>Administra\u00e7\u00e3o, t\u00e9cnica, comercial,\r\nfinanceira, contabilidade e seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planejamento, coordena\u00e7\u00e3o, dire\u00e7\u00e3o, lideran\u00e7a, organiza\u00e7\u00e3o e controle.","id":4526217,"corpo":"<p align=justify>Planejamento, coordena\u00e7\u00e3o, dire\u00e7\u00e3o,\r\nlideran\u00e7a, organiza\u00e7\u00e3o e controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00f5es, estrat\u00e9gias, t\u00e1ticas, diretrizes, pol\u00edticas e atividades.","id":4526218,"corpo":"<p align=justify>Opera\u00e7\u00f5es, estrat\u00e9gias, t\u00e1ticas, diretrizes,\r\npol\u00edticas e atividades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Objetivos, metas, padr\u00f5es, regras, ordens e regulamentos.","id":4526219,"corpo":"<p align=justify>Objetivos, metas, padr\u00f5es, regras, ordens e\r\nregulamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Miss\u00e3o, vis\u00e3o, pol\u00edticas, objetivos, a\u00e7\u00e3o e monitoramento.","id":4526220,"corpo":"<p align=justify>Miss\u00e3o, vis\u00e3o, pol\u00edticas, objetivos, a\u00e7\u00e3o e\r\nmonitoramento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"}],"slug":"administracao-geral\/1250168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188},{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055},{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},{"descricao":"Monitor de Turismo","id":21723},{"descricao":"Regente de Esportes","id":21726},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia o trecho a seguir.\u201c[...] pesquisas apontam que homens t\u00eam uma no\u00e7\u00e3o [...]\u201d O verbo \u201cter\u201d, quando conjugado no presente do indicativo, na terceira pessoa do singular e do plural, pode ser escrito com ou sem acento.Outro verbo que possui essa mesma particularidade \u00e9","provas":[{"id":40556,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":40566,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-tecnico-de-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":40572,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Secret\u00e1rio Escolar - 2018"},{"id":40583,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Fiscal Municipal - 2018"},{"id":40591,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-escriturario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Escritur\u00e1rio - 2018"},{"id":54359,"cargo":{"descricao":"Monitor de Turismo","id":21723},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-monitor-de-turismo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Monitor de Turismo - 2018"},{"id":54395,"cargo":{"descricao":"Regente de Esportes","id":21726},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-regente-de-esportes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Regente de Esportes - 2018"},{"id":54411,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-11 09:06:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1198729,"hashId":"0c78513fed8bf9de03fed3c6d4cd9c09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia o trecho a seguir.<\/p><p style=\"text-align: center;\">\u201c[...] pesquisas apontam que homens <strong>t\u00eam<\/strong> uma no\u00e7\u00e3o [...]\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O verbo \u201cter\u201d, quando conjugado no presente do indicativo, na terceira pessoa do singular e do plural, pode ser escrito com ou sem acento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outro verbo que possui essa mesma particularidade \u00e9<\/p>","resposta":4313264,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ver.","id":4313263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ver.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vir.","id":4313264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reter.","id":4313265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reter.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p\u00f4r.","id":4313266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00f4r.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Ryan Gosling \u00e9 uma arma poderosa para o feminismoPesquisadores da Universidade de Saskatchewan, no Canad\u00e1, expuseram 69 mulheres e 30 homens a imagens do gal\u00e3 hollywoodiano \u2013 e tamb\u00e9m canadense \u2013 Ryan Gosling.Metade do grupo visualizou meras fotos do bonit\u00e3o \u2013 este era o grupo de controle. Os outros 50% viram as mesmas imagens em forma de meme. E o conte\u00fado era espec\u00edfico: mensagens de cunho feminista \u2013 ou, no m\u00ednimo, que apresentassem a ideia de igualdade entre os g\u00eaneros.Depois, todos fizeram um teste com perguntas sobre como se identificam (ou n\u00e3o) com valores feministas. No grupo exposto aos memes, com Gosling de pano de fundo, os homens apresentaram mais aceita\u00e7\u00e3o a ideias de igualdade entre g\u00eaneros do que os do grupo de controle \u2013 entre as mulheres, os \u00edndices foram similares nos dois grupos.O que essa esdr\u00faxula pesquisa quer dizer? Em termos absolutos, nada, j\u00e1 que a amostragem \u00e9 min\u00fascula e o m\u00e9todo, altamente question\u00e1vel \u2013 o grupo de controle poderia ter sido exposto a frases feministas sem uma imagem associada em vez de apenas observar fotos do gal\u00e3, por exemplo. Mas os resultados fornecem pistas instigantes sobre como os homens assumem suas normas de conduta sociais.Se frases feministas associadas \u00e0 imagem de Ryan Gosling influenciaram homens a se identificar mais do que outros com a igualdade de g\u00eaneros, uma hip\u00f3tese que se levanta \u00e9 a de que, no ambiente masculino, a aprova\u00e7\u00e3o dos pares seja fator determinante para que uma ideia seja aceita. Ou seja, em tese, um conceito que seja validado por um homem \u201cmodelo\u201d conta mais para a reflex\u00e3o sobre uma determinada conduta do que a simples exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 mesma ideia. A suposta falta de empatia com outro g\u00eanero seria superada pela associa\u00e7\u00e3o de valores igualit\u00e1rios a uma figura que os homens aprovam e aspiram ser.Assim, por mais ex\u00f3tica e aned\u00f3tica que a pesquisa seja, ela pode servir como inspira\u00e7\u00e3o a iniciativas que transmitam ideias n\u00e3o costumeiramente aceitas pelos homens. E isso vai desde a no\u00e7\u00e3o de que mulheres podem ter tanto protagonismo e lideran\u00e7a quanto homens e at\u00e9 de que \u00e9 leg\u00edtimo que homens interrompam atos de viol\u00eancia contra mulheres \u2013 pesquisas apontam que homens t\u00eam uma no\u00e7\u00e3o de que seus pares se incomodam menos com esse tipo de comportamento abusivo do que realmente se importam, diminuindo a iniciativa diante dessas situa\u00e7\u00f5es.JOKURA, Tiago. SuperInteressante. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/abr.ai\/2GxlvGz &gt;. Acesso em: 4 abr. 2018 (Adapta\u00e7\u00e3o).","id":396178,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ryan Gosling \u00e9 uma arma poderosa para o feminismo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pesquisadores da Universidade de Saskatchewan, no Canad\u00e1, expuseram 69 mulheres e 30 homens a imagens do gal\u00e3 hollywoodiano \u2013 e tamb\u00e9m canadense \u2013 Ryan Gosling.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Metade do grupo visualizou meras fotos do bonit\u00e3o \u2013 este era o grupo de controle. Os outros 50% viram as mesmas imagens em forma de meme. E o conte\u00fado era espec\u00edfico: mensagens de cunho feminista \u2013 ou, no m\u00ednimo, que apresentassem a ideia de igualdade entre os g\u00eaneros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois, todos fizeram um teste com perguntas sobre como se identificam (ou n\u00e3o) com valores feministas. No grupo exposto aos memes, com Gosling de pano de fundo, os homens apresentaram mais aceita\u00e7\u00e3o a ideias de igualdade entre g\u00eaneros do que os do grupo de controle \u2013 entre as mulheres, os \u00edndices foram similares nos dois grupos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que essa esdr\u00faxula pesquisa quer dizer? Em termos absolutos, nada, j\u00e1 que a amostragem \u00e9 min\u00fascula e o m\u00e9todo, altamente question\u00e1vel \u2013 o grupo de controle poderia ter sido exposto a frases feministas sem uma imagem associada em vez de apenas observar fotos do gal\u00e3, por exemplo. Mas os resultados fornecem pistas instigantes sobre como os homens assumem suas normas de conduta sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se frases feministas associadas \u00e0 imagem de Ryan Gosling influenciaram homens a se identificar mais do que outros com a igualdade de g\u00eaneros, uma hip\u00f3tese que se levanta \u00e9 a de que, no ambiente masculino, a aprova\u00e7\u00e3o dos pares seja fator determinante para que uma ideia seja aceita. Ou seja, em tese, um conceito que seja validado por um homem \u201cmodelo\u201d conta mais para a reflex\u00e3o sobre uma determinada conduta do que a simples exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 mesma ideia. A suposta falta de empatia com outro g\u00eanero seria superada pela associa\u00e7\u00e3o de valores igualit\u00e1rios a uma figura que os homens aprovam e aspiram ser.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, por mais ex\u00f3tica e aned\u00f3tica que a pesquisa seja, ela pode servir como inspira\u00e7\u00e3o a iniciativas que transmitam ideias n\u00e3o costumeiramente aceitas pelos homens. E isso vai desde a no\u00e7\u00e3o de que mulheres podem ter tanto protagonismo e lideran\u00e7a quanto homens e at\u00e9 de que \u00e9 leg\u00edtimo que homens interrompam atos de viol\u00eancia contra mulheres \u2013 pesquisas apontam que homens t\u00eam uma no\u00e7\u00e3o de que seus pares se incomodam menos com esse tipo de comportamento abusivo do que realmente se importam, diminuindo a iniciativa diante dessas situa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: right;\">JOKURA, Tiago. <em>SuperInteressante<\/em>. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/abr.ai\/2GxlvGz &gt;. Acesso em: 4 abr. 2018 (Adapta\u00e7\u00e3o).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Acento diferencial","oab":false,"nome":"Acento diferencial","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409068,"slug":"lingua-portuguesa-acento-diferencial"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1198729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por meio de acordo entre os Partidos com representa\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara Municipal, foram constitu\u00eddas duas Comiss\u00f5es Permanentes, tendo sido dispensado o processo de vota\u00e7\u00e3o para a escolha dos componentes dessas comiss\u00f5es. Segundo o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Jaboticabal, esse procedimento","provas":[{"id":76147,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jaboticabal-sp-2018-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Jaboticabal - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-11 14:56:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2298876,"hashId":"ee3bb35717db4fdc109253f08121a832","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio de acordo entre os Partidos com representa\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara Municipal, foram constitu\u00eddas duas Comiss\u00f5es Permanentes, tendo sido dispensado o processo de vota\u00e7\u00e3o para a escolha dos componentes dessas comiss\u00f5es. Segundo o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Jaboticabal, esse procedimento<\/p>","resposta":9063174,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 regular e est\u00e1 de acordo com o Regimento Interno.","id":9063174,"corpo":"<p>\u00e9 regular e est\u00e1 de acordo com o Regimento Interno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poderia ser adotado, pois n\u00e3o tem previs\u00e3o no Regimento Interno.","id":9063175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poderia ser adotado, pois n\u00e3o tem previs\u00e3o no Regimento Interno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 irregular por violar o princ\u00edpio democr\u00e1tico parlamentar.","id":9063176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 irregular por violar o princ\u00edpio democr\u00e1tico parlamentar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"viola o Regimento Interno por dispensar a vota\u00e7\u00e3o.","id":9063177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viola o Regimento Interno por dispensar a vota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode ser adotado apenas se houver empate na vota\u00e7\u00e3o para escolha dos seus componentes.","id":9063178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser adotado apenas se houver empate na vota\u00e7\u00e3o para escolha dos seus componentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Revisor de Textos Braille","id":15654},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia","id":16264},{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em \u00d3tica","id":16280},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fim de atender aos requisitos de formalidade e impessoalidade, os verbos empregados nos textos de of\u00edcios, cartas, circulares e memorandos devem estar sempre em terceira pessoa do singular.","provas":[{"id":34767,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-area-de-formacao-automacao-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2018"},{"id":34768,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-area-de-formacao-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2018"},{"id":34769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-area-de-formacao-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2018"},{"id":34770,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-area-de-formacao-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2018"},{"id":34771,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-area-de-formacao-eletroeletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2018"},{"id":34772,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial","id":6709},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-industrial-area-de-formacao-eletromecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c0rea Industrial - 2018"},{"id":34931,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente Administrativo - 2018"},{"id":34932,"cargo":{"descricao":"Revisor de Textos Braille","id":15654},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-revisor-de-textos-braille","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Revisor de Textos Braille - 2018"},{"id":34933,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":11387},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2018"},{"id":34958,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia","id":16264},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-anatomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Anatomia - 2018"},{"id":34960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-necropsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2018"},{"id":35068,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2018"},{"id":35069,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":35070,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em \u00d3tica","id":16280},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-otica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em \u00d3tica - 2018"},{"id":35071,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":35072,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-11 17:11:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1029006,"hashId":"f267f1922d3f297948bcdff128cb750d","enunciado":"A fim de atender aos requisitos de formalidade e\r\nimpessoalidade, os verbos empregados nos textos de of\u00edcios,\r\ncartas, circulares e memorandos devem estar sempre\r\nem terceira pessoa do singular.","resposta":3601357,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3601356,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3601357,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as Normas para Padroniza\u00e7\u00e3o de Documentos da Universidade de Bras\u00edlia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":374539,"enunciado":"Considerando as Normas para Padroniza\u00e7\u00e3o de Documentos\r\nda Universidade de Bras\u00edlia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Universidade de Bras\u00edlia - UNB","oab":true,"nome":"Universidade de Bras\u00edlia - UNB","pai":401766,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399513,"slug":"legislacao-dos-orgaos-universidade-de-brasilia-unb"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UNB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - UNB","pai":399513,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399514,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-unb"},{"nome_clean":"Universidades Federais","oab":true,"nome":"Universidades Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401766,"slug":"legislacao-dos-orgaos-universidades-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1029006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto na Lei Municipal no 4.677\/2015, assinale a alternativa correta a respeito do Est\u00e1gio Probat\u00f3rio.","provas":[{"id":76147,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jaboticabal","sigla":"Camara de Jaboticabal","id":4282,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jaboticabal-sp-2018-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Jaboticabal - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-11 15:20:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2298872,"hashId":"bcda68084e426f406ba8f218620842b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto na Lei Municipal n<sup>o<\/sup> 4.677\/2015, assinale a alternativa correta a respeito do Est\u00e1gio Probat\u00f3rio.<\/p>","resposta":9063156,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Est\u00e1gio Probat\u00f3rio ficar\u00e1 sob a responsabilidade do superior imediato do funcion\u00e1rio, que tem por compet\u00eancia, dentre outras, propiciar condi\u00e7\u00f5es de r\u00e1pida adapta\u00e7\u00e3o do funcion\u00e1rio ao exerc\u00edcio do cargo.","id":9063156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Est\u00e1gio Probat\u00f3rio ficar\u00e1 sob a responsabilidade do superior imediato do funcion\u00e1rio, que tem por compet\u00eancia, dentre outras, propiciar condi\u00e7\u00f5es de r\u00e1pida adapta\u00e7\u00e3o do funcion\u00e1rio ao exerc\u00edcio do cargo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho do funcion\u00e1rio ser\u00e1 processada semestralmente por Comiss\u00e3o de Avalia\u00e7\u00e3o Funcional, especialmente designada para essa finalidade, que dever\u00e1 contar com tr\u00eas servidores ocupantes de cargos de provimento efetivo.","id":9063157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho do funcion\u00e1rio ser\u00e1 processada semestralmente por Comiss\u00e3o de Avalia\u00e7\u00e3o Funcional, especialmente designada para essa finalidade, que dever\u00e1 contar com tr\u00eas servidores ocupantes de cargos de provimento efetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processo, contendo o parecer da Comiss\u00e3o e o eventual recurso com respectivo julgamento ser\u00e1 remetido ao Departamento Jur\u00eddico que emitir\u00e1, no prazo de 10 (dez) dias \u00fateis, o seu parecer de car\u00e1ter vinculante.","id":9063158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo, contendo o parecer da Comiss\u00e3o e o eventual recurso com respectivo julgamento ser\u00e1 remetido ao Departamento Jur\u00eddico que emitir\u00e1, no prazo de 10 (dez) dias \u00fateis, o seu parecer de car\u00e1ter vinculante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Emitido o parecer pelo Departamento Jur\u00eddico, o processo ser\u00e1 remetido ao Prefeito Municipal, com os respectivos pareceres, ao qual compete a decis\u00e3o final sobre a manuten\u00e7\u00e3o ou exonera\u00e7\u00e3o do funcion\u00e1rio.","id":9063159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emitido o parecer pelo Departamento Jur\u00eddico, o processo ser\u00e1 remetido ao Prefeito Municipal, com os respectivos pareceres, ao qual compete a decis\u00e3o final sobre a manuten\u00e7\u00e3o ou exonera\u00e7\u00e3o do funcion\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio considerado apto na forma da lei adquire, automaticamente, estabilidade no servi\u00e7o p\u00fablico, mas, se considerado inapto, ser\u00e1 demitido do servi\u00e7o p\u00fablico municipal.","id":9063160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O funcion\u00e1rio considerado apto na forma da lei adquire, automaticamente, estabilidade no servi\u00e7o p\u00fablico, mas, se considerado inapto, ser\u00e1 demitido do servi\u00e7o p\u00fablico municipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Balsa Nova","sigla":"","id":5609,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 222\/1991 - Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, a revers\u00e3o \u00e9 o retorno do inativo ao servi\u00e7o, face da cessa\u00e7\u00e3o dos motivos que determinaram a sua aposentadoria por invalidez. Para que a revers\u00e3o possa ser efetivada, \u00e9 necess\u00e1rio que o aposentado: I. N\u00e3o conte mais de 30 anos de servi\u00e7o somados a 5 anos, per\u00edodo m\u00e1ximo, de inatividade. II. N\u00e3o tenha completado 55 anos de idade. III. Tenha o seu retorno \u00e0 atividade considerado como de interesse do servi\u00e7o p\u00fablico, a ju\u00edzo da administra\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":76146,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Balsa Nova","sigla":"","id":5609,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-balsa-nova-pr-2018-objetiva-concursos-procurador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Balsa Nova - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-11 15:33:01","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2299309,"hashId":"6ec0d1ed1d5753f69cb376e3bdfe8586","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 222\/1991 - Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, a revers\u00e3o \u00e9 o retorno do inativo ao servi\u00e7o, face da cessa\u00e7\u00e3o dos motivos que determinaram a sua aposentadoria por invalidez. Para que a revers\u00e3o possa ser efetivada, \u00e9 necess\u00e1rio que o aposentado: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o conte mais de 30 anos de servi\u00e7o somados a 5 anos, per\u00edodo m\u00e1ximo, de inatividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. N\u00e3o tenha completado 55 anos de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Tenha o seu retorno \u00e0 atividade considerado como de interesse do servi\u00e7o p\u00fablico, a ju\u00edzo da administra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":9065035,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":9065033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":9065034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":9065035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9065036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Balsa Nova","sigla":"","id":5609,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Decreto-Lei n\u00ba 2.848\/1940 - C\u00f3digo Penal, um dos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 o da advocacia administrativa, ou seja, patrocinar, direta ou indiretamente, interesse privado perante a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, valendo-se da qualidade de funcion\u00e1rio. Pode-se afirmar que a pena para esse crime ser\u00e1 de:","provas":[{"id":76146,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Balsa Nova","sigla":"","id":5609,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-balsa-nova-pr-2018-objetiva-concursos-procurador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Balsa Nova - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-11 17:17:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2299348,"hashId":"c2bf3e13b06cd4cd2049645aa755c4ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Decreto-Lei n\u00ba 2.848\/1940 - C\u00f3digo Penal, um dos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 o da advocacia administrativa, ou seja, patrocinar, direta ou indiretamente, interesse privado perante a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, valendo-se da qualidade de funcion\u00e1rio. Pode-se afirmar que a pena para esse crime ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":9065199,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deten\u00e7\u00e3o e multa.","id":9065197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deten\u00e7\u00e3o e multa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reclus\u00e3o e multa.","id":9065198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reclus\u00e3o e multa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deten\u00e7\u00e3o ou multa.","id":9065199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deten\u00e7\u00e3o ou multa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reclus\u00e3o ou multa.","id":9065200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reclus\u00e3o ou multa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Advocacia administrativa","oab":true,"nome":"Advocacia administrativa","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406457,"slug":"direito-penal-advocacia-administrativa"}],"slug":"direito-penal\/2299348","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Redes e Sistemas","id":22331},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Jornalista","id":1492},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":22368}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma palavra com um d\u00edgrafo consonantal e um encontro consonantal.","provas":[{"id":42054,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Administrador - 2018"},{"id":56465,"cargo":{"descricao":"Analista de Redes e Sistemas","id":22331},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-analista-de-redes-e-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Analista de Redes e Sistemas - 2018"},{"id":56537,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-contador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Contador - 2018"},{"id":56538,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-economista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Economista - 2018"},{"id":56540,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"},{"id":56542,"cargo":{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-fiscal-agropecuario-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal - 2018"},{"id":56544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":56545,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Jornalista - 2018"},{"id":56541,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-estatistico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Estat\u00edstico - 2018"},{"id":56543,"cargo":{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":22368},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-fiscal-agropecuario-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:31:44","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1249899,"hashId":"1f99c9ecd5868c591a66269c999ec4e9","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta uma\r\npalavra com um d\u00edgrafo consonantal e\r\num encontro consonantal.<\/p>","resposta":4524941,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Simplesmente.","id":4524937,"corpo":"<p align=justify>Simplesmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Completamente.","id":4524938,"corpo":"<p align=justify>Completamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pessoas.","id":4524939,"corpo":"<p align=justify>Pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indica\u00e7\u00e3o.","id":4524940,"corpo":"<p align=justify>Indica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compromisso.","id":4524941,"corpo":"<p align=justify>Compromisso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tirar marca\u00e7\u00e3o de leitura do WhatsApp pode indicar tra\u00e7os de manipula\u00e7\u00e3o Por Luciano Cazz Aquele que responde sua mensagem no aplicativo com um \u201cn\u00e3o posso falar agora\u201d, provavelmente, \u00e9 mais confi\u00e1vel do que quem finge que n\u00e3o viu.Evidentemente, nem toda pessoa que opta por, nas configura\u00e7\u00f5es do WhatsApp, n\u00e3o deixar aparecerem os dois pontinhos azuis, indicadores de que a mensagem foi visualizada, \u00e9 manipuladora, por\u00e9m, obviamente, nenhuma delas quer que voc\u00ea saiba quando seu texto foi lido e algumas tiram, inclusive, at\u00e9 o hor\u00e1rio da \u00faltima conferida no aplicativo e se isentam completamente da responsabilidade do di\u00e1logo. E isso \u00e9 uma quest\u00e3o de fato.Algumas pessoas fazem isso por motivos banais como, por exemplo, preocupa\u00e7\u00e3o em n\u00e3o deixar voc\u00ea chateado, quando n\u00e3o lhe der uma resposta imediata. Ent\u00e3o, disfar\u00e7a que n\u00e3o leu e mais tarde lhe responde com alegria, sem que voc\u00ea pense que \u00e9 desaten\u00e7\u00e3o ou falta de considera\u00e7\u00e3o. Chega a ser at\u00e9 um cuidado com os seus sentimentos. A pessoa ainda pode, simplesmente, estar ocupada, cansada ou at\u00e9 sem vontade de teclar naquele momento. Para evitar o desgaste do assunto, ela simplesmente faz de conta que n\u00e3o viu sua mensagem.Por outro lado, existe quem se d\u00e1 o trabalho de bloquear a indica\u00e7\u00e3o de visualiza\u00e7\u00e3o de uma mensagem para realmente se esconder. E se uma pessoa n\u00e3o quer ter os passos vistos por um amigo, alguma raz\u00e3o deve ter. E, independentemente de quais sejam os motivos, a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 claramente espiar suas mensagens sem ser detectada, e isso quer dizer muito sobre ela. Claro que isso n\u00e3o define falta de car\u00e1ter, entretanto, pode ser o tra\u00e7o de uma pessoa extremamente manipuladora, que mente e joga com voc\u00ea o tempo todo. Seja por um prazo, compromisso ou at\u00e9 em rela\u00e7\u00e3o a um sentimento. Para algumas dessas pessoas \u00e9 mais esperto ou conveniente dizer \u201cN\u00e3o vi\u201d do que encarar os fatos.Pois \u00e9 certo que pessoas de personalidade reta n\u00e3o t\u00eam problema em mandar um \u201cestou ocupado\u201d. Ou responder mais tarde explicando a situa\u00e7\u00e3o. Pessoas seguras de si s\u00e3o o que s\u00e3o e n\u00e3o devem nada a ningu\u00e9m, muito menos explica\u00e7\u00f5es sobre o \u00faltimo hor\u00e1rio que visualizaram suas pr\u00f3prias mensagens do WhatsApp. Quem \u00e9 transparente responde na hora que quiser sem precisar se esconder em uma op\u00e7\u00e3o de privacidade do aplicativo que vela o que de fato acontece. Mostrar os dois tracinhos azuis \u00e9 comportamento de quem assume seus atos, suas decis\u00f5es, seus erros e que, simplesmente, n\u00e3o est\u00e1 a fim de falar, o que \u00e9 de todo seu direito, uma vez que ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a nada.Texto adaptado de: https:\/\/www.revistapazes.com\/tirar-marcacao- de-tracos-de-manipulacao\/. Acesso em: 01 de out. de 2018.","id":401881,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Tirar marca\u00e7\u00e3o de leitura do WhatsApp pode <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>indicar tra\u00e7os de manipula\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\"><strong>Por Luciano Cazz <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Aquele que responde sua mensagem no aplicativo com um \u201cn\u00e3o posso falar agora\u201d, provavelmente, \u00e9 mais confi\u00e1vel do que quem finge que n\u00e3o viu.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Evidentemente, nem toda pessoa que opta por, nas configura\u00e7\u00f5es do WhatsApp, n\u00e3o deixar aparecerem os dois pontinhos azuis, indicadores de que a mensagem foi visualizada, \u00e9 manipuladora, por\u00e9m, obviamente, nenhuma delas quer que voc\u00ea saiba quando seu texto foi lido e algumas tiram, inclusive, at\u00e9 o hor\u00e1rio da \u00faltima conferida no aplicativo e se isentam completamente da responsabilidade do di\u00e1logo. E isso \u00e9 uma quest\u00e3o de fato.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Algumas pessoas fazem isso por motivos banais como, por exemplo, preocupa\u00e7\u00e3o em n\u00e3o deixar voc\u00ea chateado, quando n\u00e3o lhe der uma resposta imediata. Ent\u00e3o, disfar\u00e7a que n\u00e3o leu e mais tarde lhe responde com alegria, sem que voc\u00ea pense que \u00e9 desaten\u00e7\u00e3o ou falta de considera\u00e7\u00e3o. Chega a ser at\u00e9 um cuidado com os seus sentimentos. A pessoa ainda pode, simplesmente, estar ocupada, cansada ou at\u00e9 sem vontade de teclar naquele momento. Para evitar o desgaste do assunto, ela simplesmente faz de conta que n\u00e3o viu sua mensagem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Por outro lado, existe quem se d\u00e1 o trabalho de bloquear a indica\u00e7\u00e3o de visualiza\u00e7\u00e3o de uma mensagem para realmente se esconder. E se uma pessoa n\u00e3o quer ter os passos vistos por um amigo, alguma raz\u00e3o deve ter. E, independentemente de quais sejam os motivos, a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 claramente espiar suas mensagens sem ser detectada, e isso quer dizer muito sobre ela. Claro que isso n\u00e3o define falta de car\u00e1ter, entretanto, pode ser o tra\u00e7o de uma pessoa extremamente manipuladora, que mente e joga com voc\u00ea o tempo todo. Seja por um prazo, compromisso ou at\u00e9 em rela\u00e7\u00e3o a um sentimento. Para algumas dessas pessoas \u00e9 mais esperto ou conveniente dizer \u201cN\u00e3o vi\u201d do que encarar os fatos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Pois \u00e9 certo que pessoas de personalidade reta n\u00e3o t\u00eam problema em mandar um \u201cestou ocupado\u201d. Ou responder mais tarde explicando a situa\u00e7\u00e3o. Pessoas seguras de si s\u00e3o o que s\u00e3o e n\u00e3o devem nada a ningu\u00e9m, muito menos explica\u00e7\u00f5es sobre o \u00faltimo hor\u00e1rio que visualizaram suas pr\u00f3prias mensagens do WhatsApp. Quem \u00e9 transparente responde na hora que quiser sem precisar se esconder em uma op\u00e7\u00e3o de privacidade do aplicativo que vela o que de fato acontece. Mostrar os dois tracinhos azuis \u00e9 comportamento de quem assume seus atos, suas decis\u00f5es, seus erros e que, simplesmente, n\u00e3o est\u00e1 a fim de falar, o que \u00e9 de todo seu direito, uma vez que ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a nada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto adaptado de: https:\/\/www.revistapazes.com\/tirar-marcacao- de-tracos-de-manipulacao\/. Acesso em: 01 de out. de 2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Encontro consonantal e grupo consonantal","oab":false,"nome":"Encontro consonantal e grupo consonantal","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419312,"slug":"lingua-portuguesa-encontro-consonantal-e-grupo-consonantal"},{"nome_clean":"D\u00edgrafo","oab":false,"nome":"D\u00edgrafo","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419313,"slug":"lingua-portuguesa-digrafo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1249899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Redes e Sistemas","id":22331},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Jornalista","id":1492},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":22368}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00b0 4.029, de 06 de maio de 2014, que altera, na forma que especifica, a Lei n\u00ba 3.801, de 29 de agosto de 2012, que \"disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Estado do Amazonas - ADAF\", assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42054,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Administrador - 2018"},{"id":56465,"cargo":{"descricao":"Analista de Redes e Sistemas","id":22331},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-analista-de-redes-e-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Analista de Redes e Sistemas - 2018"},{"id":56537,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-contador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Contador - 2018"},{"id":56538,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-economista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Economista - 2018"},{"id":56540,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"},{"id":56542,"cargo":{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-fiscal-agropecuario-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal - 2018"},{"id":56544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":56545,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Jornalista - 2018"},{"id":56541,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-estatistico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Estat\u00edstico - 2018"},{"id":56543,"cargo":{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":22368},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-fiscal-agropecuario-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:31:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1250031,"hashId":"8853c712f978e7109feff0a0738ecaba","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n\u00b0 4.029, de 06 de\r\nmaio de 2014, que altera, na forma que\r\nespecifica, a Lei n\u00ba 3.801, de 29 de agosto\r\nde 2012, que \"disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o\r\nda Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria\r\ne Florestal do Estado do Amazonas -\r\nADAF\", assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4525568,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lei promoveu a total revoga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 3.801, de 29 de agosto de 2012, determinando a incorpora\u00e7\u00e3o dos servidores efetivos da ADAF \u00e0 SEPROR por ato de relota\u00e7\u00e3o.","id":4525564,"corpo":"<p align=justify>A lei promoveu a total revoga\u00e7\u00e3o da\r\nLei n\u00ba 3.801, de 29 de agosto de 2012,\r\ndeterminando a incorpora\u00e7\u00e3o dos servidores\r\nefetivos da ADAF \u00e0 SEPROR por ato de\r\nrelota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os dispositivos da Lei n\u00ba 4.029, de 06 de maio de 2014, do Estado do Amazonas, retroagiram a 05 de outubro de 1988.","id":4525565,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Os dispositivos da Lei n\u00ba 4.029, de 06 de\r\nmaio de 2014, do Estado do Amazonas,\r\nretroagiram a 05 de outubro de 1988.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A lei prev\u00ea a extin\u00e7\u00e3o da SEPROR e sua substitui\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o pela ADAF.","id":4525566,"corpo":"<p align=justify>A lei prev\u00ea a extin\u00e7\u00e3o da SEPROR e sua\r\nsubstitui\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o pela ADAF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Lei n\u00ba 4.029 de 06 de maio de 2014 alterou a Lei n\u00ba 1.762, de 14 de novembro de 1986, do Estado do Amazonas.","id":4525567,"corpo":"<p align=justify>A Lei n\u00ba 4.029 de 06 de maio de 2014 alterou\r\na Lei n\u00ba 1.762, de 14 de novembro de 1986,\r\ndo Estado do Amazonas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segundo o disposto no Anexo I da Lei n\u00b0 4.029, de 06 de maio de 2014, o cargo de Fiscal Agropecu\u00e1rio est\u00e1 contido no Grupo Ocupacional de N\u00edvel Superior.","id":4525568,"corpo":"<p align=justify>Segundo o disposto no Anexo I da Lei n\u00b0\r\n4.029, de 06 de maio de 2014, o cargo de\r\nFiscal Agropecu\u00e1rio est\u00e1 contido no Grupo\r\nOcupacional de N\u00edvel Superior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Estadual 4.029\/2014 - Altera, na forma que especifica, a Lei n\u00ba 3.801, de 29 de agosto de 2012","oab":false,"nome":"Lei Estadual 4.029\/2014 - Altera, na forma que especifica, a Lei n\u00ba 3.801, de 29 de agosto de 2012","pai":395609,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419528,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-estadual-4-029-2014-altera-na-forma-que-especifica-a-lei-no-3-801-de-29-de-agosto-de-2012"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1250031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Redes e Sistemas","id":22331},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Jornalista","id":1492},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":22368}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete \u00e0 ADAF","provas":[{"id":42054,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Administrador - 2018"},{"id":56465,"cargo":{"descricao":"Analista de Redes e Sistemas","id":22331},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-analista-de-redes-e-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Analista de Redes e Sistemas - 2018"},{"id":56537,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-contador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Contador - 2018"},{"id":56538,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-economista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Economista - 2018"},{"id":56540,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"},{"id":56542,"cargo":{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-fiscal-agropecuario-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal - 2018"},{"id":56544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":56545,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Jornalista - 2018"},{"id":56541,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-estatistico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Estat\u00edstico - 2018"},{"id":56543,"cargo":{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":22368},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-fiscal-agropecuario-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:31:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1250071,"hashId":"ddaa5567246be57a03b12d342ee146cf","enunciado":"<p align=justify>Compete \u00e0 ADAF<\/p>","resposta":4525754,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elaborar e executar os programas de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade animal e vegetal e a educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, constituindo-se na autoridade estadual de sanidade agropecu\u00e1ria.","id":4525754,"corpo":"<p align=\"justify\">elaborar e executar os programas de\r\npromo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade animal e\r\nvegetal e a educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, constituindo-se\r\nna autoridade estadual de sanidade\r\nagropecu\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exercer as atividades de vigil\u00e2ncia patrimonial nas margens do Rio Amazonas.","id":4525755,"corpo":"<p align=justify>exercer as atividades de vigil\u00e2ncia\r\npatrimonial nas margens do Rio Amazonas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fiscalizar a produ\u00e7\u00e3o de eletr\u00f4nicos na Zona Franca de Manaus.","id":4525756,"corpo":"<p align=justify>fiscalizar a produ\u00e7\u00e3o de eletr\u00f4nicos na Zona\r\nFranca de Manaus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresentar projetos de lei junto \u00e0 Assembleia Legislativa do Estado do Amazonas para assegurar a sa\u00fade dos animais e vegetais e a qualidade sanit\u00e1ria dos produtos de origem agropecu\u00e1ria.","id":4525757,"corpo":"<p align=justify>apresentar projetos de lei junto \u00e0 Assembleia\r\nLegislativa do Estado do Amazonas para\r\nassegurar a sa\u00fade dos animais e vegetais\r\ne a qualidade sanit\u00e1ria dos produtos de\r\norigem agropecu\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atuar no controle migrat\u00f3rio de pessoas nas fronteiras terrestres do Estado do Amazonas.","id":4525758,"corpo":"<p align=justify>atuar no controle migrat\u00f3rio de pessoas\r\nnas fronteiras terrestres do Estado do\r\nAmazonas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PGM Manaus","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PGM Manaus","pai":401591,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401592,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pgm-manaus"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1250071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Redes e Sistemas","id":22331},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Jornalista","id":1492},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":22368}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servidor que ingressa na carreira p\u00fablica pode ser submetido a um per\u00edodo de verifica\u00e7\u00e3o no cargo denominado Est\u00e1gio Probat\u00f3rio. No caso da Lei n\u00b0 3.503, de 12 de maio de 2010, do Estado do Amazonas, o servidor","provas":[{"id":42054,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Administrador - 2018"},{"id":56465,"cargo":{"descricao":"Analista de Redes e Sistemas","id":22331},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-analista-de-redes-e-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Analista de Redes e Sistemas - 2018"},{"id":56537,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-contador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Contador - 2018"},{"id":56538,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-economista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Economista - 2018"},{"id":56540,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"},{"id":56542,"cargo":{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-fiscal-agropecuario-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal - 2018"},{"id":56544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":56545,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Jornalista - 2018"},{"id":56541,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-estatistico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Estat\u00edstico - 2018"},{"id":56543,"cargo":{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":22368},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-fiscal-agropecuario-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:31:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1250073,"hashId":"6d72594f527ca341ee77781675e9b50e","enunciado":"<p align=justify>O servidor que ingressa na carreira\r\np\u00fablica pode ser submetido a um per\u00edodo\r\nde verifica\u00e7\u00e3o no cargo denominado\r\nEst\u00e1gio Probat\u00f3rio. No caso da Lei\r\nn\u00b0 3.503, de 12 de maio de 2010, do\r\nEstado do Amazonas, o servidor<\/p>","resposta":4525760,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 detentor de estabilidade no servi\u00e7o p\u00fablico no curso do per\u00edodo de Est\u00e1gio Probat\u00f3rio.","id":4525759,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 detentor de estabilidade no servi\u00e7o p\u00fablico\r\nno curso do per\u00edodo de Est\u00e1gio Probat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se reprovado, ser\u00e1 exonerado, ap\u00f3s a devida apura\u00e7\u00e3o dos fatos em processo administrativo, garantidos o contradit\u00f3rio e a ampla defesa do avaliado.","id":4525760,"corpo":"<p align=justify>se reprovado, ser\u00e1 exonerado, ap\u00f3s a\r\ndevida apura\u00e7\u00e3o dos fatos em processo\r\nadministrativo, garantidos o contradit\u00f3rio e\r\na ampla defesa do avaliado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 considerado reprovado se, independente do desempenho avaliado, contar com mais de 06 faltas injustificadas no per\u00edodo de 12 meses.","id":4525761,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 considerado reprovado se,\r\nindependente do desempenho avaliado,\r\ncontar com mais de 06 faltas injustificadas\r\nno per\u00edodo de 12 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 considerado aprovado se alcan\u00e7ar resultado final de m\u00e9dia igual ou superior a 50% dos pontos poss\u00edveis.","id":4525762,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 considerado aprovado se alcan\u00e7ar\r\nresultado final de m\u00e9dia igual ou superior a\r\n50% dos pontos poss\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mesmo que n\u00e3o satisfa\u00e7a as condi\u00e7\u00f5es do est\u00e1gio probat\u00f3rio, n\u00e3o poder\u00e1 ser exonerado ex-officio.","id":4525763,"corpo":"<p align=justify>mesmo que n\u00e3o satisfa\u00e7a as condi\u00e7\u00f5es\r\ndo est\u00e1gio probat\u00f3rio, n\u00e3o poder\u00e1 ser\r\nexonerado <i>ex-officio<\/i>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Amazonas - AM","oab":false,"nome":"Amazonas - AM","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395609,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-amazonas-am"},{"nome_clean":"Lei 3.226\/2008 - Disp\u00f5es sobre o plano de cargos, carreiras e sal\u00e1rios dos servidores e serventu\u00e1rios dos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio do Estado do Amazonas. Estabelece as diretrizes b\u00e1sicas para a administra\u00e7\u00e3o de pessoal, introduz modifica\u00e7\u00f5es nas normas","oab":false,"nome":"Lei 3.226\/2008 - Disp\u00f5es sobre o plano de cargos, carreiras e sal\u00e1rios dos servidores e serventu\u00e1rios dos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio do Estado do Amazonas. Estabelece as diretrizes b\u00e1sicas para a administra\u00e7\u00e3o de pessoal, introduz modifica\u00e7\u00f5es nas normas","pai":395609,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399956,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-3-226-2008-dispoes-sobre-o-plano-de-cargos-carreiras-e-salarios-dos-servidores-e-serventuarios-dos-orgaos-do-poder-judiciario-do-estado-do-amazonas-estabelece-as-diretrizes-basicas-para-a-administracao-de-pessoal-introduz-modificacoes-nas-normas"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1250073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma variante not\u00e1vel do sistema de pagamentos constantes.","provas":[{"id":42054,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:31:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1250094,"hashId":"4315cd5316d57bbec5666b2bfd073997","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta\r\numa variante not\u00e1vel do sistema de\r\npagamentos constantes.<\/p>","resposta":4525867,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema franc\u00eas ou tabela Price.","id":4525867,"corpo":"<p align=justify>Sistema franc\u00eas ou tabela Price.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema antecipado ou tabela Vari\u00e1vel.","id":4525868,"corpo":"<p align=justify>Sistema antecipado ou tabela Vari\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema perpetuidade ou tabela Banc\u00e1ria.","id":4525869,"corpo":"<p align=justify>Sistema perpetuidade ou tabela Banc\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema integral ou tabela Ampliada.","id":4525870,"corpo":"<p align=justify>Sistema integral ou tabela Ampliada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sistema aleat\u00f3rio ou tabela Alfa.","id":4525871,"corpo":"<p align=justify>Sistema aleat\u00f3rio ou tabela Alfa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","oab":false,"nome":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403812,"slug":"matematica-financeira-rendas-series-de-pagamentos"},{"nome_clean":"Sistema Franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o (PRICE)","oab":false,"nome":"Sistema Franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o (PRICE)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403813,"slug":"matematica-financeira-sistema-frances-de-amortizacao-price"}],"slug":"matematica-financeira\/1250094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pereira Barreto","sigla":"","id":5612,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Contribuir para a Seguridade Social mediante a aplica\u00e7\u00e3o de uma al\u00edquota sobre o resultado da comercializa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o, para fazer jus aos benef\u00edcios nos termos da lei, \u00e9 previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal para","provas":[{"id":76152,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pereira Barreto","sigla":"","id":5612,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pereira-barreto-sp-2018-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Pereira Barreto - Procurador Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-11 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2298758,"hashId":"41f9460c21613f0c515323a3e33a858a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribuir para a Seguridade Social mediante a aplica\u00e7\u00e3o de uma al\u00edquota sobre o resultado da comercializa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o, para fazer jus aos benef\u00edcios nos termos da lei, \u00e9 previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal para<\/p>","resposta":9062627,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o produtor e o arrendat\u00e1rio rurais e o pescador artesanal, que exercem suas atividades em regime de economia familiar, sem empregados permanentes.","id":9062624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o produtor e o arrendat\u00e1rio rurais e o pescador artesanal, que exercem suas atividades em regime de economia familiar, sem empregados permanentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o produtor, o parceiro e o meeiro rurais, que exercem suas atividades em regime de economia familiar, com at\u00e9 dois empregados permanentes.","id":9062625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o produtor, o parceiro e o meeiro rurais, que exercem suas atividades em regime de economia familiar, com at\u00e9 dois empregados permanentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o produtor, o parceiro, o arrendat\u00e1rio rural e o pescador artesanal, e seus respectivos c\u00f4njuges, que exercem suas atividades em regime de economia familiar, com at\u00e9 tr\u00eas empregados permanentes.","id":9062626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o produtor, o parceiro, o arrendat\u00e1rio rural e o pescador artesanal, e seus respectivos c\u00f4njuges, que exercem suas atividades em regime de economia familiar, com at\u00e9 tr\u00eas empregados permanentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o produtor, o parceiro, o meeiro e o arrendat\u00e1rio rurais e o pescador artesanal, e seus respectivos c\u00f4njuges, que exercem suas atividades em regime de economia familiar, sem empregados permanentes.","id":9062627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o produtor, o parceiro, o meeiro e o arrendat\u00e1rio rurais e o pescador artesanal, e seus respectivos c\u00f4njuges, que exercem suas atividades em regime de economia familiar, sem empregados permanentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o arrendat\u00e1rio rural e o pescador artesanal, que exercem suas atividades em regime de economia familiar, com at\u00e9 quatro empregados permanentes.","id":9062628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o arrendat\u00e1rio rural e o pescador artesanal, que exercem suas atividades em regime de economia familiar, com at\u00e9 quatro empregados permanentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais ou objetivos e financiamento da seguridade social (artigos 194 e 195 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais ou objetivos e financiamento da seguridade social (artigos 194 e 195 da CF)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407687,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-ou-objetivos-e-financiamento-da-seguridade-social-artigos-194-e-195-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei 8.742\/1993, atualizada pela Lei 12.435, de 2011, a gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es na \u00e1rea da assist\u00eancia social est\u00e1 organizada sob a forma de um sistema descentralizado e participativo, denominado Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS). No seu art. 6\u00ba-A, podemos assinalar corretamente que a assist\u00eancia social se organiza pelos seguintes tipos de prote\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":39901,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2018-ufce-residencia-em-servico-social","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-11 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1173739,"hashId":"020bf7c759fa7bbbfa7db2c3ad0729f0","enunciado":"<p align=\"justify\">Com base na Lei 8.742\/1993, atualizada pela Lei 12.435, de 2011, a gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es na \u00e1rea da assist\u00eancia social est\u00e1 organizada sob a forma de um sistema descentralizado e participativo, denominado Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS). No seu art. 6\u00ba-A, podemos assinalar corretamente que a assist\u00eancia social se organiza pelos seguintes tipos de prote\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4205323,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica e prote\u00e7\u00e3o social especial.","id":4205323,"corpo":"<p align=justify>Prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica e prote\u00e7\u00e3o social especial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o social especial e prote\u00e7\u00e3o social de defesa dos direitos.","id":4205324,"corpo":"<p align=justify>Prote\u00e7\u00e3o social especial e prote\u00e7\u00e3o social de defesa dos direitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica e prote\u00e7\u00e3o social de enfrentamento da pobreza.","id":4205325,"corpo":"<p align=justify>Prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica e prote\u00e7\u00e3o social de enfrentamento da pobreza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o social de vigil\u00e2ncia socioassistencial e prote\u00e7\u00e3o social especial.","id":4205326,"corpo":"<p align=justify>Prote\u00e7\u00e3o social de vigil\u00e2ncia socioassistencial e prote\u00e7\u00e3o social especial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":true,"nome":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-742-1993-organizacao-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o","pai":407062,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424776,"slug":"direito-previdenciario-da-organizacao-e-da-gestao"}],"slug":"direito-previdenciario\/1173739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os objetivos do texto s\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":41123,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg-2018-fumarc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Carneirinho - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-11 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1218513,"hashId":"c084ec71b9290fb8a8e5f5e4d513b24e","enunciado":"<p align=justify>Os objetivos do texto s\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":4393320,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentar as mudan\u00e7as impostas pelo governo chileno.","id":4393318,"corpo":"<p align=justify>apresentar as mudan\u00e7as impostas pelo governo chileno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"demonstrar que n\u00e3o se pode interferir nas liberdades individuais.","id":4393319,"corpo":"<p align=justify>demonstrar que n\u00e3o se pode interferir nas liberdades individuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"discutir a import\u00e2ncia de se proibir todo o consumo de \u00e1lcool.","id":4393320,"corpo":"<p align=justify>discutir a import\u00e2ncia de se proibir todo o consumo de \u00e1lcool.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"refletir a respeito da sobretaxa dos alimentos.","id":4393321,"corpo":"<p align=justify>refletir a respeito da sobretaxa dos alimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"SA\u00daDE E LIBERDADE Victor Ruiz Caballero\/The New York Times A epidemia mundial de obesidade \u00e9 fen\u00f4meno concreto e constitui um desafio para as autoridades sanit\u00e1rias. O excesso de peso, afinal, est\u00e1 associado a uma s\u00e9rie de mol\u00e9stias graves como diabetes, doen\u00e7as cardiovasculares e at\u00e9 alguns tipos de c\u00e2ncer. Diante de uma disparada dos \u00edndices de sobrepeso infantil, o governo chileno declarou guerra a alimentos insalubres, impondo mudan\u00e7as nas embalagens, criando restri\u00e7\u00f5es \u00e0 publicidade e elevando a carga tribut\u00e1ria de produtos como os refrigerantes. A meta se mostra, a princ\u00edpio, correta. Resta saber se os meios escolhidos s\u00e3o os mais indicados. Objetivos sociais relevantes n\u00e3o raro se chocam com garantias \u00e0s liberdades individuais. Seria uma intromiss\u00e3o descabida do Estado na vida privada, por exemplo, proibir todo o consumo de \u00e1lcool para reduzir as mortes no tr\u00e2nsito. As regras adotadas no Chile n\u00e3o chegam, obviamente, a tamanha arbitrariedade. Ainda assim, ensejam discuss\u00e3o - o tema tamb\u00e9m est\u00e1 em pauta no Brasil. L\u00e1, o governo determinou que as embalagens de alimentos que contenham altos teores de sal, a\u00e7\u00facar e gordura tragam alertas para o risco de consumir o produto. Tais normas de rotulagem parecem corretas, desde que se evite o alarmismo. Empresas n\u00e3o podem se furtar \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o de fornecer a melhor informa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica dispon\u00edvel sobre o que comercializam. Mais controversas s\u00e3o as restri\u00e7\u00f5es ao marketing, que j\u00e1 baniram \u00edcones como o tigre Tony, dos cereais a\u00e7ucarados Kellogg&#39;s. Neste caso se interfere na liberdade de express\u00e3o: se disciplinar a publicidade \u00e9 razo\u00e1vel, o veto total a determinados conte\u00fados s\u00f3 se justifica em casos extremos. Tamb\u00e9m inspira cautela a ideia de elevar a tributa\u00e7\u00e3o de artigos muito cal\u00f3ricos, a exemplo do que v\u00e1rios pa\u00edses j\u00e1 fazem com o cigarro e o \u00e1lcool. Embora defens\u00e1vel, o uso de tal instrumento deve mirar apenas o consumo abusivo -n\u00e3o faria sentido, por exemplo, sobretaxar o p\u00e3o e o macarr\u00e3o. Deve-se levar em conta que, diferentemente do cigarro - uma droga que vicia e prejudica n\u00e3o somente seus usu\u00e1rios como aqueles que os cercam -, alimentos s\u00e3o necess\u00e1rios \u00e0 vida. Mesmo os que engordam n\u00e3o s\u00e3o inadequados para todos a todo momento. Cabe ao Estado, sem d\u00favida, promover h\u00e1bitos saud\u00e1veis. Mas h\u00e1 que preservar ao m\u00e1ximo a liberdade das empresas de atuar e, principalmente, a do cidad\u00e3o de escolher o que vai ou n\u00e3o comer. Dispon\u00edvel em: editoriais@grupofolha.com.br","id":398551,"enunciado":"<p align=\"center\">SA\u00daDE E LIBERDADE\r\n<\/p><p align=\"right\">Victor Ruiz Caballero\/The New York Times\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">             A epidemia mundial de obesidade \u00e9 fen\u00f4meno concreto e constitui um desafio\r\npara as autoridades sanit\u00e1rias. O excesso de peso, afinal, est\u00e1 associado a\r\numa s\u00e9rie de mol\u00e9stias graves como diabetes, doen\u00e7as cardiovasculares e at\u00e9\r\nalguns tipos de c\u00e2ncer.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             Diante de uma disparada dos \u00edndices de sobrepeso infantil, o governo chileno\r\ndeclarou guerra a alimentos insalubres, impondo mudan\u00e7as nas embalagens,\r\ncriando restri\u00e7\u00f5es \u00e0 publicidade e elevando a carga tribut\u00e1ria de produtos como os\r\nrefrigerantes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             A meta se mostra, a princ\u00edpio, correta. Resta saber se os meios escolhidos\r\ns\u00e3o os mais indicados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">            Objetivos sociais relevantes n\u00e3o raro se chocam com garantias \u00e0s liberdades\r\nindividuais. Seria uma intromiss\u00e3o descabida do Estado na vida privada, por\r\nexemplo, proibir todo o consumo de \u00e1lcool para reduzir as mortes no tr\u00e2nsito.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           \r\nAs regras adotadas no Chile n\u00e3o chegam, obviamente, a tamanha arbitrariedade.\r\nAinda assim, ensejam discuss\u00e3o - o tema tamb\u00e9m est\u00e1 em pauta no Brasil.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             L\u00e1, o governo determinou que as embalagens de alimentos que contenham\r\naltos teores de sal, a\u00e7\u00facar e gordura tragam alertas para o risco de consumir\r\no produto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             Tais normas de rotulagem parecem corretas, desde que se evite o alarmismo.\r\nEmpresas n\u00e3o podem se furtar \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o de fornecer a melhor informa\u00e7\u00e3o\r\ncient\u00edfica dispon\u00edvel sobre o que comercializam.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             Mais controversas s\u00e3o as restri\u00e7\u00f5es ao marketing, que j\u00e1 baniram \u00edcones\r\ncomo o tigre Tony, dos cereais a\u00e7ucarados Kellogg&#39;s. Neste caso se interfere na\r\nliberdade de express\u00e3o: se disciplinar a publicidade \u00e9 razo\u00e1vel, o veto total a determinados\r\nconte\u00fados s\u00f3 se justifica em casos extremos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">            Tamb\u00e9m inspira cautela a ideia de elevar a tributa\u00e7\u00e3o de artigos muito cal\u00f3ricos,\r\na exemplo do que v\u00e1rios pa\u00edses j\u00e1 fazem com o cigarro e o \u00e1lcool. Embora\r\ndefens\u00e1vel, o uso de tal instrumento deve mirar apenas o consumo abusivo -n\u00e3o\r\nfaria sentido, por exemplo, sobretaxar o p\u00e3o e o macarr\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             Deve-se levar em conta que, diferentemente do cigarro - uma droga que\r\nvicia e prejudica n\u00e3o somente seus usu\u00e1rios como aqueles que os cercam -, alimentos\r\ns\u00e3o necess\u00e1rios \u00e0 vida. Mesmo os que engordam n\u00e3o s\u00e3o inadequados\r\npara todos a todo momento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Cabe ao Estado, sem d\u00favida, promover h\u00e1bitos saud\u00e1veis. Mas h\u00e1 que\r\npreservar ao m\u00e1ximo a liberdade das empresas de atuar e, principalmente, a do\r\ncidad\u00e3o de escolher o que vai ou n\u00e3o comer.\r\n<\/p><p align=\"right\">Dispon\u00edvel em: <a href=\"mailto:editoriais@grupofolha.com.br\">editoriais@grupofolha.com.br<\/a><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1218513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14509},{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":14510},{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Ouvidoria","id":14511},{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Transpar\u00eancia","id":14512}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor total dos encargos sociais b\u00e1sicos deveria ser diferente entre trabalhadores horistas e mensalistas.","provas":[{"id":29360,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14509},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cgm-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-auditoria-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGM - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria - 2018"},{"id":29361,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":14510},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cgm-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-fiscalizacao-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGM - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29362,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Ouvidoria","id":14511},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cgm-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-ouvidoria-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGM - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Ouvidoria - 2018"},{"id":29363,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Transpar\u00eancia","id":14512},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cgm-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-transparencia-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGM - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Transpar\u00eancia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:31:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":948619,"hashId":"4c6235bf13f5fceb735529a837aa52b6","enunciado":"O valor total dos encargos sociais b\u00e1sicos deveria ser diferente\r\nentre trabalhadores horistas e mensalistas.","resposta":3321641,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3321640,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3321641,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em auditoria interna para averiguar poss\u00edveis irregularidades na elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento para licita\u00e7\u00e3o de uma obra p\u00fablica em determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, foi observado, entre outros assuntos, que algumas fichas de composi\u00e7\u00e3o de custos unit\u00e1rios de servi\u00e7o apresentavam encargos sociais que incidiam sobre a m\u00e3o de obra horista e outras, sobre a m\u00e3o de obra mensalista. A partir dos documentos levantados, os auditores elaboraram a seguinte tabela de encargos sociais. Com base nas informa\u00e7\u00f5es da tabela precedente e considerando os aspectos t\u00e9cnicos da elabora\u00e7\u00e3o de or\u00e7amento de obras p\u00fablicas, julgue os seguintes itens.","id":359862,"enunciado":"<p>Em auditoria interna para averiguar poss\u00edveis\r\nirregularidades na elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento para licita\u00e7\u00e3o de uma\r\nobra p\u00fablica em determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, foi observado, entre\r\noutros assuntos, que algumas fichas de composi\u00e7\u00e3o de custos\r\nunit\u00e1rios de servi\u00e7o apresentavam encargos sociais que incidiam\r\nsobre a m\u00e3o de obra horista e outras, sobre a m\u00e3o de obra\r\nmensalista. A partir dos documentos levantados, os auditores\r\nelaboraram a seguinte tabela de encargos sociais.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29360\/06.gif\"><\/p><p> Com base nas informa\u00e7\u00f5es da tabela precedente e considerando os\r\naspectos t\u00e9cnicos da elabora\u00e7\u00e3o de or\u00e7amento de obras p\u00fablicas,\r\njulgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/948619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Federal","id":12107}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fato de n\u00e3o ser cab\u00edvel a oposi\u00e7\u00e3o de exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade policial na presid\u00eancia do IP faz, por consequ\u00eancia, que n\u00e3o sejam cab\u00edveis as hip\u00f3teses de suspei\u00e7\u00e3o em investiga\u00e7\u00e3o criminal.","provas":[{"id":32900,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Federal","id":12107},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Delegado de Pol\u00edcia Federal - 2018"},{"id":33083,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Federal","id":12107},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Delegado de Pol\u00edcia Federal - 2018"},{"id":33377,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Federal","id":12107},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Delegado de Pol\u00edcia Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:31:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1006974,"hashId":"145fa4ab493a80dd22b8ee1ed64c16fd","enunciado":"O fato de n\u00e3o ser cab\u00edvel a oposi\u00e7\u00e3o de exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 autoridade policial na presid\u00eancia do IP faz, por\r\nconsequ\u00eancia, que n\u00e3o sejam cab\u00edveis as hip\u00f3teses de\r\nsuspei\u00e7\u00e3o em investiga\u00e7\u00e3o criminal.","resposta":3520840,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3520839,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3520840,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, a respeito de suspei\u00e7\u00e3o e impedimento no \u00e2mbito do processo penal.","id":370641,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, a respeito de suspei\u00e7\u00e3o e impedimento no\r\n\u00e2mbito do processo penal.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"}],"slug":"direito-processual-penal\/1006974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Editor de Publica\u00e7\u00f5es","id":8746},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo \u201cela\u201d (l.10) retoma o trecho \u201ca primeira capa de superficialismo\u201d (l.9).","provas":[{"id":34666,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2018"},{"id":34667,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente Social - 2018"},{"id":34668,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Economista - 2018"},{"id":34669,"cargo":{"descricao":"Editor de Publica\u00e7\u00f5es","id":8746},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-editor-de-publicacoes-area-de-formacao-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Editor de Publica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":34670,"cargo":{"descricao":"Editor de Publica\u00e7\u00f5es","id":8746},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-editor-de-publicacoes-area-de-formacao-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Editor de Publica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":34671,"cargo":{"descricao":"Editor de Publica\u00e7\u00f5es","id":8746},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-editor-de-publicacoes-area-de-formacao-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Editor de Publica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":34700,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2018"},{"id":34701,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-engenheiro-area-producao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34702,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":34749,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Nutricionista - 2018"},{"id":34750,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Desportivo","id":4944},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-desportivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico Desportivo - 2018"},{"id":34751,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-11 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1027037,"hashId":"efaf15d3e244753e2aae6bf60a496dd3","enunciado":"O voc\u00e1bulo \u201cela\u201d (l.10) retoma o trecho \u201ca primeira capa de\r\nsuperficialismo\u201d (l.9).","resposta":3595344,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3595343,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3595344,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto precedente.","id":374150,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34666\/01.gif\"><\/p><p>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s ideias e aos aspectos\r\nlingu\u00edsticos do texto precedente.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1027037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11333},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economia","id":9213},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia","id":22202},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Publicidade e Propaganda","id":22203},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":16620},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas","id":23098}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que medidas s\u00e3o tomadas para garantir o abastecimento nos pr\u00f3ximos meses e no futuro?A empresa realiza obras para ampliar a capacidade dos reservat\u00f3rios e a produ\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, como:Desvio de \u00e1gua do c\u00f3rrego Guaratuba para o Alto Tiet\u00ea: mais mil litros de \u00e1gua por segundo, desde janeiro de 2015;Bombeamento da represa Billings para o Alto Tiet\u00ea: mais 4 mil litros de \u00e1gua por segundo;Liga\u00e7\u00e3o do rio Guai\u00f3 ao Alto Tiet\u00ea: mais mil litros de \u00e1gua por segundo;Amplia\u00e7\u00e3o da Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de \u00c1gua do Alto da Boa Vista (Guarapiranga): mais mil litros de \u00e1gua por segundo.(Dispon\u00edvel em: http:\/\/site.sabesp.com.br\/site\/fale-conosco\/faq.aspx?secaoId=134)Considerando que o texto acima foi editado no Microsoft Word 2010, em portugu\u00eas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":56036,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56037,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11333},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":56038,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economia","id":9213},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-economia","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":56040,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia","id":22202},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Psicologia - 2018"},{"id":56042,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Publicidade e Propaganda","id":22203},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Publicidade e Propaganda - 2018"},{"id":56044,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":16620},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2018"},{"id":56049,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-biologo","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":56050,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Ambiental - 2018"},{"id":56054,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":56055,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Sanitarista - 2018"},{"id":56056,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":56058,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-quimico","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Qu\u00edmico - 2018"},{"id":56057,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":56059,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas","id":23098},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnologo-area-construcao-civil-construcao-de-edificios-obras-hidraulicas","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil \/ Constru\u00e7\u00e3o de Edif\u00edcios \/ Obras Hidr\u00e1ulicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-11 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1691377,"hashId":"8e1f54f9635ce47b117050200b54e98e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Que medidas s\u00e3o tomadas para garantir o abastecimento nos pr\u00f3ximos meses e no futuro?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A empresa realiza obras para ampliar a capacidade dos reservat\u00f3rios e a produ\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, como:<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56036\/questao\/1691377-20210509121253000000-0.png\" width=\"24\">Desvio de \u00e1gua do c\u00f3rrego Guaratuba para o Alto Tiet\u00ea: mais mil litros de \u00e1gua por segundo, desde janeiro de 2015;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56036\/questao\/1691377-20210509121253000000-0.png\" width=\"24\">Bombeamento da represa Billings para o Alto Tiet\u00ea: mais 4 mil litros de \u00e1gua por segundo;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56036\/questao\/1691377-20210509121253000000-0.png\" width=\"24\">Liga\u00e7\u00e3o do rio Guai\u00f3 ao Alto Tiet\u00ea: mais mil litros de \u00e1gua por segundo;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56036\/questao\/1691377-20210509121253000000-0.png\" width=\"24\">Amplia\u00e7\u00e3o da Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de \u00c1gua do Alto da Boa Vista (Guarapiranga): mais mil litros de \u00e1gua por segundo.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em:<strong> http:\/\/site.sabesp.com.br\/site\/fale-conosco\/faq.aspx?secaoId=134)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o texto acima foi editado no Microsoft Word 2010, em portugu\u00eas, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6393328,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os \u00edcones utilizados nos itens s\u00e3o nativos do Word.","id":6393324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os \u00edcones utilizados nos itens s\u00e3o nativos do Word.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para utilizar os \u00edcones personalizados, \u00e9 necess\u00e1rio fazer o download da imagem usando \"Definir novo formato de n\u00famero...\u201d a partir do recurso Numera\u00e7\u00e3o.","id":6393325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para utilizar os \u00edcones personalizados, \u00e9 necess\u00e1rio fazer o <em>download <\/em>da imagem usando \"Definir novo formato de n\u00famero...\u201d a partir do recurso Numera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"como os \u00edcones utilizam imagens, o arquivo deve ser salvo com a extens\u00e3o .docm.","id":6393326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como os \u00edcones utilizam imagens, o arquivo deve ser salvo com a extens\u00e3o .docm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"como os \u00edcones utilizam imagens, o arquivo deve ser salvo com a extens\u00e3o .dotx.","id":6393327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como os \u00edcones utilizam imagens, o arquivo deve ser salvo com a extens\u00e3o .dotx.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para utilizar os \u00edcones personalizados, \u00e9 necess\u00e1rio \"Definir novo marcador...\u201d a partir do recurso Marcadores.","id":6393328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para utilizar os \u00edcones personalizados, \u00e9 necess\u00e1rio \"Definir novo marcador...\u201d a partir do recurso Marcadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"}],"slug":"informatica\/1691377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia Municipal de Sa\u00fade de Apucarana","sigla":"AMS","id":4749,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma fun\u00e7\u00e3o primordial da Contabilidade \u00e9 o acompanhamento das muta\u00e7\u00f5es patrimoniais, sejam qualitativas ou quantitativas, evidenciando sua composi\u00e7\u00e3o e os resultados obtidos. Na composi\u00e7\u00e3o patrimonial de uma organiza\u00e7\u00e3o, os juros a apropriar incidentes sobre uma opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito ou financiamento efetivada junto \u00e0 uma institui\u00e7\u00e3o financeira, dever\u00e3o ser classificados como:","provas":[{"id":58119,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Autarquia Municipal de Sa\u00fade de Apucarana","sigla":"AMS","id":4749,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ams-pr-2018-fau-unicentro-contador","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - AMS - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-11 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1751927,"hashId":"86c0972fe4d6ec83858fad22fc42432d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma fun\u00e7\u00e3o primordial da Contabilidade \u00e9 o acompanhamento das muta\u00e7\u00f5es patrimoniais, sejam qualitativas ou quantitativas, evidenciando sua composi\u00e7\u00e3o e os resultados obtidos. Na composi\u00e7\u00e3o patrimonial de uma organiza\u00e7\u00e3o, os juros a apropriar incidentes sobre uma opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito ou financiamento efetivada junto \u00e0 uma institui\u00e7\u00e3o financeira, dever\u00e3o ser classificados como:<\/p>","resposta":6668178,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conta de resultado despesa.","id":6668177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conta de resultado despesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conta redutora do passivo circulante.","id":6668178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conta redutora do passivo circulante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conta qualificadora do ativo circulante.","id":6668179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conta qualificadora do ativo circulante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conta tempor\u00e1ria do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":6668180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conta tempor\u00e1ria do patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conta compensat\u00f3ria demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa.","id":6668181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conta compensat\u00f3ria demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"nome_clean":"Conta Patrimonial","oab":false,"nome":"Conta Patrimonial","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4339,"slug":"contabilidade-geral-conta-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-geral\/1751927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro","id":16255}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e outras doen\u00e7as cr\u00f4nicas que demandem o uso de medicamentos de uso cont\u00ednuo em idosos, o Estatuto do Idoso prev\u00ea","provas":[{"id":66679,"cargo":{"descricao":"Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro","id":16255},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-analista-em-saude-area-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-11 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2035346,"hashId":"d9fd53b039f1d1f16950c53bf6b6d8df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e outras doen\u00e7as cr\u00f4nicas que demandem o uso de medicamentos de uso cont\u00ednuo em idosos, o Estatuto do Idoso prev\u00ea<\/p>","resposta":7932893,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a interna\u00e7\u00e3o dos pacientes em hospitais de retaguarda, com direito \u00e0 acompanhante.","id":7932889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a interna\u00e7\u00e3o dos pacientes em hospitais de retaguarda, com direito \u00e0 acompanhante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atendimento em unidades geri\u00e1tricas de refer\u00eancia, especializado nas \u00e1reas de geriatria e gerontologia social.","id":7932890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendimento em unidades geri\u00e1tricas de refer\u00eancia, especializado nas \u00e1reas de geriatria e gerontologia social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cadastramento e atendimento da popula\u00e7\u00e3o idosa em base territorial, para evitar deslocamentos desnecess\u00e1rios e penosos.","id":7932891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cadastramento e atendimento da popula\u00e7\u00e3o idosa em base territorial, para evitar deslocamentos desnecess\u00e1rios e penosos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a obrigatoriedade do tratamento de sa\u00fade que lhe for reputado mais favor\u00e1vel pelo m\u00e9dico respons\u00e1vel.","id":7932892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a obrigatoriedade do tratamento de sa\u00fade que lhe for reputado mais favor\u00e1vel pelo m\u00e9dico respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fornecimento gratuito, pelo Poder P\u00fablico, dos medicamentos e outros recursos relativos ao tratamento.","id":7932893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fornecimento gratuito, pelo Poder P\u00fablico, dos medicamentos e outros recursos relativos ao tratamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a composi\u00e7\u00e3o de um novo perfume, uma empresa necessita utilizar duas subst\u00e2ncias entre aquelas de I a IV: a com maior basicidade e a mais sol\u00favel em \u00e1gua. As subst\u00e2ncias a serem escolhidas s\u00e3o, respectivamente, as que se apresentam nos itens","provas":[{"id":49383,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-11 04:30:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1492489,"hashId":"189cc0bd38ff007d31066eac2151a9ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a composi\u00e7\u00e3o de um novo perfume, uma empresa necessita utilizar duas subst\u00e2ncias <strong>entre<\/strong> <strong>aquelas de I a IV:<\/strong> a com maior basicidade e a mais sol\u00favel em \u00e1gua. As subst\u00e2ncias a serem escolhidas s\u00e3o, respectivamente, as que se apresentam nos itens<\/p><p><br><\/p>","resposta":5559935,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":5559935,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":5559936,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV e II.","id":5559937,"corpo":"<p>IV e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV e III.","id":5559938,"corpo":"<p>IV e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV e I.","id":5559939,"corpo":"<p>IV e I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere as subst\u00e2ncias a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 53, 54 e 55.I- FenilaminaII- FenolIII- BenzenoIV- Acetofenona (fenil-metil cetona)V- para-metilbenzoicoVI- ciclohexaminaVII- para-clorobenzoicoVIII- orto, para-diclorobenzoicoIX- benzoico","id":429457,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as subst\u00e2ncias a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>53, 54 e 55<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Fenilamina<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Fenol<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Benzeno<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Acetofenona (fenil-metil cetona)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- para-metilbenzoico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI- ciclohexamina<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII- para-clorobenzoico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VIII- orto, para-diclorobenzoico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IX- benzoico<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 53 A 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Propriedades Qu\u00edmicas dos Compostos Org\u00e2nicos: N\u00famero de Oxida\u00e7\u00e3o do Carbono. Efeitos Eletr\u00f4nicos. Car\u00e1ter \u00c1cido-Base.","oab":false,"nome":"Propriedades Qu\u00edmicas dos Compostos Org\u00e2nicos: N\u00famero de Oxida\u00e7\u00e3o do Carbono. Efeitos Eletr\u00f4nicos. Car\u00e1ter \u00c1cido-Base.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417334,"slug":"quimica-propriedades-quimicas-dos-compostos-organicos-numero-de-oxidacao-do-carbono-efeitos-eletronicos-carater-acido-base"}],"slug":"quimica\/1492489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a da Pol\u00edcia Militar - Masculino","id":20930}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do C\u00f3digo Penal Militar, quando o agente, deixando de empregar a cautela, aten\u00e7\u00e3o, ou dilig\u00eancia ordin\u00e1ria, ou especial, a que estava obrigado em face das circunst\u00e2ncias, n\u00e3o prev\u00ea o resultado que podia prever ou, prevendo-o, sup\u00f5e levianamente que n\u00e3o se realizaria ou que poderia evit\u00e1-lo, diz-se o crime:","provas":[{"id":51003,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a da Pol\u00edcia Militar - Masculino","id":20930},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2018-ibade-praca-da-policia-militar-masculino","tipo":1,"nome":"IBADE - PM RN - Pra\u00e7a da Pol\u00edcia Militar - Masculino - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-11 04:30:25","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1539776,"hashId":"879b6691258c8325fbdec93532a3ad03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do C\u00f3digo Penal Militar, quando o agente, deixando de empregar a cautela, aten\u00e7\u00e3o, ou dilig\u00eancia ordin\u00e1ria, ou especial, a que estava obrigado em face das circunst\u00e2ncias, n\u00e3o prev\u00ea o resultado que podia prever ou, prevendo-o, sup\u00f5e levianamente que n\u00e3o se realizaria ou que poderia evit\u00e1-lo, diz-se o crime:<\/p>","resposta":5760013,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tentado.","id":5760012,"corpo":"<p>tentado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"culposo.","id":5760013,"corpo":"<p>culposo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doloso.","id":5760014,"corpo":"<p>doloso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imposs\u00edvel.","id":5760015,"corpo":"<p>imposs\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sem efeito","id":5760016,"corpo":"<p>sem efeito<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"nome_clean":"Do Crime","oab":false,"nome":"Do Crime","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404297,"slug":"direito-penal-militar-do-crime"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Crimes Militares","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Crimes Militares","pai":404297,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":416395,"slug":"direito-penal-militar-classificacao-dos-crimes-militares"}],"slug":"direito-penal-militar\/1539776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}