{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":8571,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A autenticidade de documentos arquiv\u00edsticos envolve os aspectos","provas":[{"id":31840,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Fluminense","sigla":"IFF RJ","id":3410,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iff-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iff-rj-2018-cespe-cebraspe-arquivista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IFF-RJ - Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-26 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":991998,"hashId":"8a3abe4a9dc423e65fd71f3b1e072b20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A autenticidade de documentos arquiv\u00edsticos envolve os aspectos<\/p>","resposta":3464125,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legal, diplom\u00e1tico e hist\u00f3rico.","id":3464125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">legal, diplom\u00e1tico e hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intr\u00ednsecos, extr\u00ednsecos e de forma.","id":3464126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intr\u00ednsecos, extr\u00ednsecos e de forma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de conte\u00fado, presun\u00e7\u00e3o e confiabilidade.","id":3464127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de conte\u00fado, presun\u00e7\u00e3o e confiabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de composi\u00e7\u00e3o, tecnologia e formato.","id":3464128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de composi\u00e7\u00e3o, tecnologia e formato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de protocolos inicial e final e de texto.","id":3464129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de protocolos inicial e final e de texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404781,"slug":"arquivologia-documentacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas da documenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas da documenta\u00e7\u00e3o","pai":404781,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404794,"slug":"arquivologia-caracteristicas-da-documentacao"}],"slug":"arquivologia\/991998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Assistente Social Rodrigo recebeu ordem do Juiz para ir a um internato para adolescentes, a fim de verificar se as instala\u00e7\u00f5es est\u00e3o em conson\u00e2ncia com as normas para tais estabelecimentos. Este tipo de averigua\u00e7\u00e3o \u00e9 chamado de","provas":[{"id":31991,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-26 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":994854,"hashId":"e3f156b196b7a3f68f843ad8b990d8ed","enunciado":"O Assistente Social Rodrigo recebeu ordem do Juiz para ir a um\r\ninternato para adolescentes, a fim de verificar se as instala\u00e7\u00f5es\r\nest\u00e3o em conson\u00e2ncia com as normas para tais estabelecimentos.\r\nEste tipo de averigua\u00e7\u00e3o \u00e9 chamado de","resposta":3473866,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inqu\u00e9rito profissional.","id":3473865,"corpo":"inqu\u00e9rito profissional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"visita de inspe\u00e7\u00e3o.","id":3473866,"corpo":"visita de inspe\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o participativa. ","id":3473867,"corpo":"observa\u00e7\u00e3o participativa.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stico institucional.","id":3473868,"corpo":"diagn\u00f3stico institucional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exame pericial.","id":3473869,"corpo":"exame pericial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368655,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/994854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o, considere: I. A suspens\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o em favor de um dos credores solid\u00e1rios \u00e9 personal\u00edssima e n\u00e3o beneficia os demais em nenhuma hip\u00f3tese. II. A prescri\u00e7\u00e3o pode ser alegada em qualquer grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, pela parte a quem aproveita. III. A prescri\u00e7\u00e3o ocorre em dez anos, quando a lei n\u00e3o lhe haja fixado prazo menor. IV. A prescri\u00e7\u00e3o iniciada contra uma pessoa cessa em rela\u00e7\u00e3o ao seu sucessor. Est\u00e1 correto o que consta APENAS de","provas":[{"id":32120,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-26 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":997011,"hashId":"bfc7d736569b478416d5c98bd8cfd3d1","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o, considere:\r\n<\/p><p>I. A suspens\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o em favor de um dos credores solid\u00e1rios \u00e9 personal\u00edssima e n\u00e3o beneficia os demais em\r\nnenhuma hip\u00f3tese.\r\n<\/p><p>II. A prescri\u00e7\u00e3o pode ser alegada em qualquer grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, pela parte a quem aproveita.\r\n<\/p><p>III. A prescri\u00e7\u00e3o ocorre em dez anos, quando a lei n\u00e3o lhe haja fixado prazo menor.\r\n<\/p><p>IV. A prescri\u00e7\u00e3o iniciada contra uma pessoa cessa em rela\u00e7\u00e3o ao seu sucessor.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que consta APENAS de<\/p>","resposta":3481354,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":3481350,"corpo":"I e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3481351,"corpo":"I, II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3481352,"corpo":"II, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":3481353,"corpo":"I, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3481354,"corpo":"II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369026,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 39"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405903,"slug":"direito-civil-da-prescricao-e-da-decadencia-art-189-ao-211"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","pai":405903,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405904,"slug":"direito-civil-da-prescricao-art-189-ao-206"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 196)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 196)","pai":405904,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405905,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-da-prescricao-art-189-ao-196"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prazos da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 205 e 206)","oab":true,"nome":"Prazos da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 205 e 206)","pai":405904,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405908,"slug":"direito-civil-prazos-da-prescricao-art-205-e-206"}],"slug":"direito-civil\/997011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico-Legislativo - \u00c1rea Assistente Social","id":15971,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento envolve diferentes instrumentos, entre eles o controle como a fase respons\u00e1vel pela sistematiza\u00e7\u00e3o, mensura\u00e7\u00e3o e registro das atividades em execu\u00e7\u00e3o. Este instrumento \u00e9 classificado entre desempenho t\u00e9cnico e desempenho administrativo. Esses desempenhos s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":33173,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico-Legislativo - \u00c1rea Assistente Social","id":15971,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-assistente-social-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico-Legislativo - \u00c1rea Assistente Social - 2018"},{"id":33174,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico-Legislativo - \u00c1rea Assistente Social","id":15971,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-area-assistente-social-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico-Legislativo - \u00c1rea Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-26 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1010864,"hashId":"82cba65820a3783b763e5e5ba19c111c","enunciado":"O planejamento envolve diferentes instrumentos, entre eles o controle como a fase respons\u00e1vel pela sistematiza\u00e7\u00e3o, mensura\u00e7\u00e3o\r\ne registro das atividades em execu\u00e7\u00e3o. Este instrumento \u00e9 classificado entre desempenho t\u00e9cnico e desempenho\r\nadministrativo. Esses desempenhos s\u00e3o, respectivamente,","resposta":3534681,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prazos e rotina.","id":3534679,"corpo":"prazos e rotina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00e9todo e t\u00e9cnica.","id":3534680,"corpo":"m\u00e9todo e t\u00e9cnica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"instrumental e fluxos.","id":3534681,"corpo":"instrumental e fluxos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o e equipamentos.","id":3534682,"corpo":"aplica\u00e7\u00e3o e equipamentos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"despesas e lucro.","id":3534683,"corpo":"despesas e lucro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371416,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/1010864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160,"slug":"tecnico-em-eletromecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os telefones celulares inteligentes atuais (smartfones) possuem in\u00fameros recursos, utilizados pelos aplicativos. A medi\u00e7\u00e3o da velocidade de um atleta em corrida que usa tal aparelho usa um sensor embutido chamado","provas":[{"id":60458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160,"slug":"tecnico-em-eletromecanica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2018-ufmg-tecnico-em-eletromecanica","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 12:58:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1834741,"hashId":"e66a7b5282e78803ee093ae9e8a089e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os telefones celulares inteligentes atuais (<em>smartfones<\/em>) possuem in\u00fameros recursos, utilizados pelos aplicativos. A medi\u00e7\u00e3o da velocidade de um atleta em corrida que usa tal aparelho usa um sensor embutido chamado<\/p>","resposta":7041117,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aceler\u00f4metro.","id":7041117,"corpo":"<p>aceler\u00f4metro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"b\u00fassola.","id":7041118,"corpo":"<p>b\u00fassola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"girosc\u00f3pio.","id":7041119,"corpo":"<p>girosc\u00f3pio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"touch screen.","id":7041120,"corpo":"<p><em>touch screen.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portas l\u00f3gicas, Flip-flops, circuitos integrado, dispositivos optr\u00f4nicos e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Portas l\u00f3gicas, Flip-flops, circuitos integrado, dispositivos optr\u00f4nicos e dispositivos correlatos","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399041,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-portas-logicas-flip-flops-circuitos-integrado-dispositivos-optronicos-e-dispositivos-correlatos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temporizadores e Sensores","oab":false,"nome":"Temporizadores e Sensores","pai":422987,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":422989,"slug":"engenharia-mecatronica-temporizadores-e-sensores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Componentes de rob\u00f4s industriais: atuadores, sensores e ligamentos","oab":false,"nome":"Componentes de rob\u00f4s industriais: atuadores, sensores e ligamentos","pai":423250,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423253,"slug":"engenharia-mecatronica-componentes-de-robos-industriais-atuadores-sensores-e-ligamentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o comportamento de resistores, capacitores e indutores, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I - Resistores armazenam energia. II - Capacitores armazenam energia na forma de campo eletrost\u00e1tico.III- Indutores armazenam energia na forma de campo magn\u00e9tico. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":59975,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rs-rs-2018-faurgs-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 12:59:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1807356,"hashId":"b30a7d7b549637d816ff52ffb8942db6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o comportamento de resistores, capacitores e indutores, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Resistores armazenam energia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Capacitores armazenam energia na forma de campo eletrost\u00e1tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Indutores armazenam energia na forma de campo magn\u00e9tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6919370,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6919367,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":6919368,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":6919369,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6919370,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6919371,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 56 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","oab":false,"nome":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399094,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-elementos-basicos-e-topologia-de-circuitos-resistencia-equivalente-pontes-etc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as formas de ondas a seguir.H = 1 ms\/DivV = 2 V\/DivAp\u00f3s an\u00e1lise, \u00e9 correto afirmar que os sinais apresentam:","provas":[{"id":57317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 13:01:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1707068,"hashId":"8a50436af1543caa591f88c13b227f4a","enunciado":"<p>Analise as formas de ondas a seguir.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57317\/questao\/1707068-20210518141846000000-0.png\" align=\"center\" width=\"516\"><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-jsqf\"><td data-row=\"row-jsqf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jsqf\" data-cell=\"cell-gfnz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>H = 1 ms\/Div<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jsqf\" data-cell=\"cell-gfnz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>V = 2 V\/Div<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p>Ap\u00f3s an\u00e1lise, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar que os sinais apresentam:<\/p>","resposta":6464132,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amplitudes de VA = 2 VB e frequ\u00eancias FA = FB\/2.","id":6464129,"corpo":"<p>amplitudes de V<sub>A<\/sub> = 2 V<sub>B<\/sub> e frequ\u00eancias F<sub>A<\/sub> = F<sub>B<\/sub>\/2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"amplitudes, frequ\u00eancias e \u00e2ngulo de fase iguais.","id":6464130,"corpo":"<p>amplitudes, frequ\u00eancias e \u00e2ngulo de fase iguais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e2ngulo de fase nulo e amplitudes de VA = VB\/2.","id":6464131,"corpo":"<p>\u00e2ngulo de fase nulo e amplitudes de V<sub>A<\/sub> = V<sub>B<\/sub>\/2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"frequ\u00eancias de FA = FB e \u00e2ngulo de fase \u03c6B = \u03c6A + \u03c0\/2.","id":6464132,"corpo":"<p>frequ\u00eancias de F<sub>A<\/sub> = F<sub>B<\/sub> e \u00e2ngulo de fase \u03c6<sub>B<\/sub> = \u03c6<sub>A<\/sub> + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\pi\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>\/2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Medidas El\u00e9tricas","pai":399028,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399029,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-medidas-eletricas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1707068","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o circuito a seguir, utilizando o m\u00e9todo de Maxwel.A corrente e a queda de tens\u00e3o em R4 s\u00e3o, respectivamente, iguais a:","provas":[{"id":57317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 13:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1707025,"hashId":"1bca8698f288aed10a8de1fa1906fd83","enunciado":"<p>Analise o circuito a seguir, utilizando o m\u00e9todo de Maxwel.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57317\/questao\/1707025-20210518141045000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"500\"><\/p><p>A corrente e a queda de tens\u00e3o em <strong>R4 <\/strong>s\u00e3o, respectivamente, iguais a:<\/p>","resposta":6463924,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18 mA e 9 V.","id":6463922,"corpo":"<p>18 mA e 9 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"22 mA e 14 V","id":6463923,"corpo":"<p>22 mA e 14 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"36 mA e 3,6 V.","id":6463924,"corpo":"<p>36 mA e 3,6 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"88 mA e 12 V.","id":6463925,"corpo":"<p>88 mA e 12 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1707025","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o diagrama do circuito a seguir.Ap\u00f3s an\u00e1lise, \u00e9 correto afirmar que se trata de um:","provas":[{"id":57317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 13:02:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1707213,"hashId":"4d304591d96e2964f1f049a20963031f","enunciado":"<p>Analise o diagrama do circuito a seguir.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57317\/questao\/1707213-20210518145753000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"549\"><\/p><p>Ap\u00f3s an\u00e1lise, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar que se trata de um:<\/p>","resposta":6464843,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contador ass\u00edncrono de seis bits.","id":6464841,"corpo":"<p>contador ass\u00edncrono de seis bits.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contador s\u00edncrono de m\u00f3dulo 16.","id":6464842,"corpo":"<p>contador s\u00edncrono de m\u00f3dulo 16.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"registrador de entrada paralela \/ sa\u00edda paralela.","id":6464843,"corpo":"<p>registrador de entrada paralela \/ sa\u00edda paralela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"registrador de entrada serial \/ sa\u00edda paralela.","id":6464844,"corpo":"<p>registrador de entrada serial \/ sa\u00edda paralela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos Sequenciais","oab":false,"nome":"Circuitos Sequenciais","pai":399045,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399046,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-sequenciais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1707213","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o diagrama el\u00e9trico a seguir.Com rela\u00e7\u00e3o a esse diagrama, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":57317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 13:03:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1707253,"hashId":"39dadb20cdd77b340813c7efeb0c90bc","enunciado":"<p>Analise o diagrama el\u00e9trico a seguir.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57317\/questao\/1707253-20210518150724000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"550\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse diagrama, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":6465038,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A numera\u00e7\u00e3o dos contatos auxiliares segue o padr\u00e3o: contatos NF t\u00eam final (1;2) e os NA, (3;4).","id":6465038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A numera\u00e7\u00e3o dos contatos auxiliares segue o padr\u00e3o: contatos NF t\u00eam final (1;2) e os NA, (3;4).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A opera\u00e7\u00e3o do motor \u00e9 sinalizada por meio de tr\u00eas LED, 1H1, 1H2 e 1H3, acionados por chaves fim de curso.","id":6465039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A opera\u00e7\u00e3o do motor \u00e9 sinalizada por meio de tr\u00eas LED, 1H1, 1H2 e 1H3, acionados por chaves fim de curso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas bot\u00f5es liga \/ desliga, IS0, IS1, e IS2, contatos NA (1;2), foram utilizados.","id":6465040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas bot\u00f5es liga \/ desliga, IS0, IS1, e IS2, contatos NA (1;2), foram utilizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas rel\u00e9s temporizadores, Id1, 1d2 e 1d3, acionam o motor trif\u00e1sico a tr\u00eas fios.","id":6465041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas rel\u00e9s temporizadores, Id1, 1d2 e 1d3, acionam o motor trif\u00e1sico a tr\u00eas fios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Eletr\u00f4nico de M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Controle Eletr\u00f4nico de M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418477,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-controle-eletronico-de-maquinas-eletricas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1707253","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise, a seguir, o diagrama em blocos do transmissor em que as sa\u00eddas dos blocos foram numeradas de 1 a 7.Utilizando a numera\u00e7\u00e3o do diagrama em blocos, identifique os espectros dos sinais ao longo desse transmissor.Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":57317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 13:03:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1707220,"hashId":"9b1c8deb17f2ab17f407dd1de6ee643c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise, a seguir, o diagrama em blocos do transmissor em que as sa\u00eddas dos blocos foram numeradas de 1 a 7.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57317\/questao\/1707220-20210518150024000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"572\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Utilizando a numera\u00e7\u00e3o do diagrama em blocos, identifique os espectros dos sinais ao longo desse transmissor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57317\/questao\/1707220-20210518150024000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6464876,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 6 4 5 3 7 1","id":6464874,"corpo":"<p>2 6 4 5 3 7 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 5 2 6 1 3 7","id":6464875,"corpo":"<p>4 5 2 6 1 3 7<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 3 7 2 6 1 4","id":6464876,"corpo":"<p>5 3 7 2 6 1 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7 4 1 3 5 2 6","id":6464877,"corpo":"<p>7 4 1 3 5 2 6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas de Blocos e de Bode","oab":false,"nome":"Diagramas de Blocos e de Bode","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":421008,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-diagramas-de-blocos-e-de-bode"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1707220","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise essa pe\u00e7a, representada em perspectiva isom\u00e9trica.Assinale a alternativa que apresenta essa pe\u00e7a representada em vistas ortogr\u00e1ficas.","provas":[{"id":57317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 13:03:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1707216,"hashId":"fad6c9f4b2debf958dacd8c376065f9a","enunciado":"<p>Analise essa pe\u00e7a, representada em perspectiva isom\u00e9trica.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57317\/questao\/1707216-20210518145850000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta essa pe\u00e7a representada em vistas ortogr\u00e1ficas.<\/p>","resposta":6464855,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":6464855,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57317\/item-questao\/6464855-20210518145850000000-0.png\" width=\"246\" style=\"\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":6464856,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57317\/item-questao\/6464856-20210518145850000000-0.png\" width=\"250\" style=\"\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":6464857,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57317\/item-questao\/6464857-20210518145850000000-0.png\" width=\"251\" style=\"\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":6464858,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57317\/item-questao\/6464858-20210518145851000000-0.png\" width=\"252\" style=\"\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416443,"slug":"engenharia-civil-desenho-tecnico-na-engenharia-civil"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1707216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459,"slug":"residencia-em-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A taquifilaxia, definida por Malamed como \u201caumento da toler\u00e2ncia a uma droga ministrada repetidamente\u201d, \u00e9 explicada em parte pela ocorr\u00eancia de","provas":[{"id":55304,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459,"slug":"residencia-em-odontologia"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2018-fuvest-residencia-em-odontologia","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1674722,"hashId":"e742856553e4d43bf20ba3b7f46e5168","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A taquifilaxia, definida por Malamed como \u201caumento da toler\u00e2ncia a uma droga ministrada repetidamente\u201d, \u00e9 explicada em parte pela ocorr\u00eancia de<\/p>","resposta":6320131,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dor.","id":6320127,"corpo":"<p>dor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o.","id":6320128,"corpo":"<p>infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento do pH tecidual.","id":6320129,"corpo":"<p>aumento do pH tecidual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hiponatremia.","id":6320130,"corpo":"<p>hiponatremia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hemorragia localizada e forma\u00e7\u00e3o de co\u00e1gulo.","id":6320131,"corpo":"<p>hemorragia localizada e forma\u00e7\u00e3o de co\u00e1gulo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/1674722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da proveni\u00eancia e o resultado de sua aplica\u00e7\u00e3o \u2014 o fundo de arquivo \u2014 imp\u00f5em-se \u00e0 arquivologia, pois esta tem como objetivo administrar documentos de pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas.","provas":[{"id":30086,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":30087,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30088,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"},{"id":30089,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":962097,"hashId":"f5f831e72e28b956fc70974232391856","enunciado":"O princ\u00edpio da proveni\u00eancia e o resultado de sua aplica\u00e7\u00e3o \u2014 o\r\nfundo de arquivo \u2014 imp\u00f5em-se \u00e0 arquivologia, pois esta tem\r\ncomo objetivo administrar documentos de pessoas f\u00edsicas ou\r\njur\u00eddicas.","resposta":3363095,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363095,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363096,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de princ\u00edpios e de conceitos arquiv\u00edsticos, julgue os itens que se seguem.","id":362487,"enunciado":"<p>Acerca de princ\u00edpios e de conceitos arquiv\u00edsticos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/962097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O prazo m\u00e1ximo de classifica\u00e7\u00e3o de sigilo da informa\u00e7\u00e3o como\nreservada \u00e9 de quinze anos.","provas":[{"id":30086,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":30087,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30088,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"},{"id":30089,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":962100,"hashId":"636b31a411cb8cae36b1ae751b4e2548","enunciado":"<p>O prazo m\u00e1ximo de classifica\u00e7\u00e3o de sigilo da informa\u00e7\u00e3o como\nreservada \u00e9 de quinze anos.<\/p>","resposta":3363102,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363101,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363102,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o que trata do acesso a documentos, julgue os itens seguintes.","id":362488,"enunciado":"<p>Com base na legisla\u00e7\u00e3o que trata do acesso a documentos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/962100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mais da metade da \u00e1rea de um edif\u00edcio para arquivo deve ser destinada aos dep\u00f3sitos.","provas":[{"id":30086,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":30087,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30088,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"},{"id":30089,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":962108,"hashId":"c23aaf3d5170be2f4ebedb3bb64f57e1","enunciado":"Mais da metade da \u00e1rea de um edif\u00edcio para arquivo deve ser\r\ndestinada aos dep\u00f3sitos.","resposta":3363117,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363117,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363118,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da gest\u00e3o de documentos, julgue os itens a seguir.","id":362490,"enunciado":"<p>A respeito da gest\u00e3o de documentos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 76 a 82"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/962108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que os documentos de arquivo tenham a capacidade de apoiar e registrar a elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e o processo de tomada de decis\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio elaborar um quadro de arranjo.","provas":[{"id":30086,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":30087,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30088,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"},{"id":30089,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":962111,"hashId":"c0e9f7a93c83cf8304d70e23fd46157d","enunciado":"Para que os documentos de arquivo tenham a capacidade de\r\napoiar e registrar a elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e o processo de\r\ntomada de decis\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio elaborar um quadro de arranjo.","resposta":3363124,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363123,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363124,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da gest\u00e3o de documentos, julgue os itens a seguir.","id":362490,"enunciado":"<p>A respeito da gest\u00e3o de documentos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 76 a 82"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404774,"slug":"arquivologia-gestao-de-documentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arranjo","oab":false,"nome":"Arranjo","pai":404779,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404782,"slug":"arquivologia-arranjo"}],"slug":"arquivologia\/962111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O edif\u00edcio preparado para arquivo deve ser planejado ou adaptado para abrigar os trabalhos relacionados exclusivamente com protocolo, organiza\u00e7\u00e3o, guarda e emula\u00e7\u00e3o do acervo.","provas":[{"id":30086,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":30087,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30088,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"},{"id":30089,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":962114,"hashId":"da79555753c294df6c4cf659bd54a912","enunciado":"O edif\u00edcio preparado para arquivo deve ser planejado ou\r\nadaptado para abrigar os trabalhos relacionados\r\nexclusivamente com protocolo, organiza\u00e7\u00e3o, guarda e\r\nemula\u00e7\u00e3o do acervo.","resposta":3363130,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363129,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363130,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da gest\u00e3o de documentos, julgue os itens a seguir.","id":362490,"enunciado":"<p>A respeito da gest\u00e3o de documentos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 76 a 82"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404774,"slug":"arquivologia-gestao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/962114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o de documentos digitais incluem a possibilidade de leitura dos dados em longo prazo, a fragilidade dos suportes, a presen\u00e7a de metadados e os recursos materiais, financeiros e humanos dispon\u00edveis.","provas":[{"id":30086,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":30087,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30088,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"},{"id":30089,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":962117,"hashId":"b01f449be7f6a5936cfbd5344f94178a","enunciado":"Os crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o de documentos digitais\r\nincluem a possibilidade de leitura dos dados em longo prazo,\r\na fragilidade dos suportes, a presen\u00e7a de metadados e os\r\nrecursos materiais, financeiros e humanos dispon\u00edveis.","resposta":3363135,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363135,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363136,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas, julgue os itens subsecutivos.","id":362492,"enunciado":"<p>No que concerne \u00e0s fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 85 a 89"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/962117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Classe de documentos \u00e9 a unidade de base para a elabora\u00e7\u00e3o e para a aplica\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o de documentos.","provas":[{"id":30086,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":30087,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30088,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"},{"id":30089,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":962121,"hashId":"f6543cc7db696e04c25501f1de2e8d35","enunciado":"Classe de documentos \u00e9 a unidade de base para a elabora\u00e7\u00e3o e\r\npara a aplica\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o de documentos.","resposta":3363144,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363143,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363144,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas, julgue os itens subsecutivos.","id":362492,"enunciado":"<p>No que concerne \u00e0s fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 85 a 89"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/962121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os metadados s\u00e3o dados utilizados para a cria\u00e7\u00e3o e o uso de documentos em sistemas informatizados indispon\u00edveis aos usu\u00e1rios.","provas":[{"id":30086,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":30087,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30088,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"},{"id":30089,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":962125,"hashId":"1f031099f5b86aa203154a9bd76ad8c2","enunciado":"Os metadados s\u00e3o dados utilizados para a cria\u00e7\u00e3o e o uso de\r\ndocumentos em sistemas informatizados indispon\u00edveis aos\r\nusu\u00e1rios.","resposta":3363152,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363151,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363152,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, no que se refere \u00e0s pol\u00edticas de acesso aos documentos de arquivo, \u00e0s ontologias e aos metadados.","id":362494,"enunciado":"<p>Julgue os itens seguintes, no que se refere \u00e0s pol\u00edticas de acesso aos documentos de arquivo, \u00e0s ontologias e aos metadados.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 93 a 95"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"E-ARQ e SIGAD (Modelo e requisitos)","oab":false,"nome":"E-ARQ e SIGAD (Modelo e requisitos)","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404747,"slug":"arquivologia-e-arq-e-sigad-modelo-e-requisitos"}],"slug":"arquivologia\/962125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es mantidas em arquivo que sejam de interesse coletivo \u00e9 um direito constitucional assegurado aos cidad\u00e3os pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":30086,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":30087,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30088,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"},{"id":30089,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":962126,"hashId":"3aa395fac4c476562db6378dc285d2c0","enunciado":"O acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es mantidas em arquivo que sejam de\r\ninteresse coletivo \u00e9 um direito constitucional assegurado aos\r\ncidad\u00e3os pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","resposta":3363153,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363153,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363154,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, no que se refere \u00e0s pol\u00edticas de acesso aos documentos de arquivo, \u00e0s ontologias e aos metadados.","id":362494,"enunciado":"<p>Julgue os itens seguintes, no que se refere \u00e0s pol\u00edticas de acesso aos documentos de arquivo, \u00e0s ontologias e aos metadados.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 93 a 95"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":"direito-administrativo\/962126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A finalidade do modelo de requisitos para sistemas informatizados de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos (e-ARQ Brasil) \u00e9 estabelecer pol\u00edticas relativas \u00e0 gest\u00e3o formal de documentos.","provas":[{"id":30086,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":30087,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30088,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"},{"id":30089,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":962128,"hashId":"85a5c10beedcfd916e46cccf286ef1f1","enunciado":"A finalidade do modelo de requisitos para sistemas\r\ninformatizados de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos\r\n(e-ARQ Brasil) \u00e9 estabelecer pol\u00edticas relativas \u00e0 gest\u00e3o\r\nformal de documentos.","resposta":3363158,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363157,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363158,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos aos sistemas informatizados de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos.","id":362495,"enunciado":"<p>Julgue os itens subsequentes, relativos aos sistemas informatizados de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"E-ARQ e SIGAD (Modelo e requisitos)","oab":false,"nome":"E-ARQ e SIGAD (Modelo e requisitos)","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404747,"slug":"arquivologia-e-arq-e-sigad-modelo-e-requisitos"}],"slug":"arquivologia\/962128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 recomend\u00e1vel que as institui\u00e7\u00f5es detentoras de acervos permanentes realizem acordos de coopera\u00e7\u00e3o com organiza\u00e7\u00f5es especializadas em tecnologia para elaborar projetos de digitaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":30086,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":30087,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30088,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"},{"id":30089,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":962129,"hashId":"d96c0f879a19630f01a7e85f33564691","enunciado":"\u00c9 recomend\u00e1vel que as institui\u00e7\u00f5es detentoras de acervos\r\npermanentes realizem acordos de coopera\u00e7\u00e3o com\r\norganiza\u00e7\u00f5es especializadas em tecnologia para elaborar\r\nprojetos de digitaliza\u00e7\u00e3o.","resposta":3363159,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363159,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363160,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos aos sistemas informatizados de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos.","id":362495,"enunciado":"<p>Julgue os itens subsequentes, relativos aos sistemas informatizados de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/962129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Instituto Nacional de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (ITI) acumula os pap\u00e9is de autoridade certificadora raiz e \u00f3rg\u00e3o credenciador dos demais participantes da cadeia produtiva, o qual viabiliza a emiss\u00e3o de certificados digitais; as atribui\u00e7\u00f5es de supervis\u00e3o e auditoria de processos s\u00e3o responsabilidade de auditorias independentes.","provas":[{"id":30086,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":30087,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30088,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"},{"id":30089,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":962130,"hashId":"b16f52417d7bc9a7b977cb7e42220e39","enunciado":"O Instituto Nacional de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (ITI)\r\nacumula os pap\u00e9is de autoridade certificadora raiz e \u00f3rg\u00e3o\r\ncredenciador dos demais participantes da cadeia produtiva, o\r\nqual viabiliza a emiss\u00e3o de certificados digitais; as atribui\u00e7\u00f5es\r\nde supervis\u00e3o e auditoria de processos s\u00e3o responsabilidade de\r\nauditorias independentes.","resposta":3363162,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363161,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363162,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos aos sistemas informatizados de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos.","id":362495,"enunciado":"<p>Julgue os itens subsequentes, relativos aos sistemas informatizados de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Aplicada a Arquivologia","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o Aplicada a Arquivologia","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416992,"slug":"arquivologia-tecnologia-da-informacao-aplicada-a-arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/962130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica de uma institui\u00e7\u00e3o pertencente \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica est\u00e1 limitada \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o dos documentos da institui\u00e7\u00e3o que ser\u00e3o enviados ao Arquivo Nacional.","provas":[{"id":30086,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":30087,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30088,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"},{"id":30089,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":962135,"hashId":"c25a89fbab68315832bc58208797a2f2","enunciado":"A gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica de uma institui\u00e7\u00e3o\r\npertencente \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica est\u00e1 limitada \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o\r\ndos documentos da institui\u00e7\u00e3o que ser\u00e3o enviados ao Arquivo\r\nNacional.","resposta":3363172,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363171,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363172,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 \u00e9tica do profissional de arquivo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":362496,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 \u00e9tica do profissional de arquivo, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 101 a 104"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404682,"slug":"arquivologia-funcao-e-finalidades-dos-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/962135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de avaliar as cole\u00e7\u00f5es do acervo caracteriza um m\u00e9todo de circula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":30086,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":30087,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30088,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"},{"id":30089,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":962137,"hashId":"2a4f22429004288518f7fb3f6645053d","enunciado":"O processo de avaliar as cole\u00e7\u00f5es do acervo caracteriza um\r\nm\u00e9todo de circula\u00e7\u00e3o.","resposta":3363176,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363175,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363176,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es; pol\u00edticas de sele\u00e7\u00f5es e de aquisi\u00e7\u00e3o; e avalia\u00e7\u00e3o de sele\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":362497,"enunciado":"<p>A respeito do desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es; pol\u00edticas de sele\u00e7\u00f5es e de aquisi\u00e7\u00e3o; e avalia\u00e7\u00e3o de sele\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 105 a 108"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o e de aquisi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o e de aquisi\u00e7\u00e3o","pai":397793,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397794,"slug":"biblioteconomia-politicas-de-selecao-e-de-aquisicao"}],"slug":"biblioteconomia\/962137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Nas bibliotecas especializadas, mas de pequeno porte quando comparadas \u00e0s bibliotecas universit\u00e1rias, o tamanho do acervo compromete a explora\u00e7\u00e3o da cole\u00e7\u00e3o: cole\u00e7\u00f5es pequenas nunca cobrem de maneira exaustiva os assuntos.","provas":[{"id":30086,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":30087,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30088,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"},{"id":30089,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":962142,"hashId":"38792f825ca0338ab386675bd43f1cdf","enunciado":" Nas bibliotecas especializadas, mas de pequeno porte quando\r\ncomparadas \u00e0s bibliotecas universit\u00e1rias, o tamanho do acervo\r\ncompromete a explora\u00e7\u00e3o da cole\u00e7\u00e3o: cole\u00e7\u00f5es pequenas\r\nnunca cobrem de maneira exaustiva os assuntos.","resposta":3363186,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363185,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363186,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a pesquisa, desenvolvimento e avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":362498,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o a pesquisa, desenvolvimento e avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 109 a 111"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":"biblioteconomia\/962142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nota\u00e7\u00e3o \u201c53+913\u201d refere-se ao t\u00edtulo \u201cF\u00edsica e Geografia Regional\u201d.","provas":[{"id":30086,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":30087,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30088,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"},{"id":30089,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":962153,"hashId":"a77d9fd4bb11988aa858867118dd3119","enunciado":"A nota\u00e7\u00e3o \u201c53+913\u201d refere-se ao t\u00edtulo \u201cF\u00edsica e Geografia\r\nRegional\u201d.","resposta":3363207,"anulada":false,"rotulo":121,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363207,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363208,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a 2.\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Padr\u00e3o Internacional da CDU, em L\u00edngua Portuguesa, julgue os itens a seguir, considerando que os n\u00fameros de cada assunto est\u00e3o corretamente associados na confec\u00e7\u00e3o de uma nota\u00e7\u00e3o. Observe que as aspas s\u00e3o usadas apenas para destacar as nota\u00e7\u00f5es e os assuntos, sem nenhum significado notacional.","id":362501,"enunciado":"<p>De acordo com a 2.\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Padr\u00e3o Internacional da CDU, em L\u00edngua Portuguesa, julgue os itens a seguir, considerando que os n\u00fameros de cada assunto est\u00e3o corretamente associados na confec\u00e7\u00e3o de uma nota\u00e7\u00e3o. Observe que as aspas s\u00e3o usadas apenas para destacar as nota\u00e7\u00f5es e os assuntos, sem nenhum significado notacional.<\/p>","rotulo":120,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 120 a 123"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":"biblioteconomia\/962153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nota\u00e7\u00e3o \u201c53\/55\u201d se refere ao t\u00edtulo \u201cF\u00edsica, Qu\u00edmica e Geoci\u00eancias\u201d: \u201cF\u00edsica\u201d est\u00e1 representado pelo n\u00famero \u201c53\u201d, \u201cQu\u00edmica\u201d, pelo \u201c54\u201d, e \u201cGeoci\u00eancias\u201d, pelo \u201c55\u201d, ou seja, existe uma extens\u00e3o consecutiva.","provas":[{"id":30086,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":30087,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30088,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"},{"id":30089,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":962154,"hashId":"f4ef378fb7f7706d8532d515256db0bc","enunciado":"A nota\u00e7\u00e3o \u201c53\/55\u201d se refere ao t\u00edtulo \u201cF\u00edsica, Qu\u00edmica e\r\nGeoci\u00eancias\u201d: \u201cF\u00edsica\u201d est\u00e1 representado pelo n\u00famero \u201c53\u201d,\r\n\u201cQu\u00edmica\u201d, pelo \u201c54\u201d, e \u201cGeoci\u00eancias\u201d, pelo \u201c55\u201d, ou seja,\r\nexiste uma extens\u00e3o consecutiva.","resposta":3363209,"anulada":false,"rotulo":122,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363209,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363210,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a 2.\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Padr\u00e3o Internacional da CDU, em L\u00edngua Portuguesa, julgue os itens a seguir, considerando que os n\u00fameros de cada assunto est\u00e3o corretamente associados na confec\u00e7\u00e3o de uma nota\u00e7\u00e3o. Observe que as aspas s\u00e3o usadas apenas para destacar as nota\u00e7\u00f5es e os assuntos, sem nenhum significado notacional.","id":362501,"enunciado":"<p>De acordo com a 2.\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Padr\u00e3o Internacional da CDU, em L\u00edngua Portuguesa, julgue os itens a seguir, considerando que os n\u00fameros de cada assunto est\u00e3o corretamente associados na confec\u00e7\u00e3o de uma nota\u00e7\u00e3o. Observe que as aspas s\u00e3o usadas apenas para destacar as nota\u00e7\u00f5es e os assuntos, sem nenhum significado notacional.<\/p>","rotulo":120,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 120 a 123"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":"biblioteconomia\/962154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Define-se banco de dados como um conjunto de informa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas em meio eletr\u00f4nico, com enorme capacidade de armazenamento e complexidade determinada pelas caracter\u00edsticas do mundo real nele modeladas.","provas":[{"id":30086,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":30087,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30088,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"},{"id":30089,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":962173,"hashId":"6474fa9539a40bded6b68fc2f798405d","enunciado":"Define-se banco de dados como um conjunto de informa\u00e7\u00f5es\r\nespec\u00edficas em meio eletr\u00f4nico, com enorme capacidade de\r\narmazenamento e complexidade determinada pelas\r\ncaracter\u00edsticas do mundo real nele modeladas.","resposta":3363248,"anulada":false,"rotulo":141,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3363247,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3363248,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sabendo que a a\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o engloba representa\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase maior \u00e0 representa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":362505,"enunciado":"<p>Sabendo que a a\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o engloba representa\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase maior \u00e0 representa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":139,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 139 a 144"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases de dados bibliogr\u00e1ficas.","oab":false,"nome":"Bases de dados bibliogr\u00e1ficas.","pai":397804,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397805,"slug":"biblioteconomia-bases-de-dados-bibliograficas"}],"slug":"biblioteconomia\/962173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a de Barragens J\u00fanior","id":14983,"slug":"engenheiro-de-seguranca-de-barragens-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":30686,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a de Barragens J\u00fanior","id":14983,"slug":"engenheiro-de-seguranca-de-barragens-junior"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cemig-mg-2018-fumarc-engenheiro-de-seguranca-de-barragens-junior","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - Engenheiro de Seguran\u00e7a de Barragens J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":971753,"hashId":"a115830185cf9e6e0dab898edf0b4e1c","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30686\/31.gif\">","resposta":3399038,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P = 1%, TR = 100 anos","id":3399037,"corpo":"P = 1%, TR = 100 anos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"P = 2%, TR = 50 anos","id":3399038,"corpo":"P = 2%, TR = 50 anos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P = 4%, TR = 25 anos","id":3399039,"corpo":"P = 4%, TR = 25 anos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P = 5%, TR = 20 anos","id":3399040,"corpo":"P = 5%, TR = 20 anos","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364172,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/971753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar","id":17115,"slug":"tecnico-judiciario-auxiliar"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O perd\u00e3o judicial poder\u00e1 ser aplicado quando, devidamente previsto em lei, as consequ\u00eancias da infra\u00e7\u00e3o atingirem o pr\u00f3prio agente de forma t\u00e3o grave que a pr\u00f3pria san\u00e7\u00e3o se torne desnecess\u00e1ria. Sobre o tema, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":38484,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar","id":17115,"slug":"tecnico-judiciario-auxiliar"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sc-sc-2018-fgv-tecnico-judiciario-auxiliar","tipo":1,"nome":"FADESP - TJ SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Auxiliar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1119463,"hashId":"bafd47be6be20225947ddaf73f786148","enunciado":"O perd\u00e3o judicial poder\u00e1 ser aplicado quando, devidamente\r\nprevisto em lei, as consequ\u00eancias da infra\u00e7\u00e3o atingirem o pr\u00f3prio\r\nagente de forma t\u00e3o grave que a pr\u00f3pria san\u00e7\u00e3o se torne\r\ndesnecess\u00e1ria.\r\nSobre o tema, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3977722,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o perd\u00e3o judicial poder\u00e1 ser aplicado no homic\u00eddio culposo, quando as consequ\u00eancias atingirem o agente de forma grave o suficiente para tornar a pena desnecess\u00e1ria, mas n\u00e3o na les\u00e3o corporal culposa;","id":3977721,"corpo":"<p align=justify>o perd\u00e3o judicial poder\u00e1 ser aplicado no homic\u00eddio culposo,\r\nquando as consequ\u00eancias atingirem o agente de forma grave\r\no suficiente para tornar a pena desnecess\u00e1ria, mas n\u00e3o na\r\nles\u00e3o corporal culposa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a senten\u00e7a que aplica perd\u00e3o judicial n\u00e3o ser\u00e1 considerada para efeitos de reincid\u00eancia, em que pese haja reconhecimento da prova da materialidade e da autoria;","id":3977722,"corpo":"<p align=justify>a senten\u00e7a que aplica perd\u00e3o judicial n\u00e3o ser\u00e1 considerada\r\npara efeitos de reincid\u00eancia, em que pese haja\r\nreconhecimento da prova da materialidade e da autoria;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o perd\u00e3o judicial \u00e9 previsto no C\u00f3digo Penal como causa de exclus\u00e3o da culpabilidade, em que pese haja tipicidade e ilicitude, gerando absolvi\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria;","id":3977723,"corpo":"<p align=justify>o perd\u00e3o judicial \u00e9 previsto no C\u00f3digo Penal como causa de\r\nexclus\u00e3o da culpabilidade, em que pese haja tipicidade e\r\nilicitude, gerando absolvi\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a senten\u00e7a que reconhece perd\u00e3o judicial imp\u00f5e absolvi\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria, gerando aplica\u00e7\u00e3o de medida de seguran\u00e7a;","id":3977724,"corpo":"<p align=justify>a senten\u00e7a que reconhece perd\u00e3o judicial imp\u00f5e absolvi\u00e7\u00e3o\r\nimpr\u00f3pria, gerando aplica\u00e7\u00e3o de medida de seguran\u00e7a;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o perd\u00e3o judicial \u00e9 causa de exclus\u00e3o da tipicidade, gerando absolvi\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria.","id":3977725,"corpo":"<p align=justify>o perd\u00e3o judicial \u00e9 causa de exclus\u00e3o da tipicidade, gerando\r\nabsolvi\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Punibilidade","oab":true,"nome":"Punibilidade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406304,"slug":"direito-penal-punibilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Perd\u00e3o Judicial","oab":true,"nome":"Perd\u00e3o Judicial","pai":413911,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406314,"slug":"direito-penal-perdao-judicial"}],"slug":"direito-penal\/1119463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Telefonia","id":5743,"slug":"tecnico-em-telefonia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A placa de v\u00eddeo, tamb\u00e9m conhecida por placa gr\u00e1fica ou aceleradora gr\u00e1fica, \u00e9 um componente de computador que envia sinais para o ecr\u00e3, de forma que possam ser apresentadas imagens ao utilizador. ","provas":[{"id":61464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-contabilidade-gabarito-preliminar-e-pos-recursos-inserido","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":61457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":5741,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"},{"id":61456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2018"},{"id":61458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2018"},{"id":61463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telefonia","id":5743,"slug":"tecnico-em-telefonia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-telefonia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Telefonia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-26 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1872943,"hashId":"03320c7a10b3b492d971f75578bb06b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A placa de v\u00eddeo, tamb\u00e9m conhecida por placa gr\u00e1fica ou aceleradora gr\u00e1fica, \u00e9 um componente de computador que envia sinais para o ecr\u00e3, de forma que possam ser apresentadas imagens ao utilizador. <\/p>","resposta":7208516,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7208516,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7208517,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Hardware \u00e9 o conjunto de componentes, circuitos e placas, que se comunicam atrav\u00e9s de barramentos. Em rela\u00e7\u00e3o ao Hardware, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472463,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Hardware \u00e9 o conjunto de componentes, circuitos e placas, que se comunicam atrav\u00e9s de barramentos. Em rela\u00e7\u00e3o ao Hardware, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Placa de v\u00eddeo","oab":false,"nome":"Placa de v\u00eddeo","pai":419773,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419777,"slug":"informatica-placa-de-video"}],"slug":"informatica\/1872943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional Educacional de Avar\u00e9","sigla":"FREA","id":4453,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"frea-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor de x em 5x+2\u200b=43\u200b \u00e9:","provas":[{"id":51860,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional Educacional de Avar\u00e9","sigla":"FREA","id":4453,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"frea-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"frea-sp-2018-conscam-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"CONSCAM - FREA - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568772,"hashId":"9b0cdaefcd632998da6878c9e879ec7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor de x em <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{x+2}{5}=\\frac{3}{4}\" wfd-id=\"8880\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"8881\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"8882\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"8883\"><span class=\"base\" wfd-id=\"8910\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"8940\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"8914\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"8939\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"8916\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"8917\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"8921\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"8923\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"8934\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"8938\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"8935\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"8936\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"8937\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"8931\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"8933\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"8932\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"8924\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"8930\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"8925\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"8926\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" wfd-id=\"8929\">x<\/span><span class=\"mbin mtight\" wfd-id=\"8928\">+<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"8927\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"8922\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"8918\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"8919\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"8920\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"8915\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"8913\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\" wfd-id=\"8912\">=<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"8911\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\" wfd-id=\"8884\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"8909\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"8885\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"8908\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"8887\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"8888\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"8892\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"8894\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"8903\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"8907\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"8904\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"8905\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"8906\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"8900\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"8902\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"8901\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"8895\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"8899\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"8896\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"8897\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"8898\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"8893\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"8889\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"8890\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"8891\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"8886\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9:<\/p>","resposta":5881208,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,75. ","id":5881205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,75. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,25.","id":5881206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,25.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,25.","id":5881207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,25.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,75.","id":5881208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,75.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,25. ","id":5881209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,25. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o afim","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o afim","pai":403845,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408752,"slug":"matematica-grafico-da-funcao-afim"}],"slug":"matematica\/1568772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No artigo \u201cAvalia\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o: o que a escola pode fazer para melhorar seus resultados? \u201d, se Carvalho (2007), s\u00e3o discutidas algumas a\u00e7\u00f5es para que a escola possa melhorar seus resultados. Segundo a autora:I. a educa\u00e7\u00e3o vai melhorar se for compreendida em sua dimens\u00e3o multidimensional.II. a educa\u00e7\u00e3o vai melhorar se as pol\u00edticas sociais tiverem uma gest\u00e3o mais setorizada e corporativa.III. a educa\u00e7\u00e3o vai melhorar se for articulada e integrada a um projeto de pol\u00edtica social mais ampla.IV. a educa\u00e7\u00e3o vai melhorar se as pol\u00edticas sociais forem conduzidas de forma fragmentada e paralela. (V) \u00e9 verdadeiro, (F) \u00e9 falso. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":79612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2018-ifsp-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2378451,"hashId":"54c14270fe6431c2addaed641598bd83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No artigo \u201cAvalia\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o: o que a escola pode fazer para melhorar seus resultados? \u201d, se Carvalho (2007), s\u00e3o discutidas algumas a\u00e7\u00f5es para que a escola possa melhorar seus resultados. Segundo a autora:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. a educa\u00e7\u00e3o vai melhorar se for compreendida em sua dimens\u00e3o multidimensional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. a educa\u00e7\u00e3o vai melhorar se as pol\u00edticas sociais tiverem uma gest\u00e3o mais setorizada e corporativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. a educa\u00e7\u00e3o vai melhorar se for articulada e integrada a um projeto de pol\u00edtica social mais ampla.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. a educa\u00e7\u00e3o vai melhorar se as pol\u00edticas sociais forem conduzidas de forma fragmentada e paralela. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(V) \u00e9 verdadeiro, (F) \u00e9 falso. Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9412797,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":9412794,"corpo":"<p>V, V, F, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":9412795,"corpo":"<p>F, F, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, V","id":9412796,"corpo":"<p>F, V, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":9412797,"corpo":"<p>V, F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426027,"slug":"pedagogia-avaliacao-da-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/2378451","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932,"slug":"exercito"}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065,"slug":"cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"espcex"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o conjunto de n\u00fameros naturais {1,2, ..., 15}. Formando grupos de tr\u00eas n\u00fameros distintos desse conjunto, o n\u00famero de grupos em que a soma dos termos \u00e9 \u00edmpar \u00e9","provas":[{"id":59150,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065,"slug":"cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles"},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"espcex"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932,"slug":"exercito"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2018-exercito-cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles-o-unico-gabarito-disponivel-no-site-da-banca-e-nos-concorrentes-e-um-semelhante-ao-que-ja-esta-no-sistema","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1792775,"hashId":"b757e4be702ca2046ab027c3104faf99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o conjunto de n\u00fameros naturais {1,2, ..., 15}. Formando grupos de tr\u00eas n\u00fameros distintos desse conjunto, o n\u00famero de grupos em que a soma dos termos \u00e9 \u00edmpar \u00e9<\/p>","resposta":6851342,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"168.","id":6851340,"corpo":"<p>168.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"196.","id":6851341,"corpo":"<p>196.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"224.","id":6851342,"corpo":"<p>224.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"227.","id":6851343,"corpo":"<p>227.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"231.","id":6851344,"corpo":"<p>231.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1792775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160,"slug":"tecnico-em-eletromecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ilustra\u00e7\u00e3o abaixo, est\u00e1 representado um esquema de um circuito eletropneum\u00e1tico utilizado em diversas possibilidades em m\u00e1quinas e equipamentos em ind\u00fastrias ou mesmo em m\u00e1quinas situadas em laborat\u00f3rios e oficinas.De acordo com o esquema apresentado, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":60458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160,"slug":"tecnico-em-eletromecanica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2018-ufmg-tecnico-em-eletromecanica","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 11:50:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1834716,"hashId":"6b80d4787e508761496992a40db2d458","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ilustra\u00e7\u00e3o abaixo, est\u00e1 representado um esquema de um circuito eletropneum\u00e1tico utilizado em diversas possibilidades em m\u00e1quinas e equipamentos em ind\u00fastrias ou mesmo em m\u00e1quinas situadas em laborat\u00f3rios e oficinas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60458\/questao\/1834716-20210804120756000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o esquema apresentado, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":7041014,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando acionado pelo S1 o cilindro avan\u00e7a e se, acionado pelo S2 , o cilindro recua.","id":7041012,"corpo":"<p>quando acionado pelo S<sub>1<\/sub> o cilindro avan\u00e7a e se, acionado pelo S<sub>2<\/sub> , o cilindro recua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 acionado manualmente pelo comando el\u00e9trico Y1 para avan\u00e7ar, e seu retorno \u00e9 mec\u00e2nico atrav\u00e9s de mola.","id":7041013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 acionado manualmente pelo comando el\u00e9trico Y<sub>1<\/sub> para avan\u00e7ar, e seu retorno \u00e9 mec\u00e2nico atrav\u00e9s de mola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser acionado manualmente de dois locais diferentes e distantes entre si atrav\u00e9s dos comandos el\u00e9tricos S1 e S2 .","id":7041014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser acionado manualmente de dois locais diferentes e distantes entre si atrav\u00e9s dos comandos el\u00e9tricos S<sub>1 <\/sub>e S<sub>2<\/sub> .<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tanto o comando S1 quanto o S2 atuam somente no recuo do cilindro.","id":7041015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tanto o comando S<sub>1<\/sub> quanto o S<sub>2<\/sub> atuam somente no recuo do cilindro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comandos Eletropneum\u00e1ticos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Comandos Eletropneum\u00e1ticos B\u00e1sicos","pai":423306,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423310,"slug":"engenharia-mecatronica-comandos-eletropneumaticos-basicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160,"slug":"tecnico-em-eletromecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o seguinte circuito sobre os aspectos de carga e tens\u00e3o nos capacitores. Os valores de capacit\u00e2ncia nesse circuito est\u00e3o dados em microfarad.Em rela\u00e7\u00e3o ao circuito, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":60458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160,"slug":"tecnico-em-eletromecanica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2018-ufmg-tecnico-em-eletromecanica","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 11:51:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1834730,"hashId":"90a55e62c6e27417284dddf034002907","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o seguinte circuito sobre os aspectos de carga e tens\u00e3o nos capacitores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os valores de capacit\u00e2ncia nesse circuito est\u00e3o dados em microfarad.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60458\/questao\/1834730-20210804121336000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao circuito, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":7041072,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a carga Q \u00e9 a mesma em todos os capacitores e VC1= 2V.","id":7041070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a carga Q \u00e9 a mesma em todos os capacitores e VC1= 2V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a carga QC3 \u00e9 o triplo de QC1 e VC1= 2V.","id":7041071,"corpo":"<p>a carga QC3 \u00e9 o triplo de QC1 e VC1= 2V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a carga Q \u00e9 a mesma em todos os capacitores e VC1= 6,55V.","id":7041072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a carga Q \u00e9 a mesma em todos os capacitores e VC1= 6,55V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a carga e a tens\u00e3o em cada capacitor s\u00e3o diretamente proporcionais aos valores das capacit\u00e2ncias.","id":7041073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a carga e a tens\u00e3o em cada capacitor s\u00e3o diretamente proporcionais aos valores das capacit\u00e2ncias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160,"slug":"tecnico-em-eletromecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Admitindo o AO ideal e que a tens\u00e3o direta do led seja igual a 2V, o valor do resistor R para que a corrente no diodo seja igual a 10mA \u00e9 igual a:","provas":[{"id":60458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160,"slug":"tecnico-em-eletromecanica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2018-ufmg-tecnico-em-eletromecanica","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 11:53:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1834734,"hashId":"1a24c51fe8cf8458014251d4cca6fba8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Admitindo o AO ideal e que a tens\u00e3o direta do led seja igual a 2V, o valor do resistor R para que a corrente no diodo seja igual a 10mA \u00e9 igual a:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60458\/questao\/1834734-20210804121546000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7041090,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"250\u2126.","id":7041087,"corpo":"<p>250\u2126.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"200\u2126.","id":7041088,"corpo":"<p>200\u2126.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"300\u2126.","id":7041089,"corpo":"<p>300\u2126.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"500\u2126.","id":7041090,"corpo":"<p>500\u2126.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos com Amplificadores e com conversores de dados","oab":false,"nome":"Circuitos com Amplificadores e com conversores de dados","pai":399033,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399037,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-com-amplificadores-e-com-conversores-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o descrita, est\u00e1 presente a hip\u00f3tese de participa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria impr\u00f3pria.","provas":[{"id":33410,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-se-se-2018-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC SE - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-26 09:41:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1013793,"hashId":"f012749b605ab0d8b2c3ad4c678e08b7","enunciado":"Na situa\u00e7\u00e3o descrita, est\u00e1 presente a hip\u00f3tese de participa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria impr\u00f3pria.","resposta":3547035,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3547034,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3547035,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jo\u00e3o e Pedro, maiores e capazes, livres e conscientemente, aceitaram convite de Ana, tamb\u00e9m maior e capaz, para juntos assaltarem loja do com\u00e9rcio local. Em data e hora combinadas, no per\u00edodo noturno e ap\u00f3s o fechamento, Jo\u00e3o e Pedro arrombaram a porta dos fundos de uma loja de decora\u00e7\u00e3o, na qual entraram e ficaram vigiando enquanto Ana subtra\u00eda objetos valiosos, que seriam divididos igualmente entre os tr\u00eas. Alertada pela vizinhan\u00e7a, a pol\u00edcia chegou ao local durante o assalto, prendeu os tr\u00eas e os encaminhou para a delegacia de pol\u00edcia local. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.","id":371866,"enunciado":"<p>Jo\u00e3o e Pedro, maiores e capazes, livres e conscientemente, aceitaram convite de Ana, tamb\u00e9m maior e capaz, para juntos assaltarem loja do com\u00e9rcio local. Em data e hora combinadas, no per\u00edodo noturno e ap\u00f3s o fechamento, Jo\u00e3o e Pedro arrombaram a porta dos fundos de uma loja de decora\u00e7\u00e3o, na qual entraram e ficaram vigiando enquanto Ana subtra\u00eda objetos valiosos, que seriam divididos igualmente entre os tr\u00eas. Alertada pela vizinhan\u00e7a, a pol\u00edcia chegou ao local durante o assalto, prendeu os tr\u00eas e os encaminhou para a delegacia de pol\u00edcia local.\r\n<\/p><p>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 85"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Concurso de Pessoas","oab":true,"nome":"Do Concurso de Pessoas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406278,"slug":"direito-penal-do-concurso-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autoria e Participa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autoria e Participa\u00e7\u00e3o","pai":406278,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413830,"slug":"direito-penal-autoria-e-participacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias que diferenciam autoria e participa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias que diferenciam autoria e participa\u00e7\u00e3o","pai":413830,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418671,"slug":"direito-penal-teorias-que-diferenciam-autoria-e-participacao"}],"slug":"direito-penal\/1013793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a medida do fator de pot\u00eancia de uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica industrial, o instrumento mais adequado \u00e9 o:","provas":[{"id":57317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 19:29:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1707287,"hashId":"8935034350b3d8a624ac363caec1292e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a medida do fator de pot\u00eancia de uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica industrial, o instrumento <strong>mais adequado <\/strong>\u00e9 o:<\/p>","resposta":6465206,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amper\u00edmetro.","id":6465205,"corpo":"<p>amper\u00edmetro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cossif\u00edmetro.","id":6465206,"corpo":"<p>cossif\u00edmetro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"volt\u00edmetro.","id":6465207,"corpo":"<p>volt\u00edmetro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"watt\u00edmetro.","id":6465208,"corpo":"<p>watt\u00edmetro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399030,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-tecnicas-de-medicao-eletrica-e-instrumentos-de-medidas-de-corrente-tensao-potencia-energia-e-fator-de-potencia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1707287","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o programa a seguir, utilizado no microcontrolador PIC.#include &lt; 161627.h&gt;Use delay(clock=4000000)#fuses HS,NOWDT,PUT,NOBROWOUT,NOMCLR,NOLVP#use rs232(baund-19200, xmit=PIN_B2,rcv=PIN_B1)\/*\tTeste de vari\u00e1veis\/*int somat\u00f3rio;void soma(int valor){\tint conta;\tsomat\u00f3rio somat\u00f3rio + valor,\tprintf(\"A soma de 0\");\tfor (conta 1; (conta&lt; (valor+1)); conta++) printf(\" +%u\", conta);\tprintf (\"eh igual a %u\\r\\n\", somat\u00f3rio);}Void main(){\tInt conta:\tsomat\u00f3rio = 0;\tfor (conta = 1; conta &lt;20; conta++)\t{\tsoma (conta);\t}}Ap\u00f3s an\u00e1lise, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":57317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 19:32:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1707357,"hashId":"da9d4ee0cf99663352b84cfe82431ac7","enunciado":"<p>Analise o programa a seguir, utilizado no microcontrolador PIC.<\/p><p><br><\/p><p>#include &lt; 161627.h&gt;<\/p><p>Use delay(clock=4000000)<\/p><p>#fuses HS,NOWDT,PUT,NOBROWOUT,NOMCLR,NOLVP<\/p><p>#use rs232(baund-19200, xmit=PIN_B2,rcv=PIN_B1)<\/p><p>\/*<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tTeste de vari\u00e1veis<\/p><p>\/*<\/p><p>int somat\u00f3rio;<\/p><p>void soma(int valor)<\/p><p>{<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tint conta;<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tsomat\u00f3rio somat\u00f3rio + valor,<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tprintf(\"A soma de 0\");<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tfor (conta 1; (conta&lt; (valor+1)); conta++) printf(\" +%u\", conta);<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tprintf (\"eh igual a %u\\r\\n\", somat\u00f3rio);<\/p><p>}<\/p><p>Void main()<\/p><p>{<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tInt conta:<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tsomat\u00f3rio = 0;<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tfor (conta = 1; conta &lt;20; conta++)<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t{<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tsoma (conta);<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t}<\/p><p>}<\/p><p>Ap\u00f3s an\u00e1lise, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":6465540,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A diretiva rs232 \u00e9 utilizada para que o compilador gere c\u00f3digos para comunica\u00e7\u00e3o paralela.","id":6465537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diretiva <strong>rs232 <\/strong>\u00e9 utilizada para que o compilador gere c\u00f3digos para comunica\u00e7\u00e3o paralela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A diretiva void soma utiliza uma vari\u00e1vel global n\u00e3o declarada.","id":6465538,"corpo":"<p>A diretiva <strong>void soma<\/strong> utiliza uma vari\u00e1vel global n\u00e3o declarada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vari\u00e1vel somat\u00f3rio \u00e9 do tipo char de 8 bits.","id":6465539,"corpo":"<p>A vari\u00e1vel <strong>somat\u00f3rio<\/strong> \u00e9 do tipo <strong>char <\/strong>de 8 bits.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo a regra de escopo, duas vari\u00e1veis foram declaradas: uma global e outra local.","id":6465540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a regra de escopo, duas vari\u00e1veis foram declaradas: uma global e outra local.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microcontroladores","oab":false,"nome":"Microcontroladores","pai":421010,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":421013,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-microcontroladores"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1707357","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160,"slug":"tecnico-em-eletromecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a associa\u00e7\u00e3o de indutores a seguir, cujo coeficiente de acoplamento \u00e9 igual a 0,8.Nesse caso, a indut\u00e2ncia entre os terminais J1 \u2013 J2 \u00e9 igual a:","provas":[{"id":57315,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160,"slug":"tecnico-em-eletromecanica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-eletromecanica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 19:33:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706845,"hashId":"bc83a98ea86096ac85950d3a9b2a104f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a associa\u00e7\u00e3o de indutores a seguir, cujo coeficiente de acoplamento \u00e9 igual a 0,8.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57315\/questao\/1706845-20210518120735000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"508\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, a indut\u00e2ncia entre os terminais J1 \u2013 J2 \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":6463042,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 mH.","id":6463040,"corpo":"<p>20 mH.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60 mH.","id":6463041,"corpo":"<p>60 mH.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"88 mH.","id":6463042,"corpo":"<p>88 mH.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100 mH.","id":6463043,"corpo":"<p>100 mH.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","oab":false,"nome":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399094,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-elementos-basicos-e-topologia-de-circuitos-resistencia-equivalente-pontes-etc"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1706845","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o esquema de aterramento do sistema el\u00e9trico trif\u00e1sico a seguir.Nesse caso, trata-se do esquema:","provas":[{"id":57317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 19:31:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1707300,"hashId":"d43f231ac18cc322314ae0a51f4439fb","enunciado":"<p>Analise o esquema de aterramento do sistema el\u00e9trico trif\u00e1sico a seguir.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57317\/questao\/1707300-20210518151951000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"416\"><\/p><p>Nesse caso, trata-se do esquema:<\/p>","resposta":6465269,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IT.","id":6465266,"corpo":"<p>IT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TN \u2013 C.","id":6465267,"corpo":"<p>TN \u2013 C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TN \u2013 S.","id":6465268,"corpo":"<p>TN \u2013 S.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TT.","id":6465269,"corpo":"<p>TT.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399252,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-maquinas-eletricas-transformadores-barramentos-e-linhas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1707300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma caracter\u00edstica-chave na arquitetura MSP430 \u00e9 o seu conjunto de instru\u00e7\u00f5es muito reduzido: existem apenas 27 diferentes instru\u00e7\u00f5es reconhec\u00edveis pela CPU.Sendo assim, a instru\u00e7\u00e3o para o apagamento do registrador R9 \u00e9:","provas":[{"id":57317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299,"slug":"tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 19:31:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1707296,"hashId":"2c1aa3d25048e1f97c6794e42bea16dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma caracter\u00edstica-chave na arquitetura MSP430 \u00e9 o seu conjunto de instru\u00e7\u00f5es muito reduzido: existem apenas 27 diferentes instru\u00e7\u00f5es reconhec\u00edveis pela CPU.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, a instru\u00e7\u00e3o para o apagamento do registrador R9 \u00e9:<\/p>","resposta":6465249,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ADD #R9","id":6465247,"corpo":"<p>ADD #R9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"INC.B @R9+,R4","id":6465248,"corpo":"<p>INC.B @R9+,R4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MOV #O,R9","id":6465249,"corpo":"<p>MOV #O,R9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MOV.B @SP+,&amp;Ox200","id":6465250,"corpo":"<p>MOV.B @SP+,&amp;Ox200<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microcontroladores","oab":false,"nome":"Microcontroladores","pai":421010,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":421013,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-microcontroladores"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1707296","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Eletrot\u00e9cnica","id":22358,"slug":"tecnico-universitario-area-tecnica-em-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica se deparou com um circuito que utiliza IGBT, sobre o qual \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":56530,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Eletrot\u00e9cnica","id":22358,"slug":"tecnico-universitario-area-tecnica-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-tecnico-universitario-area-tecnica-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Eletrot\u00e9cnica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 19:37:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1750646,"hashId":"20866b138a89abe8281544a32afc9331","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica se deparou com um circuito que utiliza IGBT, sobre o qual \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6662150,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o IGBT \u00e9 um dispositivo semicondutor capaz de acionar cargas indutivas e resistivas com alta velocidade de comuta\u00e7\u00e3o e baixa dissipa\u00e7\u00e3o de energia, pois sua arquitetura est\u00e1 baseada no arranjo de dois TRIACs em antiparalelo, sem gate.","id":6662148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o IGBT \u00e9 um dispositivo semicondutor capaz de acionar cargas indutivas e resistivas com alta velocidade de comuta\u00e7\u00e3o e baixa dissipa\u00e7\u00e3o de energia, pois sua arquitetura est\u00e1 baseada no arranjo de dois TRIACs em antiparalelo, sem gate.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o IGBT \u00e9 largamente utilizado em circuitos dos inversores de frequ\u00eancia, pois s\u00e3o \u00e1geis e possuem seu gate ligado diretamente \u00e0 pastilha onde se encontra o emissor, sem isola\u00e7\u00e3o entre eles.","id":6662149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o IGBT \u00e9 largamente utilizado em circuitos dos inversores de frequ\u00eancia, pois s\u00e3o \u00e1geis e possuem seu gate ligado diretamente \u00e0 pastilha onde se encontra o emissor, sem isola\u00e7\u00e3o entre eles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o IGBT \u00e9 um transistor bipolar de gate isolado.","id":6662150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o IGBT \u00e9 um transistor bipolar de gate isolado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os amplificadores de \u00e1udio nunca utilizam IGBTs, pois sua comuta\u00e7\u00e3o produz ru\u00eddos aud\u00edveis incompat\u00edveis com essa aplica\u00e7\u00e3o, dado ao fato da imped\u00e2ncia de entrada do IGBT ser muito baixa, da ordem de 100 \u03a9.","id":6662151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os amplificadores de \u00e1udio nunca utilizam IGBTs, pois sua comuta\u00e7\u00e3o produz ru\u00eddos aud\u00edveis incompat\u00edveis com essa aplica\u00e7\u00e3o, dado ao fato da imped\u00e2ncia de entrada do IGBT ser muito baixa, da ordem de 100 \u03a9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a velocidade de comuta\u00e7\u00e3o do IGBT \u00e9 atribu\u00edda \u00e0 sua arquitetura baseada em diodos de germ\u00e2nio associados ao efeito Shockley e a um DIAC inserido em sua jun\u00e7\u00e3o base-emissor.","id":6662152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a velocidade de comuta\u00e7\u00e3o do IGBT \u00e9 atribu\u00edda \u00e0 sua arquitetura baseada em diodos de germ\u00e2nio associados ao efeito Shockley e a um DIAC inserido em sua jun\u00e7\u00e3o base-emissor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 53"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Eletrot\u00e9cnica","id":22358,"slug":"tecnico-universitario-area-tecnica-em-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as defini\u00e7\u00f5es de aterramento e instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56530,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Eletrot\u00e9cnica","id":22358,"slug":"tecnico-universitario-area-tecnica-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-tecnico-universitario-area-tecnica-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Eletrot\u00e9cnica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 19:37:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1750647,"hashId":"392f87145700b0ff40fc967831d9e5fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as defini\u00e7\u00f5es de aterramento e instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6662156,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com a norma NBR 5410, apenas as edifica\u00e7\u00f5es industriais precisam apresentar infraestrutura de aterramento, sendo que as residenciais s\u00e3o opcionais.","id":6662153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma NBR 5410, apenas as edifica\u00e7\u00f5es industriais precisam apresentar infraestrutura de aterramento, sendo que as residenciais s\u00e3o opcionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os esquemas de aterramento reconhecidos pela NBR 5410 s\u00e3o: TN, IT, TN-C, TN-I, TR e TT-S.","id":6662154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os esquemas de aterramento reconhecidos pela NBR 5410 s\u00e3o: TN, IT, TN-C, TN-I, TR e TT-S.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As canaliza\u00e7\u00f5es met\u00e1licas s\u00e3o reconhecidas como eletrodos de aterramento, pois aterram os potenciais nas paredes da edifica\u00e7\u00e3o.","id":6662155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As canaliza\u00e7\u00f5es met\u00e1licas s\u00e3o reconhecidas como eletrodos de aterramento, pois aterram os potenciais nas paredes da edifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O aterramento \u00e9 definido como sendo a liga\u00e7\u00e3o el\u00e9trica intencional e de baixa imped\u00e2ncia com a terra.","id":6662156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aterramento \u00e9 definido como sendo a liga\u00e7\u00e3o el\u00e9trica intencional e de baixa imped\u00e2ncia com a terra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As funda\u00e7\u00f5es de edifica\u00e7\u00f5es n\u00e3o podem ser utilizadas como eletrodos de aterramento.","id":6662157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As funda\u00e7\u00f5es de edifica\u00e7\u00f5es n\u00e3o podem ser utilizadas como eletrodos de aterramento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 53"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399252,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-maquinas-eletricas-transformadores-barramentos-e-linhas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160,"slug":"tecnico-em-eletromecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a COLUNA II de acordo com a COLUNA I, associando as propriedades do a\u00e7o \u00e0 sua correspondente descri\u00e7\u00e3o.COLUNA I1 \u2013 Ductilidade2 \u2013 Dureza3 \u2013 Elasticidade4 \u2013 Fragilidade5 \u2013 Maleabilidade6 \u2013 Resili\u00eancia7 - Resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o8 \u2013 TenacidadeCOLUNA II( ) Resist\u00eancia apresentada ao ser riscado, penetrado.( ) Aplicando uma for\u00e7a, ele se deforma e volta \u00e0 condi\u00e7\u00e3o inicial cessada a for\u00e7a.( ) Sob a a\u00e7\u00e3o de uma for\u00e7a, deforma-se plasticamente sem se romperem.( ) Propriedade apresentada de poder ser laminado, estampado, forjado, entortado e repuxado.( ) Sob a a\u00e7\u00e3o de choques ou batidas, tendem a se quebrar.( ) Resist\u00eancia oferecida ao ser puxado nos dois extremos.( ) Resist\u00eancia a choques, pancadas, vibra\u00e7\u00f5es, golpes ou impactos.( ) Quantidade de energia que um material pode absorver antes de fraturar.Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":57315,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160,"slug":"tecnico-em-eletromecanica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-eletromecanica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 19:35:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706866,"hashId":"ca02542fb9f0bf01c1cd65514c4aa35b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione a COLUNA II de acordo com a COLUNA I, associando as propriedades do a\u00e7o \u00e0 sua correspondente descri\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 Ductilidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 Dureza<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 Elasticidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 Fragilidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 \u2013 Maleabilidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 \u2013 Resili\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 - Resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 \u2013 Tenacidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Resist\u00eancia apresentada ao ser riscado, penetrado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aplicando uma for\u00e7a, ele se deforma e volta \u00e0 condi\u00e7\u00e3o inicial cessada a for\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sob a a\u00e7\u00e3o de uma for\u00e7a, deforma-se plasticamente sem se romperem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Propriedade apresentada de poder ser laminado, estampado, forjado, entortado e repuxado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sob a a\u00e7\u00e3o de choques ou batidas, tendem a se quebrar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Resist\u00eancia oferecida ao ser puxado nos dois extremos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Resist\u00eancia a choques, pancadas, vibra\u00e7\u00f5es, golpes ou impactos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quantidade de energia que um material pode absorver antes de fraturar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6463135,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 3 1 5 4 7 6 8","id":6463135,"corpo":"<p>2 3 1 5 4 7 6 8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 1 2 8 6 7 5 3","id":6463136,"corpo":"<p>4 1 2 8 6 7 5 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 4 7 3 5 8 1 2","id":6463137,"corpo":"<p>6 4 7 3 5 8 1 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7 1 8 6 2 3 5 4","id":6463138,"corpo":"<p>7 1 8 6 2 3 5 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1706866","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160,"slug":"tecnico-em-eletromecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a COLUNA II de acordo com a COLUNA I, associando os s\u00edmbolos dos dispositivos usados em eletr\u00f4nica de pot\u00eancia \u00e0 sua correspondente curva caracter\u00edstica.COLUNA I1.2.3.4.5.6.7.COLUNA II( )( )( )( ) ( ) ( ) ( ) Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":57315,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica","id":5160,"slug":"tecnico-em-eletromecanica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-eletromecanica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Eletromec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 19:35:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706862,"hashId":"2506ca9e91116394ee4e1efc63524aa7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione a COLUNA II de acordo com a COLUNA I, associando os s\u00edmbolos dos dispositivos usados em eletr\u00f4nica de pot\u00eancia \u00e0 sua correspondente curva caracter\u00edstica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1.<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57315\/questao\/1706862-20210518122126000000-0.png\" width=\"300\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">2.<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57315\/questao\/1706862-20210518122126000000-1.png\" width=\"200\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">3.<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57315\/questao\/1706862-20210518122126000000-2.png\" width=\"200\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">4.<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57315\/questao\/1706862-20210518122126000000-3.png\" width=\"300\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">5.<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57315\/questao\/1706862-20210518122126000000-4.png\" width=\"300\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">6.<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57315\/questao\/1706862-20210518122126000000-5.png\" width=\"300\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">7.<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57315\/questao\/1706862-20210518122126000000-6.png\" width=\"200\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57315\/questao\/1706862-20210518122126000000-7.png\" width=\"300\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57315\/questao\/1706862-20210518122126000000-8.png\" width=\"300\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57315\/questao\/1706862-20210518122126000000-9.png\" width=\"300\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57315\/questao\/1706862-20210715154252000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57315\/questao\/1706862-20210715154252000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57315\/questao\/1706862-20210715154252000000-2.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57315\/questao\/1706862-20210715154252000000-3.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6463118,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 3 1 5 4 7 6","id":6463117,"corpo":"<p>2 3 1 5 4 7 6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 1 2 6 7 5 3","id":6463118,"corpo":"<p>4 1 2 6 7 5 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 4 7 3 5 1 2","id":6463119,"corpo":"<p>6 4 7 3 5 1 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7 1 6 2 3 5 4","id":6463120,"corpo":"<p>7 1 6 2 3 5 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1706862","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Eletrot\u00e9cnica","id":22358,"slug":"tecnico-universitario-area-tecnica-em-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as defini\u00e7\u00f5es de eletr\u00f4nica anal\u00f3gica e de pot\u00eancia e circuitos de fontes CC, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56530,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Eletrot\u00e9cnica","id":22358,"slug":"tecnico-universitario-area-tecnica-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-tecnico-universitario-area-tecnica-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Eletrot\u00e9cnica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 19:52:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1750653,"hashId":"9b1b4459c5c53697d6b599c1f10d9452","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as defini\u00e7\u00f5es de eletr\u00f4nica anal\u00f3gica e de pot\u00eancia e circuitos de fontes CC, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6662187,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os circuitos utilizados em fontes de alimenta\u00e7\u00e3o CC comutados em frequ\u00eancias de 400 MHz utilizam tiristores, pois s\u00e3o mais r\u00e1pidos do que os MOSFETs e seu acionamento \u00e9 dado em corrente por meio do gate isolado.","id":6662183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os circuitos utilizados em fontes de alimenta\u00e7\u00e3o CC comutados em frequ\u00eancias de 400 MHz utilizam tiristores, pois s\u00e3o mais r\u00e1pidos do que os MOSFETs e seu acionamento \u00e9 dado em corrente por meio do gate isolado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As fontes de alimenta\u00e7\u00e3o chaveadas s\u00e3o compostas de est\u00e1gios de conversores rebaixadores de tens\u00e3o, como o conversor Boost.","id":6662184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fontes de alimenta\u00e7\u00e3o chaveadas s\u00e3o compostas de est\u00e1gios de conversores rebaixadores de tens\u00e3o, como o conversor Boost.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os circuitos de filtro de RFI s\u00e3o obrigat\u00f3rios em fontes de alimenta\u00e7\u00e3o lineares, pois o est\u00e1gio de retifica\u00e7\u00e3o emite ru\u00eddo aud\u00edvel.","id":6662185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os circuitos de filtro de RFI s\u00e3o obrigat\u00f3rios em fontes de alimenta\u00e7\u00e3o lineares, pois o est\u00e1gio de retifica\u00e7\u00e3o emite ru\u00eddo aud\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os reguladores zener n\u00e3o s\u00e3o utilizados em circuitos de elevada EMI, pois sua jun\u00e7\u00e3o n\u00e3o permite opera\u00e7\u00e3o com distor\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica, logo n\u00e3o podem ser utilizados em fontes CC lineares.","id":6662186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os reguladores zener n\u00e3o s\u00e3o utilizados em circuitos de elevada EMI, pois sua jun\u00e7\u00e3o n\u00e3o permite opera\u00e7\u00e3o com distor\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica, logo n\u00e3o podem ser utilizados em fontes CC lineares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As fontes chaveadas podem operar no modo descont\u00ednuo de corrente.","id":6662187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fontes chaveadas podem operar no modo descont\u00ednuo de corrente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 53"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filtros e fontes\/geradores de sinais","oab":false,"nome":"Filtros e fontes\/geradores de sinais","pai":399033,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399036,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-filtros-e-fontes-geradores-de-sinais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes, retificadores e inversores est\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Fontes, retificadores e inversores est\u00e1ticos","pai":399038,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399042,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-fontes-retificadores-e-inversores-estaticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":20532,"slug":"professor-area-engenharia-de-controle-e-automacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para toler\u00e2ncias dimensionais com o sistema eixo\/furo que tem um acoplamento H7\/j6 para um di\u00e2metro 55 mm, o acoplamento seria considerado","provas":[{"id":49202,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":20532,"slug":"professor-area-engenharia-de-controle-e-automacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-engenharia-de-controle-e-automacao","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 19:55:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":1487345,"hashId":"21600d8755c20b589f8eab903ffe7c3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para toler\u00e2ncias dimensionais com o sistema eixo\/furo que tem um acoplamento H7\/j6 para um di\u00e2metro 55 mm, o acoplamento seria considerado<\/p>","resposta":5537266,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com folga.","id":5537265,"corpo":"<p>com folga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incerto.","id":5537266,"corpo":"<p>incerto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com interfer\u00eancia.","id":5537267,"corpo":"<p>com interfer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sem interfer\u00eancia.","id":5537268,"corpo":"<p>sem interfer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sem folga.","id":5537269,"corpo":"<p>sem folga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","oab":false,"nome":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402703,"slug":"engenharia-mecanica-metrologia-principios-da-cotagem-tolerancias-folgas-e-ajustes"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1487345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Eletrot\u00e9cnica","id":22358,"slug":"tecnico-universitario-area-tecnica-em-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas defini\u00e7\u00f5es de erros de medidas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":56530,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Eletrot\u00e9cnica","id":22358,"slug":"tecnico-universitario-area-tecnica-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"uefs-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-tecnico-universitario-area-tecnica-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Eletrot\u00e9cnica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 19:53:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1750657,"hashId":"4e4e5a3d9f897697030a1bfd2e122cc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas defini\u00e7\u00f5es de erros de medidas, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6662205,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o erro absoluto \u00e9 determinado pela diferen\u00e7a entre o valor te\u00f3rico e o valor da mediana de um conjunto de medidas elevado ao quadrado.","id":6662203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o erro absoluto \u00e9 determinado pela diferen\u00e7a entre o valor te\u00f3rico e o valor da mediana de um conjunto de medidas elevado ao quadrado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o erro relativo \u00e9 inversamente proporcional ao erro absoluto.","id":6662204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o erro relativo \u00e9 inversamente proporcional ao erro absoluto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o desvio padr\u00e3o indica como as medidas do conjunto est\u00e3o distribu\u00eddas em rela\u00e7\u00e3o ao valor m\u00e9dio.","id":6662205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desvio padr\u00e3o indica como as medidas do conjunto est\u00e3o distribu\u00eddas em rela\u00e7\u00e3o ao valor m\u00e9dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o desvio padr\u00e3o indica como as medidas do conjunto est\u00e3o distribu\u00eddas em rela\u00e7\u00e3o ao valor da mediana de um conjunto de valores.","id":6662206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desvio padr\u00e3o indica como as medidas do conjunto est\u00e3o distribu\u00eddas em rela\u00e7\u00e3o ao valor da mediana de um conjunto de valores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o erro absoluto \u00e9 determinado pela diferen\u00e7a entre o valor absoluto e a raiz quadrada do valor da mediana de um conjunto de medidas.","id":6662207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o erro absoluto \u00e9 determinado pela diferen\u00e7a entre o valor absoluto e a raiz quadrada do valor da mediana de um conjunto de medidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 53"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Medidas El\u00e9tricas","pai":399028,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399029,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-medidas-eletricas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o","id":7705,"slug":"tecnico-de-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As UAN dos servi\u00e7os de sa\u00fade de um munic\u00edpio est\u00e3o sendo vistoriadas quanto aos procedimentos de boas pr\u00e1ticas de manipula\u00e7\u00e3o. Dentre as constata\u00e7\u00f5es, foram verificados os itens apresentados abaixo.IO procedimento operacional padronizado (POP) de higiene e sa\u00fade dos manipuladores apresentava varia\u00e7\u00f5es de acordo com a unidade visitada.IIOs registros eram descartados ap\u00f3s 30 dias, contados a partir da data da prepara\u00e7\u00e3o dos alimentos.IIIO manual de boas pr\u00e1ticas estava presente em todas as unidades e era padronizado, sendo o mesmo para todas as unidades.IVAs unidades n\u00e3o possu\u00edam POP de higieniza\u00e7\u00e3o de reservat\u00f3rio de \u00e1gua, pois essa higieniza\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada por empresa terceirizada.De acordo com Regulamento T\u00e9cnico de Boas Pr\u00e1ticas para Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o (ANVISA - RDC 216\/2004), est\u00e3o em conformidade com as boas pr\u00e1ticas os itens:","provas":[{"id":60099,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o","id":7705,"slug":"tecnico-de-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-tecnico-de-nutricao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - T\u00e9cnico de Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 20:36:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1814169,"hashId":"65108a9462e5240e4139e9e271b5c46c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As UAN dos servi\u00e7os de sa\u00fade de um munic\u00edpio est\u00e3o sendo vistoriadas quanto aos procedimentos de boas pr\u00e1ticas de manipula\u00e7\u00e3o. Dentre as constata\u00e7\u00f5es, foram verificados os itens apresentados abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 566px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"516\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">I<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">O procedimento operacional padronizado (POP) de higiene e sa\u00fade dos manipuladores apresentava varia\u00e7\u00f5es de acordo com a unidade visitada.<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">II<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">Os registros eram descartados ap\u00f3s 30 dias, contados a partir da data da prepara\u00e7\u00e3o dos alimentos.<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">III<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">O manual de boas pr\u00e1ticas estava presente em todas as unidades e era padronizado, sendo o mesmo para todas as unidades.<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">IV<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">As unidades n\u00e3o possu\u00edam POP de higieniza\u00e7\u00e3o de reservat\u00f3rio de \u00e1gua, pois essa higieniza\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada por empresa terceirizada.<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Regulamento T\u00e9cnico de Boas Pr\u00e1ticas para Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o (ANVISA - RDC 216\/2004), est\u00e3o em conformidade com as boas pr\u00e1ticas os itens:<\/p>","resposta":6951065,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":6951064,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6951065,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6951066,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6951067,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398525,"slug":"nutricao-boas-praticas-de-producao-e-de-producao-de-servico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Pesca","id":7690,"slug":"engenheiro-de-pesca"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A histamina \u00e9 formada na fase de post mortem do pescado por meio da descarboxila\u00e7\u00e3o bacteriana do amino\u00e1cido L-histidina, um amino\u00e1cido livre facilmente convertido em histamina pela enzima histidina-descarboxilase, quando as condi\u00e7\u00f5es de manuseio e estocagem s\u00e3o inadequadas. Em algumas esp\u00e9cies de pescado h\u00e1 uma maior susceptibilidade na forma\u00e7\u00e3o de histamina, elas integram as fam\u00edlias","provas":[{"id":49210,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Pesca","id":7690,"slug":"engenheiro-de-pesca"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-engenheiro-de-pesca","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Engenheiro de Pesca - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 21:44:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"}],"id":1487562,"hashId":"f37518253c386d5ffc0e2e4c55c8e718","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A histamina \u00e9 formada na fase de <em>post mortem<\/em> do pescado por meio da descarboxila\u00e7\u00e3o bacteriana do amino\u00e1cido L-histidina, um amino\u00e1cido livre facilmente convertido em histamina pela enzima histidina-descarboxilase, quando as condi\u00e7\u00f5es de manuseio e estocagem s\u00e3o inadequadas. Em algumas esp\u00e9cies de pescado h\u00e1 uma maior susceptibilidade na forma\u00e7\u00e3o de histamina, elas integram as fam\u00edlias<\/p><p><br><\/p>","resposta":5538241,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Scombridae e Centropomidae.","id":5538237,"corpo":"<p>Scombridae e Centropomidae.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mugilidae e Centropomidae.","id":5538238,"corpo":"<p>Mugilidae e Centropomidae.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Haemulidae e Scombridae.","id":5538239,"corpo":"<p>Haemulidae e Scombridae.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mugilidae e Clupeidae.","id":5538240,"corpo":"<p>Mugilidae e Clupeidae.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Scombridae e Clupeidae.","id":5538241,"corpo":"<p>Scombridae e Clupeidae.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Pesca","oab":false,"nome":"Engenharia de Pesca","pai":null,"assunto_raiz":1101,"materia":true,"id":1101,"slug":"engenharia-de-pesca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia do Pescado","oab":false,"nome":"Tecnologia do Pescado","pai":1101,"assunto_raiz":1101,"materia":false,"id":402643,"slug":"engenharia-de-pesca-tecnologia-do-pescado"}],"slug":"engenharia-de-pesca\/1487562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Monte","sigla":"Camara de Belo Monte","id":4669,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-belo-monte-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio (DRE) deve discriminar a receita bruta das vendas e servi\u00e7os, as dedu\u00e7\u00f5es das vendas, os abatimentos e os impostos, conforme disposto na lei n\u00ba 6.404\/1976. II. O Patrim\u00f4nio L\u00edquido representa a diferen\u00e7a entre o Ativo e o Passivo. III. A Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 veda a inclus\u00e3o nos balan\u00e7os trimestrais da empresa controlada de qualquer nota explicativa sobre o fornecimento de bens e servi\u00e7os ao controlador. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":56394,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Monte","sigla":"Camara de Belo Monte","id":4669,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-belo-monte-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-monte-al-2018-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Belo Monte - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-26 22:55:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1704922,"hashId":"7c9a92b3d63fd255bf622fd297bd514c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio (DRE) deve discriminar a receita bruta das vendas e servi\u00e7os, as dedu\u00e7\u00f5es das vendas, os abatimentos e os impostos, conforme disposto na lei n\u00ba 6.404\/1976. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Patrim\u00f4nio L\u00edquido representa a diferen\u00e7a entre o Ativo e o Passivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 veda a inclus\u00e3o nos balan\u00e7os trimestrais da empresa controlada de qualquer nota explicativa sobre o fornecimento de bens e servi\u00e7os ao controlador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6453836,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6453833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. ","id":6453834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":6453835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas.","id":6453836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6453837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Patrimonial (Art. 43 ao Art. 47)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Patrimonial (Art. 43 ao Art. 47)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424339,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-gestao-patrimonial-art-43-ao-art-47"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1704922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Monte","sigla":"Camara de Belo Monte","id":4669,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-belo-monte-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O termo \"intang\u00edvel\" representa o conjunto de bens que possuem representa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, tais como ve\u00edculos e im\u00f3veis. II. O Ativo representa o conjunto de bens e direitos tang\u00edveis ou n\u00e3o tang\u00edveis da entidade. III. De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, entende-se por refinanciamento da d\u00edvida mobili\u00e1ria a emiss\u00e3o de t\u00edtulos para pagamento do principal acrescido da atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":56394,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Monte","sigla":"Camara de Belo Monte","id":4669,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"camara-de-belo-monte-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-monte-al-2018-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Belo Monte - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-26 22:44:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1704825,"hashId":"57a935f94b9b05f70201f8591337dbc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O termo \"intang\u00edvel\" representa o conjunto de bens que possuem representa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, tais como ve\u00edculos e im\u00f3veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Ativo representa o conjunto de bens e direitos tang\u00edveis ou n\u00e3o tang\u00edveis da entidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, entende-se por refinanciamento da d\u00edvida mobili\u00e1ria a emiss\u00e3o de t\u00edtulos para pagamento do principal acrescido da atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6453371,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6453368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":6453369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas.","id":6453370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas. ","id":6453371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6453372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intang\u00edvel","oab":false,"nome":"Intang\u00edvel","pai":421220,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416772,"slug":"contabilidade-geral-intangivel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Refinanciamento da D\u00edvida Mobili\u00e1ria","oab":false,"nome":"Refinanciamento da D\u00edvida Mobili\u00e1ria","pai":424316,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424323,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-refinanciamento-da-divida-mobiliaria"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1704825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma tarde de chuva, em uma via de tr\u00e2nsito r\u00e1pido cuja velocidade m\u00e1xima permitida seja de 80 km, onde tenha ocorrido um acidente, a sinaliza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser iniciada, a partir do local do acidente, a uma dist\u00e2ncia de","provas":[{"id":57824,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"sesc-df-2018-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Motorista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 15:07:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720262,"hashId":"1775be55e33d762acca8e0eeb80aa0b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante uma tarde de chuva, em uma via de tr\u00e2nsito r\u00e1pido cuja velocidade m\u00e1xima permitida seja de 80 km, onde tenha ocorrido um acidente, a sinaliza\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser iniciada, a partir do local do acidente, a uma dist\u00e2ncia de<\/p>","resposta":6526737,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 passos longos.","id":6526734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 passos longos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"80 passos longos.","id":6526735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">80 passos longos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"120 passos longos. ","id":6526736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">120 passos longos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"160 passos longos.","id":6526737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">160 passos longos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"200 passos longos.","id":6526738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">200 passos longos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Fria de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura","id":4307,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o objetivos b\u00e1sicos do tr\u00e2nsito brasileiro:","provas":[{"id":49704,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Fria de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura","id":4307,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura - Motorista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 15:07:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1501850,"hashId":"8c98b453055728868f61cca83dd4733c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o objetivos b\u00e1sicos do tr\u00e2nsito brasileiro:<\/p>","resposta":5600864,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fiscalizar e aplicar multas aos condutores.","id":5600863,"corpo":"<p>Fiscalizar e aplicar multas aos condutores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estabelecer diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Tr\u00e2nsito, com vistas \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 fluidez, ao conforto, \u00e0 defesa ambiental e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito, e fiscalizar seu cumprimento;","id":5600864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Tr\u00e2nsito, com vistas \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 fluidez, ao conforto, \u00e0 defesa ambiental e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito, e fiscalizar seu cumprimento;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estabelecer diretrizes para as montadoras de ve\u00edculos.","id":5600865,"corpo":"<p>Estabelecer diretrizes para as montadoras de ve\u00edculos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores.","id":5600866,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas anteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421864,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-disposicoes-gerais"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1501850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi realizada uma pesquisa com 600 estudantes de uma institui\u00e7\u00e3o de ensino para avaliar o servi\u00e7o de alimenta\u00e7\u00e3o prestado pelo restaurante universit\u00e1rio. Nessa pesquisa, foram coletadas as seguintes informa\u00e7\u00f5es: \u2022 1\/5 acha o valor cobrado por refei\u00e7\u00e3o alto; \u2022 200 estudantes consideram a refei\u00e7\u00e3o ruim; \u2022 30% dos alunos n\u00e3o continuar\u00e3o a se alimentar no restaurante universit\u00e1rio. Com base nesses dados, considere as afirmativas: I. 120 discentes acham o valor cobrado por refei\u00e7\u00e3o alto. II. 1\/3 dos estudantes considera a refei\u00e7\u00e3o ruim. III. 180 alunos n\u00e3o continuar\u00e3o a se alimentar no restaurante universit\u00e1rio. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":79713,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2018-ifsp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":79720,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2018-ifsp-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2018"},{"id":79718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2018-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2382493,"hashId":"89d084bf44fdcbfc2ea446e83d642235","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi realizada uma pesquisa com 600 estudantes de uma institui\u00e7\u00e3o de ensino para avaliar o servi\u00e7o de alimenta\u00e7\u00e3o prestado pelo restaurante universit\u00e1rio. Nessa pesquisa, foram coletadas as seguintes informa\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 1\/5 acha o valor cobrado por refei\u00e7\u00e3o alto; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 200 estudantes consideram a refei\u00e7\u00e3o ruim; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 30% dos alunos n\u00e3o continuar\u00e3o a se alimentar no restaurante universit\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesses dados, considere as afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. 120 discentes acham o valor cobrado por refei\u00e7\u00e3o alto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. 1\/3 dos estudantes considera a refei\u00e7\u00e3o ruim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. 180 alunos n\u00e3o continuar\u00e3o a se alimentar no restaurante universit\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":9428991,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III ","id":9428991,"corpo":"<p>I, II e III <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":9428992,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II.","id":9428993,"corpo":"<p>I, II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":9428994,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por meio da emenda constitucional n\u00ba 59\/2009, o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE) deixou de ser uma disposi\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria da LDB (Lei n\u00ba 9.394\/1996), para se transformar em uma exig\u00eancia constitucional a cada dez anos, sendo refer\u00eancia para os planos plurianuais surgidos no per\u00edodo. O PNE 2014-2024 tem vinte metas estabelecidas, divididas entre educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e educa\u00e7\u00e3o superior. Algumas dessas metas s\u00e3o buscadas desde o in\u00edcio do s\u00e9culo XX, como a universaliza\u00e7\u00e3o da alfabetiza\u00e7\u00e3o, para que o Brasil deixasse de ser um \u201cmar de analfabetos e uma ilha de letrados\u201d. Al\u00e9m dessas metas relativas a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, o PNE estabelece metas ousadas tamb\u00e9m sobre a educa\u00e7\u00e3o superior. Sobre as metas do PNE para a educa\u00e7\u00e3o superior, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":70982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2162881,"hashId":"7045b6c5764f3ff4e7881a09a7b7204b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio da emenda constitucional n\u00ba 59\/2009, o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE) deixou de ser uma disposi\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria da LDB (Lei n\u00ba 9.394\/1996), para se transformar em uma exig\u00eancia constitucional a cada dez anos, sendo refer\u00eancia para os planos plurianuais surgidos no per\u00edodo. O PNE 2014-2024 tem vinte metas estabelecidas, divididas entre educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e educa\u00e7\u00e3o superior. Algumas dessas metas s\u00e3o buscadas desde o in\u00edcio do s\u00e9culo XX, como a universaliza\u00e7\u00e3o da alfabetiza\u00e7\u00e3o, para que o Brasil deixasse de ser um \u201cmar de analfabetos e uma ilha de letrados\u201d. Al\u00e9m dessas metas relativas a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, o PNE estabelece metas ousadas tamb\u00e9m sobre a educa\u00e7\u00e3o superior. Sobre as metas do PNE para a educa\u00e7\u00e3o superior, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8478093,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transferir para a administra\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios cerca de 30% das institui\u00e7\u00f5es de ensino superior do pa\u00eds, uma vez que a maior parte dos professores formados atua em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas municipais de educa\u00e7\u00e3o.","id":8478091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transferir para a administra\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios cerca de 30% das institui\u00e7\u00f5es de ensino superior do pa\u00eds, uma vez que a maior parte dos professores formados atua em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas municipais de educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elevar a taxa bruta de matr\u00edculas na educa\u00e7\u00e3o superior para 50% e a taxa l\u00edquida para 33% da popula\u00e7\u00e3o de 18 a 24 anos, assegurada a qualidade da oferta e expans\u00e3o para, pelo menos, 40% das novas matr\u00edculas, no segmento p\u00fablico.","id":8478092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elevar a taxa bruta de matr\u00edculas na educa\u00e7\u00e3o superior para 50% e a taxa l\u00edquida para 33% da popula\u00e7\u00e3o de 18 a 24 anos, assegurada a qualidade da oferta e expans\u00e3o para, pelo menos, 40% das novas matr\u00edculas, no segmento p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Formar, em n\u00edvel de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, 50% dos professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica at\u00e9 o \u00faltimo ano de vig\u00eancia do PNE, e garantir a todos(as) os(as) profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica forma\u00e7\u00e3o continuada em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, considerando as necessidades, demandas e contextualiza\u00e7\u00f5es dos sistemas de ensino.","id":8478093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formar, em n\u00edvel de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, 50% dos professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica at\u00e9 o \u00faltimo ano de vig\u00eancia do PNE, e garantir a todos(as) os(as) profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica forma\u00e7\u00e3o continuada em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, considerando as necessidades, demandas e contextualiza\u00e7\u00f5es dos sistemas de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elevar a escolaridade m\u00e9dia da popula\u00e7\u00e3o de 18 a 29 anos, de modo a alcan\u00e7ar, no m\u00ednimo, doze anos de estudo no \u00faltimo ano de vig\u00eancia do plano para as popula\u00e7\u00f5es do campo, da regi\u00e3o de menor escolaridade do Pa\u00eds e dos 25% mais pobres, e igualar a escolaridade m\u00e9dia entre negros e n\u00e3o negros.","id":8478094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elevar a escolaridade m\u00e9dia da popula\u00e7\u00e3o de 18 a 29 anos, de modo a alcan\u00e7ar, no m\u00ednimo, doze anos de estudo no \u00faltimo ano de vig\u00eancia do plano para as popula\u00e7\u00f5es do campo, da regi\u00e3o de menor escolaridade do Pa\u00eds e dos 25% mais pobres, e igualar a escolaridade m\u00e9dia entre negros e n\u00e3o negros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oferecer educa\u00e7\u00e3o em tempo integral em, no m\u00ednimo, 50% das escolas p\u00fablicas, de forma a atender, pelo menos, 25% dos(as) alunos(as) da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e oferecer 25% das matr\u00edculas de jovens e adultos na educa\u00e7\u00e3o profissional.","id":8478095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferecer educa\u00e7\u00e3o em tempo integral em, no m\u00ednimo, 50% das escolas p\u00fablicas, de forma a atender, pelo menos, 25% dos(as) alunos(as) da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e oferecer 25% das matr\u00edculas de jovens e adultos na educa\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":"pedagogia\/2162881","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho abaixo e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: \u201cO profissional de enfermagem participa, como integrante da equipe de sa\u00fade, das a\u00e7\u00f5es que visem satisfazer as necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e da defesa dos princ\u00edpios das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade e ambientais, que garantam a ________________________ de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade.\u201d","provas":[{"id":65465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 04:30:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2009918,"hashId":"ce404c2da6cd1ac2b5e402522cf0b602","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho abaixo e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO profissional de enfermagem participa, como integrante da equipe de sa\u00fade, das a\u00e7\u00f5es que visem satisfazer as necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e da defesa dos princ\u00edpios das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade e ambientais, que garantam a ________________________ de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade.\u201d<\/em><\/p>","resposta":7820510,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Integralidade.","id":7820508,"corpo":"<p>Integralidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Equidade.","id":7820509,"corpo":"<p>Equidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Universalidade.","id":7820510,"corpo":"<p>Universalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resolubilidade.","id":7820511,"corpo":"<p>Resolubilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90","Lei 8.080"],"nome_clean":"Lei n\u00ba. 8.080\/90 - Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba. 8.080\/90 - Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade","pai":428248,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428267,"slug":"enfermagem-lei-no-8-080-90-lei-organica-da-saude"}],"slug":"enfermagem\/2009918","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 1","id":14721,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-1"},{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2","id":14722,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-2"},{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-3"},{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4","id":14728,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-4"},{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Inglesa","id":18074,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Espanhola","id":14729,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Economia","id":14730,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-economia"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":14734,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14748,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750,"slug":null},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Inglesa","id":14759,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola","id":18076,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As empresas de fomento \u00e0 inova\u00e7\u00e3o poder\u00e3o receber tratamento priorit\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o a empresas de outros segmentos, inclusive pelo compartilhamento dos recursos humanos de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e de entidades privadas.","provas":[{"id":29948,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 1","id":14721,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 1 - 2018"},{"id":29949,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2","id":14722,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-2"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2 - 2018"},{"id":29950,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-3"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3 - 2018"},{"id":29964,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4","id":14728,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-4"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4 - 2018"},{"id":29965,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Inglesa","id":18074,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-inglesa-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":29967,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Espanhola","id":14729,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":29968,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Economia","id":14730,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":29969,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Economia","id":14730,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":29979,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":14734,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":29980,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":14734,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":29981,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":29982,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":29983,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":29984,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":30001,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":30002,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":30003,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":30004,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"},{"id":30005,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"},{"id":30024,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14748,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletronica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2018"},{"id":30026,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":30027,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":30028,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750,"slug":null},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2018"},{"id":30029,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750,"slug":null},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2018"},{"id":30046,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa-area-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30047,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola-area-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30048,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Inglesa","id":14759,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa-lingua-inglesa-enfase-em-tecnologia-da-informacao-area-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":30049,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola","id":18076,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola-lingua-espanhola-enfase-em-tecnologia-da-informacao-area-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30067,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa-area-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30068,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola-area-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30070,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola","id":18076,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola-lingua-espanhola-enfase-em-tecnologia-da-informacao-area-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30086,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":30087,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30088,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"},{"id":30089,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"},{"id":30657,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":959026,"hashId":"a4193113fdaf23f470334d5cf7c0754e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas de fomento \u00e0 inova\u00e7\u00e3o poder\u00e3o receber tratamento priorit\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o a empresas de outros segmentos, inclusive pelo compartilhamento dos recursos humanos de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e de entidades privadas.<\/p>","resposta":3353657,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3353657,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3353658,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de ci\u00eancia e tecnologia, julgue os itens subsequentes.","id":361845,"enunciado":"<p>Acerca de ci\u00eancia e tecnologia, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 43"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o ou ci\u00eancia e tecnologia (artigos 218 a 219-B da CF)","oab":true,"nome":"Da ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o ou ci\u00eancia e tecnologia (artigos 218 a 219-B da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405314,"slug":"direito-constitucional-da-ciencia-tecnologia-e-inovacao-ou-ciencia-e-tecnologia-artigos-218-a-219-b-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/959026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 1","id":14721,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-1"},{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2","id":14722,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-2"},{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-3"},{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4","id":14728,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-4"},{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Inglesa","id":18074,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Espanhola","id":14729,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Economia","id":14730,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-economia"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":14734,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14748,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750,"slug":null},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Inglesa","id":14759,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola","id":18076,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A intelig\u00eancia \u00e9 uma atividade que deve possuir abrang\u00eancia para identificar oportunidades \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.","provas":[{"id":29948,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 1","id":14721,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 1 - 2018"},{"id":29949,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2","id":14722,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-2"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2 - 2018"},{"id":29950,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-3"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3 - 2018"},{"id":29964,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4","id":14728,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-4"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4 - 2018"},{"id":29965,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Inglesa","id":18074,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-inglesa-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":29967,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Espanhola","id":14729,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":29968,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Economia","id":14730,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":29969,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Economia","id":14730,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":29979,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":14734,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":29980,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":14734,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":29981,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":29982,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":29983,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":29984,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":30001,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":30002,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":30003,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":30004,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"},{"id":30005,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"},{"id":30024,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14748,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletronica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2018"},{"id":30026,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":30027,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":30028,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750,"slug":null},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2018"},{"id":30029,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750,"slug":null},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2018"},{"id":30046,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa-area-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30047,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola-area-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30048,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Inglesa","id":14759,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa-lingua-inglesa-enfase-em-tecnologia-da-informacao-area-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":30049,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola","id":18076,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola-lingua-espanhola-enfase-em-tecnologia-da-informacao-area-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30067,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa-area-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30068,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola-area-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30070,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola","id":18076,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola-lingua-espanhola-enfase-em-tecnologia-da-informacao-area-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30086,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":30087,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30088,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"},{"id":30089,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"},{"id":30657,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":959029,"hashId":"6a9c62e018a8c8b7f2b34fccc1fbc4f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A intelig\u00eancia \u00e9 uma atividade que deve possuir abrang\u00eancia para identificar oportunidades \u00e0 popula\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.<\/p>","resposta":3353663,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3353663,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3353664,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Estrat\u00e9gia e da Pol\u00edtica Nacional de Intelig\u00eancia, julgue os itens a seguir.","id":361846,"enunciado":"<p>Acerca da Estrat\u00e9gia e da Pol\u00edtica Nacional de Intelig\u00eancia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 44 a 47"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ABIN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ABIN","pai":395715,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395717,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-abin"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/959029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 1","id":14721,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-1"},{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2","id":14722,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-2"},{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-3"},{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4","id":14728,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-4"},{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Inglesa","id":18074,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Espanhola","id":14729,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Economia","id":14730,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-economia"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":14734,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14748,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750,"slug":null},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Inglesa","id":14759,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola","id":18076,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00e2mbito das For\u00e7as Armadas, a prerrogativa exclusiva de classifica\u00e7\u00e3o de uma informa\u00e7\u00e3o como ultrassecreta \u00e9 do ministro de Estado da Defesa, podendo os comandantes da Marinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica classific\u00e1-la como secreta ou reservada.","provas":[{"id":29948,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 1","id":14721,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 1 - 2018"},{"id":29949,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2","id":14722,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-2"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2 - 2018"},{"id":29950,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-3"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3 - 2018"},{"id":29964,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4","id":14728,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-4"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4 - 2018"},{"id":29965,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Inglesa","id":18074,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-inglesa-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":29967,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Espanhola","id":14729,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":29968,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Economia","id":14730,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":29969,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Economia","id":14730,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":29979,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":14734,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":29980,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":14734,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":29981,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":29982,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":29983,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":29984,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":30001,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":30002,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":30003,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":30004,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"},{"id":30005,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"},{"id":30024,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14748,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletronica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2018"},{"id":30026,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":30027,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":30028,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750,"slug":null},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2018"},{"id":30029,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750,"slug":null},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2018"},{"id":30046,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa-area-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30047,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola-area-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30048,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Inglesa","id":14759,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa-lingua-inglesa-enfase-em-tecnologia-da-informacao-area-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":30049,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola","id":18076,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola-lingua-espanhola-enfase-em-tecnologia-da-informacao-area-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30067,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa-area-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30068,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola-area-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30070,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola","id":18076,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola-lingua-espanhola-enfase-em-tecnologia-da-informacao-area-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30086,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":30087,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30088,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"},{"id":30089,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"},{"id":30657,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":959038,"hashId":"82bb54c12b38221570cb34a6005cb9da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito das For\u00e7as Armadas, a prerrogativa exclusiva de classifica\u00e7\u00e3o de uma informa\u00e7\u00e3o como ultrassecreta \u00e9 do ministro de Estado da Defesa, podendo os comandantes da Marinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica classific\u00e1-la como secreta ou reservada.<\/p>","resposta":3353682,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3353681,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3353682,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o (Lei n.\u00ba 12.527\/2011), julgue os itens a seguir.","id":361849,"enunciado":"<p>Acerca da Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o (Lei n.\u00ba 12.527\/2011), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 53 a 54"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das restri\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das restri\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422283,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-restricoes-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Da Classifica\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o quanto ao Grau e Prazos de Sigilo","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Da Classifica\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o quanto ao Grau e Prazos de Sigilo","pai":422283,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422285,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-da-classificacao-da-informacao-quanto-ao-grau-e-prazos-de-sigilo"}],"slug":"direito-administrativo\/959038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 1","id":14721,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-1"},{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2","id":14722,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-2"},{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-3"},{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4","id":14728,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-4"},{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Inglesa","id":18074,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Espanhola","id":14729,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Economia","id":14730,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-economia"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":14734,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14748,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750,"slug":null},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Inglesa","id":14759,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola","id":18076,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A quantidade de maneiras distintas de se formar um time de v\u00f4lei com seis integrantes, sendo tr\u00eas homens da fam\u00edlia Turing e tr\u00eas mulheres da fam\u00edlia G\u00f6del, \u00e9 superior a 700.","provas":[{"id":29948,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 1","id":14721,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-1"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 1 - 2018"},{"id":29949,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2","id":14722,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-2"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2 - 2018"},{"id":29950,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3","id":14723,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-3"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 3 - 2018"},{"id":29964,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4","id":14728,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-4"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 4 - 2018"},{"id":29965,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Inglesa","id":18074,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-inglesa-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":29967,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Espanhola","id":14729,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":29968,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Economia","id":14730,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":29969,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Economia","id":14730,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":29979,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":14734,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":29980,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":14734,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":29981,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":29982,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":29983,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":29984,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":30001,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":30002,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":30003,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":30004,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"},{"id":30005,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"},{"id":30024,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14748,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletronica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2018"},{"id":30026,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":30027,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":30028,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750,"slug":null},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2018"},{"id":30029,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750,"slug":null},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2018"},{"id":30046,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa-area-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30047,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola-area-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30048,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Inglesa","id":14759,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa-lingua-inglesa-enfase-em-tecnologia-da-informacao-area-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":30049,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola","id":18076,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola-lingua-espanhola-enfase-em-tecnologia-da-informacao-area-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30067,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa-area-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30068,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola-area-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30070,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola","id":18076,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola-lingua-espanhola-enfase-em-tecnologia-da-informacao-area-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30086,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":30087,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola","id":18075,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Espanhola - 2018"},{"id":30088,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"},{"id":30089,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"},{"id":30657,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":959042,"hashId":"8ef2091eb4c6c4dc8d0492908204c937","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de maneiras distintas de se formar um time de v\u00f4lei com seis integrantes, sendo tr\u00eas homens da fam\u00edlia Turing e tr\u00eas mulheres da fam\u00edlia G\u00f6del, \u00e9 superior a 700.<\/p>","resposta":3353689,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3353689,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3353690,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como forma de melhorar a conviv\u00eancia, as fam\u00edlias Turing, Russell e G\u00f6del disputaram, no parque da cidade, em um domingo \u00e0 tarde, partidas de futebol e de v\u00f4lei. O quadro a seguir mostra os quantitativos de membros de cada fam\u00edlia presentes no parque, distribu\u00eddos por g\u00eanero.fam\u00edliamasculino femininoTuring57Russell65G\u00f6del59A partir dessa tabela, julgue os itens subsequentes.","id":361851,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como forma de melhorar a conviv\u00eancia, as fam\u00edlias Turing, Russell e G\u00f6del disputaram, no parque da cidade, em um domingo \u00e0 tarde, partidas de futebol e de v\u00f4lei. O quadro a seguir mostra os quantitativos de membros de cada fam\u00edlia presentes no parque, distribu\u00eddos por g\u00eanero.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 245px;\"><colgroup><col width=\"77\"><col width=\"88\"><col width=\"80\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-7t10\"><td data-row=\"row-7t10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7t10\" data-cell=\"cell-x73v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">fam\u00edlia<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-7t10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7t10\" data-cell=\"cell-uj7q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">masculino<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-7t10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7t10\" data-cell=\"cell-y5bg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">feminino<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-m9g4\"><td data-row=\"row-m9g4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m9g4\" data-cell=\"cell-wmsa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Turing<\/p><\/td><td data-row=\"row-m9g4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m9g4\" data-cell=\"cell-m42t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-m9g4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m9g4\" data-cell=\"cell-gzro\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wi1u\"><td data-row=\"row-wi1u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wi1u\" data-cell=\"cell-s12z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Russell<\/p><\/td><td data-row=\"row-wi1u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wi1u\" data-cell=\"cell-ozlf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"row-wi1u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wi1u\" data-cell=\"cell-pcx9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2uvd\"><td data-row=\"row-2uvd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2uvd\" data-cell=\"cell-pu1k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">G\u00f6del<\/p><\/td><td data-row=\"row-2uvd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2uvd\" data-cell=\"cell-4atn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-2uvd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2uvd\" data-cell=\"cell-838p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>A partir dessa tabela, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 57 a 58"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"}],"slug":"raciocinio-logico\/959042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Inglesa","id":18074,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Economia","id":14730,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-economia"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":14734,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750,"slug":null},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Inglesa","id":14759,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The idea expressed in \u201cCounter-terrorism (\u2026) is pre-emptive\u201d (\u2113.31) can be also found in the following proverb: It is better to prevent than to cure.","provas":[{"id":29965,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Inglesa","id":18074,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-inglesa-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":29968,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Economia","id":14730,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":29979,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":14734,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":29981,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":29983,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":30002,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":30004,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"},{"id":30026,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":30028,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750,"slug":null},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2018"},{"id":30046,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa-area-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30048,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Inglesa","id":14759,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa-lingua-inglesa-enfase-em-tecnologia-da-informacao-area-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":30067,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa-area-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30086,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":30088,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"},{"id":30657,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":959519,"hashId":"101410d6db399f86913a52e7c60bfa8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The idea expressed in \u201cCounter-terrorism (\u2026) is pre-emptive\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2113\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2113<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.31) can be also found in the following proverb: It is better to prevent than to cure.<\/p>","resposta":3354855,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3354855,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3354856,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text CB1A5BBB1------- Western intelligence agencies used to inhabit aparallel world where spy battled spy. Their trade was stealingor guarding secrets. Their masters were the men and women in4 government. Today the intelligence services are part ofeveryone\u2019s world. Their main task has been to protect societyfrom terrorists and criminals. They are increasingly held to7 account in the press, parliaments and courts.\tThe intelligence revolution is partly the result of newtechnology. As recently as 1999, on becoming director of the10 American National Security Agency (NSA), Michael Haydenasked to send an e-mail to all staff. He was told: \u201cWe can\u2019tactually do that.\u201d The organization used computers to break13 codes rather than to surf the web as everyone else did.The NSA\u2019s new facility in Utah, the first of several, now storesexabytes of data drawn from everyday communications.16 At Britain\u2019s GCHQ, most code-breaking was done on paperuntil well into the 1980s.\tThe revolution has brought spying closer to ordinarypeople. After the attacks on America on September 11th 19 2001,counter-terrorism and counter-insurgency became the focus forthe American intelligence agencies. Almost two-thirds of22 today\u2019s intelligence personnel have been hired since 9\/11.As the world has moved online, so the spooks have becomeinvolved in monitoring organized crime and paedophiles as25 well as terrorists.\tIn a not very remote past, spies sent coded messagesusing short-wave radios and dead letter boxes. Now the28 communications of the spooks\u2019 new targets are mixed in witheveryone else\u2019s, shuttling between computers and smartphonesthat are identical to those on your desk and in your pocket.31 Counter-terrorism, in particular, is pre-emptive. Hence thesecurity services have had to act as hunters of conspiraciesrather than gatherers of evidence.\tWestern intelligence \u2014 Shaken and stirred.\tIn: The Economist, 12\/11\/2016 (adapted).Based on text CB1A5BBB, judge the following items.","id":361982,"enunciado":"<p><strong>Text CB1A5BBB<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span> Western intelligence agencies used to inhabit a<\/p><p>parallel world where spy battled spy. Their trade was stealing<\/p><p>or guarding secrets. Their masters were the men and women in<\/p><p><em>4<\/em> government. Today the intelligence services are part of<\/p><p>everyone\u2019s world. Their main task has been to protect society<\/p><p>from terrorists and criminals. They are increasingly held to<\/p><p><em>7 <\/em>account in the press, parliaments and courts.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tThe intelligence revolution is partly the result of new<\/p><p>technology. As recently as 1999, on becoming director of the<\/p><p><em>10<\/em> American National Security Agency (NSA), Michael Hayden<\/p><p>asked to send an e-mail to all staff. He was told: \u201cWe can\u2019t<\/p><p>actually do that.\u201d The organization used computers to break<\/p><p><em>13<\/em> codes rather than to surf the web as everyone else did.<\/p><p>The NSA\u2019s new facility in Utah, the first of several, now stores<\/p><p>exabytes of data drawn from everyday communications.<\/p><p><em>16<\/em> At Britain\u2019s GCHQ, most code-breaking was done on paper<\/p><p>until well into the 1980s.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tThe revolution has brought spying closer to ordinary<\/p><p>people. After the attacks on America on September 11<sup>th<\/sup> 19 2001,<\/p><p>counter-terrorism and counter-insurgency became the focus for<\/p><p>the American intelligence agencies. Almost two-thirds of<\/p><p><em>22<\/em> today\u2019s intelligence personnel have been hired since 9\/11.<\/p><p>As the world has moved online, so the spooks have become<\/p><p>involved in monitoring organized crime and paedophiles as<\/p><p><em>25<\/em> well as terrorists.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tIn a not very remote past, spies sent coded messages<\/p><p>using short-wave radios and dead letter boxes. Now the<\/p><p><em>28<\/em> communications of the spooks\u2019 new targets are mixed in with<\/p><p>everyone else\u2019s, shuttling between computers and smartphones<\/p><p>that are identical to those on your desk and in your pocket.<\/p><p><em>31<\/em> Counter-terrorism, in particular, is pre-emptive. Hence the<\/p><p>security services have had to act as hunters of conspiracies<\/p><p>rather than gatherers of evidence.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 10em;\">\t<strong>Western intelligence<\/strong> \u2014 Shaken and stirred.<\/p><p style=\"text-indent: 10em;\">\t<em>In<\/em>: <strong>The Economist<\/strong>, 12\/11\/2016 (adapted).<\/p><p><br><\/p><p>Based on text CB1A5BBB, judge the following items.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/959519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Inglesa","id":18074,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Economia","id":14730,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-economia"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":14734,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750,"slug":null},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Inglesa","id":14759,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The sentence \u201cMichael Hayden asked to send an e-mail to all staff\u201d (\u2113. 10 and 11) can be correctly paraphrased in the following terms: Michael Hayden enquired all his employees if he could send an electronic message.","provas":[{"id":29965,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Inglesa","id":18074,"slug":"oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-administracao-lingua-inglesa-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":29968,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Economia","id":14730,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":29979,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":14734,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":29981,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":29983,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":30002,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":30004,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"},{"id":30026,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14749,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-matematica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":30028,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":14750,"slug":null},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2018"},{"id":30046,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa-area-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30048,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Inglesa","id":14759,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa-lingua-inglesa-enfase-em-tecnologia-da-informacao-area-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":30067,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa-area-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30086,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":30088,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia","id":14770,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-biblioteconomia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"},{"id":30657,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":959522,"hashId":"f0b290d10863d19e95560896071a9c1c","enunciado":"<p>The sentence \u201cMichael Hayden asked to send an e-mail to all staff\u201d (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u2113\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2113<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. 10 and 11) can be correctly paraphrased in the following terms: Michael Hayden enquired all his employees if he could send an electronic message.<\/p>","resposta":3354862,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3354861,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3354862,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text CB1A5BBB1------- Western intelligence agencies used to inhabit aparallel world where spy battled spy. Their trade was stealingor guarding secrets. Their masters were the men and women in4 government. Today the intelligence services are part ofeveryone\u2019s world. Their main task has been to protect societyfrom terrorists and criminals. They are increasingly held to7 account in the press, parliaments and courts.\tThe intelligence revolution is partly the result of newtechnology. As recently as 1999, on becoming director of the10 American National Security Agency (NSA), Michael Haydenasked to send an e-mail to all staff. He was told: \u201cWe can\u2019tactually do that.\u201d The organization used computers to break13 codes rather than to surf the web as everyone else did.The NSA\u2019s new facility in Utah, the first of several, now storesexabytes of data drawn from everyday communications.16 At Britain\u2019s GCHQ, most code-breaking was done on paperuntil well into the 1980s.\tThe revolution has brought spying closer to ordinarypeople. After the attacks on America on September 11th 19 2001,counter-terrorism and counter-insurgency became the focus forthe American intelligence agencies. Almost two-thirds of22 today\u2019s intelligence personnel have been hired since 9\/11.As the world has moved online, so the spooks have becomeinvolved in monitoring organized crime and paedophiles as25 well as terrorists.\tIn a not very remote past, spies sent coded messagesusing short-wave radios and dead letter boxes. Now the28 communications of the spooks\u2019 new targets are mixed in witheveryone else\u2019s, shuttling between computers and smartphonesthat are identical to those on your desk and in your pocket.31 Counter-terrorism, in particular, is pre-emptive. Hence thesecurity services have had to act as hunters of conspiraciesrather than gatherers of evidence.\tWestern intelligence \u2014 Shaken and stirred.\tIn: The Economist, 12\/11\/2016 (adapted).Based on text CB1A5BBB, judge the following items.","id":361982,"enunciado":"<p><strong>Text CB1A5BBB<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span> Western intelligence agencies used to inhabit a<\/p><p>parallel world where spy battled spy. Their trade was stealing<\/p><p>or guarding secrets. Their masters were the men and women in<\/p><p><em>4<\/em> government. Today the intelligence services are part of<\/p><p>everyone\u2019s world. Their main task has been to protect society<\/p><p>from terrorists and criminals. They are increasingly held to<\/p><p><em>7 <\/em>account in the press, parliaments and courts.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tThe intelligence revolution is partly the result of new<\/p><p>technology. As recently as 1999, on becoming director of the<\/p><p><em>10<\/em> American National Security Agency (NSA), Michael Hayden<\/p><p>asked to send an e-mail to all staff. He was told: \u201cWe can\u2019t<\/p><p>actually do that.\u201d The organization used computers to break<\/p><p><em>13<\/em> codes rather than to surf the web as everyone else did.<\/p><p>The NSA\u2019s new facility in Utah, the first of several, now stores<\/p><p>exabytes of data drawn from everyday communications.<\/p><p><em>16<\/em> At Britain\u2019s GCHQ, most code-breaking was done on paper<\/p><p>until well into the 1980s.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tThe revolution has brought spying closer to ordinary<\/p><p>people. After the attacks on America on September 11<sup>th<\/sup> 19 2001,<\/p><p>counter-terrorism and counter-insurgency became the focus for<\/p><p>the American intelligence agencies. Almost two-thirds of<\/p><p><em>22<\/em> today\u2019s intelligence personnel have been hired since 9\/11.<\/p><p>As the world has moved online, so the spooks have become<\/p><p>involved in monitoring organized crime and paedophiles as<\/p><p><em>25<\/em> well as terrorists.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tIn a not very remote past, spies sent coded messages<\/p><p>using short-wave radios and dead letter boxes. Now the<\/p><p><em>28<\/em> communications of the spooks\u2019 new targets are mixed in with<\/p><p>everyone else\u2019s, shuttling between computers and smartphones<\/p><p>that are identical to those on your desk and in your pocket.<\/p><p><em>31<\/em> Counter-terrorism, in particular, is pre-emptive. Hence the<\/p><p>security services have had to act as hunters of conspiracies<\/p><p>rather than gatherers of evidence.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 10em;\">\t<strong>Western intelligence<\/strong> \u2014 Shaken and stirred.<\/p><p style=\"text-indent: 10em;\">\t<em>In<\/em>: <strong>The Economist<\/strong>, 12\/11\/2016 (adapted).<\/p><p><br><\/p><p>Based on text CB1A5BBB, judge the following items.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/959522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade","id":22333,"slug":"analista-financeiro-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A PPP \u00e9 adequada \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de servi\u00e7os de grande vulto, que seriam economicamente invi\u00e1veis sem a participa\u00e7\u00e3o do Governo. O disp\u00eandio, total ou parcial, com a execu\u00e7\u00e3o da obra ou presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o incumbe ao parceiro privado, sendo ressarcido no curso do contrato mediante tarifa dos usu\u00e1rios e\/ou contrapresta\u00e7\u00e3o do parceiro p\u00fablico. Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos relativos \u00e0s PPPs, analise:I. Uma Concess\u00e3o Administrativa tem como objeto a concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos ou obras p\u00fablicas de que trata a Lei n\u00ba 8.987\/95, quando envolver, adicionalmente, \u00e0 tarifa cobrada dos usu\u00e1rios, uma contrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria do parceiro p\u00fablico ao parceiro privado.II. Podem ser objeto de uma PPP a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos t\u00edpicos \u00e0 coletividade, tais como manuten\u00e7\u00e3o de rodovias, saneamento b\u00e1sico, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, ou a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, tais como a gest\u00e3o de pr\u00e9dios p\u00fablicos ou pres\u00eddios.III. Uma Concess\u00e3o Patrocinada tem como objeto a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica seja a usu\u00e1ria direta ou indireta, ainda que envolva execu\u00e7\u00e3o de obra ou fornecimento e instala\u00e7\u00e3o de bens. A forma de remunera\u00e7\u00e3o do concession\u00e1rio \u00e9 feita apenas pela contrapresta\u00e7\u00e3o paga pelo concedente, n\u00e3o h\u00e1 cobran\u00e7a de tarifa, j\u00e1 que o usu\u00e1rio direto dos servi\u00e7os \u00e9 a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.Considerando os itens acima, est\u00e1 (\u00e3o) correto (s):","provas":[{"id":56479,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade","id":22333,"slug":"analista-financeiro-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-financeiro-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-27 16:53:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1696842,"hashId":"7f60fc74095a648e95ba81f0938a1e9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A PPP \u00e9 adequada \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de servi\u00e7os de grande vulto, que seriam economicamente invi\u00e1veis sem a participa\u00e7\u00e3o do Governo. O disp\u00eandio, total ou parcial, com a execu\u00e7\u00e3o da obra ou presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o incumbe ao parceiro privado, sendo ressarcido no curso do contrato mediante tarifa dos usu\u00e1rios e\/ou contrapresta\u00e7\u00e3o do parceiro p\u00fablico. Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos relativos \u00e0s PPPs, analise:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma Concess\u00e3o Administrativa tem como objeto a concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos ou obras p\u00fablicas de que trata a Lei n\u00ba 8.987\/95, quando envolver, adicionalmente, \u00e0 tarifa cobrada dos usu\u00e1rios, uma contrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria do parceiro p\u00fablico ao parceiro privado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Podem ser objeto de uma PPP a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos t\u00edpicos \u00e0 coletividade, tais como manuten\u00e7\u00e3o de rodovias, saneamento b\u00e1sico, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, ou a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, tais como a gest\u00e3o de pr\u00e9dios p\u00fablicos ou pres\u00eddios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma Concess\u00e3o Patrocinada tem como objeto a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica seja a usu\u00e1ria direta ou indireta, ainda que envolva execu\u00e7\u00e3o de obra ou fornecimento e instala\u00e7\u00e3o de bens. A forma de remunera\u00e7\u00e3o do concession\u00e1rio \u00e9 feita apenas pela contrapresta\u00e7\u00e3o paga pelo concedente, n\u00e3o h\u00e1 cobran\u00e7a de tarifa, j\u00e1 que o usu\u00e1rio direto dos servi\u00e7os \u00e9 a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os itens acima, est\u00e1 (\u00e3o) correto (s):<\/p>","resposta":6417915,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l e lll.","id":6417911,"corpo":"<p>l e lll.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lll, apenas.","id":6417912,"corpo":"<p>lll, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ll e lll.","id":6417913,"corpo":"<p>ll e lll.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"l, apenas. ","id":6417914,"corpo":"<p>l, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ll, apenas.","id":6417915,"corpo":"<p>ll, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos de Concess\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos: Concedente (NBC TSP 05)","oab":false,"nome":"Contratos de Concess\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos: Concedente (NBC TSP 05)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412589,"slug":"contabilidade-publica-contratos-de-concessao-de-servicos-publicos-concedente-nbc-tsp-05"}],"slug":"direito-administrativo\/1696842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Penal Militar e ao C\u00f3digo de Processo Penal Militar, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":48888,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-sargento-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Sargento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-28 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1480979,"hashId":"f3cf83f6ed4d0a125dbb1b16e8e4ccc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Penal Militar e ao C\u00f3digo de Processo Penal Militar, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5508641,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O crime de motim exige que todos os integrantes do movimento estejam armados, e o eventual Inqu\u00e9rito Policial Militar instaurado para apurar esse motim dever\u00e1 terminar no prazo de trinta dias se o indiciado estiver solto, contados a partir da data em que se instaurar o inqu\u00e9rito.","id":5508638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crime de motim exige que todos os integrantes do movimento estejam armados, e o eventual Inqu\u00e9rito Policial Militar instaurado para apurar esse motim dever\u00e1 terminar no prazo de trinta dias se o indiciado estiver solto, contados a partir da data em que se instaurar o inqu\u00e9rito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O crime de publica\u00e7\u00e3o ou cr\u00edtica indevida contempla para sua tipifica\u00e7\u00e3o apenas a conduta daquele que critica publicamente ato de seu superior e a eventual pris\u00e3o em flagrante depender\u00e1 sempre da homologa\u00e7\u00e3o da autoridade de pol\u00edcia judici\u00e1ria.","id":5508639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crime de publica\u00e7\u00e3o ou cr\u00edtica indevida contempla para sua tipifica\u00e7\u00e3o apenas a conduta daquele que critica publicamente ato de seu superior e a eventual pris\u00e3o em flagrante depender\u00e1 sempre da homologa\u00e7\u00e3o da autoridade de pol\u00edcia judici\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O crime de embriaguez em servi\u00e7o \u00e9 apenado com deten\u00e7\u00e3o, e o eventual Inqu\u00e9rito Policial Militar instaurado para apurar tal crime dever\u00e1 terminar no prazo de trinta dias se o indiciado estiver solto, contados a partir da data do fato motivador.","id":5508640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crime de embriaguez em servi\u00e7o \u00e9 apenado com deten\u00e7\u00e3o, e o eventual Inqu\u00e9rito Policial Militar instaurado para apurar tal crime dever\u00e1 terminar no prazo de trinta dias se o indiciado estiver solto, contados a partir da data do fato motivador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O crime de desacato a militar \u00e9 apenado com deten\u00e7\u00e3o, e o eventual Inqu\u00e9rito Policial Militar instaurado para apurar tal crime dever\u00e1 terminar no prazo de quarenta dias se o indiciado estiver solto, contados a partir da data em que se instaurar o inqu\u00e9rito.","id":5508641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crime de desacato a militar \u00e9 apenado com deten\u00e7\u00e3o, e o eventual Inqu\u00e9rito Policial Militar instaurado para apurar tal crime dever\u00e1 terminar no prazo de quarenta dias se o indiciado estiver solto, contados a partir da data em que se instaurar o inqu\u00e9rito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Crime","oab":false,"nome":"Do Crime","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404297,"slug":"direito-penal-militar-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Militares","oab":false,"nome":"Crimes Militares","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404315,"slug":"direito-penal-militar-crimes-militares"}],"slug":"direito-penal-militar\/1480979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352,"slug":"enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que os medicamentos sejam terapeuticamente eficazes, eles dever\u00e3o ser administrados de forma que sejam rapidamente absorvidos e distribu\u00eddos \u00e0s c\u00e9lulas, tecidos ou \u00f3rg\u00e3o espec\u00edfico. Entretanto, alguns causam danos secund\u00e1rios inevit\u00e1veis durante a administra\u00e7\u00e3o de doses terap\u00eauticas usuais. Esses efeitos s\u00e3o conhecidos como:","provas":[{"id":39293,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352,"slug":"enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-28 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1150453,"hashId":"60b38006ed7a34c9cf7d30c7fd7710f1","enunciado":"<p align=justify>Para que os medicamentos sejam terapeuticamente eficazes,\r\neles dever\u00e3o ser administrados de forma que sejam\r\nrapidamente absorvidos e distribu\u00eddos \u00e0s c\u00e9lulas, tecidos\r\nou \u00f3rg\u00e3o espec\u00edfico. Entretanto, alguns causam danos secund\u00e1rios\r\ninevit\u00e1veis durante a administra\u00e7\u00e3o de doses terap\u00eauticas\r\nusuais. Esses efeitos s\u00e3o conhecidos como:<\/p>","resposta":4108539,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adversos.","id":4108537,"corpo":"<p align=justify>adversos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00f3xicos.","id":4108538,"corpo":"<p align=justify>t\u00f3xicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colaterais.","id":4108539,"corpo":"<p align=justify>colaterais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"idiossincr\u00e1sicos.","id":4108540,"corpo":"<p align=justify>idiossincr\u00e1sicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 43"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/1150453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nefrolit\u00edase pode levar \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o parcial ou total do ureter, desencadeando complica\u00e7\u00f5es, como hidronefrose e perda progressiva do par\u00eanquima renal. V\u00e1rios nutrientes e compostos nutricionais interferem na excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de compostos litog\u00eanicos. Por exemplo, o mecanismo pelo qual a vitamina C pode ocasionar nefrolit\u00edase \u00e9","provas":[{"id":43764,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-28 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1312145,"hashId":"dafc0c46a8e7b767e4ae632b612797b5","enunciado":"<p align=justify>A nefrolit\u00edase pode levar \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o parcial ou total do ureter, desencadeando complica\u00e7\u00f5es, como hidronefrose e perda progressiva do par\u00eanquima renal. V\u00e1rios nutrientes e compostos nutricionais interferem na excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de compostos litog\u00eanicos. Por exemplo, o mecanismo pelo qual a vitamina C pode ocasionar nefrolit\u00edase \u00e9<\/p>","resposta":4789494,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento da s\u00edntese e da excre\u00e7\u00e3o de oxalato.","id":4789494,"corpo":"<p align=justify>aumento da s\u00edntese e da excre\u00e7\u00e3o de oxalato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumento da excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de c\u00e1lcio.","id":4789495,"corpo":"<p align=justify>aumento da excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quela\u00e7\u00e3o do oxalato no l\u00famen intestinal.","id":4789496,"corpo":"<p align=justify>quela\u00e7\u00e3o do oxalato no l\u00famen intestinal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inibi\u00e7\u00e3o da s\u00edntese e da absor\u00e7\u00e3o de oxalato de c\u00e1lcio.","id":4789497,"corpo":"<p align=justify>inibi\u00e7\u00e3o da s\u00edntese e da absor\u00e7\u00e3o de oxalato de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 47"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398488,"slug":"nutricao-bioquimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398489,"slug":"nutricao-fisiologia-humana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as renais","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as renais","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398519,"slug":"nutricao-doencas-renais"}],"slug":"nutricao\/1312145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Municipal- \u00c1rea: Contador","id":21816,"slug":"analista-em-gestao-municipal-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as normas brasileiras de contabilidade aplicadas ao setor p\u00fablico, os passivos devem ser classificados como circulante quando satisfizerem um dos seguintes crit\u00e9rios:","provas":[{"id":66757,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Municipal- \u00c1rea: Contador","id":21816,"slug":"analista-em-gestao-municipal-area-contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-analista-em-gestao-municipal-area-contador-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Analista em Gest\u00e3o Municipal- \u00c1rea: Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-28 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2070918,"hashId":"2d6ccaeda64e7469ec883e79cc53239d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as normas brasileiras de contabilidade aplicadas ao setor p\u00fablico, os passivos devem ser classificados como circulante quando satisfizerem um dos seguintes crit\u00e9rios:<\/p>","resposta":8087801,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corresponderem a valores de terceiros ou reten\u00e7\u00f5es em nome deles, quando a entidade do setor p\u00fablico for a fiel deposit\u00e1ria, independentemente do prazo de exigibilidade.","id":8087801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corresponderem a valores de terceiros ou reten\u00e7\u00f5es em nome deles, quando a entidade do setor p\u00fablico for a fiel deposit\u00e1ria, independentemente do prazo de exigibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corresponderem a valores exig\u00edveis, liquid\u00e1veis ou n\u00e3o, at\u00e9 o final do exerc\u00edcio seguinte.","id":8087802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corresponderem a valores exig\u00edveis, liquid\u00e1veis ou n\u00e3o, at\u00e9 o final do exerc\u00edcio seguinte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corresponderem a valores receb\u00edveis at\u00e9 doze meses da data das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":8087803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corresponderem a valores receb\u00edveis at\u00e9 doze meses da data das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estiverem dispon\u00edveis para realiza\u00e7\u00e3o e\/ou pagamentos imediatos.","id":8087804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estiverem dispon\u00edveis para realiza\u00e7\u00e3o e\/ou pagamentos imediatos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"correspondem a valores a serem pagos at\u00e9 o per\u00edodo seguinte quando a entidade do setor p\u00fablico for fiel deposit\u00e1ria.","id":8087805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correspondem a valores a serem pagos at\u00e9 o per\u00edodo seguinte quando a entidade do setor p\u00fablico for fiel deposit\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas e Natureza das Contas","oab":false,"nome":"Sistemas e Natureza das Contas","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412193,"slug":"contabilidade-publica-sistemas-e-natureza-das-contas"}],"slug":"contabilidade-publica\/2070918","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \u201cS\u00e3o cinquenta anos que voc\u00ea nos encanta, nos faz rir, pensar, refletir, chorar e ter mais for\u00e7a para enfrentar o cotidiano \u00e0s vezes bem duro que \u00e9 o nosso.\u201d, o pronome em destaque est\u00e1 em posi\u00e7\u00e3o inadequada, pois, conforme a regra padr\u00e3o culta da l\u00edngua escrita, ele deveria estar colocado ap\u00f3s o verbo.","provas":[{"id":61454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":61469,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-28 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1871838,"hashId":"a8939fa2850e2fefce9cd401dae40c8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cS\u00e3o cinquenta anos que voc\u00ea nos encanta, <u>nos<\/u> faz rir, pensar, refletir, chorar e ter mais for\u00e7a para enfrentar o cotidiano \u00e0s vezes bem duro que \u00e9 o nosso.\u201d, o pronome em destaque est\u00e1 em posi\u00e7\u00e3o inadequada, pois, conforme a regra padr\u00e3o culta da l\u00edngua escrita, ele deveria estar colocado ap\u00f3s o verbo.<\/p>","resposta":7205245,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7205245,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7205246,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mafalda: uma grande menina Jornal do Brasil Maria Clara Lucchetti Bingemer Incr\u00edvel, querida Mafalda, que voc\u00ea j\u00e1 esteja com meio s\u00e9culo de exist\u00eancia. Parece que foi ontem que travei conhecimento com voc\u00ea e sua turma de crian\u00e7as diferenciadas. E desde o primeiro momento, confesso que me apaixonei por voc\u00ea, t\u00e3o idealista, com seu jeito politizado e, ao mesmo tempo, terno.\tVoc\u00ea, querida Mafalda, na verdade \u00e9 uma apaixonada pelas pessoas e pelo mundo. Voc\u00ea ama os outros e as coisas que existem ao seu redor. Por isso mesmo \u00e9 muito exigente com elas. Os primeiros a sentir o peso de sua exig\u00eancia s\u00e3o seus pais. Como voc\u00ea deve t\u00ea-los enchido de ansiedade, menina de cabelos pretos e olhar perscrutante. Suas perguntas os deixam de olhos abertos a noite toda, sem conciliar o sono, indagando-se o que voc\u00ea quer dizer e onde quer chegar.\tMas ao mesmo tempo, com toda a sua cr\u00edtica a tudo e todos em sua casa \u2013 a come\u00e7ar pela sopa t\u00e3o odiada \u201cque \u00e9 para a inf\u00e2ncia o que \u00e9 o comunismo para a democracia\u201d \u2013, voc\u00ea ama seus pais e os olha com uma ternura que perdoa suas limita\u00e7\u00f5es e acolhe suas imperfei\u00e7\u00f5es na dif\u00edcil arte de te amar. Seu irm\u00e3ozinho Guille \u00e9 objeto igualmente de sua ternura e desde pequeno j\u00e1 come\u00e7a a assimilar sua vis\u00e3o cr\u00edtica do mundo e da realidade. Vai longe esse menino!\tCom sua turma de amigos, j\u00e1 brinquei muitas vezes e entrei na roda do teimoso e p\u00e3o-duro Manolito, da alienada Susanita, do terno Felipe... junto com voc\u00ea. Sempre foi uma del\u00edcia ver como voc\u00ea interage com eles, amiga, companheira, mas tamb\u00e9m verdadeira, sabendo levantar a voz e ser cr\u00edtica quando \u00e9 necess\u00e1rio. \u00c0s vezes, a insensibilidade de Susanita, ou as \u201cviagens\u201d de Felipe impacientam voc\u00ea, que vai ent\u00e3o refugiar-se no seu quarto e pensar, pensar e mais pensar. Por\u00e9m, muitas vezes voc\u00ea se diverte com eles como crian\u00e7a da sua idade e eu, av\u00f3 que j\u00e1 sou, morro de rir dessas brincadeiras que me fazem lembrar meus netos.\tSua rela\u00e7\u00e3o de maior afeto, no entanto, Mafalda, \u00e9 com o mundo. S\u00f3 nele eu j\u00e1 vi voc\u00ea enternecida e cheia de compaix\u00e3o. Seu cora\u00e7\u00e3o sens\u00edvel e sua mente brilhante e perspicaz t\u00eam profunda pena deste mundo t\u00e3o louco, t\u00e3o injusto, mas tamb\u00e9m t\u00e3o sofrido, t\u00e3o combalido por guerras, lutas fratricidas, injusti\u00e7as de toda sorte. Sua cabecinha n\u00e3o para de se perguntar uma e outra vez o porqu\u00ea de tudo que acontece e deforma este mundo que poderia ser pac\u00edfico. Talvez de todas as suas tirinhas a que mais me enterneceu tenha sido aquela onde voc\u00ea aparece em atitude protetora ao lado do globo terr\u00e1queo colando um band-aid sobre sua superf\u00edcie.\tIsso diz muito sobre sua personalidade. Enraivecida, rebelde, n\u00e3o se conformando com o mundo tal qual \u00e9. Mas tamb\u00e9m carinhosa, compassiva, compreensiva com as limita\u00e7\u00f5es de todos e tamb\u00e9m deste mundo, que \u00e9 a nossa, a sua casa e que sofre bastante com os desvarios e loucuras dos seres humanos. Tal como seu criador, Quino, voc\u00ea \u00e9 uma pessoa pac\u00edfica, mas que n\u00e3o suporta injusti\u00e7as. E por isso se enraivece quando elas acontecem.\tNeste seu anivers\u00e1rio de meio s\u00e9culo, quero agradecer a voc\u00ea a grande inspira\u00e7\u00e3o que tem sido para mim. S\u00e3o cinquenta anos que voc\u00ea nos encanta, nos faz rir, pensar, refletir, chorar e ter mais for\u00e7a para enfrentar o cotidiano \u00e0s vezes bem duro que \u00e9 o nosso.\tSobretudo n\u00f3s, mulheres, devemos muito a voc\u00ea. Quando nos desesperamos com a idade que nos faz engordar, voc\u00ea nos ensina que na verdade n\u00e3o acumulamos gordura saturada e sim intelig\u00eancia, saber, conhecimento. E como tanta sabedoria n\u00e3o cabe em nossa cabe\u00e7a, mas se esparrama por nosso corpo, nossas formas se avolumam e se arredondam. Mas isso n\u00e3o significa que somos gordas, e sim cultas, muito cultas.\tPor ser inteligente, politizada e culta, querida Mafalda, voc\u00ea chega \u00e0 chamada \u201cmeia idade\u201d sem achar que a academia de gin\u00e1stica \u00e9 o lugar mais importante do mundo, nem que tem que ter aos 50 o mesmo corpo que tinha aos 18. Voc\u00ea sabe que o mais importante se leva na cabe\u00e7a e no cora\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o na cintura, nos quadris ou nos seios.(...)Fonte: http:\/\/www.jb.com.br\/index.php?id=\/acervo\/materia.php&amp;cd_ matia=733590&amp;dinamico=1&amp;preview=1Em rela\u00e7\u00e3o ao texto \u201cMafalda: uma grande menina\u201d, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472197,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Mafalda: uma grande menina <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Jornal do Brasil <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Maria Clara Lucchetti Bingemer <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tIncr\u00edvel, querida Mafalda, que voc\u00ea j\u00e1 esteja com meio s\u00e9culo de exist\u00eancia. Parece que foi ontem que travei conhecimento com voc\u00ea e sua turma de crian\u00e7as diferenciadas. E desde o primeiro momento, confesso que me apaixonei por voc\u00ea, t\u00e3o idealista, com seu jeito politizado e, ao mesmo tempo, terno.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tVoc\u00ea, querida Mafalda, na verdade \u00e9 uma apaixonada pelas pessoas e pelo mundo. Voc\u00ea ama os outros e as coisas que existem ao seu redor. Por isso mesmo \u00e9 muito exigente com elas. Os primeiros a sentir o peso de sua exig\u00eancia s\u00e3o seus pais. Como voc\u00ea deve t\u00ea-los enchido de ansiedade, menina de cabelos pretos e olhar perscrutante. Suas perguntas os deixam de olhos abertos a noite toda, sem conciliar o sono, indagando-se o que voc\u00ea quer dizer e onde quer chegar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tMas ao mesmo tempo, com toda a sua cr\u00edtica a tudo e todos em sua casa \u2013 a come\u00e7ar pela sopa t\u00e3o odiada \u201cque \u00e9 para a inf\u00e2ncia o que \u00e9 o comunismo para a democracia\u201d \u2013, voc\u00ea ama seus pais e os olha com uma ternura que perdoa suas limita\u00e7\u00f5es e acolhe suas imperfei\u00e7\u00f5es na dif\u00edcil arte de te amar. Seu irm\u00e3ozinho Guille \u00e9 objeto igualmente de sua ternura e desde pequeno j\u00e1 come\u00e7a a assimilar sua vis\u00e3o cr\u00edtica do mundo e da realidade. Vai longe esse menino!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tCom sua turma de amigos, j\u00e1 brinquei muitas vezes e entrei na roda do teimoso e p\u00e3o-duro Manolito, da alienada Susanita, do terno Felipe... junto com voc\u00ea. Sempre foi uma del\u00edcia ver como voc\u00ea interage com eles, amiga, companheira, mas tamb\u00e9m verdadeira, sabendo levantar a voz e ser cr\u00edtica quando \u00e9 necess\u00e1rio. \u00c0s vezes, a insensibilidade de Susanita, ou as \u201cviagens\u201d de Felipe impacientam voc\u00ea, que vai ent\u00e3o refugiar-se no seu quarto e pensar, pensar e mais pensar. Por\u00e9m, muitas vezes voc\u00ea se diverte com eles como crian\u00e7a da sua idade e eu, av\u00f3 que j\u00e1 sou, morro de rir dessas brincadeiras que me fazem lembrar meus netos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSua rela\u00e7\u00e3o de maior afeto, no entanto, Mafalda, \u00e9 com o mundo. S\u00f3 nele eu j\u00e1 vi voc\u00ea enternecida e cheia de compaix\u00e3o. Seu cora\u00e7\u00e3o sens\u00edvel e sua mente brilhante e perspicaz t\u00eam profunda pena deste mundo t\u00e3o louco, t\u00e3o injusto, mas tamb\u00e9m t\u00e3o sofrido, t\u00e3o combalido por guerras, lutas fratricidas, injusti\u00e7as de toda sorte. Sua cabecinha n\u00e3o para de se perguntar uma e outra vez o porqu\u00ea de tudo que acontece e deforma este mundo que poderia ser pac\u00edfico. Talvez de todas as suas tirinhas a que mais me enterneceu tenha sido aquela onde voc\u00ea aparece em atitude protetora ao lado do globo terr\u00e1queo colando um band-aid sobre sua superf\u00edcie.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tIsso diz muito sobre sua personalidade. Enraivecida, rebelde, n\u00e3o se conformando com o mundo tal qual \u00e9. Mas tamb\u00e9m carinhosa, compassiva, compreensiva com as limita\u00e7\u00f5es de todos e tamb\u00e9m deste mundo, que \u00e9 a nossa, a sua casa e que sofre bastante com os desvarios e loucuras dos seres humanos. Tal como seu criador, Quino, voc\u00ea \u00e9 uma pessoa pac\u00edfica, mas que n\u00e3o suporta injusti\u00e7as. E por isso se enraivece quando elas acontecem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tNeste seu anivers\u00e1rio de meio s\u00e9culo, quero agradecer a voc\u00ea a grande inspira\u00e7\u00e3o que tem sido para mim. S\u00e3o cinquenta anos que voc\u00ea nos encanta, nos faz rir, pensar, refletir, chorar e ter mais for\u00e7a para enfrentar o cotidiano \u00e0s vezes bem duro que \u00e9 o nosso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSobretudo n\u00f3s, mulheres, devemos muito a voc\u00ea. Quando nos desesperamos com a idade que nos faz engordar, voc\u00ea nos ensina que na verdade n\u00e3o acumulamos gordura saturada e sim intelig\u00eancia, saber, conhecimento. E como tanta sabedoria n\u00e3o cabe em nossa cabe\u00e7a, mas se esparrama por nosso corpo, nossas formas se avolumam e se arredondam. Mas isso n\u00e3o significa que somos gordas, e sim cultas, muito cultas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tPor ser inteligente, politizada e culta, querida Mafalda, voc\u00ea chega \u00e0 chamada \u201cmeia idade\u201d sem achar que a academia de gin\u00e1stica \u00e9 o lugar mais importante do mundo, nem que tem que ter aos 50 o mesmo corpo que tinha aos 18. Voc\u00ea sabe que o mais importante se leva na cabe\u00e7a e no cora\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o na cintura, nos quadris ou nos seios.(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: http:\/\/www.jb.com.br\/index.php?id=\/acervo\/materia.php&amp;cd_ matia=733590&amp;dinamico=1&amp;preview=1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao texto \u201cMafalda: uma grande menina\u201d, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1871838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Telefonia","id":5743,"slug":"tecnico-em-telefonia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A topologia de rede em barramento consiste em uma rede em que todos os computadores se conectam a um ponto central, usando um equipamento chamado de switch.","provas":[{"id":61463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telefonia","id":5743,"slug":"tecnico-em-telefonia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-telefonia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Telefonia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-23 16:54:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1872638,"hashId":"e1de91e5efb5a81d99ed85da17ab06a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A topologia de rede em barramento consiste em uma rede em que todos os computadores se conectam a um ponto central, usando um equipamento chamado de switch.<\/p>","resposta":7207586,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7207585,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7207586,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Inventado pelo italiano Antonio Meucci e posteriormente patenteado por Alexander Graham Bell, o telefone se tornou uma das ferramentas mais importantes do mundo moderno, permitindo a aproxima\u00e7\u00e3o das pessoas. Sobre os sistemas de telefonia e comunica\u00e7\u00e3o, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472386,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Inventado pelo italiano Antonio Meucci e posteriormente patenteado por Alexander Graham Bell, o telefone se tornou uma das ferramentas mais importantes do mundo moderno, permitindo a aproxima\u00e7\u00e3o das pessoas. Sobre os sistemas de telefonia e comunica\u00e7\u00e3o, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399100,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terminologia geral de sistemas de comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Terminologia geral de sistemas de comunica\u00e7\u00e3o","pai":399100,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399101,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-terminologia-geral-de-sistemas-de-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Telefonia","id":5743,"slug":"tecnico-em-telefonia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"FDMA, CDMA e TDMA s\u00e3o t\u00e9cnicas de multiplexa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":61463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Telefonia","id":5743,"slug":"tecnico-em-telefonia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-telefonia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Telefonia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-23 16:53:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1872634,"hashId":"8f2cbccd426bc2915550c135cf45a976","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">FDMA, CDMA e TDMA s\u00e3o t\u00e9cnicas de multiplexa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7207574,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7207574,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7207575,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Inventado pelo italiano Antonio Meucci e posteriormente patenteado por Alexander Graham Bell, o telefone se tornou uma das ferramentas mais importantes do mundo moderno, permitindo a aproxima\u00e7\u00e3o das pessoas. Sobre os sistemas de telefonia e comunica\u00e7\u00e3o, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472386,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Inventado pelo italiano Antonio Meucci e posteriormente patenteado por Alexander Graham Bell, o telefone se tornou uma das ferramentas mais importantes do mundo moderno, permitindo a aproxima\u00e7\u00e3o das pessoas. Sobre os sistemas de telefonia e comunica\u00e7\u00e3o, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Telefonia","oab":false,"nome":"Telefonia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6608,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-telefonia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399109,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-transmissao-e-recepcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplexa\u00e7\u00e3o e m\u00faltiplo acesso","oab":false,"nome":"Multiplexa\u00e7\u00e3o e m\u00faltiplo acesso","pai":399109,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399111,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-multiplexacao-e-multiplo-acesso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanit\u00e1rio","id":22098,"slug":"engenheiro-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 9.433, de janeiro de 1997, institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, cria o Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos, regulamenta o inciso XIX do art. 21 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, que modificou a Lei n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989. O artigo 1 da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos baseia-se nos seguintes fundamentos, EXCETO: ","provas":[{"id":55804,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanit\u00e1rio","id":22098,"slug":"engenheiro-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-engenheiro-sanitario","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Engenheiro Sanit\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-24 04:31:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1687926,"hashId":"27955987f5d77292d1b3ae5d711a5b99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 9.433, de janeiro de 1997, institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, cria o Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos, regulamenta o inciso XIX do art. 21 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e altera o art. 1\u00ba da Lei n\u00ba 8.001, de 13 de mar\u00e7o de 1990, que modificou a Lei n\u00ba 7.990, de 28 de dezembro de 1989. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O artigo 1 da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos baseia-se nos seguintes fundamentos, <strong>EXCETO<\/strong>: <\/p>","resposta":6377474,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00e1gua \u00e9 um recurso natural limitado, dotado de valor econ\u00f4mico.","id":6377473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua \u00e9 um recurso natural limitado, dotado de valor econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assegurar \u00e0s \u00e1guas qualidade compat\u00edvel com os usos mais exigentes a que forem destinadas.","id":6377474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurar \u00e0s \u00e1guas qualidade compat\u00edvel com os usos mais exigentes a que forem destinadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso priorit\u00e1rio dos recursos h\u00eddricos \u00e9 o consumo humano e a dessedenta\u00e7\u00e3o de animais em situa\u00e7\u00f5es de escassez.","id":6377475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso priorit\u00e1rio dos recursos h\u00eddricos \u00e9 o consumo humano e a dessedenta\u00e7\u00e3o de animais em situa\u00e7\u00f5es de escassez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A bacia hidrogr\u00e1fica \u00e9 a unidade territorial para implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos e atua\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos.","id":6377476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bacia hidrogr\u00e1fica \u00e9 a unidade territorial para implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos e atua\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.433\/1997 -Institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, cria o Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.433\/1997 -Institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, cria o Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395226,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-433-1997-institui-a-politica-nacional-de-recursos-hidricos-cria-o-sistema-nacional-de-gerenciamento-de-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395700,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-9-001-a-10-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":"legislacao-federal\/1687926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um agente comunit\u00e1rio fez visitas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de certa regi\u00e3o numa mesma semana. Na segunda-feira visitou 12 resid\u00eancias, na ter\u00e7a-feira visitou 19 resid\u00eancias e na quarta-feira visitou 26 resid\u00eancias. Se continuar a visitar as resid\u00eancias, na quinta-feira e sexta-feira e considerando a sequ\u00eancia de visitas dos dias anteriores, ent\u00e3o o total de resid\u00eancias que ser\u00e3o visitadas na sexta-feira ser\u00e1 igual a:","provas":[{"id":69469,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go-2018-ibfc-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Divin\u00f3polis - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-24 21:49:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2115846,"hashId":"7a3e510aa97d5d14fccbe13730d5ae22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um agente comunit\u00e1rio fez visitas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de certa regi\u00e3o numa mesma semana. Na segunda-feira visitou 12 resid\u00eancias, na ter\u00e7a-feira visitou 19 resid\u00eancias e na quarta-feira visitou 26 resid\u00eancias. Se continuar a visitar as resid\u00eancias, na quinta-feira e sexta-feira e considerando a sequ\u00eancia de visitas dos dias anteriores, ent\u00e3o o total de resid\u00eancias que ser\u00e3o visitadas na sexta-feira ser\u00e1 igual a:<\/p>","resposta":8271949,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"33","id":8271947,"corpo":"<p>33<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"39","id":8271948,"corpo":"<p>39<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40","id":8271949,"corpo":"<p>40<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"73","id":8271950,"corpo":"<p>73<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","pai":403856,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408851,"slug":"matematica-sequencias-crescentes-e-decrescentes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em certo dia 24 crian\u00e7as foram atendidas num posto de sa\u00fade o que corresponde a 40% de todas as crian\u00e7as que devem ser atendidas nesse dia. Desse modo, o n\u00famero de crian\u00e7as que ainda n\u00e3o foram atendidas nesse posto de sa\u00fade \u00e9:","provas":[{"id":69469,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go-2018-ibfc-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Divin\u00f3polis - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-24 22:38:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2115872,"hashId":"b57b55217c7aeb945133ec8290c7f2d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em certo dia 24 crian\u00e7as foram atendidas num posto de sa\u00fade o que corresponde a 40% de todas as crian\u00e7as que devem ser atendidas nesse dia. Desse modo, o n\u00famero de crian\u00e7as que ainda n\u00e3o foram atendidas nesse posto de sa\u00fade \u00e9:<\/p>","resposta":8272041,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60","id":8272039,"corpo":"<p>60<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"42","id":8272040,"corpo":"<p>42<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"36","id":8272041,"corpo":"<p>36<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"48","id":8272042,"corpo":"<p>48<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um concurso para agente de sa\u00fade em que 260 pessoas fizeram a prova, se \u00be das pessoas que fizeram a prova foram aprovadas na primeira fase do concurso, ent\u00e3o o total de pessoas reprovadas na primeira fase desse concurso foi:","provas":[{"id":69469,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go-2018-ibfc-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Divin\u00f3polis - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-24 22:38:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2115877,"hashId":"10627f061cfe3ed2f649b5cde197e88e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um concurso para agente de sa\u00fade em que 260 pessoas fizeram a prova, se \u00be das pessoas que fizeram a prova foram aprovadas na primeira fase do concurso, ent\u00e3o o total de pessoas reprovadas na primeira fase desse concurso foi:<\/p>","resposta":8272062,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"135","id":8272060,"corpo":"<p>135<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 195","id":8272061,"corpo":"<p> 195<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"65","id":8272062,"corpo":"<p>65<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"75","id":8272063,"corpo":"<p>75<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As 20 vagas de um estacionamento s\u00e3o organizadas em 4 fileiras de 5 vagas cada, sendo as vagas da primeira fileira numeradas de um a cinco [1 a 5], da segunda fileira de seis a dez [6 a 10] e assim sucessivamente. Quatro ve\u00edculos entram no estacionamento vazio. A probabilidade de que os quatros ve\u00edculos estacionem em vagas numeradas com n\u00fameros primos, e em fileiras distintas \u00e9","provas":[{"id":49351,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-24 22:44:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1492308,"hashId":"0d33a9edb5ceb00e4598288fbd7c2753","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As 20 vagas de um estacionamento s\u00e3o organizadas em 4 fileiras de 5 vagas cada, sendo as vagas da primeira fileira numeradas de um a cinco [1 a 5], da segunda fileira de seis a dez [6 a 10] e assim sucessivamente. Quatro ve\u00edculos entram no estacionamento vazio. A probabilidade de que os quatros ve\u00edculos estacionem em vagas numeradas com n\u00fameros primos, e em fileiras distintas \u00e9<\/p>","resposta":5559080,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4\/1615.","id":5559080,"corpo":"<p>4\/1615.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"137\/1615.","id":5559081,"corpo":"<p>137\/1615.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1232\/14535.","id":5559082,"corpo":"<p>1232\/14535.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9857\/116280.","id":5559083,"corpo":"<p>9857\/116280.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"27\/323.","id":5559084,"corpo":"<p>27\/323.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00fameros Primos","oab":false,"nome":"N\u00fameros Primos","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408660,"slug":"matematica-numeros-primos"}],"slug":"matematica\/1492308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A abordagem CTS se insere de maneira natural nas sugest\u00f5es constantes dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais do Ensino M\u00e9dio para a disciplina de F\u00edsica.","provas":[{"id":30287,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-25 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":965284,"hashId":"c769952f09a2db94d7ca44d8f8d75381","enunciado":"A abordagem CTS se insere de maneira natural nas sugest\u00f5es\r\nconstantes dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais do Ensino\r\nM\u00e9dio para a disciplina de F\u00edsica.","resposta":3375961,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375961,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375962,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange \u00e0 abordagem ci\u00eancia, tecnologia e sociedade (abordagem CTS), julgue os itens seguintes.","id":362984,"enunciado":"No que tange \u00e0 abordagem ci\u00eancia, tecnologia e sociedade\r\n(abordagem CTS), julgue os itens seguintes.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 113"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/965284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Estadual de Controle Externo","id":10496,"slug":"auditor-estadual-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios da Bahia","sigla":"TCM BA","id":3388,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"tcm-ba-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da Lei Estadual n.\u00ba 6.677\/1994 (Estatuto dos servidores p\u00fablicos civis do estado da Bahia), a ajuda de custo, as di\u00e1rias e o transporte recebidos pelo servidor p\u00fablico","provas":[{"id":30393,"cargo":{"descricao":"Auditor Estadual de Controle Externo","id":10496,"slug":"auditor-estadual-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios da Bahia","sigla":"TCM BA","id":3388,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"tcm-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ba-ba-2018-cespe-cebraspe-auditor-estadual-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCM BA - Auditor Estadual de Controle Externo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-25 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":966998,"hashId":"901f67cfd9c3d600587573dea0be12dc","enunciado":"\u00c0 luz da Lei Estadual n.\u00ba 6.677\/1994 (Estatuto dos servidores\r\np\u00fablicos civis do estado da Bahia), a ajuda de custo, as di\u00e1rias e\r\no transporte recebidos pelo servidor p\u00fablico","resposta":3381900,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incorporam-se ao vencimento ou aos proventos do servidor, em qualquer caso.","id":3381897,"corpo":"incorporam-se ao vencimento ou aos proventos do servidor, em\r\nqualquer caso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incorporam-se ao vencimento ou aos proventos, nos casos indicados em lei.","id":3381898,"corpo":"incorporam-se ao vencimento ou aos proventos, nos casos\r\nindicados em lei.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o cumulados para efeito de acr\u00e9scimos futuros, sob o mesmo t\u00edtulo.","id":3381899,"corpo":"ser\u00e3o cumulados para efeito de acr\u00e9scimos futuros, sob o\r\nmesmo t\u00edtulo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constituem modalidades legais de indeniza\u00e7\u00f5es.","id":3381900,"corpo":"constituem modalidades legais de indeniza\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constituem modalidades legais de gratifica\u00e7\u00f5es.","id":3381901,"corpo":"constituem modalidades legais de gratifica\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363282,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado da Bahia - Lei 6.677\/94","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado da Bahia - Lei 6.677\/94","pai":395515,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394741,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-do-estado-da-bahia-lei-6-677-94"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/966998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a introdu\u00e7\u00e3o da ideologia gerencialista no aparato do Estado brasileiro, analise os itens a seguir. I. Observa-se, na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais, a rotiniza\u00e7\u00e3o de atividades. II. Observa-se, na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais, a padroniza\u00e7\u00e3o dos processos interventivos. III. Observa-se, na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais, a concep\u00e7\u00e3o da raz\u00e3o cr\u00edtica. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":31991,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-25 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":994837,"hashId":"a44e0d39399af31729e11401a575de36","enunciado":"<p>Sobre a introdu\u00e7\u00e3o da ideologia gerencialista no aparato do\r\nEstado brasileiro, analise os itens a seguir.<\/p><p>\r\nI. Observa-se, na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais, a\r\nrotiniza\u00e7\u00e3o de atividades.\r\n<\/p><p>II. Observa-se, na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais, a\r\npadroniza\u00e7\u00e3o dos processos interventivos.\r\n<\/p><p>III. Observa-se, na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais, a\r\nconcep\u00e7\u00e3o da raz\u00e3o cr\u00edtica.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3473782,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":3473780,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3473781,"corpo":"II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3473782,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3473783,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3473784,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368651,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/994837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Recursos Ambientais","id":15813,"slug":"pesquisador-area-recursos-ambientais"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cearense de Meteorologia e Recursos Hidr\u00edcos","sigla":"FUNCEME","id":3433,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funceme-ce"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das t\u00e9cnicas utilizadas nas an\u00e1lises alg\u00e9bricas n\u00e3o cumulativas \u00e9 a l\u00f3gica booleana.Atente para a seguinte figura:Analisando a figura acima, \u00e9 correto afirmar que o operador utilizado foi","provas":[{"id":32541,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Recursos Ambientais","id":15813,"slug":"pesquisador-area-recursos-ambientais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cearense de Meteorologia e Recursos Hidr\u00edcos","sigla":"FUNCEME","id":3433,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funceme-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funceme-ce-2018-uece-pesquisador-area-recursos-ambientais-analise-ambiental-com-uso-de-sensoriamento-remoto","tipo":1,"nome":"UECE - FUNCEME - Pesquisador - \u00c1rea Recursos Ambientais - 2018"},{"id":32542,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Recursos Ambientais","id":15813,"slug":"pesquisador-area-recursos-ambientais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cearense de Meteorologia e Recursos Hidr\u00edcos","sigla":"FUNCEME","id":3433,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funceme-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funceme-ce-2018-uece-pesquisador-area-recursos-ambientais-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"UECE - FUNCEME - Pesquisador - \u00c1rea Recursos Ambientais - 2018"},{"id":32664,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Recursos Ambientais","id":15813,"slug":"pesquisador-area-recursos-ambientais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-pesquisador-area-recursos-ambientais-analise-ambiental-com-uso-de-sensoriamento-remoto","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Pesquisador - \u00c1rea Recursos Ambientais - 2018"},{"id":32665,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Recursos Ambientais","id":15813,"slug":"pesquisador-area-recursos-ambientais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-pesquisador-area-recursos-ambientais-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Pesquisador - \u00c1rea Recursos Ambientais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":1001261,"hashId":"4dfe376659d70caedecf4b61b25f7079","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das t\u00e9cnicas utilizadas nas an\u00e1lises alg\u00e9bricas n\u00e3o cumulativas \u00e9 a l\u00f3gica booleana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atente para a seguinte figura:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32541\/23.gif\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando a figura acima, \u00e9 correto afirmar que o operador utilizado foi<\/p>","resposta":3500948,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A&lt;OR&gt;B. ","id":3500948,"corpo":"<p>A&lt;OR&gt;B. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A&lt;AND&gt;B. ","id":3500949,"corpo":"<p>A&lt;AND&gt;B. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A&lt;NOT&gt;B.","id":3500950,"corpo":"<p>A&lt;NOT&gt;B.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A&lt;XOR&gt;B.","id":3500951,"corpo":"<p>A&lt;XOR&gt;B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369600,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/1001261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Enfermagem","id":15985,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ocorr\u00eancia de intera\u00e7\u00f5es medicamentosas \u00e9 um dos principais riscos envolvidos no uso de medicamento por idosos. Os profissionais de sa\u00fade precisam ficar atentos e orientar pacientes e familiares sobre os riscos da polifarm\u00e1cia. Na pessoa idosa a polifarm\u00e1cia \u00e9 caracterizada pelo uso concomitante","provas":[{"id":33256,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Enfermagem","id":15985,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2018-fcc-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-25 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1011729,"hashId":"04c4c0f22427a901de031c30981458d4","enunciado":"A ocorr\u00eancia de intera\u00e7\u00f5es medicamentosas \u00e9 um dos principais riscos envolvidos no uso de medicamento por idosos. Os\r\nprofissionais de sa\u00fade precisam ficar atentos e orientar pacientes e familiares sobre os riscos da polifarm\u00e1cia. Na pessoa idosa\r\na polifarm\u00e1cia \u00e9 caracterizada pelo uso concomitante","resposta":3538846,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de sete ou mais medicamentos.","id":3538844,"corpo":"de sete ou mais medicamentos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de tr\u00eas medicamentos, desde que um deles seja um anti-hipertensivo.","id":3538845,"corpo":"de tr\u00eas medicamentos, desde que um deles seja um anti-hipertensivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de cinco ou mais medicamentos.","id":3538846,"corpo":"de cinco ou mais medicamentos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de dois medicamentos, desde que um deles seja um antibi\u00f3tico.","id":3538847,"corpo":"de dois medicamentos, desde que um deles seja um antibi\u00f3tico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de quatro medicamentos de uso cont\u00ednuo.","id":3538848,"corpo":"de quatro medicamentos de uso cont\u00ednuo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371535,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/1011729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Encorajar o paciente a provocar a mic\u00e7\u00e3o a cada tr\u00eas horas seria um cuidado de enfermagem atribu\u00eddo \u00e0 incontin\u00eancia urin\u00e1ria.","provas":[{"id":46747,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso-4","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-25 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":1421985,"hashId":"65a7e15b903892c61273257aca295dda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Encorajar o paciente a provocar a mic\u00e7\u00e3o a cada tr\u00eas horas seria um cuidado de enfermagem atribu\u00eddo \u00e0 incontin\u00eancia urin\u00e1ria.<\/p>","resposta":5246064,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5246064,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5246065,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 78 anos de idade, vi\u00favo e aposentado, vive sozinho e se recusa a tomar medicamentos. Demonstra tristeza pela morte da esposa e cansa\u00e7o. Relata atividade motora diminu\u00edda, emagrecimento e incontin\u00eancia urin\u00e1ria. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":422153,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 78 anos de idade, vi\u00favo e aposentado, vive sozinho e se recusa a tomar medicamentos. Demonstra tristeza pela morte da esposa e cansa\u00e7o. Relata atividade motora diminu\u00edda, emagrecimento e incontin\u00eancia urin\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Incontin\u00eancia urin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Incontin\u00eancia urin\u00e1ria","pai":405809,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413308,"slug":"enfermagem-incontinencia-urinaria"}],"slug":"enfermagem\/1421985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677,"slug":"medico-perito"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ilumina\u00e7\u00e3o deficiente, mal distribu\u00edda ou geradora de pontos de reflexo ou ofuscamento,","provas":[{"id":46931,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677,"slug":"medico-perito"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Servido Municipal de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"IPSM","id":3369,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ipsm-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ipsm-sp-2018-vunesp-medico-perito","tipo":1,"nome":"VUNESP - IPSM - M\u00e9dico Perito - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"}],"id":1427376,"hashId":"7b6e33c85cb76ec49cbd727e0f7edd93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ilumina\u00e7\u00e3o deficiente, mal distribu\u00edda ou geradora de pontos de reflexo ou ofuscamento,<\/p>","resposta":5268400,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permite ao trabalhador receber o adicional de insalubridade, conforme legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica a partir de janeiro\/2014.","id":5268399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite ao trabalhador receber o adicional de insalubridade, conforme legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica a partir de janeiro\/2014.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode gerar posturas de trabalho viciosas.","id":5268400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode gerar posturas de trabalho viciosas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 a causa de altera\u00e7\u00e3o visual no campo das retinopatias.","id":5268401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 a causa de altera\u00e7\u00e3o visual no campo das retinopatias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode explicar o desencadeamento da sobrecarga muscular din\u00e2mica.","id":5268402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode explicar o desencadeamento da sobrecarga muscular din\u00e2mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 neutralizada com a ado\u00e7\u00e3o de uma \u00fanica postura fixa, de modo a contemplar o conforto para todos os indiv\u00edduos.","id":5268403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 neutralizada com a ado\u00e7\u00e3o de uma \u00fanica postura fixa, de modo a contemplar o conforto para todos os indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edcia e peritos","oab":false,"nome":"Per\u00edcia e peritos","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429612,"slug":"medicina-legal-pericia-e-peritos"}],"slug":"medicina-legal\/1427376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Letras - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":5900,"slug":"professor-de-letras-area-portugues-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The following is an example of word formation by prefixation:","provas":[{"id":49318,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":5900,"slug":"professor-de-letras-area-portugues-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-de-letras-area-portugues-ingles","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor de Letras - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-25 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1490191,"hashId":"ad362b5300b5e8f11bcc884748623c57","enunciado":"<p>The following is an example of word formation by prefixation:<\/p>","resposta":5549639,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"well-understood","id":5549635,"corpo":"<p>well-understood<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"understanding","id":5549636,"corpo":"<p>understanding<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disparage","id":5549637,"corpo":"<p>disparage<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"remarks","id":5549638,"corpo":"<p>remarks<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"international","id":5549639,"corpo":"<p>international<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 02 Standard Englishes and World Englishes: Living with a Polymorph Business Language By Jeanette GilsdorfMany who teach business communication observe gradual changes in Standard English. As do other languages, English changes through contact with other languages and through several other well-understood avenues of language evolution, such as compounding, adding affixes, functional shift, coinage, and so on. As the third millennium begins, new factors are converging to influence Standard English: U.S. work environments are becoming more richly intercultural, newcomers to the United States are increasing their fluency in English, and international business is using English increasingly as a global language of business. Throughout these remarks, my perspective is that of a native-born Anglo-American speaker of English. Speakers of other Englishes will have different but comparable perspectives.Helping my English as Second Language (L2) students gradually master English, I\u2019ve seen my practical understanding of L2 learning grow, along with my respect for the major language task these students have taken on. I\u2019ve also sensed Americans\u2019 unmerited good luck that English has become the language of international business. Yet the internationality of English is to us a mixed blessing because of our presumptions about what comes with it. As Dennett says, \u201cEnglish may be the language of the global village but the villagers are far from agreement on what is good use of the language\u201d (1992, p. 13). Many communicators mistakenly assume a commonality of understanding when both speakers use the same English words. We know that even two speakers born to the same language experience only approximate commonality of meaning; yet we routinely forget to compensate for that fact and end up with cases of bypassing. Internationally, the commonality of understanding can be far more sketchy, and the contextual issues much more complex, than most of us realize.A truism says that staying with good Standard English will hold problems to a minimum. But what is Standard English, and what is the place of Standard English in teaching business communication in contexts that are more and more international? How, as teachers, do we make our peace with the multiple, competing standards and values affecting what is \u201cacceptable English\u201d? These questions trouble us in part because business persons approve of others\u2019 use of English\u2014or disparage it\u2014depending on their view of what English is and what it\u2019s supposed to be used for. Most U.S. business persons say that they expect people who work for them to be highly competent in Standard English. It seems a simple issue to these business persons. To teachers it is far from simple.[\u2026](Dispon\u00edvel em http:\/\/web.csulb.edu\/~gilsdorf\/st%20eng%20world%20eng%20jbc.htm \/ Journal of Business Communication, volume 39, number 3, July 2002, pages 364-378).","id":429990,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 02 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Standard Englishes and World Englishes: Living with a Polymorph Business Language <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">By Jeanette Gilsdorf<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Many who teach business communication observe gradual changes in Standard English. As do other languages, English changes through contact with other languages and through several other well-understood avenues of language evolution, such as compounding, adding affixes, functional shift, coinage, and so on. As the third millennium begins, new factors are converging to influence Standard English: U.S. work environments are becoming more richly intercultural, newcomers to the United States are increasing their fluency in English, and international business is using English increasingly as a global language of business. Throughout these remarks, my perspective is that of a native-born Anglo-American speaker of English. Speakers of other Englishes will have different but comparable perspectives.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Helping my English as Second Language (L2) students gradually master English, I\u2019ve seen my practical understanding of L2 learning grow, along with my respect for the major language task these students have taken on. I\u2019ve also sensed Americans\u2019 unmerited good luck that English has become the language of international business. Yet the internationality of English is to us a mixed blessing because of our presumptions about what comes with it. As Dennett says, \u201cEnglish may be the language of the global village but the villagers are far from agreement on what is good use of the language\u201d (1992, p. 13). Many communicators mistakenly assume a commonality of understanding when both speakers use the same English words. We know that even two speakers <em>born <\/em>to the same language experience only approximate commonality of meaning; yet we routinely forget to compensate for that fact and end up with cases of bypassing. Internationally, the commonality of understanding can be far more sketchy, and the contextual issues much more complex, than most of us realize.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A truism says that staying with good Standard English will hold problems to a minimum. <em>But what is Standard English, and what is the place of Standard English in teaching business communication in contexts that are more and more international? How, as teachers, do we make our peace with the multiple, competing standards and values affecting what is \u201cacceptable English\u201d<\/em>? These questions trouble us in part because business persons approve of others\u2019 use of English\u2014or disparage it\u2014depending on their view of what English is and what it\u2019s supposed to be used for. Most U.S. business persons say that they expect people who work for them to be highly competent in Standard English. It seems a simple issue to these business persons. To teachers it is far from simple.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[\u2026]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em http:\/\/web.csulb.edu\/~gilsdorf\/st%20eng%20world%20eng%20jbc.htm \/ Journal of Business Communication, volume 39, number 3, July 2002, pages 364-378).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 46"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de palavras (prefixos e sufixos) | Word formation (prefix and suffix)","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de palavras (prefixos e sufixos) | Word formation (prefix and suffix)","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403081,"slug":"lingua-inglesa-formacao-de-palavras-prefixos-e-sufixos-word-formation-prefix-and-suffix"}],"slug":"lingua-inglesa\/1490191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Anemia Infecciosa Equina (AIE) \u00e9 uma doen\u00e7a viral cr\u00f4nica, causada por um v\u00edrus da fam\u00edlia Retroviridae, g\u00eanero Lentivirus, limitada a equinos, asininos e muares, caracterizada por epis\u00f3dios peri\u00f3dicos de febre, anemia hemol\u00edtica, icter\u00edcia, depress\u00e3o, edema e perda de peso. A AIE gera embargos ao tr\u00e2nsito de equ\u00eddeos, al\u00e9m de interferir nos eventos esportivos equestres, assumindo assim uma relev\u00e2ncia econ\u00f4mica consider\u00e1vel.Com base no texto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":40374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2018-fauel-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Maring\u00e1 - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1191822,"hashId":"a54ed344e0c9ef3be8adb9c4904f6bf7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Anemia Infecciosa Equina (AIE) \u00e9 uma doen\u00e7a viral cr\u00f4nica, causada por um v\u00edrus da fam\u00edlia <em>Retroviridae<\/em>, g\u00eanero Lentivirus, limitada a equinos, asininos e muares, caracterizada por epis\u00f3dios peri\u00f3dicos de febre, anemia hemol\u00edtica, icter\u00edcia, depress\u00e3o, edema e perda de peso. A AIE gera embargos ao tr\u00e2nsito de equ\u00eddeos, al\u00e9m de interferir nos eventos esportivos equestres, assumindo assim uma relev\u00e2ncia econ\u00f4mica consider\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":null,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o se d\u00e1 pela picada de Tabanus sp. e por Stomoxys calcitrans (vetor mec\u00e2nico).","id":4284522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o se d\u00e1 pela picada de <em>Tabanus sp.<\/em> e por <em>Stomoxys calcitrans<\/em> (vetor mec\u00e2nico).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A prova da imunodifus\u00e3o em gel de Agar (IDGA) \u00e9 considerada o teste padr\u00e3o-ouro.","id":4284523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prova da imunodifus\u00e3o em gel de Agar (IDGA) \u00e9 considerada o teste padr\u00e3o-ouro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No Brasil, os animais positivos para AIE devem ser sacrificados.","id":4284524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, os animais positivos para AIE devem ser sacrificados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os principais reservat\u00f3rios da doen\u00e7a s\u00e3o os animais apresentando cl\u00ednica t\u00edpica, vindo de regi\u00f5es end\u00eamicas.","id":4284525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais reservat\u00f3rios da doen\u00e7a s\u00e3o os animais apresentando cl\u00ednica t\u00edpica, vindo de regi\u00f5es end\u00eamicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27  a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Infecciosas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Infecciosas","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403307,"slug":"veterinaria-doencas-infecciosas"}],"slug":"veterinaria\/1191822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Protocolo de Seguran\u00e7a na Prescri\u00e7\u00e3o, Uso e Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos (Brasil, 2013), os nove certos n\u00e3o garantem que os erros de administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocorrer\u00e3o, mas segui-los pode prevenir significativa parte desses eventos, melhorando a seguran\u00e7a e a qualidade da assist\u00eancia prestada ao paciente durante o processo de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos. Fazem parte dos nove certos na administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, exceto:","provas":[{"id":40596,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-25 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1200043,"hashId":"5d46c0bc1bf3d9b26b2e80f15d623e1d","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o Protocolo de Seguran\u00e7a na Prescri\u00e7\u00e3o, Uso e Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos (Brasil, 2013), os nove certos n\u00e3o garantem que os erros de administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocorrer\u00e3o, mas segui-los pode prevenir significativa parte desses eventos, melhorando a seguran\u00e7a e a qualidade da assist\u00eancia prestada ao paciente durante o processo de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Fazem parte dos nove certos na administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, exceto:<\/p>","resposta":4318854,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paciente certo, medicamento certo, a\u00e7\u00e3o certa.","id":4318851,"corpo":"<p align=justify>Paciente certo, medicamento certo, a\u00e7\u00e3o certa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Via certa, hora certa, forma certa.","id":4318852,"corpo":"<p align=justify>Via certa, hora certa, forma certa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dose certa, registro certo, resposta certa.","id":4318853,"corpo":"<p align=justify>Dose certa, registro certo, resposta certa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Raz\u00e3o, documenta\u00e7\u00e3o, profissional h\u00e1bil.","id":4318854,"corpo":"<p align=justify>Raz\u00e3o, documenta\u00e7\u00e3o, profissional h\u00e1bil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a  30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428164,"slug":"enfermagem-administracao-segura-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1200043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Psicologia","id":17913,"slug":"tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia do Sistema Penitenci\u00e1rio do Estado do Par\u00e1","sigla":"SUSIPE","id":1287,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"susipe-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o objetivos da preven\u00e7\u00e3o ao uso abusivo de subst\u00e2ncias psicoativas:","provas":[{"id":42073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Psicologia","id":17913,"slug":"tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Sistema Penitenci\u00e1rio do Estado do Par\u00e1","sigla":"SUSIPE","id":1287,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"susipe-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"susipe-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SUSIPE - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1250504,"hashId":"62cbcb5c7b66d221b5cc9c68a9146899","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o objetivos da preven\u00e7\u00e3o ao uso\r\nabusivo de subst\u00e2ncias psicoativas:<\/p>","resposta":4527733,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evitar o in\u00edcio do uso, impor o tratamento precoce aos usu\u00e1rios espor\u00e1dicos e reduzir os riscos e danos causados pelo uso de drogas.","id":4527732,"corpo":"<p align=justify>evitar o in\u00edcio do uso, impor o tratamento\r\nprecoce aos usu\u00e1rios espor\u00e1dicos e reduzir\r\nos riscos e danos causados pelo uso de\r\ndrogas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"evitar o in\u00edcio do uso, reduzir os riscos e os danos relacionados ao uso de drogas, evitar a transi\u00e7\u00e3o para um uso problem\u00e1tico e retardar a idade de in\u00edcio do uso, quando este n\u00e3o puder ser evitado.","id":4527733,"corpo":"<p align=justify>evitar o in\u00edcio do uso, reduzir os riscos e\r\nos danos relacionados ao uso de drogas,\r\nevitar a transi\u00e7\u00e3o para um uso problem\u00e1tico\r\ne retardar a idade de in\u00edcio do uso, quando\r\neste n\u00e3o puder ser evitado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"evitar o in\u00edcio do uso, propor o tratamento precoce aos usu\u00e1rios espor\u00e1dicos e reduzir os riscos e danos causados pelo uso de drogas.","id":4527734,"corpo":"<p align=justify>evitar o in\u00edcio do uso, propor o tratamento\r\nprecoce aos usu\u00e1rios espor\u00e1dicos e reduzir\r\nos riscos e danos causados pelo uso de\r\ndrogas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impedir o in\u00edcio do uso, reduzir os riscos e os danos relacionados ao uso de drogas, evitar a transi\u00e7\u00e3o para um uso problem\u00e1tico e retardar a idade de in\u00edcio do uso, quando este n\u00e3o puder ser evitado.","id":4527735,"corpo":"<p align=justify>impedir o in\u00edcio do uso, reduzir os riscos e\r\nos danos relacionados ao uso de drogas,\r\nevitar a transi\u00e7\u00e3o para um uso problem\u00e1tico\r\ne retardar a idade de in\u00edcio do uso, quando\r\neste n\u00e3o puder ser evitado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impedir o in\u00edcio do uso, propor o tratamento precoce aos usu\u00e1rios espor\u00e1dicos e reduzir os riscos e danos causados pelo uso de drogas.","id":4527736,"corpo":"<p align=justify>impedir o in\u00edcio do uso, propor o tratamento\r\nprecoce aos usu\u00e1rios espor\u00e1dicos e reduzir\r\nos riscos e danos causados pelo uso de\r\ndrogas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417493,"slug":"psicologia-dependencia-quimica"}],"slug":"psicologia\/1250504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Castelo","sigla":"","id":1654,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-castelo-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas palavras \u201cgratuito \/ podia \/ quadra \/ meeiro \/ Uruguai\u201d h\u00e1, respectivamente,","provas":[{"id":66765,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Castelo","sigla":"","id":1654,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-castelo-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-castelo-sp-2018-consesp-concursos-auxiliar-administrativo-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Monte Castelo - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-25 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2036443,"hashId":"cd4e0248a38d4314e9d019c615ebbe9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas palavras \u201c<strong><u>gratuito<\/u><\/strong> \/ <strong><u>podia<\/u><\/strong> \/ <strong><u>quadra <\/u><\/strong>\/ <strong><u>meeiro<\/u><\/strong> \/ <strong><u>Urugua<\/u>i<\/strong>\u201d h\u00e1, <u>respectivamente<\/u>,<\/p>","resposta":7937871,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ditongo crescente \/ hiato \/ ditongo decrescente \/ tritongo \/ hiato.","id":7937869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ditongo crescente \/ hiato \/ ditongo decrescente \/ tritongo \/ hiato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ditongo decrescente \/ ditongo crescente \/ tritongo \/ tritongo \/ hiato.","id":7937870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ditongo decrescente \/ ditongo crescente \/ tritongo \/ tritongo \/ hiato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ditongo decrescente \/ hiato \/ ditongo crescente \/ hiato \/ tritongo.","id":7937871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ditongo decrescente \/ hiato \/ ditongo crescente \/ hiato \/ tritongo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hiato \/ ditongo crescente \/ ditongo decrescente \/ hiato \/ tritongo.","id":7937872,"corpo":"<p>hiato \/ ditongo crescente \/ ditongo decrescente \/ hiato \/ tritongo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 17"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agrupamento fonol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Agrupamento fonol\u00f3gico","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403609,"slug":"lingua-portuguesa-agrupamento-fonologico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ditongo","oab":false,"nome":"Ditongo","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419309,"slug":"lingua-portuguesa-ditongo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tritongo","oab":false,"nome":"Tritongo","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419310,"slug":"lingua-portuguesa-tritongo"},{"palavrasChave":["encontros voc\u00e1licos"],"nome_clean":"Hiato","oab":false,"nome":"Hiato","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419311,"slug":"lingua-portuguesa-hiato"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2036443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo","id":14595,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o filho de pais holandeses, nascido durante per\u00edodo em que tanto o pai quanto a m\u00e3e estavam temporariamente no Brasil a servi\u00e7o de empresas privadas, sediadas em seu pa\u00eds de origem, para o qual pais e filho posteriormente retornaram, ser\u00e1 considerado","provas":[{"id":75398,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo","id":14595,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-administrativo-tabatinga","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-25 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":2275653,"hashId":"1e327ed6aa8244c88d57128df29b56f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o filho de pais holandeses, nascido durante per\u00edodo em que tanto o pai quanto a m\u00e3e estavam temporariamente no Brasil a servi\u00e7o de empresas privadas, sediadas em seu pa\u00eds de origem, para o qual pais e filho posteriormente retornaram, ser\u00e1 considerado<\/p>","resposta":8960257,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"brasileiro nato, estando sujeito \u00e0 perda da nacionalidade brasileira, no entanto, caso lhe seja imposta a naturaliza\u00e7\u00e3o pela norma estrangeira como condi\u00e7\u00e3o para perman\u00eancia no territ\u00f3rio holand\u00eas ou para exerc\u00edcio de direitos civis.","id":8960255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">brasileiro nato, estando sujeito \u00e0 perda da nacionalidade brasileira, no entanto, caso lhe seja imposta a naturaliza\u00e7\u00e3o pela norma estrangeira como condi\u00e7\u00e3o para perman\u00eancia no territ\u00f3rio holand\u00eas ou para exerc\u00edcio de direitos civis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estrangeiro, reconhecendo-se a possibilidade, no entanto, de vir a adquirir a nacionalidade brasileira caso venha a residir no pa\u00eds e opte por esta, a qualquer tempo, depois de atingida a maioridade.","id":8960256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrangeiro, reconhecendo-se a possibilidade, no entanto, de vir a adquirir a nacionalidade brasileira caso venha a residir no pa\u00eds e opte por esta, a qualquer tempo, depois de atingida a maioridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"brasileiro nato, podendo inclusive vir a ocupar cargos privativos de brasileiros natos, como os de Presidente da Rep\u00fablica e Ministro do Supremo Tribunal Federal, exceto na hip\u00f3tese de aquisi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria de outra nacionalidade, caso em que perder\u00e1 a brasileira. ","id":8960257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">brasileiro nato, podendo inclusive vir a ocupar cargos privativos de brasileiros natos, como os de Presidente da Rep\u00fablica e Ministro do Supremo Tribunal Federal, exceto na hip\u00f3tese de aquisi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria de outra nacionalidade, caso em que perder\u00e1 a brasileira. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"brasileiro naturalizado, caso resida no Brasil por mais de quinze anos ininterruptos, sem condena\u00e7\u00e3o penal, e requeira sua naturaliza\u00e7\u00e3o, que somente ser\u00e1 cancelada por senten\u00e7a judicial, em virtude de atividade nociva ao interesse nacional.","id":8960258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">brasileiro naturalizado, caso resida no Brasil por mais de quinze anos ininterruptos, sem condena\u00e7\u00e3o penal, e requeira sua naturaliza\u00e7\u00e3o, que somente ser\u00e1 cancelada por senten\u00e7a judicial, em virtude de atividade nociva ao interesse nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" brasileiro naturalizado, caso resida no Brasil por um ano ininterrupto e possua idoneidade moral, estando sujeito \u00e0 extradi\u00e7\u00e3o, na hip\u00f3tese de comprovado envolvimento em tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes, na forma da lei. ","id":8960259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> brasileiro naturalizado, caso resida no Brasil por um ano ininterrupto e possua idoneidade moral, estando sujeito \u00e0 extradi\u00e7\u00e3o, na hip\u00f3tese de comprovado envolvimento em tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes, na forma da lei. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 44"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2275653","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao substituir-se por fosse a primeira forma verbal destacada em se eu sou o mestre do meu destino, e o meu destino n\u00e3o se sai assim t\u00e3o bem, n\u00e3o tenho ningu\u00e9m para culpar al\u00e9m de mim mesmo, as demais formas verbais em negrito devem ser substitu\u00eddas, respectivamente, por","provas":[{"id":32330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-15-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-19 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":999104,"hashId":"3e4c01004c1656b02ab085ab1932f86a","enunciado":"Ao substituir-se por<strong> fosse<\/strong> a primeira forma verbal destacada em se eu<strong> sou<\/strong> o mestre do meu destino, e o meu destino n\u00e3o se <strong>sai<\/strong>\r\nassim t\u00e3o bem, n\u00e3o<strong> tenho<\/strong> ningu\u00e9m para culpar al\u00e9m de mim mesmo, as demais formas verbais em negrito devem ser\r\nsubstitu\u00eddas, respectivamente, por","resposta":3491209,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sair &#8722; tinha","id":3491205,"corpo":"sair &#8722; tinha","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"saia &#8722; tenha","id":3491206,"corpo":"saia &#8722; tenha","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sa\u00edra &#8722; tivesse","id":3491207,"corpo":"sa\u00edra &#8722; tivesse","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sairia &#8722; tivera","id":3491208,"corpo":"sairia &#8722; tivera","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sa\u00edsse &#8722; teria","id":3491209,"corpo":"sa\u00edsse &#8722; teria","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369317,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32330\/381.gif\">","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/999104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-macapa-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em refer\u00eancia ao projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social, considere: I. O projeto \u00e9tico-pol\u00edtico da profiss\u00e3o se articula ao projeto societ\u00e1rio hegem\u00f4nico da sociedade contempor\u00e2nea. II. A liberdade, a dignidade, o respeito, a defesa dos direitos humanos balizam o projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional. III. O projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional est\u00e1 apoiado no C\u00f3digo de \u00c9tica e na Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":32934,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-macapa-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-19 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1007412,"hashId":"a14f13cbc6a9fc268cbb372105604ac7","enunciado":"<p>Em refer\u00eancia ao projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social, considere:\r\n<\/p><p>I. O projeto \u00e9tico-pol\u00edtico da profiss\u00e3o se articula ao projeto societ\u00e1rio hegem\u00f4nico da sociedade contempor\u00e2nea.\r\n<\/p><p>II. A liberdade, a dignidade, o respeito, a defesa dos direitos humanos balizam o projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional.<\/p><p>\r\nIII. O projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional est\u00e1 apoiado no C\u00f3digo de \u00c9tica e na Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3522352,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3522351,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3522352,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3522353,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":3522354,"corpo":"I, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3522355,"corpo":"III, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370741,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1007412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-macapa-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As t\u00e9cnicas de higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, para profissionais que atuam em servi\u00e7os de sa\u00fade, podem variar dependendo do objetivo ao qual se destinam. Na t\u00e9cnica de higieniza\u00e7\u00e3o simples das m\u00e3os, recomenda-se ","provas":[{"id":33284,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-macapa-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-19 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1013233,"hashId":"b73e81ab99ed88120535732c9c23fb02","enunciado":"As t\u00e9cnicas de higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, para profissionais que atuam em servi\u00e7os de sa\u00fade, podem variar dependendo do objetivo\r\nao qual se destinam. Na t\u00e9cnica de higieniza\u00e7\u00e3o simples das m\u00e3os, recomenda-se ","resposta":3545468,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" limpar sob as unhas de uma das m\u00e3os, friccionando o local com aux\u00edlio das unhas da m\u00e3o oposta, evitando-se limp\u00e1-las com as cerdas da escova.","id":3545464,"corpo":" limpar sob as unhas de uma das m\u00e3os, friccionando o local com aux\u00edlio das unhas da m\u00e3o oposta, evitando-se limp\u00e1-las\r\ncom as cerdas da escova.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"respeitar o tempo de dura\u00e7\u00e3o do procedimento que varia de 20 a 35 segundos","id":3545465,"corpo":"respeitar o tempo de dura\u00e7\u00e3o do procedimento que varia de 20 a 35 segundos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" executar o procedimento com antiss\u00e9ptico degermante durante 30 segundos.","id":3545466,"corpo":" executar o procedimento com antiss\u00e9ptico degermante durante 30 segundos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" utilizar papel toalha para secar as m\u00e3os, ap\u00f3s a fric\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica das m\u00e3os com prepara\u00e7\u00f5es alco\u00f3licas. ","id":3545467,"corpo":" utilizar papel toalha para secar as m\u00e3os, ap\u00f3s a fric\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica das m\u00e3os com prepara\u00e7\u00f5es alco\u00f3licas. ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" higienizar tamb\u00e9m os punhos utilizando movimento circular, ao esfreg\u00e1-los com a palma da m\u00e3o oposta. ","id":3545468,"corpo":" higienizar tamb\u00e9m os punhos utilizando movimento circular, ao esfreg\u00e1-los com a palma da m\u00e3o oposta. ","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371761,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene das m\u00e3os","oab":false,"nome":"Higiene das m\u00e3os","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428351,"slug":"enfermagem-higiene-das-maos"}],"slug":"enfermagem\/1013233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Social Viva Rio","sigla":"OS VIVA RIO","id":1457,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"os-viva-rio-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente chegou \u00e0 emerg\u00eancia se queixando de dor intensa no abdome, principalmente no quadrante superior direito, al\u00e9m de n\u00e1usea e v\u00f4mito. Atrav\u00e9s dos exames foi verificada a presen\u00e7a de uma infec\u00e7\u00e3o aguda da ves\u00edcula biliar. O tratamento indicado foi cir\u00fargico. Como a cirurgia no caso desse paciente \u00e9 classificada? Em at\u00e9 quanto tempo ela deve ser realizada? Assinale a alternativa que responde, respectivamente, \u00e0s perguntas.","provas":[{"id":64593,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Social Viva Rio","sigla":"OS VIVA RIO","id":1457,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"os-viva-rio-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"os-viva-rio-rj-2018-ibade-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBADE - OS VIVA RIO - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-19 12:00:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1981410,"hashId":"c42f63f5f54945090c683021bfb95dc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente chegou \u00e0 emerg\u00eancia se queixando de dor intensa no abdome, principalmente no quadrante superior direito, al\u00e9m de n\u00e1usea e v\u00f4mito. Atrav\u00e9s dos exames foi verificada a presen\u00e7a de uma infec\u00e7\u00e3o aguda da ves\u00edcula biliar. O tratamento indicado foi cir\u00fargico. Como a cirurgia no caso desse paciente \u00e9 classificada? Em at\u00e9 quanto tempo ela deve ser realizada? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que responde, respectivamente, \u00e0s perguntas.<\/p>","resposta":7690700,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Emerg\u00eancia-tem at\u00e9 24 horas para ser realizada.","id":7690696,"corpo":"<p>Emerg\u00eancia-tem at\u00e9 24 horas para ser realizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Emerg\u00eancia- n\u00e3o pode adiar. ","id":7690697,"corpo":"<p>Emerg\u00eancia- n\u00e3o pode adiar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Necess\u00e1ria- deve ser realizada em pelo menos uma semana. ","id":7690698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necess\u00e1ria- deve ser realizada em pelo menos uma semana. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Urg\u00eancia-30 a 48 horas para ser realizada.","id":7690699,"corpo":"<p>Urg\u00eancia-30 a 48 horas para ser realizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Urg\u00eancia-dentro de 24-30 horas.","id":7690700,"corpo":"<p>Urg\u00eancia-dentro de 24-30 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Social Viva Rio","sigla":"OS VIVA RIO","id":1457,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"os-viva-rio-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Press\u00e3o Arterial considerada lim\u00edtrofe \u00e9 uma varia\u00e7\u00e3o de: ","provas":[{"id":64593,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Social Viva Rio","sigla":"OS VIVA RIO","id":1457,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"os-viva-rio-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"os-viva-rio-rj-2018-ibade-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBADE - OS VIVA RIO - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-19 12:00:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1981402,"hashId":"904163e2b9326f98299b54adb006ec19","enunciado":"<p>A Press\u00e3o Arterial considerada lim\u00edtrofe \u00e9 uma varia\u00e7\u00e3o de: <\/p>","resposta":7690660,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&lt;130 sist\u00f3lica e &lt; 85 diast\u00f3lica.","id":7690656,"corpo":"<p>&lt;130 sist\u00f3lica e &lt; 85 diast\u00f3lica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"160-179 sist\u00f3lica e 100-109 diast\u00f3lica. ","id":7690657,"corpo":"<p>160-179 sist\u00f3lica e 100-109 diast\u00f3lica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"140 -159 sist\u00f3lica e 90- 99 diast\u00f3lica.","id":7690658,"corpo":"<p>140 -159 sist\u00f3lica e 90- 99 diast\u00f3lica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&lt;120 sist\u00f3lica e&lt; 80 diast\u00f3lica.","id":7690659,"corpo":"<p>&lt;120 sist\u00f3lica e&lt; 80 diast\u00f3lica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"130 -139 sist\u00f3lica e 85- 89 diast\u00f3lica. ","id":7690660,"corpo":"<p>130 -139 sist\u00f3lica e 85- 89 diast\u00f3lica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sinais vitais","oab":false,"nome":"Sinais vitais","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428192,"slug":"enfermagem-sinais-vitais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em caso de revelia, sendo o r\u00e9u citado por edital,","provas":[{"id":76145,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp-2018-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-19 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2298951,"hashId":"4bd10e59c60e3ad6c7ca6fd57a559778","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de revelia, sendo o r\u00e9u citado por edital,<\/p>","resposta":9063502,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ficar\u00e3o suspensos o processo e o curso do prazo prescricional, podendo o juiz determinar a produ\u00e7\u00e3o antecipada das provas consideradas urgentes.","id":9063501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ficar\u00e3o suspensos o processo e o curso do prazo prescricional, podendo o juiz determinar a produ\u00e7\u00e3o antecipada das provas consideradas urgentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o curador especial ter\u00e1 legitimidade para propor reconven\u00e7\u00e3o em favor de r\u00e9u revel.","id":9063502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o curador especial ter\u00e1 legitimidade para propor reconven\u00e7\u00e3o em favor de r\u00e9u revel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"presumir-se-\u00e3o verdadeiras as alega\u00e7\u00f5es de fato formuladas pelo autor, mesmo que houver pluralidade de r\u00e9us e algum deles contestar a a\u00e7\u00e3o.","id":9063503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presumir-se-\u00e3o verdadeiras as alega\u00e7\u00f5es de fato formuladas pelo autor, mesmo que houver pluralidade de r\u00e9us e algum deles contestar a a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"neste caso, o r\u00e9u revel n\u00e3o poder\u00e1 intervir no processo, por haver nomea\u00e7\u00e3o de curador especial.","id":9063504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neste caso, o r\u00e9u revel n\u00e3o poder\u00e1 intervir no processo, por haver nomea\u00e7\u00e3o de curador especial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o juiz julgar\u00e1 conforme o estado do processo, pois n\u00e3o haver\u00e1 necessidade de produ\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria.","id":9063505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o juiz julgar\u00e1 conforme o estado do processo, pois n\u00e3o haver\u00e1 necessidade de produ\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revelia","oab":true,"nome":"Revelia","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402158,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-revelia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efeitos da Revelia","oab":false,"nome":"Efeitos da Revelia","pai":402158,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423657,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-efeitos-da-revelia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ingresso do R\u00e9u Revel no Processo","oab":false,"nome":"Ingresso do R\u00e9u Revel no Processo","pai":402158,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423667,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-ingresso-do-reu-revel-no-processo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00e3o do R\u00e9u Revel no Procedimento Probat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00e3o do R\u00e9u Revel no Procedimento Probat\u00f3rio","pai":423667,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423668,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-participacao-do-reu-revel-no-procedimento-probatorio"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2298951","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}