{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":8582,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Ven\u00e9cia - ES","sigla":"Camara de Nova Venecia ES","id":4063,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-nova-venecia-es-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao processo administrativo disciplinar, assinale a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":45592,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Ven\u00e9cia - ES","sigla":"Camara de Nova Venecia ES","id":4063,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-nova-venecia-es-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-venecia-es-es-2018-gualimp-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - C\u00e2mara de Nova Ven\u00e9cia - ES - T\u00e9cnico Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 17:12:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1380869,"hashId":"003c285528afb739f787194fee60aae6","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao processo administrativo disciplinar, assinale a alternativa INCORRETA:\r\n<\/p>","resposta":5077449,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o competentes para determinar a realiza\u00e7\u00e3o de sindic\u00e2ncia o Chefe do Poder Executivo Municipal, os Secret\u00e1rios Municipais e o Presidente da C\u00e2mara Municipal","id":5077447,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o competentes para determinar a realiza\u00e7\u00e3o de sindic\u00e2ncia o Chefe do Poder Executivo Municipal, os\r\nSecret\u00e1rios Municipais e o Presidente da C\u00e2mara Municipal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O processo administrativo disciplinar inicia-se com a publica\u00e7\u00e3o do ato que determinar a sua abertura e compreender\u00e1: inqu\u00e9rito administrativo; e julgamento do feito.","id":5077448,"corpo":"<p align=justify>O processo administrativo disciplinar inicia-se com a publica\u00e7\u00e3o do ato que determinar a sua abertura e\r\ncompreender\u00e1: inqu\u00e9rito administrativo; e julgamento do feito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da sindic\u00e2ncia somente poder\u00e1 decorrer a pena de suspens\u00e3o, sendo obrigat\u00f3rio ouvir o servidor p\u00fablico municipal denunciado.","id":5077449,"corpo":"<p align=justify>Da sindic\u00e2ncia somente poder\u00e1 decorrer a pena de suspens\u00e3o, sendo obrigat\u00f3rio ouvir o servidor p\u00fablico\r\nmunicipal denunciado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O relat\u00f3rio da sindic\u00e2ncia integrar\u00e1 o inqu\u00e9rito administrativo, como pe\u00e7a informativa da instru\u00e7\u00e3o do processo. ","id":5077450,"corpo":"<p align=justify>O relat\u00f3rio da sindic\u00e2ncia integrar\u00e1 o inqu\u00e9rito administrativo, como pe\u00e7a informativa da instru\u00e7\u00e3o do\r\nprocesso.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 65","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1380869","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Ven\u00e9cia - ES","sigla":"Camara de Nova Venecia ES","id":4063,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-nova-venecia-es-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao estatuto dos servidores p\u00fablicos do munic\u00edpio de Nova Ven\u00e9cia\/ES, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":45592,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Ven\u00e9cia - ES","sigla":"Camara de Nova Venecia ES","id":4063,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-nova-venecia-es-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-venecia-es-es-2018-gualimp-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - C\u00e2mara de Nova Ven\u00e9cia - ES - T\u00e9cnico Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 17:12:00","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1380866,"hashId":"499534e8462926ff2bd95114bf545c50","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao estatuto dos servidores p\u00fablicos do munic\u00edpio de Nova Ven\u00e9cia\/ES, assinale a\r\nalternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":5077437,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os cargos de provimentos em comiss\u00e3o se destinam a atender a encargos de dire\u00e7\u00e3o, chefia ou assessoramento.","id":5077435,"corpo":"<p align=justify>Os cargos de provimentos em comiss\u00e3o se destinam a atender a encargos de dire\u00e7\u00e3o, chefia ou\r\nassessoramento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a \u00e9 o encargo atribu\u00eddo a encargos ou outros que a lei determinar e que haja gratifica\u00e7\u00f5es. ","id":5077436,"corpo":"<p align=justify>Fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a \u00e9 o encargo atribu\u00eddo a encargos ou outros que a lei determinar e que haja gratifica\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a atribui\u00e7\u00e3o ao servidor p\u00fablico, de encargos ou servi\u00e7os diferentes das tarefas pr\u00f3prias do seu cargo, definidas em lei pr\u00f3pria.","id":5077437,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel a atribui\u00e7\u00e3o ao servidor p\u00fablico, de encargos ou servi\u00e7os diferentes das tarefas pr\u00f3prias do seu\r\ncargo, definidas em lei pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a n\u00e3o constitui situa\u00e7\u00e3o permanente e sim vantagem transit\u00f3ria pelo efetivo exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o","id":5077438,"corpo":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a n\u00e3o constitui situa\u00e7\u00e3o permanente e sim vantagem transit\u00f3ria pelo efetivo exerc\u00edcio\r\nda fun\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 65","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1380866","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Ven\u00e9cia - ES","sigla":"Camara de Nova Venecia ES","id":4063,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-nova-venecia-es-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" De acordo com o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Nova Ven\u00e9cia\/ES, a pena para o caso de ofensa f\u00edsica, em servi\u00e7o, a servidor p\u00fablico ou a particular, salvo em leg\u00edtima defesa pr\u00f3pria ou de outrem \u00e9 de:","provas":[{"id":45592,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Ven\u00e9cia - ES","sigla":"Camara de Nova Venecia ES","id":4063,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-nova-venecia-es-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-venecia-es-es-2018-gualimp-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - C\u00e2mara de Nova Ven\u00e9cia - ES - T\u00e9cnico Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 17:12:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1380868,"hashId":"267402a017707cf9233b1e860a2cbf75","enunciado":"<p align=justify> De acordo com o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Nova Ven\u00e9cia\/ES, a pena\r\npara o caso de ofensa f\u00edsica, em servi\u00e7o, a servidor p\u00fablico ou a particular, salvo em leg\u00edtima defesa\r\npr\u00f3pria ou de outrem \u00e9 de:<\/p>","resposta":5077444,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o. ","id":5077443,"corpo":"<p align=justify>Suspens\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Demiss\u00e3o. ","id":5077444,"corpo":"<p align=justify> Demiss\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Destitui\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a ou cargo em comiss\u00e3o. ","id":5077445,"corpo":"<p align=justify> Destitui\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a ou cargo em comiss\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Repreens\u00e3o. ","id":5077446,"corpo":"<p align=justify> Repreens\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 65","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1380868","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Ven\u00e9cia - ES","sigla":"Camara de Nova Venecia ES","id":4063,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-nova-venecia-es-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O reingresso no servi\u00e7o p\u00fablico, do servidor efetivo demitido ou exonerado, sem ressarcimento de vencimentos e vantagens \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":45592,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Ven\u00e9cia - ES","sigla":"Camara de Nova Venecia ES","id":4063,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-nova-venecia-es-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-venecia-es-es-2018-gualimp-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - C\u00e2mara de Nova Ven\u00e9cia - ES - T\u00e9cnico Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 17:12:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1380867,"hashId":"adf9e7a73ff567dc4b93a34dae8b9177","enunciado":"<p align=justify>O reingresso no servi\u00e7o p\u00fablico, do servidor efetivo demitido ou exonerado, sem ressarcimento\r\nde vencimentos e vantagens \u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":5077439,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Readmiss\u00e3o. ","id":5077439,"corpo":"<p align=justify>Readmiss\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Reintegra\u00e7\u00e3o. ","id":5077440,"corpo":"<p align=justify> Reintegra\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Revers\u00e3o. ","id":5077441,"corpo":"<p align=justify> Revers\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Readapta\u00e7\u00e3o. ","id":5077442,"corpo":"<p align=justify> Readapta\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 65","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1380867","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano","id":12002,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-ensino-fundamental-do-6o-ao-9o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brochier","sigla":"","id":3954,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-brochier-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos de Brochier, sobre o regime de trabalho assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta:","provas":[{"id":44341,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano","id":12002,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-ensino-fundamental-do-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brochier","sigla":"","id":3954,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-brochier-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brochier-rs-2018-legalle-concursos-professor-de-educacao-infantil-e-ensino-fundamental-do-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Brochier - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 17:14:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1337553,"hashId":"a73a07246edd3dc25cafad5793561863","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos de Brochier, sobre o regime de trabalho assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta:<\/p>","resposta":4893559,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor no exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o ou de fun\u00e7\u00e3o gratificada far\u00e1 jus \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o por servi\u00e7o extraordin\u00e1rio.","id":4893559,"corpo":"<p align=justify>O servidor no exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o ou de fun\u00e7\u00e3o gratificada far\u00e1 jus \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o por servi\u00e7o extraordin\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atendendo \u00e0 conveni\u00eancia ou \u00e0 necessidade do servi\u00e7o poder\u00e1 ser exigido o trabalho nos dias feriados civis e religiosos, hip\u00f3tese em que as horas trabalhadas ser\u00e3o pagas com acr\u00e9scimo de cem por cento da hora normal, salvo a hip\u00f3tese de compensa\u00e7\u00e3o.","id":4893560,"corpo":"<p align=justify>Atendendo \u00e0 conveni\u00eancia ou \u00e0 necessidade do servi\u00e7o poder\u00e1 ser exigido o trabalho nos dias feriados civis e religiosos, hip\u00f3tese em que as horas trabalhadas ser\u00e3o pagas com acr\u00e9scimo de cem por cento da hora normal, salvo a hip\u00f3tese de compensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A frequ\u00eancia do servidor ser\u00e1 controlada pelo ponto ou por outra forma determinada em regulamento.","id":4893561,"corpo":"<p align=justify>A frequ\u00eancia do servidor ser\u00e1 controlada pelo ponto ou por outra forma determinada em regulamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salvo em casos excepcionais, devidamente justificados, n\u00e3o poder\u00e1 o trabalho em hor\u00e1rio extraordin\u00e1rio exceder a duas horas di\u00e1rias.","id":4893562,"corpo":"<p align=justify>Salvo em casos excepcionais, devidamente justificados, n\u00e3o poder\u00e1 o trabalho em hor\u00e1rio extraordin\u00e1rio exceder a duas horas di\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atendendo \u00e0 conveni\u00eancia ou \u00e0 necessidade do servi\u00e7o, e mediante acordo escrito, poder\u00e1 ser institu\u00eddo sistema de compensa\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rio, hip\u00f3tese em que a jornada di\u00e1ria poder\u00e1 ser superior a oito horas e a carga hor\u00e1ria semanal superior a quarenta e quatro horas, sendo o excesso de horas compensado pela correspondente diminui\u00e7\u00e3o em outro(s) dia(s), dentro do mesmo ano.","id":4893563,"corpo":"<p align=justify>Atendendo \u00e0 conveni\u00eancia ou \u00e0 necessidade do servi\u00e7o, e mediante acordo escrito, poder\u00e1 ser institu\u00eddo sistema de compensa\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rio, hip\u00f3tese em que a jornada di\u00e1ria poder\u00e1 ser superior a oito horas e a carga hor\u00e1ria semanal superior a quarenta e quatro horas, sendo o excesso de horas compensado pela correspondente diminui\u00e7\u00e3o em outro(s) dia(s), dentro do mesmo ano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1337553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano","id":12002,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-ensino-fundamental-do-6o-ao-9o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brochier","sigla":"","id":3954,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-brochier-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos de Brochier, qual o prazo de validade m\u00e1ximo dos concursos p\u00fablicos municipais, incluindo todas as poss\u00edveis prorroga\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":44341,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano","id":12002,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-ensino-fundamental-do-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brochier","sigla":"","id":3954,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-brochier-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brochier-rs-2018-legalle-concursos-professor-de-educacao-infantil-e-ensino-fundamental-do-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Brochier - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 17:13:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1337498,"hashId":"8809ba86f4c9e0427fa5e483e40b863a","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos de Brochier, qual o prazo de validade m\u00e1ximo dos concursos p\u00fablicos municipais, incluindo todas as poss\u00edveis prorroga\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":4893167,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"01 (um) ano.","id":4893165,"corpo":"<p align=justify>01 (um) ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16 (dezesseis) meses.","id":4893166,"corpo":"<p align=justify>16 (dezesseis) meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"04 (quatro) anos.","id":4893167,"corpo":"<p align=justify>04 (quatro) anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"360 (trezentos e sessenta) dias.","id":4893168,"corpo":"<p align=justify>360 (trezentos e sessenta) dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24 (vinte e quatro) meses.","id":4893169,"corpo":"<p align=justify>24 (vinte e quatro) meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1337498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano","id":12002,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-ensino-fundamental-do-6o-ao-9o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brochier","sigla":"","id":3954,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-brochier-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica Municipal, a admiss\u00e3o de professores municipais far-se-\u00e1 por concurso p\u00fablico de:","provas":[{"id":44341,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano","id":12002,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-ensino-fundamental-do-6o-ao-9o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brochier","sigla":"","id":3954,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-brochier-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brochier-rs-2018-legalle-concursos-professor-de-educacao-infantil-e-ensino-fundamental-do-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Brochier - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental do 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 17:14:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1337500,"hashId":"6e558fc4d1970eae8e890ad7e8dfb5aa","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Org\u00e2nica Municipal, a admiss\u00e3o de professores municipais far-se-\u00e1 por concurso p\u00fablico de:<\/p>","resposta":4893179,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Provas e aptid\u00e3o f\u00edsica.","id":4893175,"corpo":"<p align=justify>Provas e aptid\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Provas e teste did\u00e1tico.","id":4893176,"corpo":"<p align=justify>Provas e teste did\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Provas e profici\u00eancia.","id":4893177,"corpo":"<p align=justify>Provas e profici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00edtulos, exclusivamente.","id":4893178,"corpo":"<p align=justify>T\u00edtulos, exclusivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Provas e t\u00edtulos.","id":4893179,"corpo":"<p align=justify>Provas e t\u00edtulos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1337500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inclus\u00e3o social consiste em \u201cum processo bilateral no qual as pessoas exclu\u00eddas e a sociedade buscam em parceria, efetivar a equipara\u00e7\u00e3o de oportunidades para todos, construindo uma sociedade democr\u00e1tica na qual todos conquistariam sua cidadania, na qual a diversidade seria respeitada e haveria aceita\u00e7\u00e3o e reconhecimento pol\u00edtico das diferen\u00e7as.\u201d (MENDES, 2006, p. 395). Assim surge uma escola inclusiva, a qual necessita:I - de uma equipe multidisciplinar que busque o entendimento da diversidade e das diferen\u00e7as e fazer entender o compromisso dos professores, funcion\u00e1rios, alunos e familiares. II - de professores inclusivos que atendam \u00e0 necessidade de compromisso com os alunos com defici\u00eancia no processo ensino-aprendizagem, que devem refletir e ressignificar as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas por interm\u00e9dio da forma\u00e7\u00e3o continuada. III - de um curr\u00edculo sem nenhuma adapta\u00e7\u00e3o para os alunos com necessidades especiais, pois todos os alunos, com ou sem defici\u00eancia, t\u00eam direito de aprender e participar. IV - atender \u00e0 diversidade e as diferen\u00e7as acabando somente com as barreiras arquitet\u00f4nicas, pois s\u00e3o as \u00fanicas que excluem a pessoa com defici\u00eancia da sociedade. Assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":55400,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 20:15:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1670712,"hashId":"f32670e8dd50bdc67e2708fbed62cfb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A inclus\u00e3o social consiste em \u201cum processo bilateral no qual as pessoas exclu\u00eddas e a sociedade buscam em parceria, efetivar a equipara\u00e7\u00e3o de oportunidades para todos, construindo uma sociedade democr\u00e1tica na qual todos conquistariam sua cidadania, na qual a diversidade seria respeitada e haveria aceita\u00e7\u00e3o e reconhecimento pol\u00edtico das diferen\u00e7as.\u201d (MENDES, 2006, p. 395). Assim surge uma escola inclusiva, a qual necessita:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - de uma equipe multidisciplinar que busque o entendimento da diversidade e das diferen\u00e7as e fazer entender o compromisso dos professores, funcion\u00e1rios, alunos e familiares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - de professores inclusivos que atendam \u00e0 necessidade de compromisso com os alunos com defici\u00eancia no processo ensino-aprendizagem, que devem refletir e ressignificar as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas por interm\u00e9dio da forma\u00e7\u00e3o continuada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - de um curr\u00edculo sem nenhuma adapta\u00e7\u00e3o para os alunos com necessidades especiais, pois todos os alunos, com ou sem defici\u00eancia, t\u00eam direito de aprender e participar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - atender \u00e0 diversidade e as diferen\u00e7as acabando somente com as barreiras arquitet\u00f4nicas, pois s\u00e3o as \u00fanicas que excluem a pessoa com defici\u00eancia da sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA. <\/p>","resposta":6303623,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretas. ","id":6303620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas","id":6303621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas ","id":6303622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":6303623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV est\u00e3o corretas.","id":6303624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402867,"slug":"educacao-fisica-inclusao-e-diversidade-nas-aulas-de-educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas e Educacionais em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas e Educacionais em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402869,"slug":"educacao-fisica-politicas-publicas-e-educacionais-em-educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":"pedagogia\/1670712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":21953,"slug":"peb-iii-6o-ao-9o-ano-area-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Ensino Religioso no Brasil, a partir da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB, Lei N\u00ba 9.394 de 20\/12\/1996), no artigo 33, com a reda\u00e7\u00e3o da Lei N\u00ba 9.475\/97, de 22 de julho de 1997, passa a ter nova concep\u00e7\u00e3o. A partir das Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental, Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 02\/97, passa a ser reconhecido como uma disciplina da \u00e1rea do conhecimento e, como tal, deve articular-se com as demais \u00e1reas.Analise os pressupostos a seguir sobre os conte\u00fados do Ensino Religioso nas escolas de Ensino Fundamental da rede p\u00fablica:I. da concep\u00e7\u00e3o interdisciplinar do conhecimento, sendo a interdisciplinaridade um dos princ\u00edpios de estrutura\u00e7\u00e3o curricular e da avalia\u00e7\u00e3o;II. da necessidade de contextualiza\u00e7\u00e3o do conhecimento, que leve em considera\u00e7\u00e3o a rela\u00e7\u00e3o essencial entre informa\u00e7\u00e3o e realidade;III. da conviv\u00eancia solid\u00e1ria, do respeito \u00e0s diferen\u00e7as e do compromisso moral e \u00e9tico;IV. do reconhecimento de que o fen\u00f4meno religioso \u00e9 um dado da cultura e da identidade de um grupo social, cujo conhecimento deve promover o sentido da toler\u00e2ncia e do conv\u00edvio respeitoso com o diferente.Est\u00e3o corretos os pressupostos:","provas":[{"id":55171,"cargo":{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":21953,"slug":"peb-iii-6o-ao-9o-ano-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-peb-iii-6o-ao-9o-ano-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 20:16:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1649913,"hashId":"c5af0be491a829cfe82e194f321cd86b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ensino Religioso no Brasil, a partir da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB, Lei N\u00ba 9.394 de 20\/12\/1996), no artigo 33, com a reda\u00e7\u00e3o da Lei N\u00ba 9.475\/97, de 22 de julho de 1997, passa a ter nova concep\u00e7\u00e3o. A partir das Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental, Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 02\/97, passa a ser reconhecido como uma disciplina da \u00e1rea do conhecimento e, como tal, deve articular-se com as demais \u00e1reas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise os pressupostos a seguir sobre os conte\u00fados do Ensino Religioso nas escolas de Ensino Fundamental da rede p\u00fablica:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. da concep\u00e7\u00e3o interdisciplinar do conhecimento, sendo a interdisciplinaridade um dos princ\u00edpios de estrutura\u00e7\u00e3o curricular e da avalia\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. da necessidade de contextualiza\u00e7\u00e3o do conhecimento, que leve em considera\u00e7\u00e3o a rela\u00e7\u00e3o essencial entre informa\u00e7\u00e3o e realidade;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. da conviv\u00eancia solid\u00e1ria, do respeito \u00e0s diferen\u00e7as e do compromisso moral e \u00e9tico;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. do reconhecimento de que o fen\u00f4meno religioso \u00e9 um dado da cultura e da identidade de um grupo social, cujo conhecimento deve promover o sentido da toler\u00e2ncia e do conv\u00edvio respeitoso com o diferente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>corretos<\/strong> os pressupostos:<\/p>","resposta":6216798,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6216795,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":6216796,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6216797,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6216798,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1649913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21949,"slug":"peb-iii-6o-ao-9o-ano-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Discutir a import\u00e2ncia da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, \u00e0 luz da proposta da Unesco para a educa\u00e7\u00e3o no s\u00e9culo XXI, permite redimensionar suas finalidades a partir de quatro pilares: aprender a conhecer e a perceber; aprender a conviver; aprender a viver; aprender a ser.Analise as afirmativas a seguir.O compromisso com uma Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica voltada para a forma\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 dos alunos deve ser orientado, sobretudo, pelas seguintes diretrizes:I. Corpo concebido na sua totalidade e a qualidade de vida como requisito para a viv\u00eancia corporal plena.II. A ludicidade como ess\u00eancia da viv\u00eancia corporal em que a escolariza\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizada como tempo de viv\u00eancia de direitos.III. A \u00e9tica, a est\u00e9tica e a democracia como fundamento do exerc\u00edcio da cidadania, e como princ\u00edpios norteadores da forma\u00e7\u00e3o humana.Est\u00e3o corretas as diretrizes:","provas":[{"id":55157,"cargo":{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21949,"slug":"peb-iii-6o-ao-9o-ano-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-peb-iii-6o-ao-9o-ano-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 20:17:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1649832,"hashId":"fe848bb68ba75034f37ddfdb3f19ef61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Discutir a import\u00e2ncia da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, \u00e0 luz da proposta da Unesco para a educa\u00e7\u00e3o no s\u00e9culo XXI, permite redimensionar suas finalidades a partir de quatro pilares: aprender a conhecer e a perceber; aprender a conviver; aprender a viver; aprender a ser.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O compromisso com uma Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica voltada para a forma\u00e7\u00e3o cidad\u00e3 dos alunos deve ser orientado, sobretudo, pelas seguintes diretrizes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Corpo concebido na sua totalidade e a qualidade de vida como requisito para a viv\u00eancia corporal plena.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A ludicidade como ess\u00eancia da viv\u00eancia corporal em que a escolariza\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizada como tempo de viv\u00eancia de direitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A \u00e9tica, a est\u00e9tica e a democracia como fundamento do exerc\u00edcio da cidadania, e como princ\u00edpios norteadores da forma\u00e7\u00e3o humana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>corretas <\/strong>as diretrizes:<\/p>","resposta":6216474,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6216471,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6216472,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6216473,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6216474,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1649832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Regente de Esportes","id":21726,"slug":"regente-de-esportes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensino de diferentes esportes se justifica na aprendizagem da manifesta\u00e7\u00e3o cultural constru\u00edda historicamente e valorizada pela nossa sociedade h\u00e1 longa data, de modo que, ao aprend\u00ea-la, os alunos ganham autonomia para pratic\u00e1-la por toda a vida, nos mais diferentes ambientes em que ela se manifestar, objetivando viver melhor individualmente e em sociedade.Baseado nos quatro pilares da educa\u00e7\u00e3o, relacione a coluna II com a coluna I, indicando as compet\u00eancias que cada uma das aprendizagens desenvolve nos educandos.COLUNA I1. Aprender a conhecer.2. Aprender a fazer.3. Aprender a conviver.4. Aprender a ser.COLUNA II( ) Compet\u00eancias cognitivas( ) Compet\u00eancias produtivas( ) Compet\u00eancias relacionais( ) Compet\u00eancias pessoaisAssinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":54395,"cargo":{"descricao":"Regente de Esportes","id":21726,"slug":"regente-de-esportes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-regente-de-esportes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Regente de Esportes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 20:17:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1637200,"hashId":"0de024e64fe2f2efa1755e7c2b4d3b71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino de diferentes esportes se justifica na aprendizagem da manifesta\u00e7\u00e3o cultural constru\u00edda historicamente e valorizada pela nossa sociedade h\u00e1 longa data, de modo que, ao aprend\u00ea-la, os alunos ganham autonomia para pratic\u00e1-la por toda a vida, nos mais diferentes ambientes em que ela se manifestar, objetivando viver melhor individualmente e em sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Baseado nos quatro pilares da educa\u00e7\u00e3o, relacione a coluna II com a coluna I, indicando as compet\u00eancias que cada uma das aprendizagens desenvolve nos educandos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Aprender a conhecer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Aprender a fazer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Aprender a conviver.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Aprender a ser.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Compet\u00eancias cognitivas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Compet\u00eancias produtivas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Compet\u00eancias relacionais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Compet\u00eancias pessoais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":6160258,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 2 3 4","id":6160258,"corpo":"<p>1 2 3 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 3 2 1","id":6160259,"corpo":"<p>4 3 2 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 1 4 3","id":6160260,"corpo":"<p>2 1 4 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 4 1 2","id":6160261,"corpo":"<p>3 4 1 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1637200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guararapes-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Diretor do Munic\u00edpio de Guararapes (art.11) define como Zona de Expans\u00e3o Urbana de Interesse Social","provas":[{"id":46544,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guararapes-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guararapes-sp-2018-vunesp-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guararapes - Fiscal de Obras e Posturas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 16:12:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1415699,"hashId":"bc0fd3b40db1e55ac9bc61c6f1bd0c1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Diretor do Munic\u00edpio de Guararapes (art.11) define como Zona de Expans\u00e3o Urbana de Interesse Social<\/p>","resposta":5217940,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"terrenos situados do lado oposto da Rodovia Mal. Rondon.","id":5217938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">terrenos situados do lado oposto da Rodovia Mal. Rondon.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma faixa de terras ao longo da estrada vicinal Angelo Zancaner e da Ferrovia.","id":5217939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma faixa de terras ao longo da estrada vicinal Angelo Zancaner e da Ferrovia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma faixa de terras com largura de 500 m, que contorna o per\u00edmetro urbano.","id":5217940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma faixa de terras com largura de 500 m, que contorna o per\u00edmetro urbano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todos os terrenos desocupados situados entre a \u00e1rea urbana e a Rodovia Mal. Rondon.","id":5217941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os terrenos desocupados situados entre a \u00e1rea urbana e a Rodovia Mal. Rondon.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o setor urbano perif\u00e9rico situado ao sul da Ferrovia, at\u00e9 uma dist\u00e2ncia de 2 km do per\u00edmetro urbano.","id":5217942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o setor urbano perif\u00e9rico situado ao sul da Ferrovia, at\u00e9 uma dist\u00e2ncia de 2 km do per\u00edmetro urbano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Guararapes - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Guararapes - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429901,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-guararapes-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1415699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Ven\u00e9cia - ES","sigla":"Camara de Nova Venecia ES","id":4063,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-nova-venecia-es-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Municipal n\u00ba 2.787\/06 prev\u00ea alguns instrumentos de participa\u00e7\u00e3o direta da popula\u00e7\u00e3o nas fases do processo de gest\u00e3o democr\u00e1tica da cidade. Sobre as referidas inst\u00e2ncias de participa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":45614,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Ven\u00e9cia - ES","sigla":"Camara de Nova Venecia ES","id":4063,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-nova-venecia-es-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-venecia-es-es-2018-gualimp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"GUALIMP - C\u00e2mara de Nova Ven\u00e9cia - ES - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 17:09:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1382708,"hashId":"28675a2c105a5d9f31ce8de39039f280","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Municipal n\u00ba 2.787\/06 prev\u00ea alguns instrumentos de participa\u00e7\u00e3o direta da popula\u00e7\u00e3o nas fases do processo de gest\u00e3o democr\u00e1tica da cidade. Sobre as referidas inst\u00e2ncias de participa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5084859,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Confer\u00eancia Municipal de Desenvolvimento Urbano ser\u00e1 composta por delegados eleitos nas entidades e associa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas representativas de classe ou setoriais, garantida a participa\u00e7\u00e3o de qualquer mun\u00edcipe.","id":5084858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Confer\u00eancia Municipal de Desenvolvimento Urbano ser\u00e1 composta por delegados eleitos nas entidades e associa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas representativas de classe ou setoriais, garantida a participa\u00e7\u00e3o de qualquer mun\u00edcipe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Poder Executivo promover\u00e1 audi\u00eancias p\u00fablicas referentes a empreendimentos ou atividades suscet\u00edveis de elabora\u00e7\u00e3o do Estudo Pr\u00e9vio de Impacto de Vizinhan\u00e7a, com o objetivo de dar publicidade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o possuindo, por\u00e9m, car\u00e1ter deliberativo","id":5084859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Executivo promover\u00e1 audi\u00eancias p\u00fablicas referentes a empreendimentos ou atividades suscet\u00edveis de elabora\u00e7\u00e3o do Estudo Pr\u00e9vio de Impacto de Vizinhan\u00e7a, com o objetivo de dar publicidade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o possuindo, por\u00e9m, car\u00e1ter deliberativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As propostas de iniciativa popular, as quais poder\u00e3o ser tomadas por, no m\u00ednimo, cinco por cento dos eleitores do Munic\u00edpio, ser\u00e3o encaminhadas ao Legislativo municipal, independentemente de pr\u00e9via aprecia\u00e7\u00e3o pelo Poder Executivo","id":5084860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As propostas de iniciativa popular, as quais poder\u00e3o ser tomadas por, no m\u00ednimo, cinco por cento dos eleitores do Munic\u00edpio, ser\u00e3o encaminhadas ao Legislativo municipal, independentemente de pr\u00e9via aprecia\u00e7\u00e3o pelo Poder Executivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Sistema Municipal de Informa\u00e7\u00f5es (SIMIN) ficar\u00e1 respons\u00e1vel pelo registro e grava\u00e7\u00e3o das interven\u00e7\u00f5es realizadas em Audi\u00eancia P\u00fablica, para acesso e divulga\u00e7\u00e3o p\u00fablicos.","id":5084861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Municipal de Informa\u00e7\u00f5es (SIMIN) ficar\u00e1 respons\u00e1vel pelo registro e grava\u00e7\u00e3o das interven\u00e7\u00f5es realizadas em Audi\u00eancia P\u00fablica, para acesso e divulga\u00e7\u00e3o p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 90","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1382708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Ven\u00e9cia - ES","sigla":"Camara de Nova Venecia ES","id":4063,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-nova-venecia-es-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as normas da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Nova Ven\u00e9cia\/ES que disciplinam as finan\u00e7as p\u00fablicas, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":45614,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Ven\u00e9cia - ES","sigla":"Camara de Nova Venecia ES","id":4063,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-nova-venecia-es-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-venecia-es-es-2018-gualimp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"GUALIMP - C\u00e2mara de Nova Ven\u00e9cia - ES - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 17:10:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1383569,"hashId":"ace4eb4cce322aff9476fc11ee6f0ca0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as normas da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Nova Ven\u00e9cia\/ES que disciplinam as finan\u00e7as p\u00fablicas, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5087800,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Plen\u00e1rio da C\u00e2mara Municipal apreciar\u00e1 os projetos de lei relativos ao plano plurianual, \u00e0s diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, ao or\u00e7amento anual e aos cr\u00e9ditos adicionais.","id":5087799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plen\u00e1rio da C\u00e2mara Municipal apreciar\u00e1 os projetos de lei relativos ao plano plurianual, \u00e0s diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, ao or\u00e7amento anual e aos cr\u00e9ditos adicionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A execu\u00e7\u00e3o de projeto, programas, obras, servi\u00e7os ou despesas cuja execu\u00e7\u00e3o se prolongue al\u00e9m de um exerc\u00edcio financeiro est\u00e3o condicionadas \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de or\u00e7amentos plurianuais de investimentos.","id":5087800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o de projeto, programas, obras, servi\u00e7os ou despesas cuja execu\u00e7\u00e3o se prolongue al\u00e9m de um exerc\u00edcio financeiro est\u00e3o condicionadas \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de or\u00e7amentos plurianuais de investimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A lei or\u00e7ament\u00e1ria anual compreender\u00e1 o or\u00e7amento fiscal referente aos poderes Executivo e Legislativo, exclu\u00eddas as autarquias municipais, que possuem or\u00e7amento pr\u00f3prio","id":5087801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei or\u00e7ament\u00e1ria anual compreender\u00e1 o or\u00e7amento fiscal referente aos poderes Executivo e Legislativo, exclu\u00eddas as autarquias municipais, que possuem or\u00e7amento pr\u00f3prio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o vedados a abertura de cr\u00e9dito suplementar, especial ou extraordin\u00e1rio sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e sem indica\u00e7\u00e3o dos recursos correspondentes.","id":5087802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o vedados a abertura de cr\u00e9dito suplementar, especial ou extraordin\u00e1rio sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e sem indica\u00e7\u00e3o dos recursos correspondentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 90","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395562,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1383569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sarzedo","sigla":"","id":2149,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sarzedo-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a CF, para a composi\u00e7\u00e3o das C\u00e2maras Municipais, essa define um limite m\u00e1ximo de vereadores para a quantidade de habitantes. Nesse contexto, assinale a alternativa que apresenta a correla\u00e7\u00e3o n\u00famero de vereadores com n\u00famero de habitantes de forma INCORRETA.","provas":[{"id":55817,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sarzedo","sigla":"","id":2149,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sarzedo-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sarzedo-mg-2018-ibgp-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Sarzedo - T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-16 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1680373,"hashId":"ab76974c9cb8a08372d18c2783ab89ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a CF, para a composi\u00e7\u00e3o das C\u00e2maras Municipais, essa define um limite m\u00e1ximo de vereadores para a quantidade de habitantes. Nesse contexto, assinale a alternativa que apresenta a correla\u00e7\u00e3o n\u00famero de vereadores com n\u00famero de habitantes de forma <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6343482,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13 (treze) vereadores, para munic\u00edpios com 30.000 a 50.000 habitantes.","id":6343481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">13 (treze) vereadores, para munic\u00edpios com 30.000 a 50.000 habitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"17 (dezessete) vereadores, para munic\u00edpios com 70.000 a 120.000 habitantes.","id":6343482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">17 (dezessete) vereadores, para munic\u00edpios com 70.000 a 120.000 habitantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 (quinze) vereadores, para munic\u00edpios com 50.000 a 80.000 habitantes.","id":6343483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 (quinze) vereadores, para munic\u00edpios com 50.000 a 80.000 habitantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11 (onze) vereadores, para munic\u00edpios com 15.000 a 30.000 habitantes.","id":6343484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11 (onze) vereadores, para munic\u00edpios com 15.000 a 30.000 habitantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e2mara dos vereadores - n\u00famero de vereadores, subs\u00eddios","oab":true,"nome":"C\u00e2mara dos vereadores - n\u00famero de vereadores, subs\u00eddios","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407561,"slug":"direito-constitucional-camara-dos-vereadores-numero-de-vereadores-subsidios"}],"slug":"direito-constitucional\/1680373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Foz Igua\u00e7u","sigla":"Camara de Foz Iguacu","id":4377,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-foz-iguacu-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as arquiteturas de computadores conhecidas, destacam-se RISC e CISC. Acerca dessas arquiteturas, analise as alternativas abaixo e assinale a INCORRETA.","provas":[{"id":50788,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Foz Igua\u00e7u","sigla":"Camara de Foz Iguacu","id":4377,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-foz-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-foz-iguacu-pr-2018-fafipa-contador","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mara de Foz Igua\u00e7u - Contador - 2018"},{"id":50852,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Foz Igua\u00e7u","sigla":"Camara de Foz Iguacu","id":4377,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-foz-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-foz-iguacu-pr-2018-fafipa-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mara de Foz Igua\u00e7u - Analista Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-16 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1533563,"hashId":"2e425b127ed534c829cd708e3cdc71fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as arquiteturas de computadores conhecidas, destacam-se RISC e CISC. Acerca dessas arquiteturas, analise as alternativas abaixo e assinale a INCORRETA.<\/p>","resposta":5733799,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na arquitetura CISC, devido ao n\u00famero reduzido de registradores, as vari\u00e1veis de um programa muitas vezes s\u00e3o associadas a posi\u00e7\u00f5es de mem\u00f3ria.","id":5733796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na arquitetura CISC, devido ao n\u00famero reduzido de registradores, as vari\u00e1veis de um programa muitas vezes s\u00e3o associadas a posi\u00e7\u00f5es de mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na arquitetura RISC, ocorre o uso de registradores para a aloca\u00e7\u00e3o das vari\u00e1veis de um programa.","id":5733797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na arquitetura RISC, ocorre o uso de registradores para a aloca\u00e7\u00e3o das vari\u00e1veis de um programa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A arquitetura RISC apresenta uma simplicidade de hardware quando comparada a arquitetura CISC.","id":5733798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A arquitetura RISC apresenta uma simplicidade de hardware quando comparada a arquitetura CISC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os processadores RISC s\u00e3o capazes de executar v\u00e1rias centenas de instru\u00e7\u00f5es complexas.","id":5733799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processadores RISC s\u00e3o capazes de executar v\u00e1rias centenas de instru\u00e7\u00f5es complexas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UCP - Unidade Central de Processamento","oab":false,"nome":"UCP - Unidade Central de Processamento","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405037,"slug":"informatica-ucp-unidade-central-de-processamento"}],"slug":"informatica\/1533563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m do aviso, of\u00edcio e memorando, qual \u00e9 o documento oficial que formalmente tem a apresenta\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o of\u00edcio?","provas":[{"id":56525,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Assistente T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-16 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1705921,"hashId":"9738e11680d9c4987c2b01da8196067f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m do aviso, of\u00edcio e memorando, qual \u00e9 o documento oficial que formalmente tem a apresenta\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o of\u00edcio?<\/p>","resposta":6458523,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o de motivos.","id":6458523,"corpo":"<p>Exposi\u00e7\u00e3o de motivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correio eletr\u00f4nico.","id":6458524,"corpo":"<p>Correio eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mensagem.","id":6458525,"corpo":"<p>Mensagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Telegrama.","id":6458526,"corpo":"<p>Telegrama.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Parecer.","id":6458527,"corpo":"<p>Parecer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"}],"slug":"redacao-oficial\/1705921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o tipo de relacionamento comercial na internet que permite que empresas fa\u00e7am neg\u00f3cios entre si utilizando o meio digital?","provas":[{"id":57347,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-16 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1707833,"hashId":"32103978b3d5ec9befec838c214ebe8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o tipo de relacionamento comercial na internet que permite que empresas fa\u00e7am neg\u00f3cios entre si utilizando o meio digital?<\/p>","resposta":6467849,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C2C","id":6467847,"corpo":"<p>C2C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B2C","id":6467848,"corpo":"<p>B2C<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"B2B","id":6467849,"corpo":"<p>B2B<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"G2B","id":6467850,"corpo":"<p>G2B<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":402256,"materia":true,"id":402256,"slug":"sistemas-de-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Com\u00e9rcio Eletr\u00f4nico (E-business)","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Eletr\u00f4nico (E-business)","pai":402256,"assunto_raiz":402256,"materia":false,"id":402257,"slug":"sistemas-de-informacao-comercio-eletronico-e-business"}],"slug":"sistemas-de-informacao\/1707833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Fisioterapia","id":10986,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) emprega grande quantidade de profissionais da sa\u00fade, e esta \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o se amplia para os Fisioterapeutas na medida em que projetos de inser\u00e7\u00e3o s\u00e3o promovidos pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, como \u00e9 o caso da cria\u00e7\u00e3o dos N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF). Sobre o NASF, assinale a assertiva INCORRETA. ","provas":[{"id":82232,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Fisioterapia","id":10986,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-profissional-de-nivel-superior-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 14:44:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2414084,"hashId":"5a0bd43f4e24050443839872bf4679e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) emprega grande quantidade de profissionais da sa\u00fade, e esta \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o se amplia para os Fisioterapeutas na medida em que projetos de inser\u00e7\u00e3o s\u00e3o promovidos pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, como \u00e9 o caso da cria\u00e7\u00e3o dos N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF). Sobre o NASF, assinale a assertiva <strong>INCORRETA<\/strong>. <\/p>","resposta":9564516,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os NASF devem buscar instituir a plena integralidade do cuidado f\u00edsico e mental aos usu\u00e1rios do SUS por interm\u00e9dio da qualifica\u00e7\u00e3o e complementaridade do trabalho das Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. ","id":9564514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os NASF devem buscar instituir a plena integralidade do cuidado f\u00edsico e mental aos usu\u00e1rios do SUS por interm\u00e9dio da qualifica\u00e7\u00e3o e complementaridade do trabalho das Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os NASF devem funcionar em hor\u00e1rio de trabalho coincidente com o das Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Para os profissionais Fisioterapeutas, devem ser registrados 2 (dois) profissionais que cumpram um m\u00ednimo de 20 (vinte) horas semanais cada um. ","id":9564515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os NASF devem funcionar em hor\u00e1rio de trabalho coincidente com o das Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Para os profissionais Fisioterapeutas, devem ser registrados 2 (dois) profissionais que cumpram um m\u00ednimo de 20 (vinte) horas semanais cada um. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O NASF constitui uma porta de entrada do SUS para os seus usu\u00e1rios, atuando de forma integrada \u00e0 rede de servi\u00e7os de sa\u00fade, a partir das demandas identificadas em conjunto com as Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. ","id":9564516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O NASF constitui uma porta de entrada do SUS para os seus usu\u00e1rios, atuando de forma integrada \u00e0 rede de servi\u00e7os de sa\u00fade, a partir das demandas identificadas em conjunto com as Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Fisioterapeuta que comp\u00f5e o NASF deve elaborar estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o para divulga\u00e7\u00e3o e sensibiliza\u00e7\u00e3o das atividades dos NASF por meio de cartazes, jornais, informativos, faixas, folders e outros ve\u00edculos de informa\u00e7\u00e3o. ","id":9564517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Fisioterapeuta que comp\u00f5e o NASF deve elaborar estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o para divulga\u00e7\u00e3o e sensibiliza\u00e7\u00e3o das atividades dos NASF por meio de cartazes, jornais, informativos, faixas, folders e outros ve\u00edculos de informa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Fisioterapia","id":10986,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desmame \u00e9 definido como o processo de descontinua\u00e7\u00e3o e retirada da ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. As diversas estrat\u00e9gias de desmame empregadas refletem julgamentos cl\u00ednicos e estilos individualizados de cada servi\u00e7o de terapia intensiva. Uma recente classifica\u00e7\u00e3o dos pacientes foi elaborada de acordo com a dificuldade e tempo de desmame. Assinale a alternativa que apresenta a correta rela\u00e7\u00e3o entre a classifica\u00e7\u00e3o do desmame e a descri\u00e7\u00e3o dada. ","provas":[{"id":82232,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Fisioterapia","id":10986,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-profissional-de-nivel-superior-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 14:45:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2414088,"hashId":"71fff030f97ab0f12d8847a2873d2e81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desmame \u00e9 definido como o processo de descontinua\u00e7\u00e3o e retirada da ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. As diversas estrat\u00e9gias de desmame empregadas refletem julgamentos cl\u00ednicos e estilos individualizados de cada servi\u00e7o de terapia intensiva. Uma recente classifica\u00e7\u00e3o dos pacientes foi elaborada de acordo com a dificuldade e tempo de desmame. Assinale a alternativa que apresenta a correta rela\u00e7\u00e3o entre a classifica\u00e7\u00e3o do desmame e a descri\u00e7\u00e3o dada. <\/p>","resposta":9564530,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desmame simples: pacientes que n\u00e3o necessitam do TRE, ou seja, da descontinua\u00e7\u00e3o da ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica de forma gradual, assumindo de forma imediata a ventila\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea. ","id":9564529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desmame simples: pacientes que n\u00e3o necessitam do TRE, ou seja, da descontinua\u00e7\u00e3o da ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica de forma gradual, assumindo de forma imediata a ventila\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desmame dif\u00edcil: pacientes que necessitam de at\u00e9 3 (tr\u00eas) testes de respira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea (TRE) ou at\u00e9 7 (sete) dias do primeiro TRE para serem extubados. ","id":9564530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desmame dif\u00edcil: pacientes que necessitam de at\u00e9 3 (tr\u00eas) testes de respira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea (TRE) ou at\u00e9 7 (sete) dias do primeiro TRE para serem extubados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desmame prolongado: pacientes que precisam de 2 (dois) TRE ou 24 horas de descanso ap\u00f3s a primeira tentativa. Geralmente 30% de todos os pacientes pertencem a este grupo. ","id":9564531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desmame prolongado: pacientes que precisam de 2 (dois) TRE ou 24 horas de descanso ap\u00f3s a primeira tentativa. Geralmente 30% de todos os pacientes pertencem a este grupo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desmame cr\u00edtico: pacientes que precisam de ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva no processo de descontinua\u00e7\u00e3o do suporte ventilat\u00f3rio. Geralmente 15% de todos os pacientes pertencem a este grupo. ","id":9564532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desmame cr\u00edtico: pacientes que precisam de ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva no processo de descontinua\u00e7\u00e3o do suporte ventilat\u00f3rio. Geralmente 15% de todos os pacientes pertencem a este grupo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":401097,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403458,"slug":"fisioterapia-ventilacao-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Fisioterapia","id":10986,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente no 3.\u00ba p\u00f3s-operat\u00f3rio de Revasculariza\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio, internado na enfermaria, com ventila\u00e7\u00e3o alveolar diminu\u00edda nas bases pulmonares, hemodinamicamente est\u00e1vel, em ventila\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea em ar ambiente, dever\u00e1 ser submetido ao seguinte tratamento fisioterap\u00eautico:","provas":[{"id":82232,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Fisioterapia","id":10986,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-profissional-de-nivel-superior-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 14:46:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2414129,"hashId":"eab040415c60dab787a5473aa36a4d5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente no 3.\u00ba p\u00f3s-operat\u00f3rio de Revasculariza\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio, internado na enfermaria, com ventila\u00e7\u00e3o alveolar diminu\u00edda nas bases pulmonares, hemodinamicamente est\u00e1vel, em ventila\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea em ar ambiente, dever\u00e1 ser submetido ao seguinte tratamento fisioterap\u00eautico:<\/p>","resposta":9564674,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exerc\u00edcios passivos MMSS e MMII; compress\u00e3o tor\u00e1cica brusca e lenta. ","id":9564673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerc\u00edcios passivos MMSS e MMII; compress\u00e3o tor\u00e1cica brusca e lenta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcios ativos de MMSS e MMII; incentivador a volume; VNI; deambula\u00e7\u00e3o. ","id":9564674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerc\u00edcios ativos de MMSS e MMII; incentivador a volume; VNI; deambula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Treino em rampas e escadas; incentivadores a fluxo.","id":9564675,"corpo":"<p>Treino em rampas e escadas; incentivadores a fluxo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcios isom\u00e9tricos de MMSS e MMII; transfer\u00eancia para cadeira; VNI. ","id":9564676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerc\u00edcios isom\u00e9tricos de MMSS e MMII; transfer\u00eancia para cadeira; VNI. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Fisioterapia Cardiovascular","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401099,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-cardiovascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Fisioterapia","id":10986,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A eletroterapia refere-se a equipamentos que geram corrente el\u00e9trica e podem produzir efeitos analg\u00e9sicos e promover fortalecimento muscular. Sobre os equipamentos comumente utilizados para a aplica\u00e7\u00e3o desse recurso, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) A utiliza\u00e7\u00e3o da estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica nervosa transcut\u00e2nea (TENS) com frequ\u00eancias baixas (30 Hz a 40 Hz) tem objetivo analg\u00e9sico para processos dolorosos agudos em pacientes com dor de alta intensidade. ( ) Em rela\u00e7\u00e3o ao uso da estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica funcional (FES), frequ\u00eancias mais baixas (30 Hz a 50 Hz) selecionam fibras t\u00f4nicas ou vermelhas do tipo I e frequ\u00eancias mais altas (50 Hz a 80 Hz) selecionam fibras f\u00e1sicas ou brancas do tipo IIb. ( ) O equipamento de corrente russa gera uma corrente el\u00e9trica que, ao entrar em contato com o corpo, promove despolariza\u00e7\u00f5es do motoneur\u00f4nio inferior, gerando contra\u00e7\u00e3o de m\u00fasculos com inerva\u00e7\u00e3o motora \u00edntegra. Assinale a sequ\u00eancia correta. ","provas":[{"id":82232,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Fisioterapia","id":10986,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-profissional-de-nivel-superior-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 14:44:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2414062,"hashId":"40fc4d25c06b3c3b89ba7cd334e47a11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A eletroterapia refere-se a equipamentos que geram corrente el\u00e9trica e podem produzir efeitos analg\u00e9sicos e promover fortalecimento muscular. Sobre os equipamentos comumente utilizados para a aplica\u00e7\u00e3o desse recurso, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A utiliza\u00e7\u00e3o da estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica nervosa transcut\u00e2nea (TENS) com frequ\u00eancias baixas (30 Hz a 40 Hz) tem objetivo analg\u00e9sico para processos dolorosos agudos em pacientes com dor de alta intensidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em rela\u00e7\u00e3o ao uso da estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica funcional (FES), frequ\u00eancias mais baixas (30 Hz a 50 Hz) selecionam fibras t\u00f4nicas ou vermelhas do tipo I e frequ\u00eancias mais altas (50 Hz a 80 Hz) selecionam fibras f\u00e1sicas ou brancas do tipo IIb. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O equipamento de corrente russa gera uma corrente el\u00e9trica que, ao entrar em contato com o corpo, promove despolariza\u00e7\u00f5es do motoneur\u00f4nio inferior, gerando contra\u00e7\u00e3o de m\u00fasculos com inerva\u00e7\u00e3o motora \u00edntegra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta. <\/p>","resposta":9564440,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F ","id":9564438,"corpo":"<p>V, V, F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V ","id":9564439,"corpo":"<p>F, F, V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V ","id":9564440,"corpo":"<p>F, V, V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F ","id":9564441,"corpo":"<p>V, F, F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletroterapia","oab":false,"nome":"Eletroterapia","pai":401095,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403452,"slug":"fisioterapia-eletroterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":8619,"slug":"analista-de-informatica-area-sistemas-de-informacao"},{"descricao":"Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":6583,"slug":"analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"ipm-jp-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o benef\u00edcios expressamente previstos em lei para o Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa os seguintes:","provas":[{"id":47697,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"ipm-jp-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ipm-jp-pb-2018-ibade-analista-previdenciario-area-economia","tipo":1,"nome":"IBADE - IPM\/JP - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":47707,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"ipm-jp-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ipm-jp-pb-2018-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - IPM\/JP - Contador - 2018"},{"id":47711,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"ipm-jp-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ipm-jp-pb-2018-ibade-arquivista","tipo":1,"nome":"IBADE - IPM\/JP - Arquivista - 2018"},{"id":47715,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":8619,"slug":"analista-de-informatica-area-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"ipm-jp-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ipm-jp-pb-2018-ibade-analista-de-informatica-area-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"IBADE - IPM\/JP - Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":47717,"cargo":{"descricao":"Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":6583,"slug":"analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"ipm-jp-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ipm-jp-pb-2018-ibade-analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados","tipo":1,"nome":"IBADE - IPM\/JP - Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-15 16:05:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1448125,"hashId":"cf60fdb55997450b14bbea71ddc6c7e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o benef\u00edcios expressamente previstos em lei para o Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa os seguintes:<\/p>","resposta":5363295,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - quanto ao segurado: a) aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o; b) aposentadoria por idade; c) aposentadoria compuls\u00f3ria; d) aposentadoria por invalidez; e) aposentadoria especial; f) aux\u00edlio-doen\u00e7a; g) sal\u00e1rio-fam\u00edlia; h) sal\u00e1rio-maternidade. II - quanto ao dependente: a) pens\u00e3o por morte; b) aux\u00edlio-reclus\u00e3o.","id":5363295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - quanto ao segurado: a) aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o; b) aposentadoria por idade; c) aposentadoria compuls\u00f3ria; d) aposentadoria por invalidez; e) aposentadoria especial; f) aux\u00edlio-doen\u00e7a; g) sal\u00e1rio-fam\u00edlia; h) sal\u00e1rio-maternidade. II - quanto ao dependente: a) pens\u00e3o por morte; b) aux\u00edlio-reclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - quanto ao segurado: a) aposentadoria por tempo de servi\u00e7o; b) aposentadoria por idade; c) aposentadoria compuls\u00f3ria; d) aposentadoria por invalidez; e) aposentadoria especial; f) aux\u00edlio-doen\u00e7a; g) aux\u00edlio-reclus\u00e3o; h) sal\u00e1rio maternidade. II - quanto ao dependente: a) pens\u00e3o por morte.","id":5363296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - quanto ao segurado: a) aposentadoria por tempo de servi\u00e7o; b) aposentadoria por idade; c) aposentadoria compuls\u00f3ria; d) aposentadoria por invalidez; e) aposentadoria especial; f) aux\u00edlio-doen\u00e7a; g) aux\u00edlio-reclus\u00e3o; h) sal\u00e1rio maternidade. II - quanto ao dependente: a) pens\u00e3o por morte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I - quanto ao segurado: a) aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o; b) aposentadoria por idade; c) aposentadoria compuls\u00f3ria; d) aposentadoria por invalidez; e) aposentadoria especial; f) abono de perman\u00eancia; g) sal\u00e1rio maternidade. II - quanto ao dependente: a) pens\u00e3o por morte; b) aux\u00edlio-reclus\u00e3o.","id":5363297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - quanto ao segurado: a) aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o; b) aposentadoria por idade; c) aposentadoria compuls\u00f3ria; d) aposentadoria por invalidez; e) aposentadoria especial; f) abono de perman\u00eancia; g) sal\u00e1rio maternidade. II - quanto ao dependente: a) pens\u00e3o por morte; b) aux\u00edlio-reclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I - quanto ao segurado: a) aposentadoria por tempo de servi\u00e7o; b) aposentadoria por idade; c) aposentadoria compuls\u00f3ria; d) aposentadoria por invalidez; e) aposentadoria especial; f) sal\u00e1rio-maternidade. II - quanto ao dependente: a) pens\u00e3o por morte; b) pens\u00e3o por invalidez.","id":5363298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - quanto ao segurado: a) aposentadoria por tempo de servi\u00e7o; b) aposentadoria por idade; c) aposentadoria compuls\u00f3ria; d) aposentadoria por invalidez; e) aposentadoria especial; f) sal\u00e1rio-maternidade. II - quanto ao dependente: a) pens\u00e3o por morte; b) pens\u00e3o por invalidez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I - quanto ao segurado: a) aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o; b) aposentadoria por idade; c) aposentadoria compuls\u00f3ria; d) aposentadoria por invalidez; e) aposentadoria especial; f) aux\u00edlio-doen\u00e7a; g) sal\u00e1rio-fam\u00edlia; h) sal\u00e1rio-maternidade. II - quanto ao dependente: a) pens\u00e3o por morte; b) aux\u00edlio-doen\u00e7a.","id":5363299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - quanto ao segurado: a) aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o; b) aposentadoria por idade; c) aposentadoria compuls\u00f3ria; d) aposentadoria por invalidez; e) aposentadoria especial; f) aux\u00edlio-doen\u00e7a; g) sal\u00e1rio-fam\u00edlia; h) sal\u00e1rio-maternidade. II - quanto ao dependente: a) pens\u00e3o por morte; b) aux\u00edlio-doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Para\u00edba - PB","oab":false,"nome":"Para\u00edba - PB","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395551,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-paraiba-pb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395551,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396005,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-joao-pessoa-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1448125","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inocula\u00e7\u00e3o de culturas puras bacterianas deve ser realizada empregando-se al\u00e7as de inocula\u00e7\u00e3o previamente esterilizadas em uma solu\u00e7\u00e3o de etanol a 70%.","provas":[{"id":31358,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-16 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":984140,"hashId":"2402c6f551cb51a256489159382b0f9e","enunciado":"A inocula\u00e7\u00e3o de culturas puras bacterianas deve ser realizada\r\nempregando-se al\u00e7as de inocula\u00e7\u00e3o previamente esterilizadas\r\nem uma solu\u00e7\u00e3o de etanol a 70%.","resposta":3439084,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3439083,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3439084,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que as t\u00e9cnicas de assepsia s\u00e3o essenciais para uma adequada rotina microbiol\u00f3gica, julgue os seguintes itens, pertinentes a esse assunto.","id":366549,"enunciado":"Considerando que as t\u00e9cnicas de assepsia s\u00e3o essenciais para uma\r\nadequada rotina microbiol\u00f3gica, julgue os seguintes itens,\r\npertinentes a esse assunto.","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 46","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"}],"slug":"biologia\/984140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Acre","sigla":"CRMV AC","id":3415,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"crmv-ac-ac"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Informamos que estamos tentando acesso junto ao Sistema de Informa\u00e7\u00f5es desse Conselho a mais de quinze dias sem sucesso e o mesmo consta como \u201caguardando autoriza\u00e7\u00e3o\u201d, conforme comprovante em anexo.","provas":[{"id":31903,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Acre","sigla":"CRMV AC","id":3415,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"crmv-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-ac-ac-2018-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV AC - Fiscal - 2018"},{"id":31904,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Acre","sigla":"CRMV AC","id":3415,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"crmv-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-ac-ac-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV AC - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-16 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":992803,"hashId":"91e8faa9145aa2ffa44c6e26179c3a9f","enunciado":"Informamos que estamos tentando acesso junto ao\r\nSistema de Informa\u00e7\u00f5es desse Conselho a mais de\r\nquinze dias sem sucesso e o mesmo consta como\r\n\u201caguardando autoriza\u00e7\u00e3o\u201d, conforme comprovante em\r\nanexo.","resposta":3467201,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3467200,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3467201,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical dos trechos apresentados e a adequa\u00e7\u00e3o da linguagem \u00e0 correspond\u00eancia oficial.","id":368291,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical\r\ndos trechos apresentados e a adequa\u00e7\u00e3o da linguagem \u00e0\r\ncorrespond\u00eancia oficial.","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 14","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411118,"slug":"redacao-oficial-ortografia-e-gramatica-na-redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe","oab":false,"nome":"Sintaxe","pai":411118,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411254,"slug":"redacao-oficial-sintaxe"}],"slug":"redacao-oficial\/992803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7770,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A biblioteca JQuery pode ser obtida por download de arquivos, em sites como \u201chttp:\/\/jquery.com\/download\/\u201d, ou a partir de um CDN (Content Delivery Network) como, por exemplo, Google Microsoft, Assinale a op\u00e7\u00e3o que descreve uma vantagem da segunda alternativa sobre a primeira.","provas":[{"id":32115,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7770,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-16 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":996820,"hashId":"d6203b8b11243c56f9dc2f0c5eda3e8b","enunciado":"<p>A biblioteca JQuery pode ser obtida por download de arquivos,\r\nem sites como \u201chttp:\/\/jquery.com\/download\/\u201d, ou a partir de um\r\nCDN (Content Delivery Network) como, por exemplo, Google\r\nMicrosoft, <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32115\/27.gif\"><\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que descreve uma vantagem da segunda\r\nalternativa sobre a primeira.<\/p>","resposta":3480397,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inclui, adicionalmente, todas as bibliotecas do JavaScript.","id":3480395,"corpo":"Inclui, adicionalmente, todas as bibliotecas do JavaScript.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o requer licen\u00e7a, pois \u00e9 de dom\u00ednio p\u00fablico.","id":3480396,"corpo":"N\u00e3o requer licen\u00e7a, pois \u00e9 de dom\u00ednio p\u00fablico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os dados poder\u00e3o ser obtidos rapidamente, do cache do servidor.","id":3480397,"corpo":"Os dados poder\u00e3o ser obtidos rapidamente, do cache do\r\nservidor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Permite acesso ao c\u00f3digo fonte.","id":3480398,"corpo":"Permite acesso ao c\u00f3digo fonte.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Utiliza alto grau de compacta\u00e7\u00e3o.","id":3480399,"corpo":"Utiliza alto grau de compacta\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369002,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/996820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A instrumentalidade profissional do assistente social \u00e9 o modo de ser operativo da profiss\u00e3o que recebe contornos tanto de condi\u00e7\u00f5es objetivas, quanto de condi\u00e7\u00f5es subjetivas das rela\u00e7\u00f5es sociais. \u00c9 uma condi\u00e7\u00e3o subjetiva a(s)\/o(s)","provas":[{"id":32248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-16 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":998375,"hashId":"4c384acaf8607e928a312604d374a5ff","enunciado":"A instrumentalidade profissional do assistente social \u00e9 o modo de ser operativo da profiss\u00e3o que recebe contornos tanto de\r\ncondi\u00e7\u00f5es objetivas, quanto de condi\u00e7\u00f5es subjetivas das rela\u00e7\u00f5es sociais. \u00c9 uma condi\u00e7\u00e3o subjetiva a(s)\/o(s)","resposta":3487782,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o material.","id":3487780,"corpo":"produ\u00e7\u00e3o material.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00f5es materiais.","id":3487781,"corpo":"condi\u00e7\u00f5es materiais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preparo t\u00e9cnico.","id":3487782,"corpo":"preparo t\u00e9cnico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"campos de interven\u00e7\u00e3o.","id":3487783,"corpo":"campos de interven\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00f5es de trabalho.","id":3487784,"corpo":"rela\u00e7\u00f5es de trabalho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369199,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/998375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Orientador","id":15794,"slug":"psicologo-area-orientador"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795,"slug":"psicologo-area-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 2","id":3429,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"crp-2-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201crespons\u00e1vel\u201d (linha 42) \u00e9 acentuada de acordo com a mesma regra que justifica a acentua\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":32437,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Orientador","id":15794,"slug":"psicologo-area-orientador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 2","id":3429,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"crp-2-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-2-pe-2018-quadrix-psicologo-area-orientador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 2 - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Orientador - 2018"},{"id":32438,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal","id":15795,"slug":"psicologo-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 2","id":3429,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"crp-2-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-2-pe-2018-quadrix-psicologo-area-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 2 - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-16 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1000138,"hashId":"f8f1e997338da13dcc6a219bf834e4b8","enunciado":"A palavra \u201crespons\u00e1vel\u201d (linha 42) \u00e9 acentuada de acordo\r\ncom a mesma regra que justifica a acentua\u00e7\u00e3o de","resposta":3495963,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abar\u00e1 e \u00f4nibus.","id":3495960,"corpo":"abar\u00e1 e \u00f4nibus.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"j\u00fari e rel\u00f3gio.","id":3495961,"corpo":"j\u00fari e rel\u00f3gio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00f3rg\u00e3o e \u00faltimo.","id":3495962,"corpo":"\u00f3rg\u00e3o e \u00faltimo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"l\u00e1tex e rep\u00f3rter.","id":3495963,"corpo":"l\u00e1tex e rep\u00f3rter.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"l\u00e1 e caf\u00e9.","id":3495964,"corpo":"l\u00e1 e caf\u00e9.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369452,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32437\/09.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1000138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"mpe-pe-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pol\u00edticas sociais t\u00eam adotado como diretriz o enfoque familiar. Essa tend\u00eancia exige uma leitura da perspectiva atual do modelo familiar e da condi\u00e7\u00e3o da mulher que apresenta como caracter\u00edstica:","provas":[{"id":34330,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"mpe-pe-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2018-fcc-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-16 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1023427,"hashId":"721b05ea0dcb53beafd9af597e374cff","enunciado":"As pol\u00edticas sociais t\u00eam adotado como diretriz o enfoque familiar. Essa tend\u00eancia exige uma leitura da perspectiva atual do\r\nmodelo familiar e da condi\u00e7\u00e3o da mulher que apresenta como caracter\u00edstica:","resposta":3583874,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o aumento da feminiza\u00e7\u00e3o da pobreza resultante da inser\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria da mulher no mercado de trabalho marcada pelo tratamento desigual com menores sal\u00e1rios, dificuldade de ascens\u00e3o e dif\u00edceis rela\u00e7\u00f5es de trabalho.","id":3583874,"corpo":"o aumento da feminiza\u00e7\u00e3o da pobreza resultante da inser\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria da mulher no mercado de trabalho marcada pelo tratamento desigual com menores sal\u00e1rios, dificuldade de ascens\u00e3o e dif\u00edceis rela\u00e7\u00f5es de trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um refluxo no processo de feminiza\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho e da pobreza, pois com a entrada qualificada do p\u00fablico feminino no segundo quartil da d\u00e9cada de 1950, as mulheres ganharam um novo status social.","id":3583875,"corpo":"um refluxo no processo de feminiza\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho e da pobreza, pois com a entrada qualificada do p\u00fablico feminino no segundo quartil da d\u00e9cada de 1950, as mulheres ganharam um novo status social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a retomada atual dos v\u00ednculos matrimoniais nos modelos tradicionais entre as camadas mais pobres da sociedade indica uma maior possibilidade de inclus\u00e3o nas pol\u00edticas sociais.","id":3583876,"corpo":"a retomada atual dos v\u00ednculos matrimoniais nos modelos tradicionais entre as camadas mais pobres da sociedade indica uma maior possibilidade de inclus\u00e3o nas pol\u00edticas sociais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a previs\u00e3o da amplia\u00e7\u00e3o dos direitos da mulher que, segundo o Estatuto da Fam\u00edlia, prev\u00ea a compensa\u00e7\u00e3o da precariza\u00e7\u00e3o do trabalho da mulher, em detrimento aos direitos dos homens, sobretudo, no mercado de trabalho mais consolidado.","id":3583877,"corpo":" a previs\u00e3o da amplia\u00e7\u00e3o dos direitos da mulher que, segundo o Estatuto da Fam\u00edlia, prev\u00ea a compensa\u00e7\u00e3o da precariza\u00e7\u00e3o do trabalho da mulher, em detrimento aos direitos dos homens, sobretudo, no mercado de trabalho mais consolidado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a divis\u00e3o do tempo do trabalho entre as atividades dom\u00e9sticas e o trabalho fora de casa, na medida em que h\u00e1 um aumento dos servi\u00e7os protetivos que dividem com ela os cuidados da fam\u00edlia.","id":3583878,"corpo":"a divis\u00e3o do tempo do trabalho entre as atividades dom\u00e9sticas e o trabalho fora de casa, na medida em que h\u00e1 um aumento dos servi\u00e7os protetivos que dividem com ela os cuidados da fam\u00edlia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373523,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a   40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398474,"slug":"servico-social-servico-social-e-a-familia"}],"slug":"servico-social\/1023427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, prevalecem as estruturas tipol\u00f3gicas da","provas":[{"id":65781,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-16 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2018662,"hashId":"f21ac3bd19e7a73f0e7b9133094e6729","enunciado":"<p>No texto, prevalecem as estruturas tipol\u00f3gicas da<\/p>","resposta":7860960,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"injun\u00e7\u00e3o, pois nele se busca impressionar o leitor.","id":7860956,"corpo":"<p>injun\u00e7\u00e3o, pois nele se busca impressionar o leitor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o, pois nele se apresenta uma situa\u00e7\u00e3o c\u00f4mica.","id":7860957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descri\u00e7\u00e3o, pois nele se apresenta uma situa\u00e7\u00e3o c\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"argumenta\u00e7\u00e3o, pois nele se analisa a condi\u00e7\u00e3o humana.","id":7860958,"corpo":"<p>argumenta\u00e7\u00e3o, pois nele se analisa a condi\u00e7\u00e3o humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exposi\u00e7\u00e3o, pois nele se apresenta um fato social.","id":7860959,"corpo":"<p>exposi\u00e7\u00e3o, pois nele se apresenta um fato social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"narra\u00e7\u00e3o, pois nele h\u00e1 uma sequ\u00eancia temporal.","id":7860960,"corpo":"<p>narra\u00e7\u00e3o, pois nele h\u00e1 uma sequ\u00eancia temporal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 42 e 43.Sempre alerta!\tGrande esp\u00edrito, o daquele escoteiro. Estava na rua, segurando seu feroz c\u00e3o policial, quando viu parar um \u00f4nibus. Os passageiros desceram, subiram, o \u00f4nibus p\u00f4s-se a andar. No momento em que o \u00f4nibus ia andando, apareceu um velhinho tentando peg\u00e1-lo. Correu atr\u00e1s do \u00f4nibus. Quando j\u00e1 o ia pegando, o \u00f4nibus aumentou a velocidade. No instante exato em que o velhinho, aborrecido, ia desistir do \u00f4nibus, o escoteiro n\u00e3o teve d\u00favida: soltou o cachorro policial em cima dele. O velho p\u00f4s-se a correr desesperadamente e, como \u00fanica salva\u00e7\u00e3o, pegou o \u00f4nibus que j\u00e1 ia quinhentos metros adiante. O escoteiro segurou de novo o c\u00e3o e voltou para casa, feliz, tendo praticado sua boa a\u00e7\u00e3o do dia.Moral: No cerne da viol\u00eancia nem sempre h\u00e1 viol\u00eancia.(Mill\u00f4r Fernandes, F\u00e1bulas Fabulosas, 1991. Adaptado)","id":488934,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>42<\/strong> e <strong>43<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Sempre alerta!<\/em><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tGrande esp\u00edrito, o daquele escoteiro. Estava na rua, segurando seu feroz c\u00e3o policial, quando viu parar um \u00f4nibus. Os passageiros desceram, subiram, o \u00f4nibus p\u00f4s-se a andar. No momento em que o \u00f4nibus ia andando, apareceu um velhinho tentando peg\u00e1-lo. Correu atr\u00e1s do \u00f4nibus. Quando j\u00e1 o ia pegando, o \u00f4nibus aumentou a velocidade. No instante exato em que o velhinho, aborrecido, ia desistir do \u00f4nibus, o escoteiro n\u00e3o teve d\u00favida: soltou o cachorro policial em cima dele. O velho p\u00f4s-se a correr desesperadamente e, como \u00fanica salva\u00e7\u00e3o, pegou o \u00f4nibus que j\u00e1 ia quinhentos metros adiante. O escoteiro segurou de novo o c\u00e3o e voltou para casa, feliz, tendo praticado sua boa a\u00e7\u00e3o do dia.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Moral: No cerne da viol\u00eancia nem sempre h\u00e1 viol\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><span class=\"ql-cursor\"><\/span>(Mill\u00f4r Fernandes, <em>F\u00e1bulas Fabulosas<\/em>, 1991. Adaptado)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 43","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto faz parte de um livro de f\u00e1bulas do escritor Mill\u00f4r Fernandes. Uma caracter\u00edstica desse g\u00eanero presente em \u201cSempre Alerta!\u201d \u00e9","provas":[{"id":65781,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-16 04:02:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2018668,"hashId":"d0b93e858edf2e9967ef2d6968e23b7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto faz parte de um livro de f\u00e1bulas do escritor Mill\u00f4r Fernandes. Uma caracter\u00edstica desse g\u00eanero presente em \u201cSempre Alerta!\u201d \u00e9<\/p>","resposta":7860973,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o t\u00edtulo formulado em um enunciado no qual h\u00e1 intera\u00e7\u00e3o com o leitor.","id":7860971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o t\u00edtulo formulado em um enunciado no qual h\u00e1 intera\u00e7\u00e3o com o leitor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o uso de animais, os quais acabam assumindo comportamentos humanos.","id":7860972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de animais, os quais acabam assumindo comportamentos humanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a moral, que faz certa aprecia\u00e7\u00e3o com base nas informa\u00e7\u00f5es textuais.","id":7860973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a moral, que faz certa aprecia\u00e7\u00e3o com base nas informa\u00e7\u00f5es textuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a remiss\u00e3o a fatos frequentes do cotidiano dos seres humanos.","id":7860974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a remiss\u00e3o a fatos frequentes do cotidiano dos seres humanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a inten\u00e7\u00e3o c\u00f4mica e ir\u00f4nica do autor no tratamento do assunto.","id":7860975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inten\u00e7\u00e3o c\u00f4mica e ir\u00f4nica do autor no tratamento do assunto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 42 e 43.Sempre alerta!\tGrande esp\u00edrito, o daquele escoteiro. Estava na rua, segurando seu feroz c\u00e3o policial, quando viu parar um \u00f4nibus. Os passageiros desceram, subiram, o \u00f4nibus p\u00f4s-se a andar. No momento em que o \u00f4nibus ia andando, apareceu um velhinho tentando peg\u00e1-lo. Correu atr\u00e1s do \u00f4nibus. Quando j\u00e1 o ia pegando, o \u00f4nibus aumentou a velocidade. No instante exato em que o velhinho, aborrecido, ia desistir do \u00f4nibus, o escoteiro n\u00e3o teve d\u00favida: soltou o cachorro policial em cima dele. O velho p\u00f4s-se a correr desesperadamente e, como \u00fanica salva\u00e7\u00e3o, pegou o \u00f4nibus que j\u00e1 ia quinhentos metros adiante. O escoteiro segurou de novo o c\u00e3o e voltou para casa, feliz, tendo praticado sua boa a\u00e7\u00e3o do dia.Moral: No cerne da viol\u00eancia nem sempre h\u00e1 viol\u00eancia.(Mill\u00f4r Fernandes, F\u00e1bulas Fabulosas, 1991. Adaptado)","id":488934,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>42<\/strong> e <strong>43<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Sempre alerta!<\/em><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tGrande esp\u00edrito, o daquele escoteiro. Estava na rua, segurando seu feroz c\u00e3o policial, quando viu parar um \u00f4nibus. Os passageiros desceram, subiram, o \u00f4nibus p\u00f4s-se a andar. No momento em que o \u00f4nibus ia andando, apareceu um velhinho tentando peg\u00e1-lo. Correu atr\u00e1s do \u00f4nibus. Quando j\u00e1 o ia pegando, o \u00f4nibus aumentou a velocidade. No instante exato em que o velhinho, aborrecido, ia desistir do \u00f4nibus, o escoteiro n\u00e3o teve d\u00favida: soltou o cachorro policial em cima dele. O velho p\u00f4s-se a correr desesperadamente e, como \u00fanica salva\u00e7\u00e3o, pegou o \u00f4nibus que j\u00e1 ia quinhentos metros adiante. O escoteiro segurou de novo o c\u00e3o e voltou para casa, feliz, tendo praticado sua boa a\u00e7\u00e3o do dia.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Moral: No cerne da viol\u00eancia nem sempre h\u00e1 viol\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><span class=\"ql-cursor\"><\/span>(Mill\u00f4r Fernandes, <em>F\u00e1bulas Fabulosas<\/em>, 1991. Adaptado)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 43","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base em Koch e Elias (2011), entende-se que, na passagem \u2013 Percebo seus olhares de odio porque eles n\u00e3o quer a favela aqui. Que a favela deturpou o bairro. Que tem nojo da pobresa. \u2013, o termo em destaque funciona como elemento de","provas":[{"id":65781,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-16 04:02:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2018772,"hashId":"6a77ef1a98fa06fd955ed2b42120209a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base em Koch e Elias (2011), entende-se que, na passagem \u2013 Percebo seus olhares de odio <strong>porque <\/strong>eles n\u00e3o quer a favela aqui. Que a favela deturpou o bairro. Que tem nojo da pobresa. \u2013, o termo em destaque funciona como elemento de<\/p>","resposta":7861276,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"progress\u00e3o t\u00f3pico-coment\u00e1rio, organizando os enunciados sem lhes imputar nenhum sentido.","id":7861274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">progress\u00e3o t\u00f3pico-coment\u00e1rio, organizando os enunciados sem lhes imputar nenhum sentido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reitera\u00e7\u00e3o textual, organizando os enunciados e imputando-lhes o sentido de condi\u00e7\u00e3o.","id":7861275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reitera\u00e7\u00e3o textual, organizando os enunciados e imputando-lhes o sentido de condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sequencia\u00e7\u00e3o textual, organizando os enunciados e imputando-lhes o sentido de causa.","id":7861276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sequencia\u00e7\u00e3o textual, organizando os enunciados e imputando-lhes o sentido de causa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"referencia\u00e7\u00e3o textual, organizando os enunciados e imputando-lhes o sentido de adi\u00e7\u00e3o.","id":7861277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">referencia\u00e7\u00e3o textual, organizando os enunciados e imputando-lhes o sentido de adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"referencia\u00e7\u00e3o anaf\u00f3rica, organizando os enunciados sem lhes imputar nenhum sentido.","id":7861278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">referencia\u00e7\u00e3o anaf\u00f3rica, organizando os enunciados sem lhes imputar nenhum sentido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 55 e 56.\t08 de junho \u2026 Hoje eu fiz almo\u00e7o. Quando tem carne\u2026 eu fico mais animada. Mas, quando \u00e9 polenta eu j\u00e1 sei que vou ter complica\u00e7\u00f5es com as crian\u00e7as. Feij\u00e3o, arroz e pasteis. J\u00e1 faz tempo que os meninos est\u00e3o pedindo pasteis. O Jo\u00e3o est\u00e1 sorrindo atoa. O pasteis \u00e9 um acontecimento aqui em casa.\tQuando eu digo casa, penso que estou ofendendo as casas de tijolos. Hoje os favelados est\u00e3o apreciando os briguentos. S\u00e3o dois irm\u00e3os. O Vicente e o Jo\u00e3o Coque. L\u00e1 em frente ao mercadinho est\u00e3o brigando dois baianos, e s\u00e3o irm\u00e3os. Nem parece que geraram no mesmo ventre.\t\u2026 Os visinhos de alvenaria olha os favelados com repugnancia. Percebo seus olhares de odio porque eles n\u00e3o quer a favela aqui. Que a favela deturpou o bairro. Que tem nojo da pobresa. Esquecem eles que na morte todos ficam pobres.(Carolina Maria de Jesus, Quarto de despejo \u2013 di\u00e1rio de uma favelada)","id":488958,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>55 <\/strong>e <strong>56<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t08 de junho \u2026 Hoje eu fiz almo\u00e7o. Quando tem carne\u2026 eu fico mais animada. Mas, quando \u00e9 polenta eu j\u00e1 sei que vou ter complica\u00e7\u00f5es com as crian\u00e7as. Feij\u00e3o, arroz e pasteis. J\u00e1 faz tempo que os meninos est\u00e3o pedindo pasteis. O Jo\u00e3o est\u00e1 sorrindo atoa. O pasteis \u00e9 um acontecimento aqui em casa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tQuando eu digo casa, penso que estou ofendendo as casas de tijolos. Hoje os favelados est\u00e3o apreciando os briguentos. S\u00e3o dois irm\u00e3os. O Vicente e o Jo\u00e3o Coque. L\u00e1 em frente ao mercadinho est\u00e3o brigando dois baianos, e s\u00e3o irm\u00e3os. Nem parece que geraram no mesmo ventre.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2026 Os visinhos de alvenaria olha os favelados com repugnancia. Percebo seus olhares de odio porque eles n\u00e3o quer a favela aqui. Que a favela deturpou o bairro. Que tem nojo da pobresa. Esquecem eles que na morte todos ficam pobres.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Carolina Maria de Jesus, <em>Quarto de despejo \u2013 di\u00e1rio de uma favelada<\/em>)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 56","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o trabalho com a oralidade, Irand\u00e9 Antunes (2003) remete o leitor a alguns equ\u00edvocos identificados nas pr\u00e1ticas escolares. Entre eles est\u00e1","provas":[{"id":65781,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-16 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2018794,"hashId":"7ba3bb77b422ad9c4e4aa9caa6429474","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o trabalho com a oralidade, Irand\u00e9 Antunes (2003) remete o leitor a alguns equ\u00edvocos identificados nas pr\u00e1ticas escolares. Entre eles est\u00e1<\/p>","resposta":7861359,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ideia disseminada de que a fala seria o lugar privilegiado para a viola\u00e7\u00e3o das regras da gram\u00e1tica.","id":7861359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ideia disseminada de que a fala seria o lugar privilegiado para a viola\u00e7\u00e3o das regras da gram\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o espa\u00e7o dado para trabalho com a fala em sala de aula, relegando a escrita a um plano secund\u00e1rio.","id":7861360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o espa\u00e7o dado para trabalho com a fala em sala de aula, relegando a escrita a um plano secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o empenho da escola em priorizar a fala na perspectiva da comunica\u00e7\u00e3o em inst\u00e2ncias p\u00fablicas.","id":7861361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o empenho da escola em priorizar a fala na perspectiva da comunica\u00e7\u00e3o em inst\u00e2ncias p\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a liberdade lingu\u00edstica na escola, permitindo-se que o aluno use qualquer variedade lingu\u00edstica.","id":7861362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a liberdade lingu\u00edstica na escola, permitindo-se que o aluno use qualquer variedade lingu\u00edstica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a concep\u00e7\u00e3o de fala como representa\u00e7\u00e3o da escrita, da\u00ed o excesso de normativismo no seu ensino.","id":7861363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a concep\u00e7\u00e3o de fala como representa\u00e7\u00e3o da escrita, da\u00ed o excesso de normativismo no seu ensino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 60","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compreens\u00e3o de um texto \u00e9 um processo que se caracteriza pela utiliza\u00e7\u00e3o de conhecimento pr\u00e9vio: o leitor utiliza na leitura o que ele j\u00e1 sabe, o conhecimento adquirido ao longo de sua vida.(Kleiman: 1993) Com base em Kleiman e nas informa\u00e7\u00f5es presentes no texto verbal e n\u00e3o verbal da charge, o conhecimento pr\u00e9vio do leitor permite que ele conclua corretamente que","provas":[{"id":65781,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-16 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2015818,"hashId":"92eaa589b2319d8ab13102402fb25ae9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A compreens\u00e3o de um texto \u00e9 um processo que se caracteriza pela utiliza\u00e7\u00e3o de <em>conhecimento pr\u00e9vio<\/em>: o leitor utiliza na leitura o que ele j\u00e1 sabe, o conhecimento adquirido ao longo de sua vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Kleiman: 1993) <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base em Kleiman e nas informa\u00e7\u00f5es presentes no texto verbal e n\u00e3o verbal da charge, o conhecimento pr\u00e9vio do leitor permite que ele conclua corretamente que<\/p>","resposta":7848960,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sexta-feira e s\u00e1bado aproximam os amigos.","id":7848956,"corpo":"<p>sexta-feira e s\u00e1bado aproximam os amigos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e1bado \u00e9 dia de divers\u00e3o coletiva.","id":7848957,"corpo":"<p>s\u00e1bado \u00e9 dia de divers\u00e3o coletiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qualquer dia \u00e9 prop\u00edcio para divers\u00e3o.","id":7848958,"corpo":"<p>qualquer dia \u00e9 prop\u00edcio para divers\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e1bado \u00e9 mais divertido que sexta-feira.","id":7848959,"corpo":"<p>s\u00e1bado \u00e9 mais divertido que sexta-feira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sexta-feira \u00e9 dia de divers\u00e3o com os amigos.","id":7848960,"corpo":"<p>sexta-feira \u00e9 dia de divers\u00e3o com os amigos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a charge para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 36 e 37.(Folha de S.Paulo, 14.04.2018)","id":488486,"enunciado":"<p>Leia a charge para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>36 <\/strong>e <strong>37<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65781\/grupo-questao\/488486-20211105135017000000-0.png\" width=\"454\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(<em>Folha de S.Paulo<\/em>, 14.04.2018)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 37","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2015818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 39 e 40.\t\u2026 constitui uma forma peculiar de representa\u00e7\u00e3o e estilo em que predominam a for\u00e7a criativa da imagina\u00e7\u00e3o e a inten\u00e7\u00e3o est\u00e9tica. N\u00e3o \u00e9 mera fantasia que nada tem a ver com o que se entende por realidade, nem \u00e9 puro exerc\u00edcio l\u00fadico sobre as formas e sentidos da linguagem e da l\u00edngua.\tComo representa\u00e7\u00e3o \u2013 um modo particular de dar forma \u00e0s experi\u00eancias humanas \u2013, n\u00e3o est\u00e1 limitado a crit\u00e9rios de observa\u00e7\u00e3o fatual (ao que ocorre e ao que se testemunha), nem \u00e0s categorias e rela\u00e7\u00f5es que constituem os padr\u00f5es dos modos de ver a realidade e, menos ainda, \u00e0s fam\u00edlias de no\u00e7\u00f5es\/conceitos com que se pretende descrever e explicar diferentes planos da realidade (o discurso cient\u00edfico). Ele os ultrapassa e transgride para constituir outra media\u00e7\u00e3o de sentidos entre o sujeito e o mundo, entre a imagem e o objeto, media\u00e7\u00e3o que autoriza a fic\u00e7\u00e3o e a reinterpreta\u00e7\u00e3o do mundo atual e dos mundos poss\u00edveis.(Par\u00e2metros Curriculares Nacionais \u2013 L\u00edngua Portuguesa: 1998. Adaptado)Conforme exposto, o tipo de texto em quest\u00e3o demanda","provas":[{"id":65781,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor de Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-16 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2018605,"hashId":"b6836c49679414a6b32b3753ae66b338","enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>39 <\/strong>e <strong>40<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2026 constitui uma forma peculiar de representa\u00e7\u00e3o e estilo em que predominam a for\u00e7a criativa da imagina\u00e7\u00e3o e a inten\u00e7\u00e3o est\u00e9tica. N\u00e3o \u00e9 mera fantasia que nada tem a ver com o que se entende por realidade, nem \u00e9 puro exerc\u00edcio l\u00fadico sobre as formas e sentidos da linguagem e da l\u00edngua.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tComo representa\u00e7\u00e3o \u2013 um modo particular de dar forma \u00e0s experi\u00eancias humanas \u2013, n\u00e3o est\u00e1 limitado a crit\u00e9rios de observa\u00e7\u00e3o fatual (ao que ocorre e ao que se testemunha), nem \u00e0s categorias e rela\u00e7\u00f5es que constituem os padr\u00f5es dos modos de ver a realidade e, menos ainda, \u00e0s fam\u00edlias de no\u00e7\u00f5es\/conceitos com que se pretende descrever e explicar diferentes planos da realidade (o discurso cient\u00edfico). Ele os ultrapassa e transgride para constituir outra media\u00e7\u00e3o de sentidos entre o sujeito e o mundo, entre a imagem e o objeto, media\u00e7\u00e3o que autoriza a fic\u00e7\u00e3o e a reinterpreta\u00e7\u00e3o do mundo atual e dos mundos poss\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(<em>Par\u00e2metros Curriculares Nacionais \u2013 L\u00edngua Portuguesa: <\/em>1998. Adaptado)<\/sub><\/p><p><br><\/p><p>Conforme exposto, o tipo de texto em quest\u00e3o demanda<\/p>","resposta":7860792,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uso n\u00e3o plurissignificativo da linguagem, uma vez que o papel do leitor \u00e9 buscar a constru\u00e7\u00e3o do sentido das ideias do autor.","id":7860790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso n\u00e3o plurissignificativo da linguagem, uma vez que o papel do leitor \u00e9 buscar a constru\u00e7\u00e3o do sentido das ideias do autor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uso n\u00e3o convencional da linguagem, j\u00e1 que sua estrutura\u00e7\u00e3o reporta a uma significa\u00e7\u00e3o fechada.","id":7860791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso n\u00e3o convencional da linguagem, j\u00e1 que sua estrutura\u00e7\u00e3o reporta a uma significa\u00e7\u00e3o fechada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uso n\u00e3o utilit\u00e1rio da linguagem, pois possui uma autonomia em rela\u00e7\u00e3o ao objeto real de que ele \u00e9 signo.","id":7860792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso n\u00e3o utilit\u00e1rio da linguagem, pois possui uma autonomia em rela\u00e7\u00e3o ao objeto real de que ele \u00e9 signo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uso fechado da linguagem, por meio da qual o autor recupera o sentido do mundo real, indispens\u00e1vel \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o.","id":7860793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso fechado da linguagem, por meio da qual o autor recupera o sentido do mundo real, indispens\u00e1vel \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uso n\u00e3o interativo da linguagem, uma vez que a produ\u00e7\u00e3o de sentido est\u00e1 centrada no papel de decodifica\u00e7\u00e3o do sujeito leitor.","id":7860794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso n\u00e3o interativo da linguagem, uma vez que a produ\u00e7\u00e3o de sentido est\u00e1 centrada no papel de decodifica\u00e7\u00e3o do sujeito leitor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 41","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2018605","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o","sigla":"","id":5312,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-flor-do-sertao-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Munic\u00edpio de Flor do Sert\u00e3o\/SC, possui em seu territ\u00f3rio uma PCH (Pequena Central Hidroel\u00e9trica), constru\u00edda no: ","provas":[{"id":69338,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o","sigla":"","id":5312,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-flor-do-sertao-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flor-do-sertao-sc-2018-alternative-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-17 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2110717,"hashId":"c0a9004aa62281455766395f5cbdcdbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio de Flor do Sert\u00e3o\/SC, possui em seu territ\u00f3rio uma PCH (Pequena Central Hidroel\u00e9trica), constru\u00edda no: <\/p>","resposta":8251532,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rio das Antas ","id":8251532,"corpo":"<p>Rio das Antas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rio Sargento","id":8251533,"corpo":"<p>Rio Sargento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rio Uruguai ","id":8251534,"corpo":"<p>Rio Uruguai <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rio Chapeco","id":8251535,"corpo":"<p>Rio Chapeco<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rio Chapecozinho ","id":8251536,"corpo":"<p>Rio Chapecozinho <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465,"slug":"uepa"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":19008,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A HIPODERM\u00d3CLISE \u00e9 conhecida tamb\u00e9m como a administra\u00e7\u00e3o de fluidos pela via subcut\u00e2nea. Essa pr\u00e1tica tem sido utilizada em pacientes que apresentam diagn\u00f3sticos de desidrata\u00e7\u00e3o moderada em raz\u00e3o de quadros de disfagias severas, dem\u00eancias, obstru\u00e7\u00e3o do intestino por conta de neoplasias, sonol\u00eancia. H\u00e1 ainda a possibilidade de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos para aqueles pacientes que n\u00e3o apresentam condi\u00e7\u00f5es para se puncionar um acesso venoso perif\u00e9rico. Com rela\u00e7\u00e3o a esta via medicamentosa, usada em cuidados paliativos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":44346,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":19008,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465,"slug":"uepa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-17 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"}],"id":1337746,"hashId":"021a3726f4839810ff0ea60628cf12a7","enunciado":"<p align=\"justify\">A HIPODERM\u00d3CLISE \u00e9 conhecida tamb\u00e9m\r\ncomo a administra\u00e7\u00e3o de fluidos pela via\r\nsubcut\u00e2nea. Essa pr\u00e1tica tem sido utilizada\r\nem pacientes que apresentam diagn\u00f3sticos de\r\ndesidrata\u00e7\u00e3o moderada em raz\u00e3o de quadros\r\nde disfagias severas, dem\u00eancias, obstru\u00e7\u00e3o do\r\nintestino por conta de neoplasias, sonol\u00eancia. H\u00e1 ainda a possibilidade de administra\u00e7\u00e3o de\r\nmedicamentos para aqueles pacientes que\r\nn\u00e3o apresentam condi\u00e7\u00f5es para se puncionar\r\num acesso venoso perif\u00e9rico. Com rela\u00e7\u00e3o a\r\nesta via medicamentosa, usada em cuidados\r\npaliativos, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4894365,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o indicadas em situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancias e emerg\u00eancias.","id":4894364,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o indicadas em situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancias e\r\nemerg\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o tempo para in\u00edcio da a\u00e7\u00e3o dos medicamentos \u00e9 prolongado, cerca de 40min.","id":4894365,"corpo":"<p align=justify>o tempo para in\u00edcio da a\u00e7\u00e3o dos\r\nmedicamentos \u00e9 prolongado, cerca de\r\n40min.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser infundido um volume m\u00e1ximo de 4.000ml\/dia, em um mesmo sitio de pun\u00e7\u00e3o.","id":4894366,"corpo":"<p align=justify>pode ser infundido um volume m\u00e1ximo de\r\n4.000ml\/dia, em um mesmo sitio de\r\npun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"via medicamentosa de dif\u00edcil acesso para novos s\u00edtios de pun\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a perda de um s\u00edtio.","id":4894367,"corpo":"<p align=justify>via medicamentosa de dif\u00edcil acesso para\r\nnovos s\u00edtios de pun\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a perda de\r\num s\u00edtio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 mais desconfort\u00e1vel e de maior risco para infec\u00e7\u00e3o, sepse e forma\u00e7\u00e3o de co\u00e1gulos, que a administra\u00e7\u00e3o intravenosa.","id":4894368,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 mais desconfort\u00e1vel e de maior risco\r\npara infec\u00e7\u00e3o, sepse e forma\u00e7\u00e3o de\r\nco\u00e1gulos, que a administra\u00e7\u00e3o\r\nintravenosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hipoderm\u00f3clise","oab":false,"nome":"Hipoderm\u00f3clise","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428199,"slug":"enfermagem-hipodermoclise"}],"slug":"enfermagem\/1337746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guararapes-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o valor, em Reais, do Imposto de Renda e adicional do Imposto de Renda, em 31 de dezembro de 2017.","provas":[{"id":46559,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararapes","sigla":"Prefeitura de Guararapes","id":4144,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guararapes-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararapes-sp-2018-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Guararapes - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-17 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1416203,"hashId":"15c4e1299bdf6648847376438201e180","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o valor, em Reais, do Imposto de Renda e adicional do Imposto de Renda, em 31 de dezembro de 2017.<\/p>","resposta":5220283,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"136.125,00","id":5220283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">136.125,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"137.250,00","id":5220284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">137.250,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"201.000,00","id":5220285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">201.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"203.250,00","id":5220286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">203.250,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"228.750,00","id":5220287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">228.750,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es extra\u00eddas da contabilidade da empresa Resposta Certa Ltda., responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 40 e 41.\u2022 Empresa est\u00e1 enquadrada na sistem\u00e1tica do Lucro Real.\u2022 A hip\u00f3tese do c\u00e1lculo ser\u00e1 numa base anual, em 31 de dezembro de 2017, do Imposto de Renda \u2013 IR e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido \u2013 CSLL, sem levantamento de balan\u00e7os de suspens\u00e3o.\u2022 Lucro antes do IR e da CSLL \u2013 R$ 900.000,00\u2022 Exclus\u00f5es permanentes \u2013 R$ 90.000,00\u2022 Diferen\u00e7as tempor\u00e1rias \u2013 R$ 120.000,00\u2022 Resultado credor de equival\u00eancia patrimonial \u2013 R$ 15.000,00\u2022 Preju\u00edzo fiscal e base negativa da CSLL \u2013 R$ 800.000,00","id":421644,"enunciado":"<p>Com base nas informa\u00e7\u00f5es extra\u00eddas da contabilidade da empresa Resposta Certa Ltda., responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>40<\/strong> e <strong>41<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p>\u2022 Empresa est\u00e1 enquadrada na sistem\u00e1tica do Lucro Real.<\/p><p>\u2022 A hip\u00f3tese do c\u00e1lculo ser\u00e1 numa base anual, em 31 de dezembro de 2017, do Imposto de Renda \u2013 IR e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido \u2013 CSLL, sem levantamento de balan\u00e7os de suspens\u00e3o.<\/p><p>\u2022 Lucro antes do IR e da CSLL \u2013 R$ 900.000,00<\/p><p>\u2022 Exclus\u00f5es permanentes \u2013 R$ 90.000,00<\/p><p>\u2022 Diferen\u00e7as tempor\u00e1rias \u2013 R$ 120.000,00<\/p><p>\u2022 Resultado credor de equival\u00eancia patrimonial \u2013 R$ 15.000,00<\/p><p>\u2022 Preju\u00edzo fiscal e base negativa da CSLL \u2013 R$ 800.000,00<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 e 41","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributos Sobre Lucro (IRPJ e CSLL)","oab":false,"nome":"Tributos Sobre Lucro (IRPJ e CSLL)","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416782,"slug":"contabilidade-geral-tributos-sobre-lucro-irpj-e-csll"}],"slug":"contabilidade-geral\/1416203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental Infanto - Juvenil","id":19979,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-infanto-juvenil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A acelerada din\u00e2mica de transforma\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ao longo do tempo imp\u00f5e que se valorize o momento de in\u00edcio das manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas apresentadas por ela. Quanto mais precoce for o in\u00edcio de um transtorno mental, menor ser\u00e1 o risco de que ele se estabilize e se cronifique.","provas":[{"id":46745,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental Infanto - Juvenil","id":19979,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-infanto-juvenil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-infanto-juvenil-4","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental Infanto - Juvenil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-17 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1421942,"hashId":"b9506a3474a7a1ce2944b8c340cba205","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A acelerada din\u00e2mica de transforma\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ao longo do tempo imp\u00f5e que se valorize o momento de in\u00edcio das manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas apresentadas por ela. Quanto mais precoce for o in\u00edcio de um transtorno mental, menor ser\u00e1 o risco de que ele se estabilize e se cronifique.<\/p>","resposta":5245928,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5245927,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5245928,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O transtorno do espectro autista (TEA) \u00e9 definido como s\u00edndromes ou padr\u00f5es comportamentais ou psicol\u00f3gicos clinicamente importantes, que ocorrem em um indiv\u00edduo e est\u00e1 associado ao sofrimento, \u00e0 incapacita\u00e7\u00e3o ou ao risco significativamente aumentado de sofrimento, morte, dor, defici\u00eancia ou perda importante de liberdade.A respeito do TEA, julgue os itens a seguir.","id":422143,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O transtorno do espectro autista (TEA) \u00e9 definido como s\u00edndromes ou padr\u00f5es comportamentais ou psicol\u00f3gicos clinicamente importantes, que ocorrem em um indiv\u00edduo e est\u00e1 associado ao sofrimento, \u00e0 incapacita\u00e7\u00e3o ou ao risco significativamente aumentado de sofrimento, morte, dor, defici\u00eancia ou perda importante de liberdade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito do TEA, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 112 a 116","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autismo","oab":false,"nome":"Autismo","pai":413438,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405853,"slug":"enfermagem-autismo"}],"slug":"enfermagem\/1421942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguinte planilha foi editada por um usu\u00e1rio no Microsoft Office Excel (vers\u00e3o 2013 ou 2016, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o e vers\u00e3o em portugu\u00eas).\u25e2ABCDE1122522786336474439855669678Suponha que as seguintes f\u00f3rmulas sejam digitadas nas c\u00e9lulas E6 e E7:E6: =M\u00c1XIMO(A1:A5)E7: =M\u00cdNIMO(D1:D5)Considere, ainda, que a f\u00f3rmula a seguir seja editada na c\u00e9lula E8:=SE(E6&lt;&gt;E7;MAIOR(A1:C3;3);MENOR(A4:D5;2))O resultado produzido em E8 ser\u00e1:","provas":[{"id":67175,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2018-vunesp-escrivao-de-policia-so-gabarito-oficial-e-justificativa-so-consegui-localizar-esses","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC BA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-18 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2046815,"hashId":"5c008d337aaaf56dbb9ac74e51323948","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguinte planilha foi editada por um usu\u00e1rio no Microsoft Office Excel (vers\u00e3o 2013 ou 2016, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o e vers\u00e3o em portugu\u00eas).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 362px;\"><colgroup><col width=\"29\"><col width=\"65\"><col width=\"63\"><col width=\"70\"><col width=\"65\"><col width=\"70\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(153, 153, 153);\">\u25e2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">E<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Suponha que as seguintes f\u00f3rmulas sejam digitadas nas c\u00e9lulas<strong> E6<\/strong> e <strong>E7<\/strong>:<\/p><p><br><\/p><p><strong>E6<\/strong>: =M\u00c1XIMO(A1:A5)<\/p><p><strong>E7<\/strong>: =M\u00cdNIMO(D1:D5)<\/p><p><br><\/p><p>Considere, ainda, que a f\u00f3rmula a seguir seja editada na c\u00e9lula <strong>E8<\/strong>:<\/p><p><br><\/p><p>=SE(E6&lt;&gt;E7;MAIOR(A1:C3;3);MENOR(A4:D5;2))<\/p><p><br><\/p><p>O resultado produzido em <strong>E8<\/strong> ser\u00e1:<\/p>","resposta":7983191,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":7983190,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4","id":7983191,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5","id":7983192,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6","id":7983193,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7","id":7983194,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2013","oab":false,"nome":"EXCEL 2013","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405122,"slug":"informatica-excel-2013"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2016","oab":false,"nome":"EXCEL 2016","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405123,"slug":"informatica-excel-2016"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/2046815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"ipm-jp-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em apenas uma das op\u00e7\u00f5es a seguir o acento grave, indicativo de crase, foi corretamente empregado como em \u201cacesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o\u201d. Aponte-a.","provas":[{"id":47685,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"ipm-jp-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipm-jp-pb-2018-ibade-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - IPM\/JP - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":47695,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"ipm-jp-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipm-jp-pb-2018-ibade-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - IPM\/JP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-18 04:25:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1447712,"hashId":"42724399b44e1f6f487428c735873457","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em apenas uma das op\u00e7\u00f5es a seguir o acento grave, indicativo de crase, foi corretamente empregado como em \u201cacesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o\u201d. Aponte-a.<\/p>","resposta":5361486,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0 partir de amanh\u00e3, todos chegar\u00e3o cedo.","id":5361483,"corpo":"<p>\u00c0 partir de amanh\u00e3, todos chegar\u00e3o cedo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ele n\u00e3o se referia \u00e0 esta pessoa","id":5361484,"corpo":"<p>Ele n\u00e3o se referia \u00e0 esta pessoa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De repente, a senhora come\u00e7ou \u00e0 entender.","id":5361485,"corpo":"<p>De repente, a senhora come\u00e7ou \u00e0 entender.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ofereceram flores \u00e0 conferencista.","id":5361486,"corpo":"<p>Ofereceram flores \u00e0 conferencista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seguiram as informa\u00e7\u00f5es passo \u00e0 passo.","id":5361487,"corpo":"<p>Seguiram as informa\u00e7\u00f5es passo \u00e0 passo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10Estudo prova que ser \u201cesquecido\u201d \u00e9, na verdade, um sinal de intelig\u00eancia acima da m\u00e9diaTer uma falha de mem\u00f3ria \u00e9 algo que n\u00e3o d\u00e1 de jeito nenhum na escola, quando estamos a realizar multiplica\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas complicadas de cabe\u00e7a\u2026Pode tamb\u00e9m ser bastante desconcertante quando estamos no local de trabalho e tentamos nos recordar do nome de um colega\u2026Dito isto, esquecermo-nos de nomes, ou termos pequenos lapsos de mem\u00f3ria \u00e9 algo que acontece aos melhores!Contudo, quando nos acontece, sentimo-nos sempre um pouco atordoados. Afinal de contas, n\u00e3o h\u00e1 nada pior do que nos deslocarmos ao supermercado ou \u00e0 mercearia com um prop\u00f3sito e esquecermo-nos do que fomos fazer l\u00e1. Se, como todos n\u00f3s, tamb\u00e9m tu te questionas porque te esqueces de pequenas coisas, a resposta \u00e9 muito simples: n\u00e3o h\u00e1 nada de errado contigo. Na verdade, um estudo divulgado, recentemente, pelo jornal cient\u00edfico Neuron Journal sugere que o esquecimento \u00e9 um processo natural do c\u00e9rebro que pode, at\u00e9, tornar-nos mais inteligentes no final do dia! O estudo, conduzido por um professor da Universidade de Toronto, concluiu que ter uma mem\u00f3ria perfeita n\u00e3o est\u00e1, em nada, relacionado com o fato de se ter mais ou menos intelig\u00eancia. Na verdade, esquecermo-nos de pequenas coisas \u00e9 algo que vai ajudar-nos a tornarmo-nos mais inteligentes. Tradicionalmente falando, a pessoa que lembra sempre de tudo e que tem uma mem\u00f3ria sem falhas \u00e9 tida como uma pessoa mais inteligente. O estudo, no entanto, conclui o contr\u00e1rio: as pessoas que t\u00eam pequenas falhas de mem\u00f3ria podem, a longo prazo, tornar-se mais inteligentes. Os nossos c\u00e9rebros s\u00e3o, na realidade, muito mais complexos do que pensamos. O hipocampo (a zona onde guardamos a mem\u00f3ria), por exemplo, precisa de ser 'limpo', de vezem quando. Na verdade, como a CNN colocou a quest\u00e3o pode ajudar-te a entender: \u201cDevemos agarrar-nos ao que \u00e9 importante e deitar fora o que n\u00e3o \u00e9.\u201d Isto faz sentido quando pensamos, por exemplo, em como \u00e9 importante lembrarmo-nos do rosto de uma pessoa, em detrimento do seu nome. Claro que, em contexto social, ser\u00e3o sempre os dois importantes, mas se falarmos num contexto animal, o rosto ser\u00e1 fundamental \u00e0 sobreviv\u00eancia e o nome n\u00e3o.Portanto, o c\u00e9rebro n\u00e3o s\u00f3 filtra o que \u00e9 importante, como descarta o que n\u00e3o \u00e9, substituindo o por mem\u00f3rias novas. Quando o c\u00e9rebro est\u00e1 demasiado cheio de mem\u00f3rias, o mais prov\u00e1vel \u00e9 que entre em conflito na altura da tomada eficiente de decis\u00f5es. Reter grandes mem\u00f3rias est\u00e1 a tornar-se para n\u00f3s, humanos, cada vez mais complicado, resultado do uso cada vez mais frequente das novas tecnologias e do acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. \u00c9 mais \u00fatil para n\u00f3s sabermos como se escreve no Google a express\u00e3o para procurar como se faz uma instala\u00e7\u00e3o de banheira do que \u00e9 recordar como se fazia h\u00e1 20 anos. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 qualquer problema ter pequenas falhas de mem\u00f3rias. Da pr\u00f3xima vez que te esqueceres de alguma coisa, lembra-te: \u00e9 perfeitamente normal, \u00e9 o c\u00e9rebro a fazer apenas o seu trabalho! Leonor Antolin.Dispon\u00edvel em:http\/WWW.hiper.fm\/estudo-provaesquecido- na-verdade-um-sinal-intelig\u00eancia-da-media","id":424693,"enunciado":"<p>Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10<\/p><p><br><\/p><p>Estudo prova que ser \u201cesquecido\u201d \u00e9, na verdade, um sinal de intelig\u00eancia acima da m\u00e9dia<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ter uma falha de mem\u00f3ria \u00e9 algo que n\u00e3o d\u00e1 de jeito nenhum na escola, quando estamos a realizar multiplica\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas complicadas de cabe\u00e7a\u2026Pode tamb\u00e9m ser bastante desconcertante quando estamos no local de trabalho e tentamos nos recordar do nome de um colega\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dito isto, esquecermo-nos de nomes, ou termos pequenos lapsos de mem\u00f3ria \u00e9 algo que acontece aos melhores!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Contudo, quando nos acontece, sentimo-nos sempre um pouco atordoados. Afinal de contas, n\u00e3o h\u00e1 nada pior do que nos deslocarmos ao supermercado ou \u00e0 mercearia com um prop\u00f3sito e esquecermo-nos do que fomos fazer l\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se, como todos n\u00f3s, tamb\u00e9m tu te questionas porque te esqueces de pequenas coisas, a resposta \u00e9 muito simples: n\u00e3o h\u00e1 nada de errado contigo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na verdade, um estudo divulgado, recentemente, pelo jornal cient\u00edfico <em>Neuron Journal<\/em> sugere que o esquecimento \u00e9 um processo natural do c\u00e9rebro que pode, at\u00e9, tornar-nos mais inteligentes no final do dia! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O estudo, conduzido por um professor da Universidade de Toronto, concluiu que ter uma mem\u00f3ria perfeita n\u00e3o est\u00e1, em nada, relacionado com o fato de se ter mais ou menos intelig\u00eancia. Na verdade, esquecermo-nos de pequenas coisas \u00e9 algo que vai ajudar-nos a tornarmo-nos mais inteligentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tradicionalmente falando, a pessoa que lembra sempre de tudo e que tem uma mem\u00f3ria sem falhas \u00e9 tida como uma pessoa mais inteligente. O estudo, no entanto, conclui o contr\u00e1rio: as pessoas que t\u00eam pequenas falhas de mem\u00f3ria podem, a longo prazo, tornar-se mais inteligentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os nossos c\u00e9rebros s\u00e3o, na realidade, muito mais complexos do que pensamos. O hipocampo (a zona onde guardamos a mem\u00f3ria), por exemplo, precisa de ser 'limpo', de vezem quando. Na verdade, como a CNN colocou a quest\u00e3o pode ajudar-te a entender: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cDevemos agarrar-nos ao que \u00e9 importante e deitar fora o que n\u00e3o \u00e9.\u201d Isto faz sentido quando pensamos, por exemplo, em como \u00e9 importante lembrarmo-nos do rosto de uma pessoa, em detrimento do seu nome. Claro que, em contexto social, ser\u00e3o sempre os dois importantes, mas se falarmos num contexto animal, o rosto ser\u00e1 fundamental \u00e0 sobreviv\u00eancia e o nome n\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto, o c\u00e9rebro n\u00e3o s\u00f3 filtra o que \u00e9 importante, como descarta o que n\u00e3o \u00e9, substituindo o por mem\u00f3rias novas. Quando o c\u00e9rebro est\u00e1 demasiado cheio de mem\u00f3rias, o mais prov\u00e1vel \u00e9 que entre em conflito na altura da tomada eficiente de decis\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Reter grandes mem\u00f3rias est\u00e1 a tornar-se para n\u00f3s, humanos, cada vez mais complicado, resultado do uso cada vez mais frequente das novas tecnologias e do acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. \u00c9 mais \u00fatil para n\u00f3s sabermos como se escreve no Google a express\u00e3o para procurar como se faz uma instala\u00e7\u00e3o de banheira do que \u00e9 recordar como se fazia h\u00e1 20 anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto, n\u00e3o h\u00e1 qualquer problema ter pequenas falhas de mem\u00f3rias. Da pr\u00f3xima vez que te esqueceres de alguma coisa, lembra-te: \u00e9 perfeitamente normal, \u00e9 o c\u00e9rebro a fazer apenas o seu trabalho! Leonor Antolin.<\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em:http\/WWW.hiper.fm\/estudo-provaesquecido- na-verdade-um-sinal-intelig\u00eancia-da-media<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1447712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18860,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o relato do caso a seguir. Paciente F.V.S., idoso, com 80 kg e com necessidade energ\u00e9tica de 30 kcal\/kg em restri\u00e7\u00e3o h\u00eddrica de 25 mL\/kg\/dia. Nesse caso, o paciente dever\u00e1 receber uma f\u00f3rmula com densidade cal\u00f3rica m\u00ednima de","provas":[{"id":44143,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18860,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-18 04:26:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1330445,"hashId":"c5b35bd6a0282f16db2f6f16574de6e4","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o relato do caso a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Paciente F.V.S., idoso, com 80 kg e com necessidade\r\nenerg\u00e9tica de 30 kcal\/kg em restri\u00e7\u00e3o h\u00eddrica de 25\r\nmL\/kg\/dia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nesse caso, o paciente dever\u00e1 receber uma f\u00f3rmula com\r\ndensidade cal\u00f3rica m\u00ednima de<\/p>","resposta":4863568,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.0 kcal\/mL. ","id":4863567,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>1.0 kcal\/mL.\r\n<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.2 kcal\/mL.","id":4863568,"corpo":"<p align=justify>1.2 kcal\/mL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.5 kcal\/mL. ","id":4863569,"corpo":"<p align=justify>1.5 kcal\/mL.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.0 kcal\/mL.","id":4863570,"corpo":"<p align=justify>2.0 kcal\/mL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418058,"slug":"nutricao-nutricao-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1330445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sexto termo dessa sequ\u00eancia somado com o s\u00e9timo termo \u00e9 igual a 63. ","provas":[{"id":61462,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-assistente-de-tecnologia-da-informacao-gabarito-preliminar-e-pos-recursos-inserido","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-18 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1873064,"hashId":"eb7233bb4c52d5d6df7c2fd06b693351","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sexto termo dessa sequ\u00eancia somado com o s\u00e9timo termo \u00e9 igual a 63. <\/p>","resposta":7208996,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7208995,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7208996,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a sequ\u00eancia 23; 28; 25; 30; 27; ..., julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472477,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a sequ\u00eancia 23; 28; 25; 30; 27; ..., julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 e 30","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"}],"slug":"raciocinio-logico\/1873064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico-\u00c1rea: Odontologia","id":24357,"slug":"gestor-publico-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Food and Drug Administration, um anest\u00e9sico local classificado na categoria B (uso com cautela em gestantes) \u00e9:","provas":[{"id":64297,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico-\u00c1rea: Odontologia","id":24357,"slug":"gestor-publico-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-gestor-publico-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico  -  \u00c1rea: Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-19 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1971669,"hashId":"6f092464083cdfef9f4387667a65db01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Food and Drug Administration, um anest\u00e9sico local classificado na categoria B (uso com cautela em gestantes) \u00e9:<\/p>","resposta":7646259,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mepivaca\u00edna.","id":7646258,"corpo":"<p>Mepivaca\u00edna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Lidoca\u00edna.","id":7646259,"corpo":"<p> Lidoca\u00edna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Artica\u00edna.","id":7646260,"corpo":"<p>Artica\u00edna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bupivaca\u00edna","id":7646261,"corpo":"<p>Bupivaca\u00edna<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia dos Anest\u00e9sicos Locais","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Anest\u00e9sicos Locais","pai":399321,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399324,"slug":"odontologia-farmacologia-dos-anestesicos-locais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseado na Portaria n\u00ba 336\/02, quanto \u00e0s modalidades de Centro de Assist\u00eancia Psicossocial (CAPS), \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":40635,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce-2018-imparh-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1201181,"hashId":"e6728abed97c3e97fc74b5044f7bb7fc","enunciado":"<p align=justify>Baseado na Portaria n\u00ba 336\/02, quanto \u00e0s modalidades de Centro de Assist\u00eancia Psicossocial (CAPS), \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4323509,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o CAPS AD oferta atendimento a crian\u00e7as e a adolescentes, com transtornos mentais graves e persistentes, inclusive pelo uso de subst\u00e2ncias psicoativas, e atende cidades e\/ou regi\u00f5es com pelo menos 70.000 habitantes.","id":4323506,"corpo":"<p align=justify>o CAPS AD oferta atendimento a crian\u00e7as e a adolescentes, com transtornos mentais graves e persistentes, inclusive pelo uso de subst\u00e2ncias psicoativas, e atende cidades e\/ou regi\u00f5es com pelo menos 70.000 habitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o CAPS AD oferta atendimento a pessoas na faixa et\u00e1ria de 18 a 60 anos. Especializado em transtornos pelo uso de \u00e1lcool e de outras drogas, e atende cidades e\/ou com pelo menos 70.000 habitantes.","id":4323507,"corpo":"<p align=justify>o CAPS AD oferta atendimento a pessoas na faixa et\u00e1ria de 18 a 60 anos. Especializado em transtornos pelo uso de \u00e1lcool e de outras drogas, e atende cidades e\/ou com pelo menos 70.000 habitantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o CAPS I oferta atendimento a todas as faixas et\u00e1rias, com transtornos mentais leves e moderados, inclusive pelo uso de subst\u00e2ncias psicoativas, e atende cidades e\/ou regi\u00f5es com at\u00e9 20.000 habitantes.","id":4323508,"corpo":"<p align=justify>o CAPS I oferta atendimento a todas as faixas et\u00e1rias, com transtornos mentais leves e moderados, inclusive pelo uso de subst\u00e2ncias psicoativas, e atende cidades e\/ou regi\u00f5es com at\u00e9 20.000 habitantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o CAPS III oferta assist\u00eancia a todas as faixas et\u00e1rias, com transtornos mentais graves e persistentes, inclusive pelo uso de subst\u00e2ncias psicoativas, e atende cidades e\/ou regi\u00f5es acima de 200.00 habitantes.","id":4323509,"corpo":"<p align=justify>o CAPS III oferta assist\u00eancia a todas as faixas et\u00e1rias, com transtornos mentais graves e persistentes, inclusive pelo uso de subst\u00e2ncias psicoativas, e atende cidades e\/ou regi\u00f5es acima de 200.00 habitantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CAPS","oab":false,"nome":"CAPS","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413364,"slug":"enfermagem-caps"}],"slug":"enfermagem\/1201181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Generalista","id":7802,"slug":"enfermeiro-generalista"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fluxograma do Protocolo de Manchester \u00e9 elencado a partir da queixa inicial do paciente, que deve ser coletada e, resumidamente, registrada pelo enfermeiro. Cada fluxograma de apresenta\u00e7\u00e3o possui discriminadores gerais e espec\u00edficos. Os discriminadores \" s\u00e3o as caracter\u00edsticas que diferenciam pacientes entre si de tal forma que eles possam ser alocados em uma das cinco prioridades cl\u00ednicas\", que s\u00e3o destacadas em ordem de prioridade de atendimento, pelas respectivas cores:","provas":[{"id":41603,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Generalista","id":7802,"slug":"enfermeiro-generalista"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-enfermeiro-generalista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Enfermeiro Generalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1234132,"hashId":"f840e7f8740f88798bf8540ea217df20","enunciado":"<p align=justify>O fluxograma do Protocolo de Manchester \u00e9 elencado a partir da queixa inicial do paciente, que deve ser coletada e, resumidamente, registrada pelo enfermeiro. Cada fluxograma de apresenta\u00e7\u00e3o possui discriminadores gerais e espec\u00edficos. Os discriminadores \" s\u00e3o as caracter\u00edsticas que diferenciam pacientes entre si de tal forma que eles possam ser alocados em uma das cinco prioridades cl\u00ednicas\", que s\u00e3o destacadas em ordem de prioridade de atendimento, pelas respectivas cores:<\/p>","resposta":4458801,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vermelho, amarelo, laranjado, verde e azul.","id":4458799,"corpo":"<p align=justify>Vermelho, amarelo, laranjado, verde e azul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vermelho, amarelo, roxo, verde e azul.","id":4458800,"corpo":"<p align=justify>Vermelho, amarelo, roxo, verde e azul.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vermelho, laranjado, amarelo, verde e azul.","id":4458801,"corpo":"<p align=justify>Vermelho, laranjado, amarelo, verde e azul.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vermelho, laranjado, amarelo, verde e roxo.","id":4458802,"corpo":"<p align=justify>Vermelho, laranjado, amarelo, verde e roxo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vermelho, laranjado, marrom, verde e azul.","id":4458803,"corpo":"<p align=justify>Vermelho, laranjado, marrom, verde e azul.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um sistema de classifica\u00e7\u00e3o de risco deve ter como objetivo maior priorizar o doente conforme a gravidade cl\u00ednica com que se apresenta no servi\u00e7o de sa\u00fade. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio substituir o modelo perverso de entrada do paciente, que, na maioria das vezes, se d\u00e1 por ordem de chegada ou por sele\u00e7\u00e3o realizada por profissional n\u00e3o capacitado.Com base no texto, responda \u00e0s pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es. ","id":400235,"enunciado":"<p align=justify>Um sistema de \r\nclassifica\u00e7\u00e3o de risco deve ter como \r\nobjetivo maior priorizar o doente conforme \r\na gravidade cl\u00ednica com que se apresenta \r\nno servi\u00e7o de sa\u00fade. Para isso, \u00e9 \r\nnecess\u00e1rio substituir o modelo perverso de \r\nentrada do paciente, que, na maioria das \r\nvezes, se d\u00e1 por ordem de chegada ou por \r\nsele\u00e7\u00e3o realizada por profissional n\u00e3o \r\ncapacitado.<div><br><\/div><div>Com base no \r\ntexto, responda \u00e0s pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es.\r\n<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 35","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","oab":false,"nome":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413437,"slug":"enfermagem-acolhimento-e-classificacao-de-risco"}],"slug":"enfermagem\/1234132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos conceitos importantes relacionados \u00e0s emerg\u00eancias obst\u00e9tricas, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas: ( ) O prolapso de cord\u00e3o umbilical \u00e9 definido como a protrus\u00e3o do cord\u00e3o umbilical ao longo ou na frente da apresenta\u00e7\u00e3o fetal. Embora seja raro em um feto a termo com apresenta\u00e7\u00e3o cef\u00e1lica, o prolapso de cord\u00e3o \u00e9 mais comum em gesta\u00e7\u00f5es que envolvem m\u00e1 apresenta\u00e7\u00e3o fetal, restri\u00e7\u00e3o de crescimento intrauterino, prematuridade, membranas rotas com o feto ainda em posi\u00e7\u00e3o alta, polidr\u00e2mnio, multiparidade e gesta\u00e7\u00e3o multifetal. ( ) Descolamento prematuro de placenta (DPP) \u00e9 a separa\u00e7\u00e3o prematura de uma placenta implantada normalmente no miom\u00e9trio materno. S\u00e3o fatores de risco para o DPP: pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia, hipertens\u00e3o gestacional, diabetes gestacional, convuls\u00e3o, ruptura uterina, traumatismo, tabagismo, uso de coca\u00edna, coagulopatias, hist\u00f3ria pregressa de descolamento de placenta, viol\u00eancia dom\u00e9stica e patologia placent\u00e1ria. ( ) Ruptura uterina consiste em uma lacera\u00e7\u00e3o significativa no \u00fatero no local de uma cicatriz pregressa na cavidade abdominal. Com frequ\u00eancia, seu in\u00edcio \u00e9 marcado apenas por bradicardia fetal repentina, e o tratamento exige interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica imediata para bons desfechos. ( ) Embolia de l\u00edquido amni\u00f3tico \u00e9 um evento raro e potencialmente fatal, caracterizado pela ocorr\u00eancia repentina de hipotens\u00e3o, hip\u00f3xia e coagulopatia. O l\u00edquido materno que cont\u00e9m restos celulares penetra na circula\u00e7\u00e3o materna e obstrui vasos pulmonares, o que provoca ang\u00fastia respirat\u00f3ria e colapso circulat\u00f3rio. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":41652,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1235862,"hashId":"2a7d0fb363a41ba2971333f3d8aa8d97","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito dos conceitos importantes relacionados \u00e0s emerg\u00eancias obst\u00e9tricas, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O prolapso de cord\u00e3o umbilical \u00e9 definido como a protrus\u00e3o do cord\u00e3o umbilical ao longo ou na frente da apresenta\u00e7\u00e3o fetal. Embora seja raro em um feto a termo com apresenta\u00e7\u00e3o cef\u00e1lica, o prolapso de cord\u00e3o \u00e9 mais comum em gesta\u00e7\u00f5es que envolvem m\u00e1 apresenta\u00e7\u00e3o fetal, restri\u00e7\u00e3o de crescimento intrauterino, prematuridade, membranas rotas com o feto ainda em posi\u00e7\u00e3o alta, polidr\u00e2mnio, multiparidade e gesta\u00e7\u00e3o multifetal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Descolamento prematuro de placenta (DPP) \u00e9 a separa\u00e7\u00e3o prematura de uma placenta implantada normalmente no miom\u00e9trio materno. S\u00e3o fatores de risco para o DPP: pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia, hipertens\u00e3o gestacional, diabetes gestacional, convuls\u00e3o, ruptura uterina, traumatismo, tabagismo, uso de coca\u00edna, coagulopatias, hist\u00f3ria pregressa de descolamento de placenta, viol\u00eancia dom\u00e9stica e patologia placent\u00e1ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Ruptura uterina consiste em uma lacera\u00e7\u00e3o significativa no \u00fatero no local de uma cicatriz pregressa na cavidade abdominal. Com frequ\u00eancia, seu in\u00edcio \u00e9 marcado apenas por bradicardia fetal repentina, e o tratamento exige interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica imediata para bons desfechos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Embolia de l\u00edquido amni\u00f3tico \u00e9 um evento raro e potencialmente fatal, caracterizado pela ocorr\u00eancia repentina de hipotens\u00e3o, hip\u00f3xia e coagulopatia. O l\u00edquido materno que cont\u00e9m restos celulares penetra na circula\u00e7\u00e3o materna e obstrui vasos pulmonares, o que provoca ang\u00fastia respirat\u00f3ria e colapso circulat\u00f3rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4466148,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4466147,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4466148,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4466149,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4466150,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4466151,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"}],"slug":"enfermagem\/1235862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465,"slug":"uepa"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-cardiovascular-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que existem rea\u00e7\u00f5es adversas causadas por alimentos, leia as afirmativas abaixo e classifique-as em Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Pessoas que utilizam medicamentos antihipertensivos, por exemplo, que atuam como inibidores da enzima monoamina oxidase (MAO), n\u00e3o devem consumir alimentos ricos em Tiramina, pois inibindo esta enzima, h\u00e1 uma eleva\u00e7\u00e3o nos n\u00edveis de tiramina n\u00e3o-oxidase, provocando eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o sangu\u00ednea. ( ) O consumo de alca\u00e7uz deve ser evitado quando se utiliza medica\u00e7\u00e3o antihipertensiva, pois o alca\u00e7uz cont\u00e9m uma subst\u00e2ncia que causa excesso de reten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, aumentando a press\u00e3o arterial. ( ) A ingest\u00e3o de alimentos afeta a absor\u00e7\u00e3o de Captopril (medica\u00e7\u00e3o antihipertensiva), por raz\u00f5es ainda desconhecidas. ( ) O uso de sal diet\u00e9tico \u00e0 base de pot\u00e1ssio pode provocar hipocalemia durante o uso de diur\u00e9ticos poupadores de pot\u00e1ssio. ( ) Dietas ricas em prote\u00ednas e pobre em carboidratos diminui a taxa de metaboliza\u00e7\u00e3o de um grande n\u00famero de drogas, enquanto que, na dieta hipoprot\u00e9ica e hiperglic\u00eddica aumenta esta metaboliza\u00e7\u00e3o. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":44390,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-cardiovascular-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465,"slug":"uepa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-cardiovascular-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-19 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1339514,"hashId":"0db4bed4b81c3b212d936f7fc46de95f","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando que existem rea\u00e7\u00f5es adversas\r\ncausadas por alimentos, leia as afirmativas\r\nabaixo e classifique-as em Verdadeiro (V) ou\r\nFalso (F). <\/p><p align=\"justify\">( ) Pessoas que utilizam medicamentos antihipertensivos,\r\npor exemplo, que atuam\r\ncomo inibidores da enzima monoamina\r\noxidase (MAO), n\u00e3o devem consumir\r\nalimentos ricos em Tiramina, pois\r\ninibindo esta enzima, h\u00e1 uma eleva\u00e7\u00e3o\r\nnos n\u00edveis de tiramina n\u00e3o-oxidase,\r\nprovocando eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o\r\nsangu\u00ednea.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O consumo de alca\u00e7uz deve ser evitado\r\nquando se utiliza medica\u00e7\u00e3o antihipertensiva,\r\npois o alca\u00e7uz cont\u00e9m uma\r\nsubst\u00e2ncia que causa excesso de\r\nreten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, aumentando a\r\npress\u00e3o arterial.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A ingest\u00e3o de alimentos afeta a absor\u00e7\u00e3o\r\nde Captopril (medica\u00e7\u00e3o antihipertensiva),\r\npor raz\u00f5es ainda\r\ndesconhecidas.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) O uso de sal diet\u00e9tico \u00e0 base de pot\u00e1ssio\r\npode provocar hipocalemia durante o uso\r\nde diur\u00e9ticos poupadores de pot\u00e1ssio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Dietas ricas em prote\u00ednas e pobre em\r\ncarboidratos diminui a taxa de\r\nmetaboliza\u00e7\u00e3o de um grande n\u00famero de\r\ndrogas, enquanto que, na dieta\r\nhipoprot\u00e9ica e hiperglic\u00eddica aumenta\r\nesta metaboliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\nA sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":4901114,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F, V ","id":4901112,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F, V\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, V","id":4901113,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, F ","id":4901114,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F, F\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, F","id":4901115,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, F","id":4901116,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intera\u00e7\u00e3o entre Drogas, nutrientes e estado nutricional","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00e3o entre Drogas, nutrientes e estado nutricional","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398521,"slug":"nutricao-interacao-entre-drogas-nutrientes-e-estado-nutricional"}],"slug":"nutricao\/1339514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465,"slug":"uepa"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-cardiovascular-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os medicamentos podem ter sua absor\u00e7\u00e3o aumentada ou diminu\u00edda por altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas do trato gastrointestinal, no estado alimentado em rela\u00e7\u00e3o ao jejum. Sobre este assunto leia as afirmativas abaixo e classifique-as em Verdadeiro (V) ou Falso (F) ( ) Os componentes n\u00e3o nutrientes da dieta e algumas formas de fibras alimentares, podem absorver os alimentos, convocando uma rea\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria ou liquida na absor\u00e7\u00e3o do mesmo. ( ) Uma dieta hiperprot\u00eddica e hipoglic\u00eddica provocar\u00e1 redu\u00e7\u00e3o no tempo da meia vida plasm\u00e1tica da antipirina (fenazona, finilbutazona, analg\u00e9sico, antiflamat\u00f3rio e da teofilina). ( ) Uma dieta hiperprot\u00eddica atrasa a absor\u00e7\u00e3o do teodrin e teofilina bern\u00e1cia, bem como aumenta o fluxo sangu\u00edneo espl\u00eanico e, automaticamente, aumenta a disponibilidade de algumas drogas. ( ) Dieta rica em vitamina D altera a a\u00e7\u00e3o da levodopa, sulfato de tranilcipromina e carbidopa. ( ) Dieta rica em vitamina C aumenta a absor\u00e7\u00e3o da folacina. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":44390,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-cardiovascular-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"uepa-pa"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465,"slug":"uepa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-cardiovascular-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-19 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1339547,"hashId":"7281cf27af590af01fb75a2eb0683167","enunciado":"<p align=\"justify\">Os medicamentos podem ter sua absor\u00e7\u00e3o\r\naumentada ou diminu\u00edda por altera\u00e7\u00f5es\r\nfisiol\u00f3gicas do trato gastrointestinal, no\r\nestado alimentado em rela\u00e7\u00e3o ao jejum.\r\nSobre este assunto leia as afirmativas abaixo\r\ne classifique-as em Verdadeiro (V) ou Falso\r\n(F)\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Os componentes n\u00e3o nutrientes da dieta\r\ne algumas formas de fibras alimentares,\r\npodem absorver os alimentos,\r\nconvocando uma rea\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria ou\r\nliquida na absor\u00e7\u00e3o do mesmo.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Uma dieta hiperprot\u00eddica e hipoglic\u00eddica\r\nprovocar\u00e1 redu\u00e7\u00e3o no tempo da meia\r\nvida plasm\u00e1tica da antipirina (fenazona,\r\nfinilbutazona, analg\u00e9sico, antiflamat\u00f3rio\r\ne da teofilina).\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Uma dieta hiperprot\u00eddica atrasa a\r\nabsor\u00e7\u00e3o do teodrin e teofilina bern\u00e1cia,\r\nbem como aumenta o fluxo sangu\u00edneo\r\nespl\u00eanico e, automaticamente, aumenta\r\na disponibilidade de algumas drogas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Dieta rica em vitamina D altera a a\u00e7\u00e3o\r\nda levodopa, sulfato de tranilcipromina e\r\ncarbidopa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Dieta rica em vitamina C aumenta a\r\nabsor\u00e7\u00e3o da folacina.<\/p><p align=\"justify\">\r\nA sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":4901277,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F, F ","id":4901277,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F, F\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, F","id":4901278,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, F ","id":4901279,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F, F\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, F","id":4901280,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, V","id":4901281,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, V, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intera\u00e7\u00e3o entre Drogas, nutrientes e estado nutricional","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00e3o entre Drogas, nutrientes e estado nutricional","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398521,"slug":"nutricao-interacao-entre-drogas-nutrientes-e-estado-nutricional"}],"slug":"nutricao\/1339547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica","id":14624,"slug":"consultor-legislativo-area-saude-publica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento do Sistema de Sa\u00fade brasileiro definidas por lei afirma-se corretamente que:","provas":[{"id":29702,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica","id":14624,"slug":"consultor-legislativo-area-saude-publica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-consultor-legislativo-area-saude-publica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":954396,"hashId":"e7e26295eec3070c36b1fa1310a41c70","enunciado":"De acordo com as diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento do Sistema de Sa\u00fade brasileiro definidas por lei\r\nafirma-se corretamente que:","resposta":3340274,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 proibida a participa\u00e7\u00e3o de capital estrangeiro na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","id":3340272,"corpo":"\u00c9 proibida a participa\u00e7\u00e3o de capital estrangeiro na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o aqueles exercidos por pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico.","id":3340273,"corpo":"Os servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o aqueles exercidos por pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os filantr\u00f3picos t\u00eam prefer\u00eancia para participar do SUS em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os privados com fins lucrativos.","id":3340274,"corpo":"Os servi\u00e7os filantr\u00f3picos t\u00eam prefer\u00eancia para participar do SUS em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os privados com fins lucrativos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Os servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade devem obedecer \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para o setor quanto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es para o seu funcionamento.","id":3340275,"corpo":" Os servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade devem obedecer \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para o setor quanto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es\r\npara o seu funcionamento.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360937,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Participa\u00e7\u00e3o Complementar - Art. 24 a 26","oab":false,"nome":"Da Participa\u00e7\u00e3o Complementar - Art. 24 a 26","pai":424078,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424080,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-participacao-complementar-art-24-a-26"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/954396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Piaget foi quem formulou o conceito de zona de desenvolvimento proximal.","provas":[{"id":31623,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":988638,"hashId":"27cf976293ca46ee724105279db0b4f7","enunciado":"Piaget foi quem formulou o conceito de zona de\r\ndesenvolvimento proximal.","resposta":3452949,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3452948,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3452949,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0 teoria cognitivista de Jean Piaget.","id":367457,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0 teoria cognitivista de Jean\r\nPiaget.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":"pedagogia\/988638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Designer","id":2678,"slug":"designer"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},{"descricao":"Programador de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15695,"slug":"programador-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No texto, que se caracteriza como dissertativo-argumentativo, defende-se a ideia de que n\u00e3o se erradica a tuberculose sem antes combater o HIV.","provas":[{"id":31957,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Advogado - 2018"},{"id":31958,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31959,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":31960,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Contador - 2018"},{"id":31987,"cargo":{"descricao":"Designer","id":2678,"slug":"designer"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-designer","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Designer - 2018"},{"id":31988,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Jornalista - 2018"},{"id":31989,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - M\u00e9dico Fiscal - 2018"},{"id":32011,"cargo":{"descricao":"Programador de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15695,"slug":"programador-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-programador-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Programador de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32012,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Revisor de Texto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":993854,"hashId":"aa04c6b7f6ac6fbac99b324f80578ebc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, que se caracteriza como dissertativo-argumentativo, defende-se a ideia de que n\u00e3o se erradica a tuberculose sem antes combater o HIV.<\/p>","resposta":3470966,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3470965,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3470966,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 ____ O ano de 2018 \u00e9 crucial para a comunidade internacional impulsionar o programa de erradica\u00e7\u00e3o da epidemia de\ttuberculose (TB) at\u00e9 2030 como parte dos Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel.Em setembro, os Estados-membros da ONU se encontrar\u00e3o em Nova Iorque para a Reuni\u00e3o de Alto N\u00edvel das Na\u00e7\u00f5es4 Unidas sobre Tuberculose para mostrar lideran\u00e7a pol\u00edtica e compromisso de erradicar a doen\u00e7a at\u00e9 2030.\tAlguns dos principais desafios relacionados ao tema, inclu\u00edda a necessidade de equidade e a garantia de que os grupos\tvulner\u00e1veis tenham acesso aos servi\u00e7os de tratamento da tuberculose, ser\u00e3o abordados no encontro, assim como a necessidade7 de disponibilizar o teste e o tratamento da TB nos servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e a necessidade urgente de mobiliza\u00e7\u00e3o de\trecursos.\tEm prepara\u00e7\u00e3o para esse evento hist\u00f3rico \u2014 a primeira reuni\u00e3o de alto n\u00edvel sobre o tema \u2014 l\u00edderes de todo o mundo se10 encontraram em Nova Deli, na \u00cdndia, nos dias 14 e 15 de mar\u00e7o, para a Confer\u00eancia Fim da TB.\t\u201cVamos garantir que os compromissos para acabar com a tuberculose sejam cumpridos. O cumprimento das metas exigir\u00e1\tinova\u00e7\u00f5es, bem como novas ideias de implementa\u00e7\u00e3o. A \u00cdndia est\u00e1 empenhada em apoiar os pa\u00edses vizinhos na luta contra a13 doen\u00e7a\u201d, disse J. P. Nadda, ministro da \u00cdndia para a Sa\u00fade e o Bem-Estar da Fam\u00edlia.\tEm 2016, o d\u00e9ficit estimado de financiamento para os programas de erradica\u00e7\u00e3o da TB era de US$ 2,3 bilh\u00f5es. Al\u00e9m disso,\thouve uma queda de US$ 1,2 bilh\u00e3o nas pesquisas cient\u00edficas sobre TB. A necessidade urgente de aumentar os investimentos em16 inova\u00e7\u00e3o ser\u00e1 destacada na prepara\u00e7\u00e3o para a Reuni\u00e3o de Alto N\u00edvel como parte dos esfor\u00e7os para obter diagn\u00f3sticos e\ttratamentos do s\u00e9culo XXI e uma vacina contra tuberculose.\t\u201cL\u00edderes em todo o mundo precisam aproveitar essa oportunidade, assumir compromissos ousados e tomar a decis\u00e3o de19 acelerar a resposta para o fim da tuberculose. As a\u00e7\u00f5es que seguir\u00e3o os compromissos dever\u00e3o ser ousadas e tomadas por\tminist\u00e9rios da Sa\u00fade, outros minist\u00e9rios, setor privado, sociedade civil e comunidades\u201d, disse Isaac Folorunso Adewole, ministro\tda Sa\u00fade da Nig\u00e9ria.22 ____ A tuberculose existe h\u00e1 milhares de anos e ainda representa um grave risco \u00e0 sa\u00fade. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade\t(OMS) estimou que, em 2016, cerca de 1,3 milh\u00e3o de pessoas morreram de tuberculose e que outras 400 mil pessoas infectadas\tpor HIV morreram devido \u00e0 coinfec\u00e7\u00e3o TB\/HIV.25 ____ \u201cN\u00e3o vamos eliminar a tuberculose com apenas uma decis\u00e3o de cima para baixo. Devemos trabalhar juntos para capacitar\tas comunidades para apoiar a luta contra a TB. Esse movimento deve ir muito al\u00e9m da comunidade m\u00e9dica\u201d, disse Soumya\tSwaminathan, vice-diretora-geral da OMS.28 ____ As pessoas que vivem com HIV s\u00e3o particularmente afetadas pela tuberculose. Um em cada 10 casos de tuberculose ocorre\tentre pessoas infectadas por HIV e uma em cada quatro mortes por TB est\u00e1 associada ao HIV. Apesar de ser evit\u00e1vel e cur\u00e1vel, a\ttuberculose foi a nona principal causa de morte em todo o mundo em 2016.31 ____ \u201cMuitas pessoas ainda n\u00e3o t\u00eam acesso ao tratamento. Precisamos olhar para as estrat\u00e9gias para aumentar o acesso aos\tcuidados, particularmente para aqueles que est\u00e3o mais marginalizados e que n\u00e3o t\u00eam acesso a eles\u201d, disse Tim Martineau,\tdiretor-executivo adjunto do Programa Conjunto das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre HIV\/AIDS (UNAIDS).34 ____ O UNAIDS e a Parceria Stop TB t\u00eam uma colabora\u00e7\u00e3o de longa data, trabalhando em conjunto para defender, monitorar e\tapoiar programas para pessoas e pa\u00edses afetados pelas epidemias conjuntas globais de TB e HIV.Internet: &lt;https:\/\/nacoesunidas.org&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).No que diz respeito ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens que se seguem.","id":368464,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>O ano de 2018 \u00e9 crucial para a comunidade internacional impulsionar o programa de erradica\u00e7\u00e3o da epidemia de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ttuberculose (TB) at\u00e9 2030 como parte dos Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em setembro, os Estados-membros da ONU se encontrar\u00e3o em Nova Iorque para a Reuni\u00e3o de Alto N\u00edvel das Na\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>Unidas sobre Tuberculose para mostrar lideran\u00e7a pol\u00edtica e compromisso de erradicar a doen\u00e7a at\u00e9 2030.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAlguns dos principais desafios relacionados ao tema, inclu\u00edda a necessidade de equidade e a garantia de que os grupos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tvulner\u00e1veis tenham acesso aos servi\u00e7os de tratamento da tuberculose, ser\u00e3o abordados no encontro, assim como a necessidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>de disponibilizar o teste e o tratamento da TB nos servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e a necessidade urgente de mobiliza\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\trecursos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm prepara\u00e7\u00e3o para esse evento hist\u00f3rico \u2014 a primeira reuni\u00e3o de alto n\u00edvel sobre o tema \u2014 l\u00edderes de todo o mundo se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>encontraram em Nova Deli, na \u00cdndia, nos dias 14 e 15 de mar\u00e7o, para a Confer\u00eancia Fim da TB.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cVamos garantir que os compromissos para acabar com a tuberculose sejam cumpridos. O cumprimento das metas exigir\u00e1<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tinova\u00e7\u00f5es, bem como novas ideias de implementa\u00e7\u00e3o. A \u00cdndia est\u00e1 empenhada em apoiar os pa\u00edses vizinhos na luta contra a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>doen\u00e7a\u201d, disse J. P. Nadda, ministro da \u00cdndia para a Sa\u00fade e o Bem-Estar da Fam\u00edlia.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm 2016, o d\u00e9ficit estimado de financiamento para os programas de erradica\u00e7\u00e3o da TB era de US$ 2,3 bilh\u00f5es. Al\u00e9m disso,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\thouve uma queda de US$ 1,2 bilh\u00e3o nas pesquisas cient\u00edficas sobre TB. A necessidade urgente de aumentar os investimentos em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>inova\u00e7\u00e3o ser\u00e1 destacada na prepara\u00e7\u00e3o para a Reuni\u00e3o de Alto N\u00edvel como parte dos esfor\u00e7os para obter diagn\u00f3sticos e<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ttratamentos do s\u00e9culo XXI e uma vacina contra tuberculose.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cL\u00edderes em todo o mundo precisam aproveitar essa oportunidade, assumir compromissos ousados e tomar a decis\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>acelerar a resposta para o fim da tuberculose. As a\u00e7\u00f5es que seguir\u00e3o os compromissos dever\u00e3o ser ousadas e tomadas por<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tminist\u00e9rios da Sa\u00fade, outros minist\u00e9rios, setor privado, sociedade civil e comunidades\u201d, disse Isaac Folorunso Adewole, ministro<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tda Sa\u00fade da Nig\u00e9ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>A tuberculose existe h\u00e1 milhares de anos e ainda representa um grave risco \u00e0 sa\u00fade. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t(OMS) estimou que, em 2016, cerca de 1,3 milh\u00e3o de pessoas morreram de tuberculose e que outras 400 mil pessoas infectadas<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tpor HIV morreram devido \u00e0 coinfec\u00e7\u00e3o TB\/HIV.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>\u201cN\u00e3o vamos eliminar a tuberculose com apenas uma decis\u00e3o de cima para baixo. Devemos trabalhar juntos para capacitar<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tas comunidades para apoiar a luta contra a TB. Esse movimento deve ir muito al\u00e9m da comunidade m\u00e9dica\u201d, disse Soumya<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSwaminathan, vice-diretora-geral da OMS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>As pessoas que vivem com HIV s\u00e3o particularmente afetadas pela tuberculose. Um em cada 10 casos de tuberculose ocorre<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tentre pessoas infectadas por HIV e uma em cada quatro mortes por TB est\u00e1 associada ao HIV. Apesar de ser evit\u00e1vel e cur\u00e1vel, a<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ttuberculose foi a nona principal causa de morte em todo o mundo em 2016.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>\u201cMuitas pessoas ainda n\u00e3o t\u00eam acesso ao tratamento. Precisamos olhar para as estrat\u00e9gias para aumentar o acesso aos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcuidados, particularmente para aqueles que est\u00e3o mais marginalizados e que n\u00e3o t\u00eam acesso a eles\u201d, disse Tim Martineau,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdiretor-executivo adjunto do Programa Conjunto das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre HIV\/AIDS (UNAIDS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>O UNAIDS e a Parceria Stop TB t\u00eam uma colabora\u00e7\u00e3o de longa data, trabalhando em conjunto para defender, monitorar e<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tapoiar programas para pessoas e pa\u00edses afetados pelas epidemias conjuntas globais de TB e HIV.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/nacoesunidas.org&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto Dissertativo-argumentativo","oab":false,"nome":"Texto Dissertativo-argumentativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409525,"slug":"lingua-portuguesa-texto-dissertativo-argumentativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/993854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Designer","id":2678,"slug":"designer"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},{"descricao":"Programador de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15695,"slug":"programador-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o texto, em 2016, houve, no Brasil, uma queda substancial de investimento nas pesquisas cient\u00edficas sobre tuberculose.","provas":[{"id":31957,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Advogado - 2018"},{"id":31958,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31959,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":31960,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Contador - 2018"},{"id":31987,"cargo":{"descricao":"Designer","id":2678,"slug":"designer"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-designer","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Designer - 2018"},{"id":31988,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Jornalista - 2018"},{"id":31989,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - M\u00e9dico Fiscal - 2018"},{"id":32011,"cargo":{"descricao":"Programador de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15695,"slug":"programador-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-programador-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Programador de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32012,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Revisor de Texto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":993855,"hashId":"3f8d625564354311f2f5cf3e82f47223","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, em 2016, houve, no Brasil, uma queda substancial de investimento nas pesquisas cient\u00edficas sobre tuberculose.<\/p>","resposta":3470968,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3470967,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3470968,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 ____ O ano de 2018 \u00e9 crucial para a comunidade internacional impulsionar o programa de erradica\u00e7\u00e3o da epidemia de\ttuberculose (TB) at\u00e9 2030 como parte dos Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel.Em setembro, os Estados-membros da ONU se encontrar\u00e3o em Nova Iorque para a Reuni\u00e3o de Alto N\u00edvel das Na\u00e7\u00f5es4 Unidas sobre Tuberculose para mostrar lideran\u00e7a pol\u00edtica e compromisso de erradicar a doen\u00e7a at\u00e9 2030.\tAlguns dos principais desafios relacionados ao tema, inclu\u00edda a necessidade de equidade e a garantia de que os grupos\tvulner\u00e1veis tenham acesso aos servi\u00e7os de tratamento da tuberculose, ser\u00e3o abordados no encontro, assim como a necessidade7 de disponibilizar o teste e o tratamento da TB nos servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e a necessidade urgente de mobiliza\u00e7\u00e3o de\trecursos.\tEm prepara\u00e7\u00e3o para esse evento hist\u00f3rico \u2014 a primeira reuni\u00e3o de alto n\u00edvel sobre o tema \u2014 l\u00edderes de todo o mundo se10 encontraram em Nova Deli, na \u00cdndia, nos dias 14 e 15 de mar\u00e7o, para a Confer\u00eancia Fim da TB.\t\u201cVamos garantir que os compromissos para acabar com a tuberculose sejam cumpridos. O cumprimento das metas exigir\u00e1\tinova\u00e7\u00f5es, bem como novas ideias de implementa\u00e7\u00e3o. A \u00cdndia est\u00e1 empenhada em apoiar os pa\u00edses vizinhos na luta contra a13 doen\u00e7a\u201d, disse J. P. Nadda, ministro da \u00cdndia para a Sa\u00fade e o Bem-Estar da Fam\u00edlia.\tEm 2016, o d\u00e9ficit estimado de financiamento para os programas de erradica\u00e7\u00e3o da TB era de US$ 2,3 bilh\u00f5es. Al\u00e9m disso,\thouve uma queda de US$ 1,2 bilh\u00e3o nas pesquisas cient\u00edficas sobre TB. A necessidade urgente de aumentar os investimentos em16 inova\u00e7\u00e3o ser\u00e1 destacada na prepara\u00e7\u00e3o para a Reuni\u00e3o de Alto N\u00edvel como parte dos esfor\u00e7os para obter diagn\u00f3sticos e\ttratamentos do s\u00e9culo XXI e uma vacina contra tuberculose.\t\u201cL\u00edderes em todo o mundo precisam aproveitar essa oportunidade, assumir compromissos ousados e tomar a decis\u00e3o de19 acelerar a resposta para o fim da tuberculose. As a\u00e7\u00f5es que seguir\u00e3o os compromissos dever\u00e3o ser ousadas e tomadas por\tminist\u00e9rios da Sa\u00fade, outros minist\u00e9rios, setor privado, sociedade civil e comunidades\u201d, disse Isaac Folorunso Adewole, ministro\tda Sa\u00fade da Nig\u00e9ria.22 ____ A tuberculose existe h\u00e1 milhares de anos e ainda representa um grave risco \u00e0 sa\u00fade. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade\t(OMS) estimou que, em 2016, cerca de 1,3 milh\u00e3o de pessoas morreram de tuberculose e que outras 400 mil pessoas infectadas\tpor HIV morreram devido \u00e0 coinfec\u00e7\u00e3o TB\/HIV.25 ____ \u201cN\u00e3o vamos eliminar a tuberculose com apenas uma decis\u00e3o de cima para baixo. Devemos trabalhar juntos para capacitar\tas comunidades para apoiar a luta contra a TB. Esse movimento deve ir muito al\u00e9m da comunidade m\u00e9dica\u201d, disse Soumya\tSwaminathan, vice-diretora-geral da OMS.28 ____ As pessoas que vivem com HIV s\u00e3o particularmente afetadas pela tuberculose. Um em cada 10 casos de tuberculose ocorre\tentre pessoas infectadas por HIV e uma em cada quatro mortes por TB est\u00e1 associada ao HIV. Apesar de ser evit\u00e1vel e cur\u00e1vel, a\ttuberculose foi a nona principal causa de morte em todo o mundo em 2016.31 ____ \u201cMuitas pessoas ainda n\u00e3o t\u00eam acesso ao tratamento. Precisamos olhar para as estrat\u00e9gias para aumentar o acesso aos\tcuidados, particularmente para aqueles que est\u00e3o mais marginalizados e que n\u00e3o t\u00eam acesso a eles\u201d, disse Tim Martineau,\tdiretor-executivo adjunto do Programa Conjunto das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre HIV\/AIDS (UNAIDS).34 ____ O UNAIDS e a Parceria Stop TB t\u00eam uma colabora\u00e7\u00e3o de longa data, trabalhando em conjunto para defender, monitorar e\tapoiar programas para pessoas e pa\u00edses afetados pelas epidemias conjuntas globais de TB e HIV.Internet: &lt;https:\/\/nacoesunidas.org&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).No que diz respeito ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens que se seguem.","id":368464,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>O ano de 2018 \u00e9 crucial para a comunidade internacional impulsionar o programa de erradica\u00e7\u00e3o da epidemia de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ttuberculose (TB) at\u00e9 2030 como parte dos Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em setembro, os Estados-membros da ONU se encontrar\u00e3o em Nova Iorque para a Reuni\u00e3o de Alto N\u00edvel das Na\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>Unidas sobre Tuberculose para mostrar lideran\u00e7a pol\u00edtica e compromisso de erradicar a doen\u00e7a at\u00e9 2030.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAlguns dos principais desafios relacionados ao tema, inclu\u00edda a necessidade de equidade e a garantia de que os grupos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tvulner\u00e1veis tenham acesso aos servi\u00e7os de tratamento da tuberculose, ser\u00e3o abordados no encontro, assim como a necessidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>de disponibilizar o teste e o tratamento da TB nos servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e a necessidade urgente de mobiliza\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\trecursos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm prepara\u00e7\u00e3o para esse evento hist\u00f3rico \u2014 a primeira reuni\u00e3o de alto n\u00edvel sobre o tema \u2014 l\u00edderes de todo o mundo se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>encontraram em Nova Deli, na \u00cdndia, nos dias 14 e 15 de mar\u00e7o, para a Confer\u00eancia Fim da TB.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cVamos garantir que os compromissos para acabar com a tuberculose sejam cumpridos. O cumprimento das metas exigir\u00e1<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tinova\u00e7\u00f5es, bem como novas ideias de implementa\u00e7\u00e3o. A \u00cdndia est\u00e1 empenhada em apoiar os pa\u00edses vizinhos na luta contra a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>doen\u00e7a\u201d, disse J. P. Nadda, ministro da \u00cdndia para a Sa\u00fade e o Bem-Estar da Fam\u00edlia.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm 2016, o d\u00e9ficit estimado de financiamento para os programas de erradica\u00e7\u00e3o da TB era de US$ 2,3 bilh\u00f5es. Al\u00e9m disso,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\thouve uma queda de US$ 1,2 bilh\u00e3o nas pesquisas cient\u00edficas sobre TB. A necessidade urgente de aumentar os investimentos em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>inova\u00e7\u00e3o ser\u00e1 destacada na prepara\u00e7\u00e3o para a Reuni\u00e3o de Alto N\u00edvel como parte dos esfor\u00e7os para obter diagn\u00f3sticos e<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ttratamentos do s\u00e9culo XXI e uma vacina contra tuberculose.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cL\u00edderes em todo o mundo precisam aproveitar essa oportunidade, assumir compromissos ousados e tomar a decis\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>acelerar a resposta para o fim da tuberculose. As a\u00e7\u00f5es que seguir\u00e3o os compromissos dever\u00e3o ser ousadas e tomadas por<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tminist\u00e9rios da Sa\u00fade, outros minist\u00e9rios, setor privado, sociedade civil e comunidades\u201d, disse Isaac Folorunso Adewole, ministro<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tda Sa\u00fade da Nig\u00e9ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>A tuberculose existe h\u00e1 milhares de anos e ainda representa um grave risco \u00e0 sa\u00fade. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t(OMS) estimou que, em 2016, cerca de 1,3 milh\u00e3o de pessoas morreram de tuberculose e que outras 400 mil pessoas infectadas<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tpor HIV morreram devido \u00e0 coinfec\u00e7\u00e3o TB\/HIV.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>\u201cN\u00e3o vamos eliminar a tuberculose com apenas uma decis\u00e3o de cima para baixo. Devemos trabalhar juntos para capacitar<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tas comunidades para apoiar a luta contra a TB. Esse movimento deve ir muito al\u00e9m da comunidade m\u00e9dica\u201d, disse Soumya<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSwaminathan, vice-diretora-geral da OMS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>As pessoas que vivem com HIV s\u00e3o particularmente afetadas pela tuberculose. Um em cada 10 casos de tuberculose ocorre<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tentre pessoas infectadas por HIV e uma em cada quatro mortes por TB est\u00e1 associada ao HIV. Apesar de ser evit\u00e1vel e cur\u00e1vel, a<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ttuberculose foi a nona principal causa de morte em todo o mundo em 2016.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>\u201cMuitas pessoas ainda n\u00e3o t\u00eam acesso ao tratamento. Precisamos olhar para as estrat\u00e9gias para aumentar o acesso aos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcuidados, particularmente para aqueles que est\u00e3o mais marginalizados e que n\u00e3o t\u00eam acesso a eles\u201d, disse Tim Martineau,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdiretor-executivo adjunto do Programa Conjunto das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre HIV\/AIDS (UNAIDS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>O UNAIDS e a Parceria Stop TB t\u00eam uma colabora\u00e7\u00e3o de longa data, trabalhando em conjunto para defender, monitorar e<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tapoiar programas para pessoas e pa\u00edses afetados pelas epidemias conjuntas globais de TB e HIV.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/nacoesunidas.org&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/993855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Designer","id":2678,"slug":"designer"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},{"descricao":"Programador de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15695,"slug":"programador-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c0 linha 32, o pronome pessoal \u201celes\u201d est\u00e1 empregado em refer\u00eancia a \u201ccuidados\u201d.","provas":[{"id":31957,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Advogado - 2018"},{"id":31958,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31959,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":31960,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Contador - 2018"},{"id":31987,"cargo":{"descricao":"Designer","id":2678,"slug":"designer"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-designer","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Designer - 2018"},{"id":31988,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Jornalista - 2018"},{"id":31989,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - M\u00e9dico Fiscal - 2018"},{"id":32011,"cargo":{"descricao":"Programador de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15695,"slug":"programador-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-programador-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Programador de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32012,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Revisor de Texto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":993860,"hashId":"79bb9cc4b797194113e224ddf0cfbd7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 linha 32, o pronome pessoal \u201celes\u201d est\u00e1 empregado em refer\u00eancia a \u201ccuidados\u201d.<\/p>","resposta":3470977,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3470977,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3470978,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 ____ O ano de 2018 \u00e9 crucial para a comunidade internacional impulsionar o programa de erradica\u00e7\u00e3o da epidemia de\ttuberculose (TB) at\u00e9 2030 como parte dos Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel.Em setembro, os Estados-membros da ONU se encontrar\u00e3o em Nova Iorque para a Reuni\u00e3o de Alto N\u00edvel das Na\u00e7\u00f5es4 Unidas sobre Tuberculose para mostrar lideran\u00e7a pol\u00edtica e compromisso de erradicar a doen\u00e7a at\u00e9 2030.\tAlguns dos principais desafios relacionados ao tema, inclu\u00edda a necessidade de equidade e a garantia de que os grupos\tvulner\u00e1veis tenham acesso aos servi\u00e7os de tratamento da tuberculose, ser\u00e3o abordados no encontro, assim como a necessidade7 de disponibilizar o teste e o tratamento da TB nos servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e a necessidade urgente de mobiliza\u00e7\u00e3o de\trecursos.\tEm prepara\u00e7\u00e3o para esse evento hist\u00f3rico \u2014 a primeira reuni\u00e3o de alto n\u00edvel sobre o tema \u2014 l\u00edderes de todo o mundo se10 encontraram em Nova Deli, na \u00cdndia, nos dias 14 e 15 de mar\u00e7o, para a Confer\u00eancia Fim da TB.\t\u201cVamos garantir que os compromissos para acabar com a tuberculose sejam cumpridos. O cumprimento das metas exigir\u00e1\tinova\u00e7\u00f5es, bem como novas ideias de implementa\u00e7\u00e3o. A \u00cdndia est\u00e1 empenhada em apoiar os pa\u00edses vizinhos na luta contra a13 doen\u00e7a\u201d, disse J. P. Nadda, ministro da \u00cdndia para a Sa\u00fade e o Bem-Estar da Fam\u00edlia.\tEm 2016, o d\u00e9ficit estimado de financiamento para os programas de erradica\u00e7\u00e3o da TB era de US$ 2,3 bilh\u00f5es. Al\u00e9m disso,\thouve uma queda de US$ 1,2 bilh\u00e3o nas pesquisas cient\u00edficas sobre TB. A necessidade urgente de aumentar os investimentos em16 inova\u00e7\u00e3o ser\u00e1 destacada na prepara\u00e7\u00e3o para a Reuni\u00e3o de Alto N\u00edvel como parte dos esfor\u00e7os para obter diagn\u00f3sticos e\ttratamentos do s\u00e9culo XXI e uma vacina contra tuberculose.\t\u201cL\u00edderes em todo o mundo precisam aproveitar essa oportunidade, assumir compromissos ousados e tomar a decis\u00e3o de19 acelerar a resposta para o fim da tuberculose. As a\u00e7\u00f5es que seguir\u00e3o os compromissos dever\u00e3o ser ousadas e tomadas por\tminist\u00e9rios da Sa\u00fade, outros minist\u00e9rios, setor privado, sociedade civil e comunidades\u201d, disse Isaac Folorunso Adewole, ministro\tda Sa\u00fade da Nig\u00e9ria.22 ____ A tuberculose existe h\u00e1 milhares de anos e ainda representa um grave risco \u00e0 sa\u00fade. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade\t(OMS) estimou que, em 2016, cerca de 1,3 milh\u00e3o de pessoas morreram de tuberculose e que outras 400 mil pessoas infectadas\tpor HIV morreram devido \u00e0 coinfec\u00e7\u00e3o TB\/HIV.25 ____ \u201cN\u00e3o vamos eliminar a tuberculose com apenas uma decis\u00e3o de cima para baixo. Devemos trabalhar juntos para capacitar\tas comunidades para apoiar a luta contra a TB. Esse movimento deve ir muito al\u00e9m da comunidade m\u00e9dica\u201d, disse Soumya\tSwaminathan, vice-diretora-geral da OMS.28 ____ As pessoas que vivem com HIV s\u00e3o particularmente afetadas pela tuberculose. Um em cada 10 casos de tuberculose ocorre\tentre pessoas infectadas por HIV e uma em cada quatro mortes por TB est\u00e1 associada ao HIV. Apesar de ser evit\u00e1vel e cur\u00e1vel, a\ttuberculose foi a nona principal causa de morte em todo o mundo em 2016.31 ____ \u201cMuitas pessoas ainda n\u00e3o t\u00eam acesso ao tratamento. Precisamos olhar para as estrat\u00e9gias para aumentar o acesso aos\tcuidados, particularmente para aqueles que est\u00e3o mais marginalizados e que n\u00e3o t\u00eam acesso a eles\u201d, disse Tim Martineau,\tdiretor-executivo adjunto do Programa Conjunto das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre HIV\/AIDS (UNAIDS).34 ____ O UNAIDS e a Parceria Stop TB t\u00eam uma colabora\u00e7\u00e3o de longa data, trabalhando em conjunto para defender, monitorar e\tapoiar programas para pessoas e pa\u00edses afetados pelas epidemias conjuntas globais de TB e HIV.Internet: &lt;https:\/\/nacoesunidas.org&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).No que diz respeito ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens que se seguem.","id":368464,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>O ano de 2018 \u00e9 crucial para a comunidade internacional impulsionar o programa de erradica\u00e7\u00e3o da epidemia de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ttuberculose (TB) at\u00e9 2030 como parte dos Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em setembro, os Estados-membros da ONU se encontrar\u00e3o em Nova Iorque para a Reuni\u00e3o de Alto N\u00edvel das Na\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>Unidas sobre Tuberculose para mostrar lideran\u00e7a pol\u00edtica e compromisso de erradicar a doen\u00e7a at\u00e9 2030.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAlguns dos principais desafios relacionados ao tema, inclu\u00edda a necessidade de equidade e a garantia de que os grupos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tvulner\u00e1veis tenham acesso aos servi\u00e7os de tratamento da tuberculose, ser\u00e3o abordados no encontro, assim como a necessidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>de disponibilizar o teste e o tratamento da TB nos servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e a necessidade urgente de mobiliza\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\trecursos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm prepara\u00e7\u00e3o para esse evento hist\u00f3rico \u2014 a primeira reuni\u00e3o de alto n\u00edvel sobre o tema \u2014 l\u00edderes de todo o mundo se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>encontraram em Nova Deli, na \u00cdndia, nos dias 14 e 15 de mar\u00e7o, para a Confer\u00eancia Fim da TB.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cVamos garantir que os compromissos para acabar com a tuberculose sejam cumpridos. O cumprimento das metas exigir\u00e1<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tinova\u00e7\u00f5es, bem como novas ideias de implementa\u00e7\u00e3o. A \u00cdndia est\u00e1 empenhada em apoiar os pa\u00edses vizinhos na luta contra a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>doen\u00e7a\u201d, disse J. P. Nadda, ministro da \u00cdndia para a Sa\u00fade e o Bem-Estar da Fam\u00edlia.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm 2016, o d\u00e9ficit estimado de financiamento para os programas de erradica\u00e7\u00e3o da TB era de US$ 2,3 bilh\u00f5es. Al\u00e9m disso,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\thouve uma queda de US$ 1,2 bilh\u00e3o nas pesquisas cient\u00edficas sobre TB. A necessidade urgente de aumentar os investimentos em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>inova\u00e7\u00e3o ser\u00e1 destacada na prepara\u00e7\u00e3o para a Reuni\u00e3o de Alto N\u00edvel como parte dos esfor\u00e7os para obter diagn\u00f3sticos e<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ttratamentos do s\u00e9culo XXI e uma vacina contra tuberculose.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cL\u00edderes em todo o mundo precisam aproveitar essa oportunidade, assumir compromissos ousados e tomar a decis\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>acelerar a resposta para o fim da tuberculose. As a\u00e7\u00f5es que seguir\u00e3o os compromissos dever\u00e3o ser ousadas e tomadas por<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tminist\u00e9rios da Sa\u00fade, outros minist\u00e9rios, setor privado, sociedade civil e comunidades\u201d, disse Isaac Folorunso Adewole, ministro<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tda Sa\u00fade da Nig\u00e9ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>A tuberculose existe h\u00e1 milhares de anos e ainda representa um grave risco \u00e0 sa\u00fade. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t(OMS) estimou que, em 2016, cerca de 1,3 milh\u00e3o de pessoas morreram de tuberculose e que outras 400 mil pessoas infectadas<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tpor HIV morreram devido \u00e0 coinfec\u00e7\u00e3o TB\/HIV.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>\u201cN\u00e3o vamos eliminar a tuberculose com apenas uma decis\u00e3o de cima para baixo. Devemos trabalhar juntos para capacitar<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tas comunidades para apoiar a luta contra a TB. Esse movimento deve ir muito al\u00e9m da comunidade m\u00e9dica\u201d, disse Soumya<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSwaminathan, vice-diretora-geral da OMS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>As pessoas que vivem com HIV s\u00e3o particularmente afetadas pela tuberculose. Um em cada 10 casos de tuberculose ocorre<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tentre pessoas infectadas por HIV e uma em cada quatro mortes por TB est\u00e1 associada ao HIV. Apesar de ser evit\u00e1vel e cur\u00e1vel, a<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ttuberculose foi a nona principal causa de morte em todo o mundo em 2016.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>\u201cMuitas pessoas ainda n\u00e3o t\u00eam acesso ao tratamento. Precisamos olhar para as estrat\u00e9gias para aumentar o acesso aos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcuidados, particularmente para aqueles que est\u00e3o mais marginalizados e que n\u00e3o t\u00eam acesso a eles\u201d, disse Tim Martineau,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdiretor-executivo adjunto do Programa Conjunto das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre HIV\/AIDS (UNAIDS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>O UNAIDS e a Parceria Stop TB t\u00eam uma colabora\u00e7\u00e3o de longa data, trabalhando em conjunto para defender, monitorar e<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tapoiar programas para pessoas e pa\u00edses afetados pelas epidemias conjuntas globais de TB e HIV.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/nacoesunidas.org&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronome pessoal","oab":false,"nome":"Pronome pessoal","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409166,"slug":"lingua-portuguesa-pronome-pessoal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/993860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Designer","id":2678,"slug":"designer"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},{"descricao":"Programador de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15695,"slug":"programador-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cMuitas pessoas ainda n\u00e3o t\u00eam acesso ao tratamento\u201d (linha 31): Muitas pessoas n\u00e3o t\u00eam ainda acesso ao tratamento","provas":[{"id":31957,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Advogado - 2018"},{"id":31958,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31959,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":31960,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Contador - 2018"},{"id":31987,"cargo":{"descricao":"Designer","id":2678,"slug":"designer"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-designer","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Designer - 2018"},{"id":31988,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Jornalista - 2018"},{"id":31989,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - M\u00e9dico Fiscal - 2018"},{"id":32011,"cargo":{"descricao":"Programador de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15695,"slug":"programador-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-programador-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Programador de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32012,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Revisor de Texto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":993870,"hashId":"5c17f822a07d651938fa4a40dcc2841c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMuitas pessoas ainda n\u00e3o t\u00eam acesso ao tratamento\u201d (linha 31):<strong> Muitas pessoas n\u00e3o t\u00eam ainda acesso ao tratamento<\/strong><\/p>","resposta":3470997,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3470997,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3470998,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 ____ O ano de 2018 \u00e9 crucial para a comunidade internacional impulsionar o programa de erradica\u00e7\u00e3o da epidemia de\ttuberculose (TB) at\u00e9 2030 como parte dos Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel.\tEm setembro, os Estados-membros da ONU se encontrar\u00e3o em Nova Iorque para a Reuni\u00e3o de Alto N\u00edvel das Na\u00e7\u00f5es4 Unidas sobre Tuberculose para mostrar lideran\u00e7a pol\u00edtica e compromisso de erradicar a doen\u00e7a at\u00e9 2030.\tAlguns dos principais desafios relacionados ao tema, inclu\u00edda a necessidade de equidade e a garantia de que os grupos\tvulner\u00e1veis tenham acesso aos servi\u00e7os de tratamento da tuberculose, ser\u00e3o abordados no encontro, assim como a necessidade7 de disponibilizar o teste e o tratamento da TB nos servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e a necessidade urgente de mobiliza\u00e7\u00e3o de\trecursos.\tEm prepara\u00e7\u00e3o para esse evento hist\u00f3rico \u2014 a primeira reuni\u00e3o de alto n\u00edvel sobre o tema \u2014 l\u00edderes de todo o mundo se10 encontraram em Nova Deli, na \u00cdndia, nos dias 14 e 15 de mar\u00e7o, para a Confer\u00eancia Fim da TB.\t\u201cVamos garantir que os compromissos para acabar com a tuberculose sejam cumpridos. O cumprimento das metas exigir\u00e1\tinova\u00e7\u00f5es, bem como novas ideias de implementa\u00e7\u00e3o. A \u00cdndia est\u00e1 empenhada em apoiar os pa\u00edses vizinhos na luta contra a13 doen\u00e7a\u201d, disse J. P. Nadda, ministro da \u00cdndia para a Sa\u00fade e o Bem-Estar da Fam\u00edlia.\tEm 2016, o d\u00e9ficit estimado de financiamento para os programas de erradica\u00e7\u00e3o da TB era de US$ 2,3 bilh\u00f5es. Al\u00e9m disso,\thouve uma queda de US$ 1,2 bilh\u00e3o nas pesquisas cient\u00edficas sobre TB. A necessidade urgente de aumentar os investimentos em16 inova\u00e7\u00e3o ser\u00e1 destacada na prepara\u00e7\u00e3o para a Reuni\u00e3o de Alto N\u00edvel como parte dos esfor\u00e7os para obter diagn\u00f3sticos e\ttratamentos do s\u00e9culo XXI e uma vacina contra tuberculose.\t\u201cL\u00edderes em todo o mundo precisam aproveitar essa oportunidade, assumir compromissos ousados e tomar a decis\u00e3o de19 acelerar a resposta para o fim da tuberculose. As a\u00e7\u00f5es que seguir\u00e3o os compromissos dever\u00e3o ser ousadas e tomadas por\tminist\u00e9rios da Sa\u00fade, outros minist\u00e9rios, setor privado, sociedade civil e comunidades\u201d, disse Isaac Folorunso Adewole, ministro\tda Sa\u00fade da Nig\u00e9ria.22 ____ A tuberculose existe h\u00e1 milhares de anos e ainda representa um grave risco \u00e0 sa\u00fade. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade\t(OMS) estimou que, em 2016, cerca de 1,3 milh\u00e3o de pessoas morreram de tuberculose e que outras 400 mil pessoas infectadas\tpor HIV morreram devido \u00e0 coinfec\u00e7\u00e3o TB\/HIV.25 ____ \u201cN\u00e3o vamos eliminar a tuberculose com apenas uma decis\u00e3o de cima para baixo. Devemos trabalhar juntos para capacitar\tas comunidades para apoiar a luta contra a TB. Esse movimento deve ir muito al\u00e9m da comunidade m\u00e9dica\u201d, disse Soumya\tSwaminathan, vice-diretora-geral da OMS.28 ____ As pessoas que vivem com HIV s\u00e3o particularmente afetadas pela tuberculose. Um em cada 10 casos de tuberculose ocorre\tentre pessoas infectadas por HIV e uma em cada quatro mortes por TB est\u00e1 associada ao HIV. Apesar de ser evit\u00e1vel e cur\u00e1vel, a\ttuberculose foi a nona principal causa de morte em todo o mundo em 2016.31 ____ \u201cMuitas pessoas ainda n\u00e3o t\u00eam acesso ao tratamento. Precisamos olhar para as estrat\u00e9gias para aumentar o acesso aos\tcuidados, particularmente para aqueles que est\u00e3o mais marginalizados e que n\u00e3o t\u00eam acesso a eles\u201d, disse Tim Martineau,\tdiretor-executivo adjunto do Programa Conjunto das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre HIV\/AIDS (UNAIDS).34 ____ O UNAIDS e a Parceria Stop TB t\u00eam uma colabora\u00e7\u00e3o de longa data, trabalhando em conjunto para defender, monitorar e\tapoiar programas para pessoas e pa\u00edses afetados pelas epidemias conjuntas globais de TB e HIV.Internet: &lt;https:\/\/nacoesunidas.org&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Julgue os itens subsequentes, no que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia da proposta de reescrita para cada um dos trechos destacados do texto.","id":368466,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>O ano de 2018 \u00e9 crucial para a comunidade internacional impulsionar o programa de erradica\u00e7\u00e3o da epidemia de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ttuberculose (TB) at\u00e9 2030 como parte dos Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEm setembro, os Estados-membros da ONU se encontrar\u00e3o em Nova Iorque para a Reuni\u00e3o de Alto N\u00edvel das Na\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4 <\/em>Unidas sobre Tuberculose para mostrar lideran\u00e7a pol\u00edtica e compromisso de erradicar a doen\u00e7a at\u00e9 2030.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAlguns dos principais desafios relacionados ao tema, inclu\u00edda a necessidade de equidade e a garantia de que os grupos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tvulner\u00e1veis tenham acesso aos servi\u00e7os de tratamento da tuberculose, ser\u00e3o abordados no encontro, assim como a necessidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em>de disponibilizar o teste e o tratamento da TB nos servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e a necessidade urgente de mobiliza\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\trecursos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEm prepara\u00e7\u00e3o para esse evento hist\u00f3rico \u2014 a primeira reuni\u00e3o de alto n\u00edvel sobre o tema \u2014 l\u00edderes de todo o mundo se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>encontraram em Nova Deli, na \u00cdndia, nos dias 14 e 15 de mar\u00e7o, para a Confer\u00eancia Fim da TB.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\u201cVamos garantir que os compromissos para acabar com a tuberculose sejam cumpridos. O cumprimento das metas exigir\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tinova\u00e7\u00f5es, bem como novas ideias de implementa\u00e7\u00e3o. A \u00cdndia est\u00e1 empenhada em apoiar os pa\u00edses vizinhos na luta contra a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>doen\u00e7a\u201d, disse J. P. Nadda, ministro da \u00cdndia para a Sa\u00fade e o Bem-Estar da Fam\u00edlia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEm 2016, o d\u00e9ficit estimado de financiamento para os programas de erradica\u00e7\u00e3o da TB era de US$ 2,3 bilh\u00f5es. Al\u00e9m disso,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\thouve uma queda de US$ 1,2 bilh\u00e3o nas pesquisas cient\u00edficas sobre TB. A necessidade urgente de aumentar os investimentos em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>inova\u00e7\u00e3o ser\u00e1 destacada na prepara\u00e7\u00e3o para a Reuni\u00e3o de Alto N\u00edvel como parte dos esfor\u00e7os para obter diagn\u00f3sticos e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ttratamentos do s\u00e9culo XXI e uma vacina contra tuberculose.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\u201cL\u00edderes em todo o mundo precisam aproveitar essa oportunidade, assumir compromissos ousados e tomar a decis\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>acelerar a resposta para o fim da tuberculose. As a\u00e7\u00f5es que seguir\u00e3o os compromissos dever\u00e3o ser ousadas e tomadas por<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tminist\u00e9rios da Sa\u00fade, outros minist\u00e9rios, setor privado, sociedade civil e comunidades\u201d, disse Isaac Folorunso Adewole, ministro<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tda Sa\u00fade da Nig\u00e9ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>A tuberculose existe h\u00e1 milhares de anos e ainda representa um grave risco \u00e0 sa\u00fade. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t(OMS) estimou que, em 2016, cerca de 1,3 milh\u00e3o de pessoas morreram de tuberculose e que outras 400 mil pessoas infectadas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpor HIV morreram devido \u00e0 coinfec\u00e7\u00e3o TB\/HIV.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>\u201cN\u00e3o vamos eliminar a tuberculose com apenas uma decis\u00e3o de cima para baixo. Devemos trabalhar juntos para capacitar<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tas comunidades para apoiar a luta contra a TB. Esse movimento deve ir muito al\u00e9m da comunidade m\u00e9dica\u201d, disse Soumya<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSwaminathan, vice-diretora-geral da OMS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>As pessoas que vivem com HIV s\u00e3o particularmente afetadas pela tuberculose. Um em cada 10 casos de tuberculose ocorre<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tentre pessoas infectadas por HIV e uma em cada quatro mortes por TB est\u00e1 associada ao HIV. Apesar de ser evit\u00e1vel e cur\u00e1vel, a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ttuberculose foi a nona principal causa de morte em todo o mundo em 2016.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>\u201cMuitas pessoas ainda n\u00e3o t\u00eam acesso ao tratamento. Precisamos olhar para as estrat\u00e9gias para aumentar o acesso aos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcuidados, particularmente para aqueles que est\u00e3o mais marginalizados e que n\u00e3o t\u00eam acesso a eles\u201d, disse Tim Martineau,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdiretor-executivo adjunto do Programa Conjunto das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre HIV\/AIDS (UNAIDS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>O UNAIDS e a Parceria Stop TB t\u00eam uma colabora\u00e7\u00e3o de longa data, trabalhando em conjunto para defender, monitorar e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tapoiar programas para pessoas e pa\u00edses afetados pelas epidemias conjuntas globais de TB e HIV.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/nacoesunidas.org&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, no que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia da proposta de reescrita para cada um dos trechos destacados do texto.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 15 a 18","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/993870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Designer","id":2678,"slug":"designer"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},{"descricao":"Programador de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15695,"slug":"programador-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Escolhendo-se aleatoriamente entre os volunt\u00e1rios, a probabilidade de a banca ser formada pelos seis engenheiros \u00e9 maior que 1%.","provas":[{"id":31957,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Advogado - 2018"},{"id":31958,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31959,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":31960,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Contador - 2018"},{"id":31987,"cargo":{"descricao":"Designer","id":2678,"slug":"designer"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-designer","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Designer - 2018"},{"id":31988,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Jornalista - 2018"},{"id":31989,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - M\u00e9dico Fiscal - 2018"},{"id":32011,"cargo":{"descricao":"Programador de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15695,"slug":"programador-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-programador-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Programador de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32012,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Revisor de Texto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":993881,"hashId":"794233b550c3a91105f420f65c2bd8db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolhendo-se aleatoriamente entre os volunt\u00e1rios, a probabilidade de a banca ser formada pelos seis engenheiros \u00e9 maior que 1%.<\/p>","resposta":3471020,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471019,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471020,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Disp\u00f5e-se de quinze volunt\u00e1rios para formar uma banca constitu\u00edda por seis avaliadores a fim de dar parecer para um processo. O parecer da banca deve, obrigatoriamente, possuir assinatura de um m\u00e9dico, de um engenheiro e de um advogado. O diagrama mostra a quantidade de profissionais de cada \u00e1rea.Sabe-se que Armando e Cl\u00e1udio s\u00e3o m\u00e9dicos e n\u00e3o s\u00e3o engenheiros nem advogados, Amanda \u00e9 profissional das tr\u00eas \u00e1reas, Bruno e Luiz s\u00e3o engenheiros e advogados e tr\u00eas pessoas que n\u00e3o aparecem no diagrama n\u00e3o s\u00e3o profissionais das \u00e1reas citadas.Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens subsequentes.","id":368470,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Disp\u00f5e-se de quinze volunt\u00e1rios para formar uma banca constitu\u00edda por seis avaliadores a fim de dar parecer para um processo. O parecer da banca deve, obrigatoriamente, possuir assinatura de um m\u00e9dico, de um engenheiro e de um advogado. O diagrama mostra a quantidade de profissionais de cada \u00e1rea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31957\/02.gif\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Sabe-se que Armando e Cl\u00e1udio s\u00e3o m\u00e9dicos e n\u00e3o s\u00e3o engenheiros nem advogados, Amanda \u00e9 profissional das tr\u00eas \u00e1reas, Bruno e Luiz s\u00e3o engenheiros e advogados e tr\u00eas pessoas que n\u00e3o aparecem no diagrama n\u00e3o s\u00e3o profissionais das \u00e1reas citadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":"matematica\/993881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nenhuma disposi\u00e7\u00e3o estatut\u00e1ria de hospital ou de institui\u00e7\u00e3o, p\u00fablica ou privada, limitar\u00e1 a escolha, pelo m\u00e9dico, dos meios cientificamente reconhecidos a serem praticados para o estabelecimento do diagn\u00f3stico e da execu\u00e7\u00e3o do tratamento, salvo quando em benef\u00edcio do paciente.","provas":[{"id":31957,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Advogado - 2018"},{"id":31959,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":31988,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Jornalista - 2018"},{"id":31989,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - M\u00e9dico Fiscal - 2018"},{"id":32012,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Revisor de Texto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-19 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":993903,"hashId":"8b2e5b6fb6d3a7890ea1fafd818fac11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma disposi\u00e7\u00e3o estatut\u00e1ria de hospital ou de institui\u00e7\u00e3o, p\u00fablica ou privada, limitar\u00e1 a escolha, pelo m\u00e9dico, dos meios cientificamente reconhecidos a serem praticados para o estabelecimento do diagn\u00f3stico e da execu\u00e7\u00e3o do tratamento, salvo quando em benef\u00edcio do paciente.<\/p>","resposta":3471063,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471063,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471064,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, julgue os itens subsequentes.","id":368475,"enunciado":"<p>Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 50 a 56","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-novo-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"}],"slug":"medicina\/993903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A procria\u00e7\u00e3o medicamente assistida e a sistem\u00e1tica ocorr\u00eancia de embri\u00f5es supranumer\u00e1rios somente se justificam se o m\u00e9dico tiver por objetivo criar embri\u00f5es para investiga\u00e7\u00e3o ou por finalidade de escolha de sexo ou eugenia.","provas":[{"id":31957,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Advogado - 2018"},{"id":31959,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":31988,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Jornalista - 2018"},{"id":31989,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - M\u00e9dico Fiscal - 2018"},{"id":32012,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Revisor de Texto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-19 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":993906,"hashId":"6b5c593a28452848e32ccf77a15a03a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A procria\u00e7\u00e3o medicamente assistida e a sistem\u00e1tica ocorr\u00eancia de embri\u00f5es supranumer\u00e1rios somente se justificam se o m\u00e9dico tiver por objetivo criar embri\u00f5es para investiga\u00e7\u00e3o ou por finalidade de escolha de sexo ou eugenia.<\/p>","resposta":3471070,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471069,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471070,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, julgue os itens subsequentes.","id":368475,"enunciado":"<p>Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 50 a 56","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-novo-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"}],"slug":"medicina\/993906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedado ao m\u00e9dico revelar fato de que tenha conhecimento em virtude do exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o, salvo por motivo justo, dever legal ou consentimento, por escrito, do paciente.","provas":[{"id":31957,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Advogado - 2018"},{"id":31959,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":31988,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Jornalista - 2018"},{"id":31989,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - M\u00e9dico Fiscal - 2018"},{"id":32012,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Revisor de Texto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-19 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":993907,"hashId":"6c5f32a5fdd8ffcd1901ed55176eac5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao m\u00e9dico revelar fato de que tenha conhecimento em virtude do exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o, salvo por motivo justo, dever legal ou consentimento, por escrito, do paciente.<\/p>","resposta":3471071,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471071,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471072,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, julgue os itens subsequentes.","id":368475,"enunciado":"<p>Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 50 a 56","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-novo-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"}],"slug":"medicina\/993907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A compet\u00eancia para instaurar sindic\u00e2ncia e processo \u00e9tico-profissional e para apreciar e julgar as infra\u00e7\u00f5es \u00e9ticas \u00e9 do CRM em que o m\u00e9dico esteja inscrito ao tempo da ocorr\u00eancia do fato pun\u00edvel.","provas":[{"id":31957,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Advogado - 2018"},{"id":31959,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":31988,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Jornalista - 2018"},{"id":31989,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - M\u00e9dico Fiscal - 2018"},{"id":32012,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Revisor de Texto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":993910,"hashId":"37b88d6e78ebd10c96a8d547f413f953","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia para instaurar sindic\u00e2ncia e processo \u00e9tico-profissional e para apreciar e julgar as infra\u00e7\u00f5es \u00e9ticas \u00e9 do CRM em que o m\u00e9dico esteja inscrito ao tempo da ocorr\u00eancia do fato pun\u00edvel.<\/p>","resposta":3471078,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471077,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471078,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao C\u00f3digo de Processo \u00c9tico Profissional, julgue os itens seguintes.","id":368476,"enunciado":"<p>Quanto ao C\u00f3digo de Processo \u00c9tico Profissional, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  57 a 60","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-novo-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"}],"slug":"medicina\/993910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pm-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta sobre a Qualifica\u00e7\u00e3o e Interrogat\u00f3rio de acordo com as normas do Processo Penal Militar.","provas":[{"id":52187,"cargo":{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Sergipe","sigla":"PM SE","id":550,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pm-se-se"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-se-se-2018-ibfc-oficial-da-policia-militar-2","tipo":1,"nome":"IBFC - PM SE - Oficial da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1578416,"hashId":"8002fa34efa52b215ff5e28e23210bb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <u>incorreta <\/u>sobre a Qualifica\u00e7\u00e3o e Interrogat\u00f3rio de acordo com as normas do Processo Penal Militar.<\/p>","resposta":5921993,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qualifica\u00e7\u00e3o consiste na identifica\u00e7\u00e3o precisa, no termo respectivo, do suposto autor da infra\u00e7\u00e3o, sendo consignado o maior n\u00famero de dados poss\u00edveis, como nome, filia\u00e7\u00e3o, naturalidade e nacionalidade, n\u00fameros de documentos, estado civil, endere\u00e7o e profiss\u00e3o","id":5921990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualifica\u00e7\u00e3o consiste na identifica\u00e7\u00e3o precisa, no termo respectivo, do suposto autor da infra\u00e7\u00e3o, sendo consignado o maior n\u00famero de dados poss\u00edveis, como nome, filia\u00e7\u00e3o, naturalidade e nacionalidade, n\u00fameros de documentos, estado civil, endere\u00e7o e profiss\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O interrogat\u00f3rio consiste na explora\u00e7\u00e3o por aquele que conduz o processo (ou procedimento) do fato criminoso, pela promo\u00e7\u00e3o de perguntas que busquem esclarecer o que de verdade ocorreu, direcionadas ao suposto autor da infra\u00e7\u00e3o penal militar","id":5921991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O interrogat\u00f3rio consiste na explora\u00e7\u00e3o por aquele que conduz o processo (ou procedimento) do fato criminoso, pela promo\u00e7\u00e3o de perguntas que busquem esclarecer o que de verdade ocorreu, direcionadas ao suposto autor da infra\u00e7\u00e3o penal militar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qualifica\u00e7\u00e3o e interrogat\u00f3rio s\u00e3o indissoci\u00e1veis","id":5921992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualifica\u00e7\u00e3o e interrogat\u00f3rio s\u00e3o indissoci\u00e1veis<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Qualifica\u00e7\u00e3o e interrogat\u00f3rio sempre devem ser realizados antes do recebimento da den\u00fancia","id":5921993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualifica\u00e7\u00e3o e interrogat\u00f3rio sempre devem ser realizados antes do recebimento da den\u00fancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 19 A 24","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Processual Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":403331,"materia":true,"id":403331,"slug":"direito-processual-penal-militar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Penal Militar e sua Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processo Penal Militar e sua Aplica\u00e7\u00e3o","pai":403331,"assunto_raiz":403331,"materia":false,"id":403332,"slug":"direito-processual-penal-militar-processo-penal-militar-e-sua-aplicacao"}],"slug":"direito-processual-penal-militar\/1578416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pm-pe-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a publica\u00e7\u00e3o do Texto 1 em ve\u00edculo de grande circula\u00e7\u00e3o no estado de Pernambuco, a autora pretendeu, principalmente:","provas":[{"id":53129,"cargo":{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pm-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-pe-pe-2018-upenet-iaupe-oficial-da-policia-militar-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - PM PE - Oficial da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1607209,"hashId":"c3fb89b3925d31f420fc884dfffd5acd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a publica\u00e7\u00e3o do Texto 1 em ve\u00edculo de grande circula\u00e7\u00e3o no estado de Pernambuco, a autora pretendeu, principalmente:<\/p>","resposta":6035225,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condenar a violenta atua\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia brasileira, que, por estar envolvida numa verdadeira matan\u00e7a, deveria ser banida do nosso atual sistema de defesa.","id":6035223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condenar a violenta atua\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia brasileira, que, por estar envolvida numa verdadeira matan\u00e7a, deveria ser banida do nosso atual sistema de defesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"questionar os resultados de uma pesquisa realizada em fins de 2016, pelo F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, que mostram a violenta face da nossa pol\u00edcia.","id":6035224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">questionar os resultados de uma pesquisa realizada em fins de 2016, pelo F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, que mostram a violenta face da nossa pol\u00edcia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"revelar fatos e dados da nossa realidade social que, por serem assustadores, deveriam provocar a rea\u00e7\u00e3o da sociedade no sentido de intervir no problema levantado.","id":6035225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revelar fatos e dados da nossa realidade social que, por serem assustadores, deveriam provocar a rea\u00e7\u00e3o da sociedade no sentido de intervir no problema levantado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"elogiar a conduta sempre legal por parte do aparelho policial, que, bem comandado pela Secretaria de Defesa Social, tem, assim, respondido \u00e0s exig\u00eancias de nossa sociedade.","id":6035226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elogiar a conduta sempre legal por parte do aparelho policial, que, bem comandado pela Secretaria de Defesa Social, tem, assim, respondido \u00e0s exig\u00eancias de nossa sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estimular os leitores a confiarem no trabalho da pol\u00edcia brasileira, que, amparada pelo compromisso com a sociedade, vem acatando as den\u00fancias contra os maus policiais.","id":6035227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimular os leitores a confiarem no trabalho da pol\u00edcia brasileira, que, amparada pelo compromisso com a sociedade, vem acatando as den\u00fancias contra os maus policiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1 Pol\u00edcia brasileira \u00e9 a que mais mata e a que mais morre Levantamento do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica aponta que em 2015, 2.320 pessoas foram mortas em interven\u00e7\u00f5es policiais (1) A pol\u00edcia que mais mata e a que mais morre. Em 2015, 3.320 pessoas foram mortas em interven\u00e7\u00f5es policiais no Brasil. Na outra ponta, no mesmo ano, 350 policiais morreram assassinados no Pa\u00eds, a grande maioria (dois ter\u00e7os) fora de servi\u00e7o. Os dados do 10\u00ba Anu\u00e1rio Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, divulgados no final de 2016 pelo F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, colocam o Brasil no topo do ranking entre os pa\u00edses com maior letalidade policial, tanto na condi\u00e7\u00e3o de v\u00edtima quanto de algoz. Sociedade e pol\u00edcia espelham a viol\u00eancia um do outro. (2) Ao fotografar a trag\u00e9dia di\u00e1ria da matan\u00e7a brasileira, o relat\u00f3rio traz uma compara\u00e7\u00e3o das taxas de homic\u00eddio e letalidade policial do Pa\u00eds em rela\u00e7\u00e3o a outras realidades similares. Em artigo publicado no anu\u00e1rio, a soci\u00f3loga e diretora-executiva do f\u00f3rum, Samira Bueno, faz as contas: em Honduras, pa\u00eds considerado o mais violento do mundo, a taxa de letalidade policial \u00e9 de 1,2. J\u00e1 na \u00c1frica do Sul, pa\u00eds extremamente desigual e igualmente detentor de altos \u00edndices de criminalidade, a letalidade da pol\u00edcia \u00e9 de 1,1. J\u00e1 a taxa brasileira atingiu a marca de 1,6 em 2015, com uma tend\u00eancia ascendente. \u201cA pol\u00edcia que queremos n\u00e3o governa pelo medo, mas pela lei\u201d, escreve a pesquisadora. (3) Cobrar uma conduta legal por parte do aparelho policial precisa ser tamb\u00e9m uma responsabilidade e um compromisso da sociedade, na vis\u00e3o do corregedor-geral da Secretaria de Defesa Social, o delegado federal Ant\u00f4nio de P\u00e1dua. H\u00e1 tr\u00eas meses \u00e0 frente do cargo, ele diz que, apesar do descr\u00e9dito da popula\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho das Corregedorias, a institui\u00e7\u00e3o tem apresentado resultados. (4) \u201cNo ano passado, expulsamos 84 agentes, entre policiais militares, civis, bombeiros e agentes penitenci\u00e1rios. \u00c9 um n\u00famero alto. Nosso trabalho depende da confian\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 importante ela denunciar a conduta do mau policial\u201d, refor\u00e7a. Ciara Carvalho. Dispon\u00edvel em: http:\/\/jconline.ne10.uol.com.br\/canal\/cidades\/noticia\/2017\/04\/01\/policia-brasileira-e-a-que-mais-mata-e-a-que-mais-morre-276636.php. Acesso em: 07\/07\/2018. Adaptado.","id":444007,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Pol\u00edcia brasileira \u00e9 a que mais mata e a que mais morre<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: center;\">Levantamento do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica aponta que em 2015, 2.320 pessoas foram mortas em interven\u00e7\u00f5es policiais <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><strong>(1)<\/strong> A pol\u00edcia que mais mata e a que mais morre. Em 2015, 3.320 pessoas foram mortas em interven\u00e7\u00f5es policiais no Brasil. Na outra ponta, no mesmo ano, 350 policiais morreram assassinados no Pa\u00eds, a grande maioria (dois ter\u00e7os) fora de servi\u00e7o. Os dados do 10\u00ba Anu\u00e1rio Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, divulgados no final de 2016 pelo F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, colocam o Brasil no topo do ranking entre os pa\u00edses com maior letalidade policial, tanto na condi\u00e7\u00e3o de v\u00edtima quanto de algoz. Sociedade e pol\u00edcia espelham a viol\u00eancia um do outro. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><strong>(2)<\/strong> Ao fotografar a trag\u00e9dia di\u00e1ria da matan\u00e7a brasileira, o relat\u00f3rio traz uma compara\u00e7\u00e3o das taxas de homic\u00eddio e letalidade policial do Pa\u00eds em rela\u00e7\u00e3o a outras realidades similares. Em artigo publicado no anu\u00e1rio, a soci\u00f3loga e diretora-executiva do f\u00f3rum, Samira Bueno, faz as contas: em Honduras, pa\u00eds considerado o mais violento do mundo, a taxa de letalidade policial \u00e9 de 1,2. J\u00e1 na \u00c1frica do Sul, pa\u00eds extremamente desigual e igualmente detentor de altos \u00edndices de criminalidade, a letalidade da pol\u00edcia \u00e9 de 1,1. J\u00e1 a taxa brasileira atingiu a marca de 1,6 em 2015, com uma tend\u00eancia ascendente. \u201cA pol\u00edcia que queremos n\u00e3o governa pelo medo, mas pela lei\u201d, escreve a pesquisadora. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><strong>(3)<\/strong> Cobrar uma conduta legal por parte do aparelho policial precisa ser tamb\u00e9m uma responsabilidade e um compromisso da sociedade, na vis\u00e3o do corregedor-geral da Secretaria de Defesa Social, o delegado federal Ant\u00f4nio de P\u00e1dua. H\u00e1 tr\u00eas meses \u00e0 frente do cargo, ele diz que, apesar do descr\u00e9dito da popula\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho das Corregedorias, a institui\u00e7\u00e3o tem apresentado resultados. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><strong>(4)<\/strong> \u201cNo ano passado, expulsamos 84 agentes, entre policiais militares, civis, bombeiros e agentes penitenci\u00e1rios. \u00c9 um n\u00famero alto. Nosso trabalho depende da confian\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 importante ela denunciar a conduta do mau policial\u201d, refor\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Ciara Carvalho. Dispon\u00edvel em: http:\/\/jconline.ne10.uol.com.br\/canal\/cidades\/noticia\/2017\/04\/01\/policia-brasileira-e-a-que-mais-mata-e-a-que-mais-morre-276636.php. Acesso em: 07\/07\/2018. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1607209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444,"slug":"residencia-em-fisioterapia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448,"slug":"residencia-em-psicologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490,"slug":"residencia-em-enfermagem-obstetricia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459,"slug":"residencia-em-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de estudos epidemiol\u00f3gicos, julgue os itens como verdadeiro (V) ou falso (F) e assinale a alternativa correta. ( ) Os estudos epidemiol\u00f3gicos est\u00e3o divididos entre observacionais (dentre eles transversais, coorte e caso-controle) e experimentais (dentre eles randomizados e n\u00e3o-randomizados). ( ) Quanto ao seu delineamento, o ensaio cl\u00ednico randomizado cego se configura como um dos melhores desenhos para minimizar os vieses do desfecho da pesquisa. ( ) Nos estudos epidemiol\u00f3gicos ditos como transversais, as medidas de exposi\u00e7\u00e3o e de efeito s\u00e3o coletados em um \u00fanico momento, sem per\u00edodo de seguimento. ( ) O estudo epidemiol\u00f3gico de coorte, se caracteriza por calcular a preval\u00eancia e serem sempre longitudinais e prospectivos.","provas":[{"id":39850,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2018-ufce-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2018"},{"id":39854,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2018-ufce-residencia-em-farmacia","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":39857,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia","id":14444,"slug":"residencia-em-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2018-ufce-residencia-em-fisioterapia","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Fisioterapia - 2018"},{"id":39859,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2018-ufce-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":39863,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448,"slug":"residencia-em-psicologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2018-ufce-residencia-em-psicologia","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Psicologia - 2018"},{"id":39901,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454,"slug":"residencia-em-servico-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2018-ufce-residencia-em-servico-social","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":39903,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486,"slug":"residencia-em-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2018-ufce-residencia-em-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":39904,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490,"slug":"residencia-em-enfermagem-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2018-ufce-residencia-em-enfermagem-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":39906,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459,"slug":"residencia-em-odontologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2018-ufce-residencia-em-odontologia","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 05:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1171370,"hashId":"9ee7c91e6cbcf2f3e9be0eb635c9d197","enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de estudos epidemiol\u00f3gicos, julgue os itens como verdadeiro (V) ou falso (F) e assinale a alternativa correta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nOs estudos epidemiol\u00f3gicos est\u00e3o divididos entre observacionais (dentre eles transversais, coorte e caso-controle) e experimentais (dentre eles randomizados e n\u00e3o-randomizados).\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nQuanto ao seu delineamento, o ensaio cl\u00ednico randomizado cego se configura como um dos melhores desenhos para minimizar os vieses do desfecho da pesquisa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nNos estudos epidemiol\u00f3gicos ditos como transversais, as medidas de exposi\u00e7\u00e3o e de efeito s\u00e3o coletados em um \u00fanico momento, sem per\u00edodo de seguimento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nO estudo epidemiol\u00f3gico de coorte, se caracteriza por calcular a preval\u00eancia e serem sempre longitudinais e prospectivos.<\/p>","resposta":4194457,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V","id":4194456,"corpo":"V, V, V, V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, F","id":4194457,"corpo":"V, V, V, F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, F","id":4194458,"corpo":"F, F, V, F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F, V","id":4194459,"corpo":"F, F, F, V","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1171370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A concilia\u00e7\u00e3o entre as partes n\u00e3o ser\u00e1 admitida nos casos que envolvam les\u00e3o corporal de natureza grave, ass\u00e9dio sexual ou \u00f3bito do paciente.","provas":[{"id":31957,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Advogado - 2018"},{"id":31959,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":31988,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Jornalista - 2018"},{"id":31989,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - M\u00e9dico Fiscal - 2018"},{"id":32012,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Revisor de Texto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-19 05:01:18","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":993912,"hashId":"d7184c98cdfc8ca611ef660a98cd3531","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A concilia\u00e7\u00e3o entre as partes n\u00e3o ser\u00e1 admitida nos casos que envolvam les\u00e3o corporal de natureza grave, ass\u00e9dio sexual ou \u00f3bito do paciente.<\/p>","resposta":3471081,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471081,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471082,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao C\u00f3digo de Processo \u00c9tico Profissional, julgue os itens seguintes.","id":368476,"enunciado":"<p>Quanto ao C\u00f3digo de Processo \u00c9tico Profissional, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  57 a 60","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/993912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A apura\u00e7\u00e3o interna no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de \u00c9tica M\u00e9dica, por se tratar de procedimento sum\u00e1rio de esclarecimento, n\u00e3o est\u00e1 sujeita \u00e0s regras do contradit\u00f3rio e da ampla defesa.","provas":[{"id":31957,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Advogado - 2018"},{"id":31959,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":31988,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Jornalista - 2018"},{"id":31989,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - M\u00e9dico Fiscal - 2018"},{"id":32012,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Revisor de Texto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-19 05:01:19","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":993921,"hashId":"58d8899b9f08a28fbe756fd813235e16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A apura\u00e7\u00e3o interna no \u00e2mbito da Comiss\u00e3o de \u00c9tica M\u00e9dica, por se tratar de procedimento sum\u00e1rio de esclarecimento, n\u00e3o est\u00e1 sujeita \u00e0s regras do contradit\u00f3rio e da ampla defesa.<\/p>","resposta":3471099,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471099,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471100,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o CFM n.\u00ba 2.152\/2016, que regulamenta a Comiss\u00e3o de \u00c9tica M\u00e9dica, julgue os itens que se seguem.","id":368479,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o CFM n.\u00ba 2.152\/2016, que regulamenta a Comiss\u00e3o de \u00c9tica M\u00e9dica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 67 a 70","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFM","pai":395480,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395247,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfm"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/993921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A consolida\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o f\u00e1tica, tamb\u00e9m conhecida como teoria do fato consumado, representa relativiza\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da legalidade na medida em que \u00e9 capaz de autorizar, por exemplo, a manuten\u00e7\u00e3o de ato administrativo, mesmo se praticado em afronta \u00e0 lei.","provas":[{"id":31957,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 05:01:19","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":993924,"hashId":"f192eef9ebd160b8acf26881d3972f79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A consolida\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o f\u00e1tica, tamb\u00e9m conhecida como teoria do fato consumado, representa relativiza\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da legalidade na medida em que \u00e9 capaz de autorizar, por exemplo, a manuten\u00e7\u00e3o de ato administrativo, mesmo se praticado em afronta \u00e0 lei.<\/p>","resposta":3471105,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471105,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471106,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 extin\u00e7\u00e3o dos atos administrativos.","id":368480,"enunciado":"<p>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 extin\u00e7\u00e3o dos atos administrativos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 73","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/993924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m dos particulares que estejam em concurso de pessoas, s\u00e3o sujeitos ativos do ato de improbidade administrativa os agentes p\u00fablicos em geral, inclu\u00eddos, sem exce\u00e7\u00e3o, agentes pol\u00edticos.","provas":[{"id":31957,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 05:01:19","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":993930,"hashId":"ffdf5a6362360b87a19559afca5e6a2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m dos particulares que estejam em concurso de pessoas, s\u00e3o sujeitos ativos do ato de improbidade administrativa os agentes p\u00fablicos em geral, inclu\u00eddos, sem exce\u00e7\u00e3o, agentes pol\u00edticos.<\/p>","resposta":3471118,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471117,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471118,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 improbidade administrativa, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":368482,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 improbidade administrativa, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 77 a 79","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/993930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A revelia pode ser traduzida como qualquer in\u00e9rcia do r\u00e9u, sendo g\u00eanero do qual a contum\u00e1cia \u00e9 esp\u00e9cie.","provas":[{"id":31957,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 05:01:20","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":993943,"hashId":"ca3e3a2bd18e5a682f67fe2c7231d633","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A revelia pode ser traduzida como qualquer in\u00e9rcia do r\u00e9u, sendo g\u00eanero do qual a contum\u00e1cia \u00e9 esp\u00e9cie.<\/p>","resposta":3471144,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471143,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471144,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos nos diss\u00eddios individuais trabalhistas, julgue os itens seguintes.","id":368486,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos nos diss\u00eddios individuais trabalhistas, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 89 a 91","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audi\u00eancia. Concilia\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Audi\u00eancia. Concilia\u00e7\u00e3o","pai":406836,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406845,"slug":"direito-processual-do-trabalho-audiencia-conciliacao"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/993943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tutela provis\u00f3ria concedida em senten\u00e7a pode ser impugnada por meio de recurso ordin\u00e1rio, ao qual n\u00e3o poder\u00e1 ser atribu\u00eddo efeito suspensivo.","provas":[{"id":31957,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 05:01:20","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":993946,"hashId":"658d14df712d0e16f67529382eeb4f70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tutela provis\u00f3ria concedida em senten\u00e7a pode ser impugnada por meio de recurso ordin\u00e1rio, ao qual n\u00e3o poder\u00e1 ser atribu\u00eddo efeito suspensivo.<\/p>","resposta":3471150,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471149,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471150,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o entendimento jurisprudencial do Tribunal Superior do Trabalho (TST), julgue os itens que se seguem.","id":368487,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o entendimento jurisprudencial do Tribunal Superior do Trabalho (TST), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 92 a 94","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recurso ordin\u00e1rio","oab":true,"nome":"Recurso ordin\u00e1rio","pai":406837,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406852,"slug":"direito-processual-do-trabalho-recurso-ordinario"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/993946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A testemunha n\u00e3o pode ser considerada como suspeita pelo simples fato de estar litigando contra o mesmo empregador no processo em que arrolada.","provas":[{"id":31957,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 05:01:20","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":993950,"hashId":"9489f0af605465b068d05866f9b0c643","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A testemunha n\u00e3o pode ser considerada como suspeita pelo simples fato de estar litigando contra o mesmo empregador no processo em que arrolada.<\/p>","resposta":3471157,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471157,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471158,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no entendimento jurisprudencial do TST, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":368488,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no entendimento jurisprudencial do TST, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 95 a 97","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o das provas nos diferentes procedimentos","oab":true,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o das provas nos diferentes procedimentos","pai":406826,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406835,"slug":"direito-processual-do-trabalho-utilizacao-das-provas-nos-diferentes-procedimentos"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/993950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando o devedor, culposamente, n\u00e3o efetuar o pagamento no tempo, no lugar e na forma estabelecidos, restar\u00e1 configurada hip\u00f3tese de mora solvendi.","provas":[{"id":31957,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 05:01:20","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":993954,"hashId":"305cf5a26d64a022d15de58c49afe159","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o devedor, culposamente, n\u00e3o efetuar o pagamento no tempo, no lugar e na forma estabelecidos, restar\u00e1 configurada hip\u00f3tese de mora <em>solvendi<\/em>.<\/p>","resposta":3471165,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471165,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471166,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es sobre obriga\u00e7\u00f5es, contratos e responsabilidade civil, julgue os itens subsequentes.","id":368490,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es sobre obriga\u00e7\u00f5es, contratos e responsabilidade civil, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 100 a 103","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","oab":true,"nome":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405942,"slug":"direito-civil-inadimplemento-das-obrigacoes-art-389-ao-420"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mora (Art. 394 ao 401)","oab":true,"nome":"Mora (Art. 394 ao 401)","pai":405942,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405943,"slug":"direito-civil-mora-art-394-ao-401"}],"slug":"direito-civil\/993954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por n\u00e3o poder ser obrigada a produzir prova contra si mesma, pode a parte que proceder \u00e0 juntada de documento contr\u00e1rio a seus interesses requerer, e ver deferido, seu desentranhamento dos autos.","provas":[{"id":31957,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 05:01:21","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":993964,"hashId":"e9f47a6e6dae9c3f7c481f3323ae028d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por n\u00e3o poder ser obrigada a produzir prova contra si mesma, pode a parte que proceder \u00e0 juntada de documento contr\u00e1rio a seus interesses requerer, e ver deferido, seu desentranhamento dos autos.<\/p>","resposta":3471186,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471185,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471186,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao direito probat\u00f3rio no CPC\/2015, julgue os itens que se seguem.","id":368493,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao direito probat\u00f3rio no CPC\/2015, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 110 a 112","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provas","oab":true,"nome":"Provas","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402162,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Provas em Esp\u00e9cie","pai":402162,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415774,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-provas-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prova Documental","oab":false,"nome":"Prova Documental","pai":415774,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423777,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-prova-documental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o da Prova Documental","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o da Prova Documental","pai":423777,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423800,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-producao-da-prova-documental"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/993964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atividades relacionadas \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica de campo diferem das de epidemiologia voltada para pesquisa. A primeira diferen\u00e7a decorre da necessidade de uma resposta r\u00e1pida para que as medidas de controle possam ser institu\u00eddas, o que n\u00e3o permite que se cumpra todo o rigor metodol\u00f3gico-cient\u00edfico necess\u00e1rio para o planejamento como na execu\u00e7\u00e3o da pesquisa epidemiol\u00f3gica.","provas":[{"id":31989,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - M\u00e9dico Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 05:01:21","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":994774,"hashId":"3b36b2c7b39ecc72f1c33454fdc11b73","enunciado":"As atividades relacionadas \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o\r\nepidemiol\u00f3gica de campo diferem das de epidemiologia\r\nvoltada para pesquisa. A primeira diferen\u00e7a decorre\r\nda necessidade de uma resposta r\u00e1pida para que as\r\nmedidas de controle possam ser institu\u00eddas, o\r\nque n\u00e3o permite que se cumpra todo o rigor\r\nmetodol\u00f3gico-cient\u00edfico necess\u00e1rio para o planejamento\r\ncomo na execu\u00e7\u00e3o da pesquisa epidemiol\u00f3gica.","resposta":3473495,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3473495,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3473496,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de pesquisa e vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e sanit\u00e1ria, julgue os itens de 111 a 120.","id":368645,"enunciado":"Acerca de pesquisa e vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e sanit\u00e1ria,\r\njulgue os itens de 111 a 120.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/994774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de choque e sua etiologia, conclui-se o seguinte:","provas":[{"id":37541,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 05:01:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1077597,"hashId":"ea40f4e6d61e706f6a405bf407a0122a","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de choque e sua etiologia, conclui-se\r\no seguinte:","resposta":3795370,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o choque cardiog\u00eanico pode ocorrer por fal\u00eancia da bomba card\u00edaca, diminui\u00e7\u00e3o do inotropismo, diminui\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito card\u00edaco e aumento da press\u00e3o venosa central, levando \u00e0 m\u00e1 perfus\u00e3o tecidual.","id":3795370,"corpo":"o choque cardiog\u00eanico pode ocorrer por fal\u00eancia da\r\nbomba card\u00edaca, diminui\u00e7\u00e3o do inotropismo, diminui\u00e7\u00e3o\r\ndo d\u00e9bito card\u00edaco e aumento da press\u00e3o venosa\r\ncentral, levando \u00e0 m\u00e1 perfus\u00e3o tecidual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o choque obstrutivo pode ocorrer devido \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da tonicidade da parede do vaso, provocando seu relaxamento e vasodila\u00e7\u00e3o, levando \u00e0 hipotens\u00e3o.","id":3795371,"corpo":"o choque obstrutivo pode ocorrer devido \u00e0 altera\u00e7\u00e3o\r\nda tonicidade da parede do vaso, provocando seu relaxamento\r\ne vasodila\u00e7\u00e3o, levando \u00e0 hipotens\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o choque cardiog\u00eanico pode ocorrer pela forma\u00e7\u00e3o de trombos que s\u00e3o fatores que podem predispor e levar \u00e0 queda do d\u00e9bito card\u00edaco, como no TEP.","id":3795372,"corpo":"o choque cardiog\u00eanico pode ocorrer pela forma\u00e7\u00e3o\r\nde trombos que s\u00e3o fatores que podem predispor e\r\nlevar \u00e0 queda do d\u00e9bito card\u00edaco, como no TEP.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o choque neurog\u00eanico pode ocorrer por diarr\u00e9ia de dif\u00edcil controle e longa perman\u00eancia, poli\u00faria, queimaduras extensas e desidrata\u00e7\u00e3o.","id":3795373,"corpo":"o choque neurog\u00eanico pode ocorrer por diarr\u00e9ia de\r\ndif\u00edcil controle e longa perman\u00eancia, poli\u00faria, queimaduras\r\nextensas e desidrata\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382592,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Choque circulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Choque circulat\u00f3ria","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405845,"slug":"enfermagem-choque-circulatoria"}],"slug":"enfermagem\/1077597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201c25-15 = 9 e 15+15 = 30\u201d \u00e9 falso.","provas":[{"id":61462,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-assistente-de-tecnologia-da-informacao-gabarito-preliminar-e-pos-recursos-inserido","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-20 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1873070,"hashId":"f1b46b7c900f48c6492cff8340ceb0bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c25-15 = 9 e 15+15 = 30\u201d \u00e9 falso.<\/p>","resposta":7209013,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7209013,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7209014,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em racioc\u00ednio l\u00f3gico matem\u00e1tico, denomina-se proposi\u00e7\u00e3o toda senten\u00e7a que pode ser julgada como verdadeira ou falsa, mas n\u00e3o ambas. Os conectivos t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de ligar senten\u00e7as simples e transform\u00e1-las em compostas. Em rela\u00e7\u00e3o ao valor l\u00f3gico das senten\u00e7as compostas, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472479,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em racioc\u00ednio l\u00f3gico matem\u00e1tico, denomina-se proposi\u00e7\u00e3o toda senten\u00e7a que pode ser julgada como verdadeira ou falsa, mas n\u00e3o ambas. Os conectivos t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de ligar senten\u00e7as simples e transform\u00e1-las em compostas. Em rela\u00e7\u00e3o ao valor l\u00f3gico das senten\u00e7as compostas, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 35","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio do Terceiro Exclu\u00eddo","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio do Terceiro Exclu\u00eddo","pai":425262,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425265,"slug":"raciocinio-logico-principio-do-terceiro-excluido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proposi\u00e7\u00f5es Compostas (f\u00f3rmulas proposicionais ou moleculares)","oab":false,"nome":"Proposi\u00e7\u00f5es Compostas (f\u00f3rmulas proposicionais ou moleculares)","pai":425266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425268,"slug":"raciocinio-logico-proposicoes-compostas-formulas-proposicionais-ou-moleculares"}],"slug":"raciocinio-logico\/1873070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":17437,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"uespi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o estabelecimento de valores a serem transferidos a Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, ser\u00e1 utilizada a combina\u00e7\u00e3o dos seguintes crit\u00e9rios, EXCETO:","provas":[{"id":62664,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade","id":17437,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"uespi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-saude-da-familia-e-comunidade-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Comunidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1912519,"hashId":"f859a163402234408e0399d600ebb9a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o estabelecimento de valores a serem transferidos a Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, ser\u00e1 utilizada a combina\u00e7\u00e3o dos seguintes crit\u00e9rios, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7381260,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perfil hidrogr\u00e1fico da regi\u00e3o e o perfil econ\u00f4mico da popula\u00e7\u00e3o a ser coberta.","id":7381260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perfil hidrogr\u00e1fico da regi\u00e3o e o perfil econ\u00f4mico da popula\u00e7\u00e3o a ser coberta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caracter\u00edsticas quantitativas e qualitativas da rede de sa\u00fade na \u00e1rea.","id":7381261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracter\u00edsticas quantitativas e qualitativas da rede de sa\u00fade na \u00e1rea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desempenho t\u00e9cnico, econ\u00f4mico e financeiro no per\u00edodo anterior.","id":7381262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desempenho t\u00e9cnico, econ\u00f4mico e financeiro no per\u00edodo anterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00edveis de participa\u00e7\u00e3o do setor sa\u00fade nos or\u00e7amentos estaduais e municipais.","id":7381263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00edveis de participa\u00e7\u00e3o do setor sa\u00fade nos or\u00e7amentos estaduais e municipais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Previs\u00e3o do plano quinquenal de investimentos da rede.","id":7381264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Previs\u00e3o do plano quinquenal de investimentos da rede.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento do SUS","oab":false,"nome":"Financiamento do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407318,"slug":"direito-sanitario-e-saude-financiamento-do-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Financiamento","oab":false,"nome":"Do Financiamento","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424082,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-financiamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Gest\u00e3o Financeira - Art. 33 a 35","oab":false,"nome":"Da Gest\u00e3o Financeira - Art. 33 a 35","pai":424082,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424084,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-gestao-financeira-art-33-a-35"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o","sigla":"","id":5312,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-flor-do-sertao-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"(Inform\u00e1tica) No Microsoft Word 2016 para organizar um texto em ordem alfab\u00e9tica ou num\u00e9rica selecionamos: ","provas":[{"id":69338,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o","sigla":"","id":5312,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-flor-do-sertao-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-flor-do-sertao-sc-2018-alternative-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 09:35:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2110807,"hashId":"ec4a5cd3ca32a687c20331527fbecf06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">(Inform\u00e1tica) No Microsoft Word 2016 para organizar um texto em ordem alfab\u00e9tica ou num\u00e9rica selecionamos: <\/p>","resposta":8251821,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Layout \u2013 organizar ","id":8251817,"corpo":"<p>Layout \u2013 organizar <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Refer\u00eancias \u2013 orienta\u00e7\u00e3o","id":8251818,"corpo":"<p> Refer\u00eancias \u2013 orienta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Design \u2013 ordem ","id":8251819,"corpo":"<p>Design \u2013 ordem <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inserir \u2013 orienta\u00e7\u00e3o ","id":8251820,"corpo":"<p>Inserir \u2013 orienta\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"P\u00e1gina inicial \u2013 classificar ","id":8251821,"corpo":"<p>P\u00e1gina inicial \u2013 classificar <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2016","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2016","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405117,"slug":"informatica-microsoft-word-2016"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420363,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia P\u00e1gina Inicial","oab":false,"nome":"Guia P\u00e1gina Inicial","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420365,"slug":"informatica-guia-pagina-inicial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na teoria de aprendizagem Vigotskiana, o conceito que ajuda os professores a organizarem a atividade de ensino \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":64208,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2018-fepese-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 17:07:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1967972,"hashId":"b0c48d2c0735889987a2b0d5234f33f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na teoria de aprendizagem Vigotskiana, o conceito que ajuda os professores a organizarem a atividade de ensino \u00e9 conhecida como:<\/p>","resposta":7629773,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zona de Desenvolvimento Proximal.","id":7629773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zona de Desenvolvimento Proximal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Equilibra\u00e7\u00e3o.","id":7629774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equilibra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assimila\u00e7\u00e3o.","id":7629775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assimila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acomoda\u00e7\u00e3o.","id":7629776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acomoda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio sens\u00f3rio-motor.","id":7629777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1gio sens\u00f3rio-motor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra Talhada","sigla":"","id":5468,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Prescri\u00e7\u00e3o, segundo a Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos, \u00e9 o ato de definir o medicamento a ser consumido pelo paciente sem a respectiva posologia. II. A medica\u00e7\u00e3o profil\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 acompanhada do risco de efeitos indesejados. Para quantificar a poss\u00edvel vantagem de medidas profil\u00e1ticas, utiliza-se o n\u00famero desnecess\u00e1rio de pacientes a tratar (NDP ou tamanho da popula\u00e7\u00e3o). Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73192,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra Talhada","sigla":"","id":5468,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe-2018-admetec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Serra Talhada - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 11:41:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2295453,"hashId":"05d0995dbbe0a1900122eb1d1cdca0d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Prescri\u00e7\u00e3o, segundo a Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos, \u00e9 o ato de definir o medicamento a ser consumido pelo paciente sem a respectiva posologia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A medica\u00e7\u00e3o profil\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 acompanhada do risco de efeitos indesejados. Para quantificar a poss\u00edvel vantagem de medidas profil\u00e1ticas, utiliza-se o n\u00famero desnecess\u00e1rio de pacientes a tratar (NDP ou tamanho da popula\u00e7\u00e3o). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9047891,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":9047888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":9047889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9047890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9047891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419761,"slug":"farmacia-conceitos-basicos-em-farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra Talhada","sigla":"","id":5468,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Os testes pr\u00e9-cl\u00ednicos n\u00e3o fornecem informa\u00e7\u00f5es sobre os efeitos dos novos f\u00e1rmacos. II. A decis\u00e3o de autorizar um novo medicamento \u00e9 feita por um \u00f3rg\u00e3o regulador nacional ao qual o fabricante envia o requerimento de registro e o pedido de licen\u00e7a de fabrica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73192,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra Talhada","sigla":"","id":5468,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe-2018-admetec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Serra Talhada - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 11:40:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2295451,"hashId":"6aa7c64d8f04d8429e07ab19e68f14cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os testes pr\u00e9-cl\u00ednicos n\u00e3o fornecem informa\u00e7\u00f5es sobre os efeitos dos novos f\u00e1rmacos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A decis\u00e3o de autorizar um novo medicamento \u00e9 feita por um \u00f3rg\u00e3o regulador nacional ao qual o fabricante envia o requerimento de registro e o pedido de licen\u00e7a de fabrica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9047881,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":9047879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":9047880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":9047881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":9047882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra Talhada","sigla":"","id":5468,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Os emolientes s\u00e3o respons\u00e1veis pela concentra\u00e7\u00e3o e n\u00e3o lubrifica\u00e7\u00e3o da pele e cabelo, que juntamente com os umectantes ser\u00e3o respons\u00e1veis pela desidrata\u00e7\u00e3o da pele e cabelo. II. Mascarar gosto ou odor desagrad\u00e1vel \u00e9 uma das finalidades do revestimento do n\u00facleo da dr\u00e1gea. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":73192,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra Talhada","sigla":"","id":5468,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe-2018-admetec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Serra Talhada - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 11:39:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2295446,"hashId":"5adcaf07276d6c483b37ad7fd1f8794a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os emolientes s\u00e3o respons\u00e1veis pela concentra\u00e7\u00e3o e n\u00e3o lubrifica\u00e7\u00e3o da pele e cabelo, que juntamente com os umectantes ser\u00e3o respons\u00e1veis pela desidrata\u00e7\u00e3o da pele e cabelo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Mascarar gosto ou odor desagrad\u00e1vel \u00e9 uma das finalidades do revestimento do n\u00facleo da dr\u00e1gea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":9047860,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9047858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9047859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9047860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9047861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra Talhada","sigla":"","id":5468,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Segundo a OMS, mais que cinco medicamentos por prescri\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 considerado polimedica\u00e7\u00e3o. II. Proteger f\u00e1rmacos perec\u00edveis da decomposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma das finalidades do revestimento do n\u00facleo da dr\u00e1gea. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73192,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra Talhada","sigla":"","id":5468,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe-2018-admetec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Serra Talhada - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 11:42:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2295456,"hashId":"f5c4c2e9cb672a657a70d39eaac3b49f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Segundo a OMS, mais que cinco medicamentos por prescri\u00e7\u00e3o j\u00e1 \u00e9 considerado polimedica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Proteger f\u00e1rmacos perec\u00edveis da decomposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma das finalidades do revestimento do n\u00facleo da dr\u00e1gea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9047902,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9047901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9047902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9047903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9047904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419761,"slug":"farmacia-conceitos-basicos-em-farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Conhecimentos Espec\u00edficos","id":25590,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria-conhecimentos-especificos"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que a \u201cUni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios poder\u00e3o instituir os seguintes tributos: (...) contribui\u00e7\u00e3o de melhoria, decorrente de obras p\u00fablicas\u201d. O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, por\u00e9m, \u00e9 mais espec\u00edfico e estabelece que este tributo \u00e9 ","provas":[{"id":81370,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Conhecimentos Espec\u00edficos","id":25590,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria-conhecimentos-especificos"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Conhecimentos Espec\u00edficos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 13:50:13","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2398995,"hashId":"8c2a93eb34b9fcbd9ff6628cab282fe2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que a \u201cUni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios poder\u00e3o instituir os seguintes tributos: (...) contribui\u00e7\u00e3o de melhoria, decorrente de obras p\u00fablicas\u201d. O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, por\u00e9m, \u00e9 mais espec\u00edfico e estabelece que este tributo \u00e9 <\/p>","resposta":9496723,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o, arrecadado mediante rateio em n\u00edvel nacional e tem por finalidade fazer face ao custo de obras p\u00fablicas que sejam necess\u00e1rias, mas onerosas demais para serem custeadas pelo poder p\u00fablico federal, isoladamente. ","id":9496722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o, arrecadado mediante rateio em n\u00edvel nacional e tem por finalidade fazer face ao custo de obras p\u00fablicas que sejam necess\u00e1rias, mas onerosas demais para serem custeadas pelo poder p\u00fablico federal, isoladamente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"institu\u00eddo para fazer face ao custo de obras p\u00fablicas de que decorra valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria. ","id":9496723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">institu\u00eddo para fazer face ao custo de obras p\u00fablicas de que decorra valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"institu\u00eddo para fazer face ao custo de obras em pr\u00e9dios p\u00fablicos, das quais decorra a valoriza\u00e7\u00e3o destes. ","id":9496724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">institu\u00eddo para fazer face ao custo de obras em pr\u00e9dios p\u00fablicos, das quais decorra a valoriza\u00e7\u00e3o destes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o, tem como fato gerador obras p\u00fablicas realizadas por ela e que beneficiam mais de um Estado, tem como contribuinte apenas pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, e tem como limite de arrecada\u00e7\u00e3o o custo da obra realizada em cada uma destas unidades federadas. ","id":9496725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o, tem como fato gerador obras p\u00fablicas realizadas por ela e que beneficiam mais de um Estado, tem como contribuinte apenas pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, e tem como limite de arrecada\u00e7\u00e3o o custo da obra realizada em cada uma destas unidades federadas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de compet\u00eancia exclusiva dos Munic\u00edpios e tem como limite de arrecada\u00e7\u00e3o a soma dos limites individuais de valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, representada pelo acr\u00e9scimo de valor que da obra resultar para cada im\u00f3vel beneficiado. ","id":9496726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de compet\u00eancia exclusiva dos Munic\u00edpios e tem como limite de arrecada\u00e7\u00e3o a soma dos limites individuais de valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, representada pelo acr\u00e9scimo de valor que da obra resultar para cada im\u00f3vel beneficiado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es de melhoria","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es de melhoria","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407165,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-de-melhoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa - FGR","sigla":"FGR","oab":false,"id":101,"slug":"fgr"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabeceira Grande","sigla":"","id":5611,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-cabeceira-grande-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atualiza\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a do Windows podem ajudar a proteger contra amea\u00e7as novas e cont\u00ednuas \u00e0 sua privacidade e ao seu computador. Dentre as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis de configura\u00e7\u00e3o qual op\u00e7\u00e3o \u00e9 a RECOMENDADA pelo Sistema Operacional Windows?","provas":[{"id":76150,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceira Grande","sigla":"","id":5611,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-cabeceira-grande-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa - FGR","sigla":"FGR","oab":false,"id":101,"slug":"fgr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabeceira-grande-mg-2018-fgr-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Cabeceira Grande - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 09:06:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2299250,"hashId":"38d6908896560cd64ac9c8b851fc7db1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As atualiza\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a do Windows podem ajudar a proteger contra amea\u00e7as novas e cont\u00ednuas \u00e0 sua privacidade e ao seu computador. Dentre as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis de configura\u00e7\u00e3o qual op\u00e7\u00e3o \u00e9 a <strong>RECOMENDADA<\/strong> pelo Sistema Operacional Windows?<\/p>","resposta":9064781,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Baixar atualiza\u00e7\u00f5es, mas permitir que eu escolha quando instal\u00e1-las.","id":9064780,"corpo":"<p>Baixar atualiza\u00e7\u00f5es, mas permitir que eu escolha quando instal\u00e1-las.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Instalar atualiza\u00e7\u00f5es automaticamente.","id":9064781,"corpo":"<p>Instalar atualiza\u00e7\u00f5es automaticamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Procurar atualiza\u00e7\u00f5es, mas permitir que eu decida quando baixa-las e instal\u00e1-las.","id":9064782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procurar atualiza\u00e7\u00f5es, mas permitir que eu decida quando baixa-las e instal\u00e1-las.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nunca verificar se h\u00e1 atualiza\u00e7\u00f5es.","id":9064783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nunca verificar se h\u00e1 atualiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 20","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Painel de Controle","oab":false,"nome":"Painel de Controle","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405089,"slug":"informatica-painel-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema e Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Sistema e Seguran\u00e7a","pai":405089,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420711,"slug":"informatica-sistema-e-seguranca"}],"slug":"informatica\/2299250","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa - FGR","sigla":"FGR","oab":false,"id":101,"slug":"fgr"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabeceira Grande","sigla":"","id":5611,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-cabeceira-grande-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tabelas fazem parte das funcionalidades da guia Inserir no grupo Tabela do Microsoft Word 2010 e servem para organizar informa\u00e7\u00f5es correspondentes em linhas e em colunas. Todas as alternativas abaixo s\u00e3o op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis no grupo acima descrito para incluir uma tabela, EXCETO: ","provas":[{"id":76150,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabeceira Grande","sigla":"","id":5611,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-cabeceira-grande-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa - FGR","sigla":"FGR","oab":false,"id":101,"slug":"fgr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabeceira-grande-mg-2018-fgr-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Cabeceira Grande - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 09:33:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2299252,"hashId":"bf63b5c787eb0e0f058fcaad6c3a84c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tabelas fazem parte das funcionalidades da guia <em>Inserir <\/em>no grupo <em>Tabela <\/em>do <em>Microsoft Word 2010<\/em> e servem para organizar informa\u00e7\u00f5es correspondentes em linhas e em colunas. Todas as alternativas abaixo s\u00e3o op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis no grupo acima descrito para incluir uma tabela, <strong>EXCETO: <\/strong><\/p>","resposta":9064790,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inserir Tabela (selecionando Colunas e Linhas visualmente).","id":9064788,"corpo":"<p>Inserir Tabela (selecionando Colunas e Linhas visualmente).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desenhar Tabela.","id":9064789,"corpo":"<p>Desenhar Tabela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arquivo PDF.","id":9064790,"corpo":"<p>Arquivo PDF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planilha do Excel.","id":9064791,"corpo":"<p>Planilha do Excel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 20","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420363,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Inserir","oab":false,"nome":"Guia Inserir","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420366,"slug":"informatica-guia-inserir"}],"slug":"informatica\/2299252","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Conhecimentos Espec\u00edficos","id":25590,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria-conhecimentos-especificos"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, com altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 118\/2005, a a\u00e7\u00e3o para a cobran\u00e7a do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio prescreve em ","provas":[{"id":81370,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Conhecimentos Espec\u00edficos","id":25590,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria-conhecimentos-especificos"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Conhecimentos Espec\u00edficos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 13:53:01","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2399070,"hashId":"c0579a21cb9a48d90407bad839a2d131","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, com altera\u00e7\u00e3o da Lei Complementar n\u00ba 118\/2005, a a\u00e7\u00e3o para a cobran\u00e7a do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio prescreve em <\/p>","resposta":9496986,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cinco anos, contados da data da sua constitui\u00e7\u00e3o definitiva, e se interrompe pelo despacho do juiz que ordenar a cita\u00e7\u00e3o em execu\u00e7\u00e3o fiscal. ","id":9496986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cinco anos, contados da data da sua constitui\u00e7\u00e3o definitiva, e se interrompe pelo despacho do juiz que ordenar a cita\u00e7\u00e3o em execu\u00e7\u00e3o fiscal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quatro anos, contados da data do recebimento da notifica\u00e7\u00e3o de lan\u00e7amento, e se interrompe por declara\u00e7\u00e3o do devedor reconhecendo o seu d\u00e9bito, desde que essa declara\u00e7\u00e3o seja feita em processo judicial. ","id":9496987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quatro anos, contados da data do recebimento da notifica\u00e7\u00e3o de lan\u00e7amento, e se interrompe por declara\u00e7\u00e3o do devedor reconhecendo o seu d\u00e9bito, desde que essa declara\u00e7\u00e3o seja feita em processo judicial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas anos, contados da data do lan\u00e7amento fiscal, e se interrompe pela notifica\u00e7\u00e3o enviada pela Administra\u00e7\u00e3o Fiscal, por meio dos Correios. ","id":9496988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas anos, contados da data do lan\u00e7amento fiscal, e se interrompe pela notifica\u00e7\u00e3o enviada pela Administra\u00e7\u00e3o Fiscal, por meio dos Correios. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dois anos, contados da data da sua constitui\u00e7\u00e3o pela autoridade competente, e se interrompe pelo protesto feito pelo Tabeli\u00e3o de Protesto e T\u00edtulos. ","id":9496989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois anos, contados da data da sua constitui\u00e7\u00e3o pela autoridade competente, e se interrompe pelo protesto feito pelo Tabeli\u00e3o de Protesto e T\u00edtulos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um ano, contado da data da sua constitui\u00e7\u00e3o definitiva e da notifica\u00e7\u00e3o do sujeito passivo, e se interrompe pela cita\u00e7\u00e3o pessoal feita ao devedor. ","id":9496990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um ano, contado da data da sua constitui\u00e7\u00e3o definitiva e da notifica\u00e7\u00e3o do sujeito passivo, e se interrompe pela cita\u00e7\u00e3o pessoal feita ao devedor. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":407174,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416089,"slug":"direito-tributario-prescricao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cref-13-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere&#8208;se que tenha sido apurado, ao final do exerc\u00edcio financeiro, que, em uma empresa, foram pagos R$ 15 milh\u00f5es em dividendos aos acionistas e que, no per\u00edodo, houve a venda de a\u00e7\u00f5es no total de R$ 3 milh\u00f5es e uma recompra das a\u00e7\u00f5es no valor de R$ 5 milh\u00f5es. Nesse caso, o fluxo de caixa para os acionistas no per\u00edodo foi de R$ 13 milh\u00f5e","provas":[{"id":33545,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cref-13-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-13-ba-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 13 - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 10:29:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1015520,"hashId":"c8568cd6fd9db2c15ba67a6794601f91","enunciado":"Considere&#8208;se que tenha sido apurado, ao final do\r\nexerc\u00edcio financeiro, que, em uma empresa, foram pagos\r\nR$ 15 milh\u00f5es em dividendos aos acionistas e que, no\r\nper\u00edodo, houve a venda de a\u00e7\u00f5es no total de\r\nR$ 3 milh\u00f5es e uma recompra das a\u00e7\u00f5es no valor de\r\nR$ 5 milh\u00f5es. Nesse caso, o fluxo de caixa para os\r\nacionistas no per\u00edodo foi de R$ 13 milh\u00f5e","resposta":3553752,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3553751,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3553752,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 administra\u00e7\u00e3o financeira, julgue os seguintes itens.","id":372191,"enunciado":"No que diz respeito \u00e0 administra\u00e7\u00e3o financeira, julgue os\r\nseguintes itens.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 76","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"administracao-geral\/1015520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de livros fiscais adotados no Brasil, exceto:","provas":[{"id":40591,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-escriturario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Escritur\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 10:25:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1199907,"hashId":"679104b72fa4b466c5809d06e654cf36","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos de livros fiscais adotados no Brasil, exceto:<\/p>","resposta":4318262,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Registro de invent\u00e1rio.","id":4318261,"corpo":"<p align=justify>Registro de invent\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Guias de arrecada\u00e7\u00e3o.","id":4318262,"corpo":"<p align=justify>Guias de arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Livro de movimenta\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis.","id":4318263,"corpo":"<p align=justify>Livro de movimenta\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Registro de impress\u00e3o de documentos fiscais.","id":4318264,"corpo":"<p align=justify>Registro de impress\u00e3o de documentos fiscais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Livros de Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Livros de Escritura\u00e7\u00e3o","pai":4320,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4327,"slug":"contabilidade-geral-livros-de-escrituracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade - No\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Contabilidade - No\u00e7\u00f5es Gerais","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416765,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-nocoes-gerais"}],"slug":"direito-tributario\/1199907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563,"slug":"analista-portuario-ii-area-planejamento"},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564,"slug":"analista-portuario-ii-area-controle"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma proje\u00e7\u00e3o de balan\u00e7o patrimonial e de fluxo de caixa constitui elemento fundamental para avaliar a viabilidade de um neg\u00f3cio.","provas":[{"id":31772,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563,"slug":"analista-portuario-ii-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-planejamento-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento - 2018"},{"id":31773,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564,"slug":"analista-portuario-ii-area-controle"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-controle-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle - 2018"},{"id":31774,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento","id":15563,"slug":"analista-portuario-ii-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-planejamento-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Planejamento - 2018"},{"id":31775,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle","id":15564,"slug":"analista-portuario-ii-area-controle"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-ii-area-controle-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio II - \u00c1rea Controle - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 10:30:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":991021,"hashId":"d62b235eda6d88db3bb62da0f06c5a57","enunciado":"Uma proje\u00e7\u00e3o de balan\u00e7o patrimonial e de fluxo de caixa\r\nconstitui elemento fundamental para avaliar a viabilidade de\r\num neg\u00f3cio.","resposta":3460292,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3460292,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3460293,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos a plano de neg\u00f3cios.","id":367963,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, relativos a plano de neg\u00f3cios.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a  87","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/991021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":15039,"slug":"analista-economico-financeiro-area-gestao-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa apresentou no ano de 2017 um fluxo de caixa negativo. Considerando que o fluxo de caixa total de uma empresa \u00e9 sempre resultante do fluxo de caixa operacional (+) fluxo de caixa de financiamento (+) fluxo de caixa de investimento, aquele fato s\u00f3 foi poss\u00edvel pois a empresa apresentou em 2017:","provas":[{"id":30905,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira","id":15039,"slug":"analista-economico-financeiro-area-gestao-financeira"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2018-fgv-analista-economico-financeiro-area-gestao-financeira","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - Analista Econ\u00f4mico Financeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o Financeira - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 10:30:26","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":975061,"hashId":"5ac61922042f303090603d4fa687e526","enunciado":"Uma empresa apresentou no ano de 2017 um fluxo de caixa\r\nnegativo. Considerando que o fluxo de caixa total de uma\r\nempresa \u00e9 sempre resultante do fluxo de caixa operacional (+)\r\nfluxo de caixa de financiamento (+) fluxo de caixa de\r\ninvestimento, aquele fato s\u00f3 foi poss\u00edvel pois a empresa\r\napresentou em 2017:","resposta":3411739,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fluxo de caixa operacional negativo;","id":3411737,"corpo":"fluxo de caixa operacional negativo;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fluxo de caixa de investimento negativo;","id":3411738,"corpo":"fluxo de caixa de investimento negativo;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caixa inicial superior ao m\u00f3dulo do fluxo de caixa do ano;","id":3411739,"corpo":"caixa inicial superior ao m\u00f3dulo do fluxo de caixa do ano;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caixa final maior que o caixa inicial;","id":3411740,"corpo":"caixa final maior que o caixa inicial;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"preju\u00edzo na DRE.","id":3411741,"corpo":"preju\u00edzo na DRE.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364702,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/975061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":7778,"slug":"auditor-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As contas listadas a seguir podem ser classificadas como Receitas Financeiras na elabora\u00e7\u00e3o da Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":32038,"cargo":{"descricao":"Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":7778,"slug":"auditor-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-auditor-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-20 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":995839,"hashId":"f0885855d021c323e330a597fb680c31","enunciado":"As contas listadas a seguir podem ser classificadas como Receitas\r\nFinanceiras na elabora\u00e7\u00e3o da Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do\r\nExerc\u00edcio, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","resposta":3476034,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descontos obtidos.","id":3476030,"corpo":"Descontos obtidos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Receitas de t\u00edtulos vinculados ao mercado aberto.","id":3476031,"corpo":"Receitas de t\u00edtulos vinculados ao mercado aberto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Receitas sobre outros investimentos tempor\u00e1rios.","id":3476032,"corpo":"Receitas sobre outros investimentos tempor\u00e1rios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pr\u00eamio de resgate de t\u00edtulos.","id":3476033,"corpo":"Pr\u00eamio de resgate de t\u00edtulos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Receita com equival\u00eancia patrimonial.","id":3476034,"corpo":"Receita com equival\u00eancia patrimonial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368851,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/995839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma autarquia respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os rodovi\u00e1rios concedeu uma gratifica\u00e7\u00e3o para determinado segmento de servidores. Um pequeno grupo de servidores de outro setor da autarquia requereu administrativamente a concess\u00e3o da mesma gratifica\u00e7\u00e3o. O servidor que apreciou o pleito estava substituindo a autoridade competente e entendeu por dar provimento ao requerimento. Findas as f\u00e9rias da autoridade competente, esta retornou \u00e0s suas fun\u00e7\u00f5es e identificou a decis\u00e3o de seu substituto. Constatado que contrariava a legisla\u00e7\u00e3o vigente,","provas":[{"id":32094,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-20 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":996710,"hashId":"88511bd6a0b6201e3dc4441f82c4f385","enunciado":"Uma autarquia respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os rodovi\u00e1rios concedeu uma gratifica\u00e7\u00e3o para determinado segmento de\r\nservidores. Um pequeno grupo de servidores de outro setor da autarquia requereu administrativamente a concess\u00e3o da mesma\r\ngratifica\u00e7\u00e3o. O servidor que apreciou o pleito estava substituindo a autoridade competente e entendeu por dar provimento ao\r\nrequerimento. Findas as f\u00e9rias da autoridade competente, esta retornou \u00e0s suas fun\u00e7\u00f5es e identificou a decis\u00e3o de seu\r\nsubstituto. Constatado que contrariava a legisla\u00e7\u00e3o vigente,","resposta":3479845,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a autoridade competente dever\u00e1 anular a decis\u00e3o proferida, tendo em vista o v\u00edcio de legalidade verificado, como express\u00e3o do poder de revis\u00e3o dos atos administrativos.","id":3479845,"corpo":"a autoridade competente dever\u00e1 anular a decis\u00e3o proferida, tendo em vista o v\u00edcio de legalidade verificado, como\r\nexpress\u00e3o do poder de revis\u00e3o dos atos administrativos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a autoridade competente dever\u00e1 identificar se ser\u00e1 melhor para os usu\u00e1rios do servi\u00e7o que a decis\u00e3o seja anulada, podendo, em caso negativo, convalidar o ato administrativo.","id":3479846,"corpo":"a autoridade competente dever\u00e1 identificar se ser\u00e1 melhor para os usu\u00e1rios do servi\u00e7o que a decis\u00e3o seja anulada,\r\npodendo, em caso negativo, convalidar o ato administrativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o ato administrativo proferido ser\u00e1 necessariamente submetido \u00e0 an\u00e1lise revisional da autoridade competente, porque pro vis\u00f3rio, assim como todos os demais de conte\u00fado decis\u00f3rio proferidos pelo substituto, para anula\u00e7\u00e3o ou convalida\u00e7\u00e3o.","id":3479847,"corpo":"o ato administrativo proferido ser\u00e1 necessariamente submetido \u00e0 an\u00e1lise revisional da autoridade competente, porque pro vis\u00f3rio,\r\nassim como todos os demais de conte\u00fado decis\u00f3rio proferidos pelo substituto, para anula\u00e7\u00e3o ou convalida\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caber\u00e1 a revoga\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o proferida, tendo em vista que os atos administrativos de cunho constitutivo somente podem ser proferidos pela autoridade titular do cargo competente.","id":3479848,"corpo":"caber\u00e1 a revoga\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o proferida, tendo em vista que os atos administrativos de cunho constitutivo somente podem\r\nser proferidos pela autoridade titular do cargo competente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a revis\u00e3o do ato administrativo dever\u00e1 ser requerida por meio judicial, tendo em vista que a autoridade que o proferiu era competente na ocasi\u00e3o.","id":3479849,"corpo":"a revis\u00e3o do ato administrativo dever\u00e1 ser requerida por meio judicial, tendo em vista que a autoridade que o proferiu era\r\ncompetente na ocasi\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368988,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 44","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/996710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Designer","id":2678,"slug":"designer"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},{"descricao":"Programador de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15695,"slug":"programador-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao cumprimentar \u00e0 Vossa Senhoria, apresentamo-lo, os resultados das auditorias realizadas nas cl\u00ednicas m\u00e9dicas indicadas na den\u00fancia.","provas":[{"id":31957,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Advogado - 2018"},{"id":31958,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31959,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":31960,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Contador - 2018"},{"id":31987,"cargo":{"descricao":"Designer","id":2678,"slug":"designer"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-designer","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Designer - 2018"},{"id":31988,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Jornalista - 2018"},{"id":31989,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - M\u00e9dico Fiscal - 2018"},{"id":32011,"cargo":{"descricao":"Programador de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15695,"slug":"programador-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-programador-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Programador de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32012,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Revisor de Texto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-20 09:05:22","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":993873,"hashId":"144ab823e432481fdd795e4819319b7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao cumprimentar \u00e0 Vossa Senhoria, apresentamo-lo, os resultados das auditorias realizadas nas cl\u00ednicas m\u00e9dicas indicadas na den\u00fancia.<\/p>","resposta":3471004,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471003,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471004,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical dos trechos apresentados e a adequa\u00e7\u00e3o da linguagem \u00e0 correspond\u00eancia oficial.","id":368467,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os seguintes itens, considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical dos trechos apresentados e a adequa\u00e7\u00e3o da linguagem \u00e0 correspond\u00eancia oficial.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 19 e 20","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411118,"slug":"redacao-oficial-ortografia-e-gramatica-na-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/993873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Conhecimentos Espec\u00edficos","id":25590,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria-conhecimentos-especificos"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria dos Estados vigora, em alguns casos, fora dos seus respectivos territ\u00f3rios, podendo ser citada, como exemplo, a denominada substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria interestadual. De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, esta extraterritorialidade ocorre nos limites em que ela \u00e9 reconhecida por","provas":[{"id":81370,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Conhecimentos Espec\u00edficos","id":25590,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria-conhecimentos-especificos"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Conhecimentos Espec\u00edficos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 13:51:08","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2399031,"hashId":"e42dffca179cebd344fb90e8fb69ba1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria dos Estados vigora, em alguns casos, fora dos seus respectivos territ\u00f3rios, podendo ser citada, como exemplo, a denominada substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria interestadual. De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, esta extraterritorialidade ocorre nos limites em que ela \u00e9 reconhecida por<\/p>","resposta":9496862,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conv\u00eanios de que estes Estados participem.","id":9496862,"corpo":"<p>conv\u00eanios de que estes Estados participem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00e3o conjunta da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal, ratificada por ato do Poder Executivo federal, vedada a edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria para esse fim.","id":9496863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resolu\u00e7\u00e3o conjunta da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal, ratificada por ato do Poder Executivo federal, vedada a edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria para esse fim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00e3o do Senado Federal.","id":9496864,"corpo":"<p>resolu\u00e7\u00e3o do Senado Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conv\u00eanios de que estes Estados participem, desde que homologados por resolu\u00e7\u00e3o do Senado Federal.","id":9496865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conv\u00eanios de que estes Estados participem, desde que homologados por resolu\u00e7\u00e3o do Senado Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ato do Poder Executivo federal, vedada a edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria para esse fim.","id":9496866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ato do Poder Executivo federal, vedada a edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria para esse fim.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 40","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417818,"slug":"direito-tributario-legislacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/2399031","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \u201c... quando algumas partes do \u00f3rg\u00e3o ficam menores e liga\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias s\u00e3o desativadas ...\u201d, os termos em destaque s\u00e3o formados por deriva\u00e7\u00e3o prefixal. Nos dois casos, o prefixo tem ideia de nega\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":61462,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-assistente-de-tecnologia-da-informacao-gabarito-preliminar-e-pos-recursos-inserido","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-30 04:03:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1873031,"hashId":"91f62276cfa787823807ca6994a64e57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c... quando algumas partes do \u00f3rg\u00e3o ficam menores e liga\u00e7\u00f5es <u>desnecess\u00e1rias<\/u> s\u00e3o <u>desativadas<\/u> ...\u201d, os termos em destaque s\u00e3o formados por deriva\u00e7\u00e3o prefixal. Nos dois casos, o prefixo tem ideia de nega\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":7208893,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7208893,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7208894,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cientistas descobrem por que mulheres amadurecem antes dos homens\tH\u00e1 muito tempo, as m\u00e3es aconselham as filhas adolescentes a ignorarem as brincadeiras infantis dos colegas de classe porque, afinal, elas s\u00e3o mais maduras. Na pr\u00e1tica, muitos concordam que meninas amadurecem mais cedo do que meninos, mas uma pesquisa da Newcastle University descobriu cientificamente que o c\u00e9rebro feminino realmente se transforma antes do que os das pessoas do sexo masculino. As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o do Daily Mail.\tOs especialistas estudaram o c\u00e9rebro de 121 pessoas com idades entre 4 e 40 anos com o objetivo de identificar quando o c\u00e9rebro de cada uma passava pelo processo de amadurecimento, que \u00e9 quando algumas partes do \u00f3rg\u00e3o ficam menores e liga\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias s\u00e3o desativadas, o que o faz trabalhar de maneira mais eficiente.\tO resultado das observa\u00e7\u00f5es mostrou que este processo come\u00e7a aos 10 anos nas mulheres, mas nos homens n\u00e3o ocorre antes dos 20. \"Isto faz parte do processo de aprendizagem normal. O c\u00e9rebro como um todo ainda est\u00e1 em expans\u00e3o porque est\u00e1 perdendo conex\u00f5es\", explica o pesquisador Dr. Marcus Kaiser.\tEle compara a resposta a este processo a como quando se vai a uma festa e tem muita gente falando ao mesmo tempo, dificultando a concentra\u00e7\u00e3o, mas quando algumas destas vozes somem, \u00e9 mais f\u00e1cil conseguir encontrar o foco. Logo, conforme as conex\u00f5es cerebrais v\u00e3o diminuindo com o passar dos anos, o c\u00e9rebro passa a trabalhar de forma mais f\u00e1cil, r\u00e1pida e eficiente. \"Reduzir algumas proje\u00e7\u00f5es no c\u00e9rebro o ajuda a focar no que \u00e9 realmente essencial\", afirma o especialista. Fonte: https:\/\/www.terra.com.br\/vida-e-estilo\/mulher\/comportamento\/ cientistas-descobrem-por-que-mulheres-amadurecem-antes-dos-homens,084e6776fa013410VgnVCM4000009bcceb0aRCRD.htmlEm rela\u00e7\u00e3o ao texto, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472469,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Cientistas descobrem por que mulheres amadurecem antes dos homens<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tH\u00e1 muito tempo, as m\u00e3es aconselham as filhas adolescentes a ignorarem as brincadeiras infantis dos colegas de classe porque, afinal, elas s\u00e3o mais maduras. Na pr\u00e1tica, muitos concordam que meninas amadurecem mais cedo do que meninos, mas uma pesquisa da Newcastle University descobriu cientificamente que o c\u00e9rebro feminino realmente se transforma antes do que os das pessoas do sexo masculino. As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o do Daily Mail.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs especialistas estudaram o c\u00e9rebro de 121 pessoas com idades entre 4 e 40 anos com o objetivo de identificar quando o c\u00e9rebro de cada uma passava pelo processo de amadurecimento, que \u00e9 quando algumas partes do \u00f3rg\u00e3o ficam menores e liga\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias s\u00e3o desativadas, o que o faz trabalhar de maneira mais eficiente.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO resultado das observa\u00e7\u00f5es mostrou que este processo come\u00e7a aos 10 anos nas mulheres, mas nos homens n\u00e3o ocorre antes dos 20. \"Isto faz parte do processo de aprendizagem normal. O c\u00e9rebro como um todo ainda est\u00e1 em expans\u00e3o porque est\u00e1 perdendo conex\u00f5es\", explica o pesquisador Dr. Marcus Kaiser.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEle compara a resposta a este processo a como quando se vai a uma festa e tem muita gente falando ao mesmo tempo, dificultando a concentra\u00e7\u00e3o, mas quando algumas destas vozes somem, \u00e9 mais f\u00e1cil conseguir encontrar o foco. Logo, conforme as conex\u00f5es cerebrais v\u00e3o diminuindo com o passar dos anos, o c\u00e9rebro passa a trabalhar de forma mais f\u00e1cil, r\u00e1pida e eficiente. \"Reduzir algumas proje\u00e7\u00f5es no c\u00e9rebro o ajuda a focar no que \u00e9 realmente essencial\", afirma o especialista.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t<strong>Fonte<\/strong>: https:\/\/www.terra.com.br\/vida-e-estilo\/mulher\/comportamento\/ cientistas-descobrem-por-que-mulheres-amadurecem-antes-dos-homens,084e6776fa013410VgnVCM4000009bcceb0aRCRD.html<\/p><p><br><\/p><p><strong>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 13","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prefixos","oab":false,"nome":"Prefixos","pai":403618,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409107,"slug":"lingua-portuguesa-prefixos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acep\u00e7\u00f5es de uma palavra","oab":false,"nome":"Acep\u00e7\u00f5es de uma palavra","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409315,"slug":"lingua-portuguesa-acepcoes-de-uma-palavra"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1873031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o c\u00f3digo em HTML apresentado a seguir e responda as quest\u00f5es 34 e 35.-&lt;!DOCTYPE html&gt;&lt;html&gt;&lt;head&gt;&lt;style&gt;.center {----margin: VALOR ----width: 60%----border: 1 px solid darkgray;----padding: 10px;}&lt;\/style&gt;&lt;\/head&gt;...-A declara\u00e7\u00e3o de center (linha 5), define um elemento CSS do tipo:","provas":[{"id":70991,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2018-ufrj-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 11:14:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2183019,"hashId":"a83dff73f34feabf3c1ca15b584a6326","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o c\u00f3digo em HTML apresentado a seguir e responda as quest\u00f5es 34 e 35.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>&lt;!DOCTYPE html&gt;<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>&lt;html&gt;<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>&lt;head&gt;<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>&lt;style&gt;<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>.center {<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>margin: <strong>VALOR<\/strong><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><strong> <\/strong><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>width: 60%<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>border: 1 px solid darkgray;<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>padding: 10px;<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>}<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>&lt;\/style&gt;<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>&lt;\/head&gt;<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>...<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A declara\u00e7\u00e3o de <em>center <\/em>(linha 5), define um elemento <em>CSS <\/em>do tipo:<\/p>","resposta":8566103,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ID.","id":8566101,"corpo":"<p><em>ID<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tag.","id":8566102,"corpo":"<p><em>tag<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"class.","id":8566103,"corpo":"<p><em>class<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"annotation.","id":8566104,"corpo":"<p><em>annotation<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"attribute.","id":8566105,"corpo":"<p><em>attribute<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HTML","oab":false,"nome":"HTML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397223,"slug":"tecnologia-da-informacao-html"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CSS","oab":false,"nome":"CSS","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428731,"slug":"tecnologia-da-informacao-css"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2183019","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o diagrama a seguir, responda as quest\u00f5es 42 e 43.--Uma entidade FUNCIONARIO possui um relacionamento denominado SUPERVISIONADO que pode associar diversas ocorr\u00eancias na mesma entidade FUNCIONARIO. Baseado nas propriedades do diagrama entidade-relacionamento, o conceito desse relacionamento (SUPERVISIONADO) pode ser definido como:","provas":[{"id":70991,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2018-ufrj-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 11:16:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2183027,"hashId":"d81d7c0d489aa02cb49b5f02b887c4cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o diagrama a seguir, responda as quest\u00f5es 42 e 43.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70991\/questao\/2183027-20220127001734000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma entidade FUNCIONARIO possui um relacionamento denominado SUPERVISIONADO que pode associar diversas ocorr\u00eancias na mesma entidade FUNCIONARIO. Baseado nas propriedades do diagrama entidade-relacionamento, o conceito desse relacionamento (SUPERVISIONADO) pode ser definido como:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":8566145,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"especializa\u00e7\u00e3o.","id":8566141,"corpo":"<p>especializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"generaliza\u00e7\u00e3o.","id":8566142,"corpo":"<p>generaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"agrega\u00e7\u00e3o.","id":8566143,"corpo":"<p>agrega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relacionamento bin\u00e1rio.","id":8566144,"corpo":"<p>relacionamento bin\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autorrelacionamento.","id":8566145,"corpo":"<p>autorrelacionamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2183027","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o comando a seguir, executado em um terminal linux, com o docker instalado, e utilizando o reposit\u00f3rio padr\u00e3o do docker:# docker run --name pgSQL -p 8665:5432 -e POSTGRES_PASSWORD=pswrd -d postgresO comando apresentado resultar\u00e1 em um cont\u00eainer com as seguintes caracter\u00edsticas:","provas":[{"id":70991,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2018-ufrj-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 11:19:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2183041,"hashId":"fe8ed0bdf62358a286d9f82c8a6dd959","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o comando a seguir, executado em um terminal <em>linux<\/em>, com o <em>docker <\/em>instalado, e utilizando o reposit\u00f3rio padr\u00e3o do <em>docker<\/em>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong># docker run --name pgSQL -p 8665:5432 -e POSTGRES_PASSWORD=pswrd -d postgres<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O comando apresentado resultar\u00e1 em um cont\u00eainer com as seguintes caracter\u00edsticas:<\/p>","resposta":8566213,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de nome pgSQL, com a base de dados PostgreSQL instalada, com a senha do usu\u00e1rio postgres equivalente a \u201cpswrd\u201d e com a porta virtual 8665 escutando a porta real 5432.","id":8566211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de nome pgSQL, com a base de dados PostgreSQL instalada, com a senha do usu\u00e1rio <em>postgres <\/em>equivalente a \u201cpswrd\u201d e com a porta virtual 8665 escutando a porta real 5432.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de nome postgres, com a base de dados PostgreSQL instalada, com a senha do usu\u00e1rio pgSQL equivalente a \u201cpswrd\u201d e com a porta virtual 5432 escutando a porta real 8665.","id":8566212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de nome postgres, com a base de dados PostgreSQL instalada, com a senha do usu\u00e1rio <em>pgSQL <\/em>equivalente a \u201cpswrd\u201d e com a porta virtual 5432 escutando a porta real 8665.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de nome pgSQL, com a base de dados PostgreSQL instalada, com a senha do usu\u00e1rio postgres equivalente a \u201cpswrd\u201d e com a porta virtual 5432 escutando a porta real 8665.","id":8566213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de nome pgSQL, com a base de dados PostgreSQL instalada, com a senha do usu\u00e1rio <em>postgres <\/em>equivalente a \u201cpswrd\u201d e com a porta virtual 5432 escutando a porta real 8665.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de nome postgres, com a base de dados PostgreSQL instalada, com a senha do usu\u00e1rio pgSQL equivalente a \u201cpswrd\u201d e com a porta virtual 8665 escutando a porta real 5432.","id":8566214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de nome postgres, com a base de dados PostgreSQL instalada, com a senha do usu\u00e1rio <em>pgSQL <\/em>equivalente a \u201cpswrd\u201d e com a porta virtual 8665 escutando a porta real 5432.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de nome postgres, com a base de dados PostgreSQL instalada, com a senha do usu\u00e1rio pgSQL equivalente a \u201cpswrd\u201d e com a porta virtual 5432 escutando a porta real 5432.","id":8566215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de nome postgres, com a base de dados PostgreSQL instalada, com a senha do usu\u00e1rio <em>pgSQL<\/em> equivalente a \u201cpswrd\u201d e com a porta virtual 5432 escutando a porta real 5432.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397543,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o por Container","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o por Container","pai":397543,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429104,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao-por-container"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Docker","oab":false,"nome":"Docker","pai":429104,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429105,"slug":"tecnologia-da-informacao-docker"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2183041","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o c\u00f3digo em PHP apresentado a seguir e responda as quest\u00f5es 47 e 48.--&lt;?php--class Chave {--VisibilidadeA $chave = \u2018chave_de_acesso\u2019;--VisibilidadeB function getChave(){---return $this-&gt;chave;---}}class Chaveiro extends Chave {--VisibilidadeC function abrir(){---return----(parent::getChave() == \u2018chave_de_acesso\u2019)? ----\u2018Acesso permitido!\u2019 :----\u2018Acesso negado!\u2019;--}}$acesso = new Chaveiro();echo $acesso-&gt;abrir();?&gt;-O diagrama de classes que melhor representa a rela\u00e7\u00e3o apresentada pode ser identificado no item:","provas":[{"id":70991,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2018-ufrj-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 11:19:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2183047,"hashId":"7bf5cd932e8d11bbb0ec4a4c92ed650c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o c\u00f3digo em PHP apresentado a seguir e responda as quest\u00f5es 47 e 48.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>&lt;?php<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>class Chave {<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/strong><strong>VisibilidadeA<\/strong> $chave = \u2018chave_de_acesso\u2019;<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/strong><strong>VisibilidadeB<\/strong> function getChave(){<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>return $this-&gt;chave;<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>}<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>}<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><br><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>class Chaveiro extends Chave {<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/strong><strong>VisibilidadeC<\/strong> function abrir(){<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>return<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>(parent::getChave() == \u2018chave_de_acesso\u2019)?<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> ----<\/span>\u2018Acesso permitido!\u2019 :<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>\u2018Acesso negado!\u2019;<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>}<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>}<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><br><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>$acesso = new Chaveiro();<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>echo $acesso-&gt;abrir();<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>?&gt;<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagrama de classes que melhor representa a rela\u00e7\u00e3o apresentada pode ser identificado no item:<\/p>","resposta":8566241,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":8566241,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70991\/item-questao\/8566241-20220127002852000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":8566242,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70991\/item-questao\/8566242-20220127002852000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":8566243,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70991\/item-questao\/8566243-20220127002852000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":8566244,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70991\/item-questao\/8566244-20220127002852000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":8566245,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70991\/item-questao\/8566245-20220127002852000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2183047","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas - ACEP","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6,"slug":"acep"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracati","sigla":"","id":582,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aracati-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os subsistemas tradicionais da Teoria de Administra\u00e7\u00e3o em Recursos Humanos s\u00e3o formados por: Suprimentos, Aplica\u00e7\u00e3o, Desenvolvimento e Manuten\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta, acerca do Subsistema de Aplica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":74096,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracati","sigla":"","id":582,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aracati-ce"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas - ACEP","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6,"slug":"acep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracati-ce-2018-acep-psicologo-4","tipo":1,"nome":"ACEP - Prefeitura de Aracati - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-30 11:22:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2235420,"hashId":"f573fb07ef93dc6b503e5955fced74f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os subsistemas tradicionais da Teoria de Administra\u00e7\u00e3o em Recursos Humanos s\u00e3o formados por: Suprimentos, Aplica\u00e7\u00e3o, Desenvolvimento e Manuten\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta, acerca do Subsistema de Aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8793351,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o subsistema voltado para a elabora\u00e7\u00e3o de indicadores, par\u00e2metros e arcabou\u00e7o t\u00e9cnico para recrutar, selecionar e avaliar o desempenho dos colaboradores da Organiza\u00e7\u00e3o.","id":8793348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o subsistema voltado para a elabora\u00e7\u00e3o de indicadores, par\u00e2metros e arcabou\u00e7o t\u00e9cnico para recrutar, selecionar e avaliar o desempenho dos colaboradores da Organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 voltado para a an\u00e1lise profissiogr\u00e1fica, avalia\u00e7\u00e3o de desempenho e treinamento de pessoal, atrav\u00e9s do uso da diagnose de necessidades de treinamento.","id":8793349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 voltado para a an\u00e1lise profissiogr\u00e1fica, avalia\u00e7\u00e3o de desempenho e treinamento de pessoal, atrav\u00e9s do uso da diagnose de necessidades de treinamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 voltado para o sistema de promo\u00e7\u00f5es e faixas salariais, benef\u00edcios e sa\u00fade ocupacional.","id":8793350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 voltado para o sistema de promo\u00e7\u00f5es e faixas salariais, benef\u00edcios e sa\u00fade ocupacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 o subsistema voltado para a aloca\u00e7\u00e3o do colaborador, realizando a avalia\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria, e a efetiva\u00e7\u00e3o do funcion\u00e1rio, garantindo o gerenciamento de performance por meio da avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.","id":8793351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o subsistema voltado para a aloca\u00e7\u00e3o do colaborador, realizando a avalia\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria, e a efetiva\u00e7\u00e3o do funcion\u00e1rio, garantindo o gerenciamento de performance por meio da avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de pessoas","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398620,"slug":"psicologia-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}