{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":859,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Metropolitano","id":17828,"slug":"guarda-metropolitano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos do Homem de 1948 busca garantir a todos, dentre outros, o direito de:","provas":[{"id":82682,"cargo":{"descricao":"Guarda Metropolitano","id":17828,"slug":"guarda-metropolitano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2022-ibade-guarda-metropolitano","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Guarda Metropolitano - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:37:19","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2421657,"hashId":"35f78f53d1c9cd07fd089c8c8cc53c9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos do Homem de 1948 busca garantir a todos, dentre outros, o direito de:<\/p>","resposta":9597886,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nacionalidade.","id":9597886,"corpo":"<p>nacionalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"discrimina\u00e7\u00e3o.","id":9597887,"corpo":"<p>discrimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"escravid\u00e3o.","id":9597888,"corpo":"<p>escravid\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tortura.","id":9597889,"corpo":"<p>tortura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ex\u00edlio.","id":9597890,"corpo":"<p>ex\u00edlio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/2421657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo ilustra um equipamento que viabiliza a integra\u00e7\u00e3o de microcomputadores, notebooks e celulares no uso dos recursos da internet, particularmente para conex\u00e3o wifi. \u00c9 um dispositivo que opera na camada de rede da arquitetura TCP\/IP e que tem por fun\u00e7\u00e3o encaminhar as informa\u00e7\u00f5es acondicionadas em pacotes de dados, com base no endere\u00e7o IP, proporcionando conectividade entre os dispositivos em redes LAN com a internet.Esse equipamento \u00e9 conhecido por","provas":[{"id":82751,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2022"},{"id":82752,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":82746,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - Enfermeiro - 2022"},{"id":82747,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - Engenheiro Ambiental - 2022"},{"id":82754,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - Nutricionista - 2022"},{"id":82765,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":82749,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - Engenheiro El\u00e9trico - 2022"},{"id":82753,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":82748,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":82766,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - Terapeuta Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:44:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2451919,"hashId":"546fbb72ce790b1abc01c380dc193197","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo ilustra um equipamento que viabiliza a integra\u00e7\u00e3o de microcomputadores, notebooks e celulares no uso dos recursos da internet, particularmente para conex\u00e3o <em>wifi<\/em>. \u00c9 um dispositivo que opera na camada de rede da arquitetura TCP\/IP e que tem por fun\u00e7\u00e3o encaminhar as informa\u00e7\u00f5es acondicionadas em pacotes de dados, com base no endere\u00e7o IP, proporcionando conectividade entre os dispositivos em redes LAN com a internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82765\/questao\/2451919-20220628150344000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse equipamento \u00e9 conhecido por<\/p>","resposta":9727027,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hub.","id":9727026,"corpo":"<p>hub.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"router.","id":9727027,"corpo":"<p>router.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"modem.","id":9727028,"corpo":"<p>modem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"gateway.","id":9727029,"corpo":"<p>gateway.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Router (Roteador)","oab":false,"nome":"Router (Roteador)","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419897,"slug":"informatica-router-roteador"}],"slug":"informatica\/2451919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cPortanto, de acordo com a posi\u00e7\u00e3o da Lua em rela\u00e7\u00e3o ao grau de inclina\u00e7\u00e3o dos raios solares, as fases da Lua e seu hor\u00e1rio de aparecimento no c\u00e9u v\u00e3o se alterando\u201d, o termo sublinhado pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo de sentido, por:","provas":[{"id":85871,"cargo":{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-vigilante-sanitario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Vigilante Sanit\u00e1rio - 2022"},{"id":85867,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Fiscal de Meio Ambiente - 2022"},{"id":87038,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:45:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2499912,"hashId":"8e44ef4d985d04b37862c525beab227c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201c<u>Portanto<\/u>, de acordo com a posi\u00e7\u00e3o da Lua em rela\u00e7\u00e3o ao grau de inclina\u00e7\u00e3o dos raios solares, as fases da Lua e seu hor\u00e1rio de aparecimento no c\u00e9u v\u00e3o se alterando\u201d, o termo sublinhado pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo de sentido, por:<\/p>","resposta":9939757,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Outrossim.","id":9939755,"corpo":"<p>Outrossim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ademais.","id":9939756,"corpo":"<p>Ademais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Desse modo.","id":9939757,"corpo":"<p>Desse modo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Idem. ","id":9939758,"corpo":"<p>Idem. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Por que a Lua ainda aparece de manh\u00e3, quando o Sol j\u00e1 surgiu?\tVoc\u00ea j\u00e1 deve ter percebido que, \u00e0s vezes, conseguimos ver a Lua de dia no c\u00e9u. Isso pode acontecer de manh\u00e3 ou no fim da tarde. Mas como ser\u00e1 que isso ocorre?\tPrimeiro, \u00e9 preciso lembrar que a Lua est\u00e1 o tempo todo no c\u00e9u, de dia e de noite. No entanto, como ela n\u00e3o tem luz pr\u00f3pria, s\u00f3 podemos v\u00ea-la quando ela \u00e9 refletida pela luz do Sol. Nosso astro sempre ilumina a Terra e a Lua, mas ver isso depende do \u00e2ngulo em que o planeta est\u00e1.\tDurante a Lua nova, quando o Sol ilumina a face oculta da Lua, n\u00e3o podemos ver o sat\u00e9lite de dia nem de noite. J\u00e1 a Lua cheia come\u00e7a a nascer \u00e0s 18h e se p\u00f5e \u00e0s 6h - s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel v\u00ea-la no fim da tarde, mas, a cada dia, ela nasce 48 minutos mais tarde. Assim, uma semana depois, ela vai nascer por volta da meia-noite e poder\u00e1 ser vista at\u00e9 o meio-dia.\tA Lua minguante nasce imediatamente ap\u00f3s o per\u00edodo da cheia, \u00e0 meia-noite, permanecendo no c\u00e9u at\u00e9 o meio-dia. A Lua crescente s\u00f3 nasce ao meio dia, quando fica iluminada tamb\u00e9m durante 12 horas. A minguante e a crescente tamb\u00e9m nascem 48 minutos mais tarde a cada dia.\tPortanto, de acordo com a posi\u00e7\u00e3o da Lua em rela\u00e7\u00e3o ao grau de inclina\u00e7\u00e3o dos raios solares, as fases da Lua e seu hor\u00e1rio de aparecimento no c\u00e9u v\u00e3o se alterando. Para saber o hor\u00e1rio exato em que o sat\u00e9lite vai aparecer, voc\u00ea pode consultar um calend\u00e1rio lunar. (Fonte: Abril - adaptado)","id":543526,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Por que a Lua ainda aparece de manh\u00e3, quando o Sol j\u00e1 surgiu?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tVoc\u00ea j\u00e1 deve ter percebido que, \u00e0s vezes, conseguimos ver a Lua de dia no c\u00e9u. Isso pode acontecer de manh\u00e3 ou no fim da tarde. Mas como ser\u00e1 que isso ocorre?<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPrimeiro, \u00e9 preciso lembrar que a Lua est\u00e1 o tempo todo no c\u00e9u, de dia e de noite. No entanto, como ela n\u00e3o tem luz pr\u00f3pria, s\u00f3 podemos v\u00ea-la quando ela \u00e9 refletida pela luz do Sol. Nosso astro sempre ilumina a Terra e a Lua, mas ver isso depende do \u00e2ngulo em que o planeta est\u00e1.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tDurante a Lua nova, quando o Sol ilumina a face oculta da Lua, n\u00e3o podemos ver o sat\u00e9lite de dia nem de noite. J\u00e1 a Lua cheia come\u00e7a a nascer \u00e0s 18h e se p\u00f5e \u00e0s 6h - s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel v\u00ea-la no fim da tarde, mas, a cada dia, ela nasce 48 minutos mais tarde. Assim, uma semana depois, ela vai nascer por volta da meia-noite e poder\u00e1 ser vista at\u00e9 o meio-dia.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA Lua minguante nasce imediatamente ap\u00f3s o per\u00edodo da cheia, \u00e0 meia-noite, permanecendo no c\u00e9u at\u00e9 o meio-dia. A Lua crescente s\u00f3 nasce ao meio dia, quando fica iluminada tamb\u00e9m durante 12 horas. A minguante e a crescente tamb\u00e9m nascem 48 minutos mais tarde a cada dia.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPortanto, de acordo com a posi\u00e7\u00e3o da Lua em rela\u00e7\u00e3o ao grau de inclina\u00e7\u00e3o dos raios solares, as fases da Lua e seu hor\u00e1rio de aparecimento no c\u00e9u v\u00e3o se alterando. Para saber o hor\u00e1rio exato em que o sat\u00e9lite vai aparecer, voc\u00ea pode consultar um calend\u00e1rio lunar.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t(Fonte: Abril - adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 flex\u00e3o de substantivos e adjetivos, assinalar a alternativa em que a palavra n\u00e3o sofre varia\u00e7\u00e3o de g\u00eanero:","provas":[{"id":85871,"cargo":{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-vigilante-sanitario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Vigilante Sanit\u00e1rio - 2022"},{"id":85867,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Fiscal de Meio Ambiente - 2022"},{"id":87038,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:45:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2499921,"hashId":"a52bf886d7fa5a239e08bdc0d5a784e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 flex\u00e3o de substantivos e adjetivos, assinalar a alternativa em que a palavra n\u00e3o sofre varia\u00e7\u00e3o de g\u00eanero:<\/p>","resposta":9939793,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Satisfeito.","id":9939791,"corpo":"<p>Satisfeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Filho.","id":9939792,"corpo":"<p>Filho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inteligente. ","id":9939793,"corpo":"<p>Inteligente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Carinhoso.","id":9939794,"corpo":"<p>Carinhoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir corresponde a um ret\u00e2ngulo, em que um dos lados mede 25cm. Sabendo que o per\u00edmetro desse ret\u00e2ngulo \u00e9 igual a 90cm, qual \u00e9 o valor da medida da \u00e1rea desse ret\u00e2ngulo?","provas":[{"id":85871,"cargo":{"descricao":"Vigilante Sanit\u00e1rio","id":20711,"slug":"vigilante-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-vigilante-sanitario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Vigilante Sanit\u00e1rio - 2022"},{"id":85867,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - Fiscal de Meio Ambiente - 2022"},{"id":87038,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:45:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2499942,"hashId":"c9ec0a042b7ca048a6b8091147bce2b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir corresponde a um ret\u00e2ngulo, em que um dos lados mede 25cm. Sabendo que o per\u00edmetro desse ret\u00e2ngulo \u00e9 igual a 90cm, qual \u00e9 o valor da medida da \u00e1rea desse ret\u00e2ngulo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85867\/questao\/2499942-20220726135412000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":9939891,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"500cm2 ","id":9939891,"corpo":"<p>500cm<sup>2 <\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1.000cm2 ","id":9939892,"corpo":"<p>1.000cm<sup>2 <\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"400cm2 ","id":9939893,"corpo":"<p>400cm<sup>2 <\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20cm2 ","id":9939894,"corpo":"<p>20cm<sup>2 <\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543528,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155,"slug":"tecnico-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete ao Poder Executivo exercer o controle interno da gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, sem preju\u00edzo das atribui\u00e7\u00f5es do \u00f3rg\u00e3o de controle externo.","provas":[{"id":80082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155,"slug":"tecnico-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rj-rj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RJ - T\u00e9cnico de Controle Externo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:43:42","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":2384898,"hashId":"0c67feb0609e6c9b1ca2963e6b072202","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Poder Executivo exercer o controle interno da gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, sem preju\u00edzo das atribui\u00e7\u00f5es do \u00f3rg\u00e3o de controle externo.<\/p>","resposta":9438724,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9438724,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9438725,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente ao controle da gest\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":530608,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente ao controle da gest\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 104 a 108","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito Constitucional; Direito Administrativo","Direito Administrativo","Direito Administrativo; Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Controle interno\/externo","Direito Municipal"],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":408103,"materia":true,"id":408103,"slug":"controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o do controlador","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o do controlador","pai":427853,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427867,"slug":"controle-da-administracao-quanto-a-localizacao-do-controlador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de Controle","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de Controle","pai":408103,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427850,"slug":"controle-da-administracao-conceitos-basicos-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Controle","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Controle","pai":427850,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427853,"slug":"controle-da-administracao-classificacao-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Interno","oab":false,"nome":"Controle Interno","pai":427867,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427868,"slug":"controle-da-administracao-controle-interno"}],"slug":"controle-da-administracao\/2384898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155,"slug":"tecnico-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 origin\u00e1ria a receita p\u00fablica obtida pelo poder p\u00fablico por meio da soberania estatal.","provas":[{"id":80082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155,"slug":"tecnico-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rj-rj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RJ - T\u00e9cnico de Controle Externo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:43:44","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":2385042,"hashId":"cdc21ba8bc9f5a2c664c10f5d65f671d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 origin\u00e1ria a receita p\u00fablica obtida pelo poder p\u00fablico por meio da soberania estatal.<\/p>","resposta":9439300,"anulada":false,"rotulo":130,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9439299,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9439300,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos cont\u00e1beis e divulga\u00e7\u00e3o (evidencia\u00e7\u00e3o) das receitas p\u00fablicas e das despesas p\u00fablicas.","id":530635,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os seguintes itens, com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos cont\u00e1beis e divulga\u00e7\u00e3o (evidencia\u00e7\u00e3o) das receitas p\u00fablicas e das despesas p\u00fablicas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 126 a 130","ordem":126},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405719,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412079,"slug":"contabilidade-publica-classificacoes"}],"slug":"contabilidade-publica\/2385042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado de 3\u00aa Classe","id":14468,"slug":"procurador-do-estado-de-3a-classe"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 13.019\/2014 estabelece o regime jur\u00eddico das parcerias entre a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil. Tal diploma prev\u00ea o procedimento de manifesta\u00e7\u00e3o de interesse social, estatuindo que ","provas":[{"id":84704,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado de 3\u00aa Classe","id":14468,"slug":"procurador-do-estado-de-3a-classe"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2022-fcc-procurador-do-estado-de-3a-classe-2","tipo":1,"nome":"FCC - PGE AM - Procurador do Estado de 3\u00aa Classe - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:55:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2460974,"hashId":"54460608eecdd7159c629426f9e95226","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n<sup>o<\/sup> 13.019\/2014 estabelece o regime jur\u00eddico das parcerias entre a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil. Tal diploma prev\u00ea o procedimento de manifesta\u00e7\u00e3o de interesse social, estatuindo que <\/p>","resposta":9765701,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a proposi\u00e7\u00e3o ou a participa\u00e7\u00e3o no referido procedimento n\u00e3o impede a organiza\u00e7\u00e3o da sociedade civil de participar no chamamento p\u00fablico subsequente. ","id":9765701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a proposi\u00e7\u00e3o ou a participa\u00e7\u00e3o no referido procedimento n\u00e3o impede a organiza\u00e7\u00e3o da sociedade civil de participar no chamamento p\u00fablico subsequente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se trata de procedimento pr\u00e9vio obrigat\u00f3rio nas parcerias em que haja repasse de recursos financeiros.","id":9765702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se trata de procedimento pr\u00e9vio obrigat\u00f3rio nas parcerias em que haja repasse de recursos financeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 direito subjetivo dos participantes, a realiza\u00e7\u00e3o do chamamento p\u00fablico subsequente, uma vez finalizado o procedimento. ","id":9765703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 direito subjetivo dos participantes, a realiza\u00e7\u00e3o do chamamento p\u00fablico subsequente, uma vez finalizado o procedimento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o edital de chamamento p\u00fablico subsequente poder\u00e1 limitar a participa\u00e7\u00e3o daquelas entidades que manifestaram interesse no procedimento previamente realizado.","id":9765704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o edital de chamamento p\u00fablico subsequente poder\u00e1 limitar a participa\u00e7\u00e3o daquelas entidades que manifestaram interesse no procedimento previamente realizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o de tal procedimento torna dispens\u00e1vel o chamamento p\u00fablico, permitindo que a entidade proponente seja escolhida diretamente para celebrar a parceria. ","id":9765705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a realiza\u00e7\u00e3o de tal procedimento torna dispens\u00e1vel o chamamento p\u00fablico, permitindo que a entidade proponente seja escolhida diretamente para celebrar a parceria. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil (OSC) - Lei n. 13.019\/2014","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil (OSC) - Lei n. 13.019\/2014","pai":404352,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407930,"slug":"direito-administrativo-organizacoes-da-sociedade-civil-osc-lei-n-13-019-2014"}],"slug":"direito-administrativo\/2460974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o e a Jurisprud\u00eancia sobre os princ\u00edpios tribut\u00e1rios, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:55:54","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2460992,"hashId":"8e8d53c22b75771462836d578c79a843","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o e a Jurisprud\u00eancia sobre os princ\u00edpios tribut\u00e1rios, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9765791,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 constitucional a flexibiliza\u00e7\u00e3o da legalidade tribut\u00e1ria que permitiu ao Poder Executivo, prevendo as condi\u00e7\u00f5es e fixando os tetos, reduzir e restabelecer as al\u00edquotas da contribui\u00e7\u00e3o ao PIS e da Cofins incidentes sobre as receitas financeiras auferidas por pessoas jur\u00eddicas sujeitas ao regime n\u00e3o cumulativo, estando presente o desenvolvimento de fun\u00e7\u00e3o extrafiscal.","id":9765791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 constitucional a flexibiliza\u00e7\u00e3o da legalidade tribut\u00e1ria que permitiu ao Poder Executivo, prevendo as condi\u00e7\u00f5es e fixando os tetos, reduzir e restabelecer as al\u00edquotas da contribui\u00e7\u00e3o ao PIS e da Cofins incidentes sobre as receitas financeiras auferidas por pessoas jur\u00eddicas sujeitas ao regime n\u00e3o cumulativo, estando presente o desenvolvimento de fun\u00e7\u00e3o extrafiscal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"viola o princ\u00edpio da legalidade tribut\u00e1ria a lei que, prescrevendo o teto, possibilita o ato normativo infralegal fixar o valor de taxa, ainda que em propor\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel com os custos da atua\u00e7\u00e3o estatal. ","id":9765792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viola o princ\u00edpio da legalidade tribut\u00e1ria a lei que, prescrevendo o teto, possibilita o ato normativo infralegal fixar o valor de taxa, ainda que em propor\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel com os custos da atua\u00e7\u00e3o estatal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o restabelecimento da al\u00edquota da CIDE-Combust\u00edveis e do ICMS-Combust\u00edveis \u00e9 exce\u00e7\u00e3o \u00e0s anterioridades anual e nonagesimal.","id":9765793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o restabelecimento da al\u00edquota da CIDE-Combust\u00edveis e do ICMS-Combust\u00edveis \u00e9 exce\u00e7\u00e3o \u00e0s anterioridades anual e nonagesimal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os tributos, sempre que poss\u00edvel, ter\u00e3o car\u00e1ter pessoal e ser\u00e3o graduados de forma progressiva segundo a capacidade econ\u00f4mica do contribuinte, facultado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, especialmente para conferir efetividade a esses objetivos, identificar, respeitados os direitos individuais e nos termos da lei, o patrim\u00f4nio, os rendimentos e as atividades econ\u00f4micas do contribuinte.","id":9765794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os tributos, sempre que poss\u00edvel, ter\u00e3o car\u00e1ter pessoal e ser\u00e3o graduados de forma progressiva segundo a capacidade econ\u00f4mica do contribuinte, facultado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, especialmente para conferir efetividade a esses objetivos, identificar, respeitados os direitos individuais e nos termos da lei, o patrim\u00f4nio, os rendimentos e as atividades econ\u00f4micas do contribuinte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 legal a institui\u00e7\u00e3o pela Uni\u00e3o de tributo que n\u00e3o seja uniforme em todo o territ\u00f3rio nacional ou que importe at\u00e9 mesmo distin\u00e7\u00e3o em favor de determinado Estado ou Munic\u00edpio, desde que previsto em lei e devidamente fundamentado. ","id":9765795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 legal a institui\u00e7\u00e3o pela Uni\u00e3o de tributo que n\u00e3o seja uniforme em todo o territ\u00f3rio nacional ou que importe at\u00e9 mesmo distin\u00e7\u00e3o em favor de determinado Estado ou Munic\u00edpio, desde que previsto em lei e devidamente fundamentado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 120","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415865,"slug":"direito-tributario-principios-constitucionais-tributarios"}],"slug":"direito-tributario\/2460992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a jurisprud\u00eancia, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:55:55","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2461062,"hashId":"447d5709fc5a8622496c1edb7d352b9b","enunciado":"<p>De acordo com a jurisprud\u00eancia, \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong> afirmar que<\/p>","resposta":9766143,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o STF admite a validade da progressividade do ITCMD.","id":9766141,"corpo":"<p>o STF admite a validade da progressividade do ITCMD.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a taxa, enquanto contrapresta\u00e7\u00e3o a uma atividade do poder p\u00fablico, n\u00e3o pode superar a razo\u00e1vel equival\u00eancia que deve existir entre o custo real da atividade estatal e o valor cobrado de cada contribuinte.","id":9766142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a taxa, enquanto contrapresta\u00e7\u00e3o a uma atividade do poder p\u00fablico, n\u00e3o pode superar a razo\u00e1vel equival\u00eancia que deve existir entre o custo real da atividade estatal e o valor cobrado de cada contribuinte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a responsabilidade da sucessora, na hip\u00f3tese de sucess\u00e3o empresarial, abrange apenas os tributos devidos pela sucedida, n\u00e3o atingindo as multas morat\u00f3rias ou punitivas referentes a fatos geradores ocorridos at\u00e9 a data da sucess\u00e3o. ","id":9766143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a responsabilidade da sucessora, na hip\u00f3tese de sucess\u00e3o empresarial, abrange apenas os tributos devidos pela sucedida, n\u00e3o atingindo as multas morat\u00f3rias ou punitivas referentes a fatos geradores ocorridos at\u00e9 a data da sucess\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a taxa cobrada exclusivamente em raz\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de coleta, remo\u00e7\u00e3o e tratamento ou destina\u00e7\u00e3o de lixo ou res\u00edduos provenientes de im\u00f3veis n\u00e3o viola o art. 145, II, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":9766144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a taxa cobrada exclusivamente em raz\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de coleta, remo\u00e7\u00e3o e tratamento ou destina\u00e7\u00e3o de lixo ou res\u00edduos provenientes de im\u00f3veis n\u00e3o viola o art. 145, II, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"deve ser realizada a verifica\u00e7\u00e3o da capacidade de que disp\u00f5e o contribuinte, considerado o montante de sua riqueza para suportar e sofrer a incid\u00eancia de todos os tributos que ele dever\u00e1 pagar, dentro de determinado per\u00edodo, \u00e0 mesma pessoa pol\u00edtica que os houver institu\u00eddo. ","id":9766145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser realizada a verifica\u00e7\u00e3o da capacidade de que disp\u00f5e o contribuinte, considerado o montante de sua riqueza para suportar e sofrer a incid\u00eancia de todos os tributos que ele dever\u00e1 pagar, dentro de determinado per\u00edodo, \u00e0 mesma pessoa pol\u00edtica que os houver institu\u00eddo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 120","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade dos Sucessores","oab":false,"nome":"Responsabilidade dos Sucessores","pai":407156,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417885,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-dos-sucessores"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2461062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado de 3\u00aa Classe","id":14468,"slug":"procurador-do-estado-de-3a-classe"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que o Estado pretenda realizar opera\u00e7\u00e3o de securitiza\u00e7\u00e3o de seus parcelamentos tribut\u00e1rios, alienando tais cr\u00e9ditos a fundo de investimento em direito credit\u00f3rio, na forma da regulamenta\u00e7\u00e3o do mercado de capitais. Objetiva, com isso, o recebimento antecipado de tais valores para fazer frente a despesas correntes e tamb\u00e9m para cumprir programa de investimentos em setores priorit\u00e1rios. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Responsabilidade Fiscal (Lei Complementar federal no 101\/2000) e Resolu\u00e7\u00e3o no 43, do Senado Federal, a opera\u00e7\u00e3o pretendida","provas":[{"id":84704,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado de 3\u00aa Classe","id":14468,"slug":"procurador-do-estado-de-3a-classe"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2022-fcc-procurador-do-estado-de-3a-classe-2","tipo":1,"nome":"FCC - PGE AM - Procurador do Estado de 3\u00aa Classe - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:55:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2461087,"hashId":"d4d81db312a25179490f86038e5dd013","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que o Estado pretenda realizar opera\u00e7\u00e3o de securitiza\u00e7\u00e3o de seus parcelamentos tribut\u00e1rios, alienando tais cr\u00e9ditos a fundo de investimento em direito credit\u00f3rio, na forma da regulamenta\u00e7\u00e3o do mercado de capitais. Objetiva, com isso, o recebimento antecipado de tais valores para fazer frente a despesas correntes e tamb\u00e9m para cumprir programa de investimentos em setores priorit\u00e1rios. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Responsabilidade Fiscal (Lei Complementar federal n<sup>o<\/sup> 101\/2000) e Resolu\u00e7\u00e3o n<sup>o<\/sup> 43, do Senado Federal, a opera\u00e7\u00e3o pretendida<\/p>","resposta":9766268,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"configura opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito vedada, por envolver aliena\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, cuja execu\u00e7\u00e3o \u00e9 prerrogativa da Procuradoria do Estado, admitindo-se apenas a aliena\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos relativos a fato gerador ainda n\u00e3o ocorrido.","id":9766266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">configura opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito vedada, por envolver aliena\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, cuja execu\u00e7\u00e3o \u00e9 prerrogativa da Procuradoria do Estado, admitindo-se apenas a aliena\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos relativos a fato gerador ainda n\u00e3o ocorrido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"equipara-se a opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito por for\u00e7a da normatiza\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao endividamento dos entes subnacionais, sendo autorizada apenas para Estados em Regime de Recupera\u00e7\u00e3o Fiscal.","id":9766267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equipara-se a opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito por for\u00e7a da normatiza\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao endividamento dos entes subnacionais, sendo autorizada apenas para Estados em Regime de Recupera\u00e7\u00e3o Fiscal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dever\u00e1 consistir em cess\u00e3o definitiva dos direitos sobre os cr\u00e9ditos inscritos em d\u00edvida ativa, vedada a previs\u00e3o de cl\u00e1usula revogat\u00f3ria.","id":9766268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 consistir em cess\u00e3o definitiva dos direitos sobre os cr\u00e9ditos inscritos em d\u00edvida ativa, vedada a previs\u00e3o de cl\u00e1usula revogat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"equipara-se a opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, por\u00e9m n\u00e3o configura hip\u00f3tese vedada, mas o produto da securitiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser aplicado em despesas correntes, nem mesmo de previd\u00eancia, sob pena de viola\u00e7\u00e3o \u00e0 regra de ouro. ","id":9766269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equipara-se a opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, por\u00e9m n\u00e3o configura hip\u00f3tese vedada, mas o produto da securitiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser aplicado em despesas correntes, nem mesmo de previd\u00eancia, sob pena de viola\u00e7\u00e3o \u00e0 regra de ouro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"somente poder\u00e1 incluir cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios n\u00e3o inscritos em d\u00edvida ativa, os quais poder\u00e3o ser substitu\u00eddos na hip\u00f3tese de rompimento do parcelamento pelo contribuinte.","id":9766270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente poder\u00e1 incluir cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios n\u00e3o inscritos em d\u00edvida ativa, os quais poder\u00e3o ser substitu\u00eddos na hip\u00f3tese de rompimento do parcelamento pelo contribuinte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Contrata\u00e7\u00e3o","pai":411996,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412002,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-contratacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Veda\u00e7\u00f5es","pai":411996,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411997,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-vedacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Veda\u00e7\u00f5es","pai":424329,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424331,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-vedacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Contrata\u00e7\u00e3o","pai":424329,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424330,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-contratacao"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2461087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa de transporte de cargas \u201cAmaz\u00f4nia Log\u201d, domiciliada na cidade de Bel\u00e9m (PA), realiza todas os meses uma viagem que parte de Bel\u00e9m e tem como destino final a cidade de Porto Velho (RO). Todavia, a embarca\u00e7\u00e3o faz escala em Santar\u00e9m (PA), Parintins (AM) e Itacoatiara (AM). O ICMS pelo servi\u00e7o de transporte \u00e9 devido","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:55:55","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2461096,"hashId":"1560256a920b102dea425e06a7329f04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa de transporte de cargas \u201cAmaz\u00f4nia Log\u201d, domiciliada na cidade de Bel\u00e9m (PA), realiza todas os meses uma viagem que parte de Bel\u00e9m e tem como destino final a cidade de Porto Velho (RO). Todavia, a embarca\u00e7\u00e3o faz escala em Santar\u00e9m (PA), Parintins (AM) e Itacoatiara (AM). O ICMS pelo servi\u00e7o de transporte \u00e9 devido<\/p>","resposta":9766314,"anulada":false,"rotulo":123,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao Estado do Amazonas, pelo fato de ser o estado no qual ocorrem maior n\u00famero de escalas. ","id":9766311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao Estado do Amazonas, pelo fato de ser o estado no qual ocorrem maior n\u00famero de escalas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao Estado de Rond\u00f4nia pelo fato de ser o destino final das cargas.","id":9766312,"corpo":"<p>ao Estado de Rond\u00f4nia pelo fato de ser o destino final das cargas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a nenhum dos Estados (PA, AM ou RO), pelo fato de a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de transporte em quest\u00e3o ser uma hip\u00f3tese de incid\u00eancia do ISSQN, conforme prev\u00ea a LC n\u00ba 116\/03.","id":9766313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a nenhum dos Estados (PA, AM ou RO), pelo fato de a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de transporte em quest\u00e3o ser uma hip\u00f3tese de incid\u00eancia do ISSQN, conforme prev\u00ea a LC n\u00ba 116\/03.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao Estado do Par\u00e1, pelo fato de ter in\u00edcio em seu territ\u00f3rio a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de transporte.","id":9766314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao Estado do Par\u00e1, pelo fato de ter in\u00edcio em seu territ\u00f3rio a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de transporte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ao Estado do Par\u00e1, pelo fato de nele estar sediada a empresa transportadora. ","id":9766315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao Estado do Par\u00e1, pelo fato de nele estar sediada a empresa transportadora. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 121 a 140","ordem":121},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395524,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2461096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma servidora p\u00fablica, ocupante do cargo de Auditor Fiscal de Receitas Estaduais (CAT-AF-01), durante os atos preparat\u00f3rios de conclus\u00e3o de determinado procedimento fiscal, observou a realiza\u00e7\u00e3o de fraude. Constituiu cr\u00e9dito tribut\u00e1rio na ordem 165.000 Unidades Padr\u00e3o Fiscal do Estado do Par\u00e1 (UPF-PA), representando 33% do movimento econ\u00f4mico conhecido no per\u00edodo de refer\u00eancia. Sobre esse caso \u00e9 correto afirmar o seguinte:","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:55:56","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2461173,"hashId":"ad3caac24d9fc470cc122661048990cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma servidora p\u00fablica, ocupante do cargo de Auditor Fiscal de Receitas Estaduais (CAT-AF-01), durante os atos preparat\u00f3rios de conclus\u00e3o de determinado procedimento fiscal, observou a realiza\u00e7\u00e3o de fraude. Constituiu cr\u00e9dito tribut\u00e1rio na ordem 165.000 Unidades Padr\u00e3o Fiscal do Estado do Par\u00e1 (UPF-PA), representando 33% do movimento econ\u00f4mico conhecido no per\u00edodo de refer\u00eancia. Sobre esse caso \u00e9 correto afirmar o seguinte:<\/p>","resposta":9766698,"anulada":false,"rotulo":138,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a autoridade fiscal competente, antes de proceder ao arrolamento de bens e direitos, intimar\u00e1 o sujeito passivo para que este, no prazo de 72 horas, ofere\u00e7a bens ou deposite valor em ju\u00edzo como garantia.","id":9766696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a autoridade fiscal competente, antes de proceder ao arrolamento de bens e direitos, intimar\u00e1 o sujeito passivo para que este, no prazo de 72 horas, ofere\u00e7a bens ou deposite valor em ju\u00edzo como garantia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a autoridade fiscal poder\u00e1, a partir da an\u00e1lise do caso, lavrar termo de sujei\u00e7\u00e3o passiva solid\u00e1ria contra s\u00f3cio e administradores decorrentes da infring\u00eancia \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":9766697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a autoridade fiscal poder\u00e1, a partir da an\u00e1lise do caso, lavrar termo de sujei\u00e7\u00e3o passiva solid\u00e1ria contra s\u00f3cio e administradores decorrentes da infring\u00eancia \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a Auditora Fiscal de Receitas Estaduais, durante os procedimentos de conclus\u00e3o da a\u00e7\u00e3o fiscal, nos quais est\u00e1 inclusa a constitui\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio em nome da pessoa jur\u00eddica, proceder\u00e1 tamb\u00e9m \u00e0 lavratura do termo de sujei\u00e7\u00e3o passiva solid\u00e1ria contra s\u00f3cio e administradores.","id":9766698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Auditora Fiscal de Receitas Estaduais, durante os procedimentos de conclus\u00e3o da a\u00e7\u00e3o fiscal, nos quais est\u00e1 inclusa a constitui\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio em nome da pessoa jur\u00eddica, proceder\u00e1 tamb\u00e9m \u00e0 lavratura do termo de sujei\u00e7\u00e3o passiva solid\u00e1ria contra s\u00f3cio e administradores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a autoridade fiscal competente n\u00e3o poder\u00e1 proceder ao arrolamento dos bens e direitos do sujeito passivo submetido ao procedimento, pois o valor do cr\u00e9dito constitu\u00eddo \u00e9 inferior a 200.000 Unidades Padr\u00e3o Fiscal do Estado do Par\u00e1 (UPF-PA).","id":9766699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a autoridade fiscal competente n\u00e3o poder\u00e1 proceder ao arrolamento dos bens e direitos do sujeito passivo submetido ao procedimento, pois o valor do cr\u00e9dito constitu\u00eddo \u00e9 inferior a 200.000 Unidades Padr\u00e3o Fiscal do Estado do Par\u00e1 (UPF-PA).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a Auditora Fiscal de Receitas Estaduais, mesmo tendo constitu\u00eddo cr\u00e9dito tribut\u00e1rio em nome da pessoa jur\u00eddica, n\u00e3o poder\u00e1 lavrar do termo de sujei\u00e7\u00e3o passiva solid\u00e1ria contra s\u00f3cio e administradores, pois s\u00f3 estaria autorizada se o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio fosse maior que 200.000 Unidades Padr\u00e3o Fiscal do Estado do Par\u00e1 (UPF-PA).","id":9766700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Auditora Fiscal de Receitas Estaduais, mesmo tendo constitu\u00eddo cr\u00e9dito tribut\u00e1rio em nome da pessoa jur\u00eddica, n\u00e3o poder\u00e1 lavrar do termo de sujei\u00e7\u00e3o passiva solid\u00e1ria contra s\u00f3cio e administradores, pois s\u00f3 estaria autorizada se o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio fosse maior que 200.000 Unidades Padr\u00e3o Fiscal do Estado do Par\u00e1 (UPF-PA).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 121 a 140","ordem":121},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395524,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2461173","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As empresas A e B firmaram um contrato para fornecimento de materiais da primeira \u00e0 segunda empresa. Aos direitos e obriga\u00e7\u00f5es previstos no referido contrato eram aplicados crit\u00e9rios de reconhecimento e conceitos de mensura\u00e7\u00e3o, que os tornavam interdependentes. Em dado momento, sem qualquer acerto, as empresas deixaram de cumprir o referido contrato. Situa\u00e7\u00e3o como a apresentada caracteriza o que o CPC 00 define como ","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:55:57","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2461200,"hashId":"4bb57a83fd44a614186ba55acd730cc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas A e B firmaram um contrato para fornecimento de materiais da primeira \u00e0 segunda empresa. Aos direitos e obriga\u00e7\u00f5es previstos no referido contrato eram aplicados crit\u00e9rios de reconhecimento e conceitos de mensura\u00e7\u00e3o, que os tornavam interdependentes. Em dado momento, sem qualquer acerto, as empresas deixaram de cumprir o referido contrato. Situa\u00e7\u00e3o como a apresentada caracteriza o que o CPC 00 define como <\/p>","resposta":9766832,"anulada":false,"rotulo":141,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concilia\u00e7\u00e3o contratual.","id":9766831,"corpo":"<p>concilia\u00e7\u00e3o contratual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"contrato execut\u00f3rio. ","id":9766832,"corpo":"<p>contrato execut\u00f3rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"equil\u00edbrio contratual.","id":9766833,"corpo":"<p>equil\u00edbrio contratual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"contrato intermitente. ","id":9766834,"corpo":"<p>contrato intermitente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"contrato administrativo.","id":9766835,"corpo":"<p>contrato administrativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 141 a 160","ordem":141},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416766,"slug":"contabilidade-geral-estrutura-conceitual-basica"}],"slug":"contabilidade-geral\/2461200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":10219,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na primeira consulta do pr\u00e9-natal, uma das atribui\u00e7\u00f5es do enfermeiro \u00e9 o c\u00e1lculo da DPP. Uma gestante com a data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o dia 28\/03\/2022, a data prov\u00e1vel de acordo com a regra de Naegele, ser\u00e1 em: ","provas":[{"id":83198,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":10219,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-enfermeiro-area-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:55:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2461229,"hashId":"d9b9acfa0f643ea1c5004b58146cb1d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na primeira consulta do pr\u00e9-natal, uma das atribui\u00e7\u00f5es do enfermeiro \u00e9 o c\u00e1lculo da DPP. Uma gestante com a data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o dia 28\/03\/2022, a data prov\u00e1vel de acordo com a regra de Naegele, ser\u00e1 em: <\/p>","resposta":9766979,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"05\/12\/2022.","id":9766976,"corpo":"<p>05\/12\/2022.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"01\/01\/2023.","id":9766977,"corpo":"<p>01\/01\/2023.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"04\/12\/2022. ","id":9766978,"corpo":"<p>04\/12\/2022. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"04\/01\/2023.","id":9766979,"corpo":"<p>04\/01\/2023.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" 03\/01\/2023.","id":9766980,"corpo":"<p> 03\/01\/2023.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":"enfermagem\/2461229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":10219,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o agravos de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria imediata e semanal respectivamente: ","provas":[{"id":83198,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":10219,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-enfermeiro-area-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:55:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2461243,"hashId":"a63491b8f7c5ef5e371241b8e7a173bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o agravos de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria imediata e semanal respectivamente: <\/p>","resposta":9767048,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hantavirose e febre tifoide. ","id":9767046,"corpo":"<p>Hantavirose e febre tifoide. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tuberculose e viol\u00eancia sexual.","id":9767047,"corpo":"<p>Tuberculose e viol\u00eancia sexual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C\u00f3lera e Dengue positivo.","id":9767048,"corpo":"<p>C\u00f3lera e Dengue positivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Febre amarela e Hansen\u00edase.","id":9767049,"corpo":"<p>Febre amarela e Hansen\u00edase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hepatite C e raiva humana.","id":9767050,"corpo":"<p>Hepatite C e raiva humana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428335,"slug":"enfermagem-doencas-de-notificacao-compulsoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2461243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com os mesmos saldos da companhia Maraj\u00f3 S\/A, apresentados na quest\u00e3o anterior, pode-se dizer que o Ativo N\u00e3o Circulante apresentou um total, em reais, de","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:55:57","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2461246,"hashId":"925e5a304c1774fd324a0ae5f0748eaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com os mesmos saldos da companhia Maraj\u00f3 S\/A, apresentados na quest\u00e3o anterior, pode-se dizer que o Ativo N\u00e3o Circulante apresentou um total, em reais, de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84715\/questao\/2461246-20221227143415000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"558\"><\/p>","resposta":9767064,"anulada":false,"rotulo":143,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.382.000,00.","id":9767061,"corpo":"<p>1.382.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2.188.400,00.","id":9767062,"corpo":"<p>2.188.400,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1.770.400,00.","id":9767063,"corpo":"<p>1.770.400,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2.070.400,00.","id":9767064,"corpo":"<p>2.070.400,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1.500.000,00.","id":9767065,"corpo":"<p>1.500.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 141 a 160","ordem":141},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo N\u00e3o Circulante","oab":false,"nome":"Ativo N\u00e3o Circulante","pai":4397,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":421220,"slug":"contabilidade-geral-ativo-nao-circulante"}],"slug":"contabilidade-geral\/2461246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":10219,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para as mulheres na faixa et\u00e1ria acima dos 35 anos e com risco elevado para o desenvolvimento do c\u00e2ncer de mama, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2013) recomenda:","provas":[{"id":83198,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":10219,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-enfermeiro-area-saude-da-familia-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:55:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2461267,"hashId":"adbaab1741a471ac0085c90022e514f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para as mulheres na faixa et\u00e1ria acima dos 35 anos e com risco elevado para o desenvolvimento do c\u00e2ncer de mama, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2013) recomenda:<\/p>","resposta":9767167,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar o ECM anual e mamografia a cada dois anos.","id":9767166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar o ECM anual e mamografia a cada dois anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Realizar o ECM e mamografia anualmente. ","id":9767167,"corpo":"<p>Realizar o ECM e mamografia anualmente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Realizar o ECM anual e, se alterado, mamografia.","id":9767168,"corpo":"<p>Realizar o ECM anual e, se alterado, mamografia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Realizar o ECM semestralmente e a mamografia anualmente.","id":9767169,"corpo":"<p>Realizar o ECM semestralmente e a mamografia anualmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Realizar o ECM e a mamografia semestralmente. ","id":9767170,"corpo":"<p>Realizar o ECM e a mamografia semestralmente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e2ncer de mama","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de mama","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428251,"slug":"enfermagem-cancer-de-mama"}],"slug":"enfermagem\/2461267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correspondente \u00e0 \u201czona controlada\u201d: ","provas":[{"id":83201,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:55:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2461316,"hashId":"fc3a1d3d259541e83d0436a165b8f1c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correspondente \u00e0 \u201czona controlada\u201d: <\/p>","resposta":9767412,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entorno de parte condutora energizada, n\u00e3o segregada, acess\u00edvel, inclusive acidentalmente, de dimens\u00f5es estabelecidas de acordo com o n\u00edvel de tens\u00e3o, cuja aproxima\u00e7\u00e3o s\u00f3 \u00e9 permitida a profissionais autorizados e com a ado\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas e instrumentos apropriados de trabalho.","id":9767411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entorno de parte condutora energizada, n\u00e3o segregada, acess\u00edvel, inclusive acidentalmente, de dimens\u00f5es estabelecidas de acordo com o n\u00edvel de tens\u00e3o, cuja aproxima\u00e7\u00e3o s\u00f3 \u00e9 permitida a profissionais autorizados e com a ado\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas e instrumentos apropriados de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Entorno de parte condutora energizada, n\u00e3o segregada, acess\u00edvel, de dimens\u00f5es estabelecidas de acordo com o n\u00edvel de tens\u00e3o, cuja aproxima\u00e7\u00e3o s\u00f3 \u00e9 permitida a profissionais autorizados. ","id":9767412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Entorno de parte condutora energizada, n\u00e3o segregada, acess\u00edvel, de dimens\u00f5es estabelecidas de acordo com o n\u00edvel de tens\u00e3o, cuja aproxima\u00e7\u00e3o s\u00f3 \u00e9 permitida a profissionais autorizados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conjunto das instala\u00e7\u00f5es e equipamentos destinados \u00e0 gera\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica at\u00e9 a medi\u00e7\u00e3o, inclusive.","id":9767413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjunto das instala\u00e7\u00f5es e equipamentos destinados \u00e0 gera\u00e7\u00e3o, transmiss\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica at\u00e9 a medi\u00e7\u00e3o, inclusive.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Processo destinado a impedir a passagem de corrente el\u00e9trica, por interposi\u00e7\u00e3o de materiais isolantes.","id":9767414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processo destinado a impedir a passagem de corrente el\u00e9trica, por interposi\u00e7\u00e3o de materiais isolantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Circuito ou circuitos el\u00e9tricos inter-relacionados destinados a atingir um determinado objetivo. ","id":9767415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Circuito ou circuitos el\u00e9tricos inter-relacionados destinados a atingir um determinado objetivo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2461316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795,"slug":"motorista-de-ambulancia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 298 do CTB, s\u00e3o circunst\u00e2ncias que sempre agravam as penalidades dos crimes de tr\u00e2nsito ter o condutor do ve\u00edculo cometido a infra\u00e7\u00e3o: I \u2013 com dano potencial para 3 (tr\u00eas) ou mais pessoas ou com grande risco de grave dano patrimonial a terceiros. II \u2013 utilizando o ve\u00edculo com placa antiga. III \u2013 sem possuir Carteira de Habilita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":83206,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795,"slug":"motorista-de-ambulancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-motorista-de-ambulancia-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Motorista de Ambul\u00e2ncia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:55:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2461364,"hashId":"6ba3638bd0f484fc93394d71fe8e9f2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 298 do CTB, s\u00e3o circunst\u00e2ncias que sempre agravam as penalidades dos crimes de tr\u00e2nsito ter o condutor do ve\u00edculo cometido a infra\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 com dano potencial para 3 (tr\u00eas) ou mais pessoas ou com grande risco de grave dano patrimonial a terceiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 utilizando o ve\u00edculo com placa antiga. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 sem possuir Carteira de Habilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9767653,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":9767651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":9767652,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":9767653,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":9767654,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":9767655,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XVI - Das Penalidades","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XVI - Das Penalidades","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421884,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xvi-das-penalidades"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2461364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comercial Eletr\u00f4nica Ltda. \u00e9 uma empresa do com\u00e9rcio varejista de eletr\u00f4nicos. Entre as principais mercadorias que comercializa est\u00e1 o componente A, que \u00e9 controlado pela empresa utilizando o invent\u00e1rio permanente de estoques, m\u00e9todo PEPS. As informa\u00e7\u00f5es da referida mercadoria no m\u00eas de dezembro de 2021 eram:- em 01\/12, saldo em estoque de 10 componentes, registrado pelo valor de R$ 2.400,00; - em 08\/12, aquisi\u00e7\u00e3o de um lote de 10 dos mesmos componentes em estoque, pelo valor global na nota fiscal de R$ 2.750,00, j\u00e1 inclu\u00eddas as incid\u00eancias de IPI a 10% e ICMS, al\u00edquota especial, de 15%; - em 22\/12, venda de 14 componentes pelo valor global da nota fiscal de R$ 5.100,00, com incid\u00eancia de ICMS \u00e0 al\u00edquota de 18%. Com base nas informa\u00e7\u00f5es da Comercial Eletr\u00f4nica Ltda., na quest\u00e3o anterior, pode-se afirmar que o saldo do ICMS apurado no m\u00eas de dezembro\/2021 \u00e9","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:55:58","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2461365,"hashId":"c1179c5ba5e3c7b5a949299dc1715b65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comercial Eletr\u00f4nica Ltda. \u00e9 uma empresa do com\u00e9rcio varejista de eletr\u00f4nicos. Entre as principais mercadorias que comercializa est\u00e1 o componente A, que \u00e9 controlado pela empresa utilizando o invent\u00e1rio permanente de estoques, m\u00e9todo PEPS. As informa\u00e7\u00f5es da referida mercadoria no m\u00eas de dezembro de 2021 eram:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- em 01\/12, saldo em estoque de 10 componentes, registrado pelo valor de R$ 2.400,00; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- em 08\/12, aquisi\u00e7\u00e3o de um lote de 10 dos mesmos componentes em estoque, pelo valor global na nota fiscal de R$ 2.750,00, j\u00e1 inclu\u00eddas as incid\u00eancias de IPI a 10% e ICMS, al\u00edquota especial, de 15%; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- em 22\/12, venda de 14 componentes pelo valor global da nota fiscal de R$ 5.100,00, com incid\u00eancia de ICMS \u00e0 al\u00edquota de 18%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es da Comercial Eletr\u00f4nica Ltda., <strong>na quest\u00e3o anterior<\/strong>, pode-se afirmar que o saldo do ICMS apurado no m\u00eas de dezembro\/2021 \u00e9<\/p>","resposta":9767656,"anulada":false,"rotulo":155,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pagar, de R$ 543,00.","id":9767656,"corpo":"<p>a pagar, de R$ 543,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a recuperar, de R$ 375,00.","id":9767657,"corpo":"<p>a recuperar, de R$ 375,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a pagar, de R$ 918,00.","id":9767658,"corpo":"<p>a pagar, de R$ 918,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a recuperar, de R$ 412,50.","id":9767659,"corpo":"<p>a recuperar, de R$ 412,50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a pagar, de R$ 505,50.","id":9767660,"corpo":"<p>a pagar, de R$ 505,50.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 141 a 160","ordem":141},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com mercadorias, tributos incidentes sobre compras e vendas (ICMS, IPI, PIS\/Confins)","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com mercadorias, tributos incidentes sobre compras e vendas (ICMS, IPI, PIS\/Confins)","pai":416843,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416845,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias-tributos-incidentes-sobre-compras-e-vendas-icms-ipi-pis-confins"}],"slug":"contabilidade-geral\/2461365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Popular S.A. obteve um lucro l\u00edquido no ano de 2020 de R$ 45.000,00. Considerando-se que seu imposto de renda \u00e9 calculado \u00e0 al\u00edquota de 20% do lucro real e que seu estatuto prev\u00ea a participa\u00e7\u00e3o de empregados \u00e0 al\u00edquota de 10% e de debenturistas \u00e0 al\u00edquota de 4%, a provis\u00e3o para o imposto de renda e a participa\u00e7\u00e3o de empregados deve ser, respectivamente,","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:55:58","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2461366,"hashId":"34bbcb48e8985b47675be2aeb525c045","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Cia. Popular S.A. obteve um lucro l\u00edquido no ano de 2020 de R$ 45.000,00. Considerando-se que seu imposto de renda \u00e9 calculado \u00e0 al\u00edquota de 20% do lucro real e que seu estatuto prev\u00ea a participa\u00e7\u00e3o de empregados \u00e0 al\u00edquota de 10% e de debenturistas \u00e0 al\u00edquota de 4%, a provis\u00e3o para o imposto de renda e a participa\u00e7\u00e3o de empregados deve ser, respectivamente,<\/p>","resposta":9767665,"anulada":false,"rotulo":156,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 10.125,00 e R$ 5.625,00.","id":9767661,"corpo":"<p>R$ 10.125,00 e R$ 5.625,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 9.990,00 e R$ 4.500,00.","id":9767662,"corpo":"<p>R$ 9.990,00 e R$ 4.500,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 10.125,00 e R$ 4.320,00.","id":9767663,"corpo":"<p>R$ 10.125,00 e R$ 4.320,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 9.990,00 e R$ 5.625,00.","id":9767664,"corpo":"<p>R$ 9.990,00 e R$ 5.625,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 10.026,00 e R$ 4.320,00. ","id":9767665,"corpo":"<p>R$ 10.026,00 e R$ 4.320,00. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 141 a 160","ordem":141},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","oab":false,"nome":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416781,"slug":"contabilidade-geral-lucro-bruto-operacional-e-liquido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/2461366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Noturna S.A. est\u00e1 passando por um processo de reorganiza\u00e7\u00e3o administrativa e, no levantamento realizado, detectou que alguns bens de seu ativo fixo n\u00e3o haviam sido registrados na contabilidade. Esses bens foram adquiridos em janeiro\/2017. Em dezembro\/2019 esses bens devem ser registrados no Balan\u00e7o Patrimonial, s\u00e3o eles: - 01 trator: valor de compra R$ 460.000,00, vida \u00fatil de 20 anos;- 01 im\u00f3vel: valor de compra de R$ 1.000.000,00, sendo 60% de edifica\u00e7\u00f5es (vida \u00fatil de 20 anos) e 40% de terreno;- 01 computador: valor de compra de R$ 40.000,00 (vida \u00fatil de 4 anos). Considerando-se que a empresa adota o valor residual de 20% para todos esses bens e sem levar em conta qualquer tipo de atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, o resultado da soma dos valores cont\u00e1beis desses bens, em 31\/12\/2019, \u00e9 de No in\u00edcio de janeiro\/2020, a empresa Noturna S.A., mencionada na quest\u00e3o anterior, recebeu proposta para vender seu trator por R$ 420.000,00. Caso seja aceita a proposta, e sem considerar qualquer incid\u00eancia tribut\u00e1ria, pode-se afirmar que a Noturna S.A. ter\u00e1 uma(um)","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:55:58","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2461384,"hashId":"4e2a80ea04eb9bbd8e9384ac491df160","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa Noturna S.A. est\u00e1 passando por um processo de reorganiza\u00e7\u00e3o administrativa e, no levantamento realizado, detectou que alguns bens de seu ativo fixo n\u00e3o haviam sido registrados na contabilidade. Esses bens foram adquiridos em janeiro\/2017. Em dezembro\/2019 esses bens devem ser registrados no Balan\u00e7o Patrimonial, s\u00e3o eles:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- 01 trator: valor de compra R$ 460.000,00, vida \u00fatil de 20 anos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- 01 im\u00f3vel: valor de compra de R$ 1.000.000,00, sendo 60% de edifica\u00e7\u00f5es (vida \u00fatil de 20 anos) e 40% de terreno;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- 01 computador: valor de compra de R$ 40.000,00 (vida \u00fatil de 4 anos).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que a empresa adota o valor residual de 20% para todos esses bens e sem levar em conta qualquer tipo de atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, o resultado da soma dos valores cont\u00e1beis desses bens, em 31\/12\/2019, \u00e9 de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio de janeiro\/2020, a empresa Noturna S.A., mencionada na quest\u00e3o anterior, recebeu proposta para vender seu trator por R$ 420.000,00. Caso seja aceita a proposta, e sem considerar qualquer incid\u00eancia tribut\u00e1ria, pode-se afirmar que a Noturna S.A. ter\u00e1 uma(um)<\/p>","resposta":9767754,"anulada":false,"rotulo":160,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perda de imobilizado de R$ 52.000,00.","id":9767751,"corpo":"<p>perda de imobilizado de R$ 52.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ganho de imobilizado de R$ 52.000,00.","id":9767752,"corpo":"<p>ganho de imobilizado de R$ 52.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"perda de imobilizado de R$ 15.200,00.","id":9767753,"corpo":"<p>perda de imobilizado de R$ 15.200,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ganho de imobilizado de R$ 15.200,00.","id":9767754,"corpo":"<p>ganho de imobilizado de R$ 15.200,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"perda de imobilizado de R$ 3.200,00.","id":9767755,"corpo":"<p>perda de imobilizado de R$ 3.200,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 141 a 160","ordem":141},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teste de Recuperabilidade (impairment)","oab":false,"nome":"Teste de Recuperabilidade (impairment)","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416771,"slug":"contabilidade-geral-teste-de-recuperabilidade-impairment"}],"slug":"contabilidade-geral\/2461384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Direitos Pol\u00edticos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil de 1988, \u00e9 certo afirmar que o(a)","provas":[{"id":84715,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Receitas Estaduais","id":24815,"slug":"fiscal-de-receitas-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Par\u00e1","sigla":"SEFAZ PA","id":4396,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sefaz-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pa-pa-2022-fadesp-fiscal-de-receitas-estaduais","tipo":1,"nome":"FADESP - SEFAZ PA - Fiscal de Receitas Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:55:58","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2461428,"hashId":"567cbf801679d0d778dec826bf39e0c4","enunciado":"<p>Sobre os Direitos Pol\u00edticos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil de 1988, \u00e9 certo afirmar que o(a)<\/p>","resposta":9767974,"anulada":false,"rotulo":180,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alistamento eleitoral e o voto s\u00e3o facultativos ao estrangeiro. ","id":9767971,"corpo":"<p>alistamento eleitoral e o voto s\u00e3o facultativos ao estrangeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"nacionalidade brasileira nata \u00e9 condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel de elegibilidade.","id":9767972,"corpo":"<p>nacionalidade brasileira nata \u00e9 condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel de elegibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"idade m\u00ednima de trinta e cinco anos \u00e9 condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade para Governador e Vice-Governador de Estado e do Distrito Federal. ","id":9767973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">idade m\u00ednima de trinta e cinco anos \u00e9 condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade para Governador e Vice-Governador de Estado e do Distrito Federal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"militar alist\u00e1vel \u00e9 eleg\u00edvel, por\u00e9m, se contar menos de dez anos de servi\u00e7o, dever\u00e1 afastar-se da atividade.","id":9767974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">militar alist\u00e1vel \u00e9 eleg\u00edvel, por\u00e9m, se contar menos de dez anos de servi\u00e7o, dever\u00e1 afastar-se da atividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"idade m\u00ednima de trinta anos \u00e9 condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade para Deputado Federal, Deputado Estadual ou Distrital, Prefeito, Vice-Prefeito e Juiz de Paz.","id":9767975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">idade m\u00ednima de trinta anos \u00e9 condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade para Deputado Federal, Deputado Estadual ou Distrital, Prefeito, Vice-Prefeito e Juiz de Paz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 166 a 180","ordem":166},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2461428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Dentista - Dent\u00edstica","id":25503,"slug":"oficiais-de-saude-da-policia-militar-area-dentista-dentistica"},{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Dentista - Endodontia","id":25504,"slug":"oficiais-de-saude-da-policia-militar-area-dentista-endodontia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologia","id":22841,"slug":"oficial-medico-area-anestesiologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista","id":22971,"slug":"oficial-medico-area-ortopedista"},{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":25520,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-psicologia-hospitalar"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":22844,"slug":"oficial-medico-area-clinica-medica"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia","id":22960,"slug":"oficial-medico-area-infectologia"},{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria - Grandes Animais","id":25516,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-medicina-veterinaria-grandes-animais"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico -\u00c1rea: Otorrinolaringologia","id":22896,"slug":"oficial-medico-area-otorrinolaringologia"},{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Psicologia - Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","id":25519,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-psicologia-avaliacao-psicologica"},{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Radiologia e Ultrassonografia","id":25525,"slug":"oficial-de-saude-da-policia-militar-area-medico-radiologia-e-ultrassonografia"},{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Proctologia","id":3801,"slug":"oficiais-de-saude-area-medicina-proctologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatria"},{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Fonoaudiologia - Audiologia","id":25514,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-fonoaudiologia-audiologia"},{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia","id":25035,"slug":"oficial-de-saude-area-endocrinologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pneumologia","id":22978,"slug":"oficial-medico-area-pneumologia"},{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":25518,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-nutricao-hospitalar"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843,"slug":"oficial-medico-area-cardiologia"},{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Assistente social","id":25016,"slug":"oficial-de-saude-area-assistente-social"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Nefrologia","id":22845,"slug":"oficial-medico-area-nefrologia"},{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Biom\u00e9dico - Fisiologia do Esporte e da Pr\u00e1tica do Exerc\u00edcio F\u00edsico","id":25501,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-biomedico-fisiologia-do-esporte-e-da-pratica-do-exercicio-fisico"},{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea:Enfermeiro - Enfermagem em Cuidados Intensivos (UTI)","id":25508,"slug":"oficiais-de-saude-da-policia-militar-area-enfermeiro-enfermagem-em-cuidados-intensivos-uti"},{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Fisioterapia - Cardiorrespirat\u00f3rio","id":25510,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-fisioterapia-cardiorrespiratorio"},{"descricao":"Oficial da Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Gastroenterologista","id":25036,"slug":"oficial-da-saude-area-medico-gastroenterologista"},{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Fisioterapia - Neurorreabilita\u00e7\u00e3o","id":25512,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-fisioterapia-neurorreabilitacao"},{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Fisioterapia - Terapia Intensiva","id":25511,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-fisioterapia-terapia-intensiva"},{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Fisioterapia - Traum\u00e1tico Ortop\u00e9dico","id":25513,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-fisioterapia-traumatico-ortopedico"},{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":23121,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar"},{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Generalista","id":25014,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem-generalista"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":22934,"slug":"oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia"},{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","id":25517,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-nutricao-clinica"},{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade da Policia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Endoscopia\/Colonoscopia","id":25523,"slug":"oficiais-de-saude-da-policia-militar-area-medico-endoscopia-colonoscopia"},{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria - Pequenos Animais","id":25515,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-medicina-veterinaria-pequenos-animais"},{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Reumatologia","id":25526,"slug":"oficial-de-saude-da-policia-militar-area-medico-reumatologia"},{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico - Especialidade: Urologia","id":19880,"slug":"oficial-de-saude-area-medico-especialidade-urologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882,"slug":"oficial-medico-area-oftalmologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os 44 dentistas de uma cidade foram questionados se conclu\u00edram os cursos de especializa\u00e7\u00e3o em ortodontia, implantodontia e traumatologia. Considere que todos os dentistas t\u00eam, pelo menos, uma das especializa\u00e7\u00f5es citadas. Alguns dos resultados da pesquisa est\u00e3o descritos a seguir; analise-os. 28 dentistas fizeram a especializa\u00e7\u00e3o em ortodontia;4 dentistas fizeram apenas a especializa\u00e7\u00e3o em ortodontia; 1 dentista fez apenas a especializa\u00e7\u00e3o em traumatologia; 21 dentistas fizeram as especializa\u00e7\u00f5es de ortodontia e implantodontia; 11 dentistas fizeram as especializa\u00e7\u00f5es de implantodontia e traumatologia; e, 13 dentistas fizeram as especializa\u00e7\u00f5es de ortodontia e traumatologia. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es anteriores, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":80005,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Dentista - Dent\u00edstica","id":25503,"slug":"oficiais-de-saude-da-policia-militar-area-dentista-dentistica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficiais-de-saude-da-policia-militar-area-dentista-dentistica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficiais de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Dentista - Dent\u00edstica - 2022"},{"id":80007,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Dentista - Endodontia","id":25504,"slug":"oficiais-de-saude-da-policia-militar-area-dentista-endodontia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficiais-de-saude-da-policia-militar-area-dentista-endodontia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficiais de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Dentista - Endodontia - 2022"},{"id":80040,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologia","id":22841,"slug":"oficial-medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologia - 2022"},{"id":80043,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-medico-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2022"},{"id":80098,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista","id":22971,"slug":"oficial-medico-area-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-medico-area-ortopedista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedista - 2022"},{"id":80124,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":25520,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-psicologia-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-psicologia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar - 2022"},{"id":80044,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":22844,"slug":"oficial-medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2022"},{"id":80061,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia","id":22960,"slug":"oficial-medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Infectologia - 2022"},{"id":80030,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria - Grandes Animais","id":25516,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-medicina-veterinaria-grandes-animais"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-medicina-veterinaria-grandes-animais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria - Grandes Animais - 2022"},{"id":80099,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico -\u00c1rea: Otorrinolaringologia","id":22896,"slug":"oficial-medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial M\u00e9dico -  \u00c1rea: Otorrinolaringologia - 2022"},{"id":80123,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Psicologia - Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","id":25519,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-psicologia-avaliacao-psicologica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-psicologia-avaliacao-psicologica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Psicologia - Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica - 2022"},{"id":80114,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Radiologia e Ultrassonografia","id":25525,"slug":"oficial-de-saude-da-policia-militar-area-medico-radiologia-e-ultrassonografia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-saude-da-policia-militar-area-medico-radiologia-e-ultrassonografia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Radiologia e Ultrassonografia - 2022"},{"id":80112,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Proctologia","id":3801,"slug":"oficiais-de-saude-area-medicina-proctologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficiais-de-saude-area-medicina-proctologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Proctologia - 2022"},{"id":80113,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979,"slug":"oficial-medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria - 2022"},{"id":80029,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Fonoaudiologia - Audiologia","id":25514,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-fonoaudiologia-audiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-fonoaudiologia-audiologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Fonoaudiologia - Audiologia - 2022"},{"id":80047,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia","id":25035,"slug":"oficial-de-saude-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-saude-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia - 2022"},{"id":80104,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pneumologia","id":22978,"slug":"oficial-medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pneumologia - 2022"},{"id":80122,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":25518,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-nutricao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-nutricao-hospitalar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2022"},{"id":80103,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2022"},{"id":80041,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843,"slug":"oficial-medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2022"},{"id":79978,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Assistente social","id":25016,"slug":"oficial-de-saude-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-saude-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Assistente social - 2022"},{"id":80087,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Nefrologia","id":22845,"slug":"oficial-medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Nefrologia - 2022"},{"id":79987,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Biom\u00e9dico - Fisiologia do Esporte e da Pr\u00e1tica do Exerc\u00edcio F\u00edsico","id":25501,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-biomedico-fisiologia-do-esporte-e-da-pratica-do-exercicio-fisico"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-biomedico-fisiologia-do-esporte-e-da-pratica-do-exercicio-fisico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Biom\u00e9dico - Fisiologia do Esporte e da Pr\u00e1tica do Exerc\u00edcio F\u00edsico - 2022"},{"id":80018,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea:Enfermeiro - Enfermagem em Cuidados Intensivos (UTI)","id":25508,"slug":"oficiais-de-saude-da-policia-militar-area-enfermeiro-enfermagem-em-cuidados-intensivos-uti"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficiais-de-saude-da-policia-militar-area-enfermeiro-enfermagem-em-cuidados-intensivos-uti","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficiais de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea:  Enfermeiro - Enfermagem em Cuidados Intensivos (UTI) - 2022"},{"id":80022,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Fisioterapia - Cardiorrespirat\u00f3rio","id":25510,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-fisioterapia-cardiorrespiratorio"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-fisioterapia-cardiorrespiratorio","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Fisioterapia - Cardiorrespirat\u00f3rio - 2022"},{"id":80051,"cargo":{"descricao":"Oficial da Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Gastroenterologista","id":25036,"slug":"oficial-da-saude-area-medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-da-saude-area-medico-gastroenterologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial da Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Gastroenterologista - 2022"},{"id":80028,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Fisioterapia - Neurorreabilita\u00e7\u00e3o","id":25512,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-fisioterapia-neurorreabilitacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-fisioterapia-neurorreabilitacao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Fisioterapia - Neurorreabilita\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80026,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Fisioterapia - Terapia Intensiva","id":25511,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-fisioterapia-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-fisioterapia-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Fisioterapia - Terapia Intensiva - 2022"},{"id":80027,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Fisioterapia - Traum\u00e1tico Ortop\u00e9dico","id":25513,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-fisioterapia-traumatico-ortopedico"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-fisioterapia-traumatico-ortopedico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Fisioterapia - Traum\u00e1tico Ortop\u00e9dico - 2022"},{"id":80020,"cargo":{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar","id":23121,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-farmaceutico-area-farmacia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Hospitalar - 2022"},{"id":80019,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Generalista","id":25014,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem-generalista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-saude-area-enfermagem-generalista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Generalista - 2022"},{"id":80085,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva","id":22961,"slug":"oficial-medico-area-medicina-intensiva"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-medico-area-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensiva - 2022"},{"id":80092,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2022"},{"id":80054,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":22934,"slug":"oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2022"},{"id":80121,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","id":25517,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-nutricao-clinica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-nutricao-clinica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica - 2022"},{"id":80049,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade da Policia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Endoscopia\/Colonoscopia","id":25523,"slug":"oficiais-de-saude-da-policia-militar-area-medico-endoscopia-colonoscopia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficiais-de-saude-da-policia-militar-area-medico-endoscopia-colonoscopia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficiais de Sa\u00fade da Policia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Endoscopia\/Colonoscopia - 2022"},{"id":80031,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria - Pequenos Animais","id":25515,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-medicina-veterinaria-pequenos-animais"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-medicina-veterinaria-pequenos-animais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Medicina Veterin\u00e1ria - Pequenos Animais - 2022"},{"id":80117,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Reumatologia","id":25526,"slug":"oficial-de-saude-da-policia-militar-area-medico-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-saude-da-policia-militar-area-medico-reumatologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: M\u00e9dico - Reumatologia - 2022"},{"id":80120,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico - Especialidade: Urologia","id":19880,"slug":"oficial-de-saude-area-medico-especialidade-urologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-saude-area-medico-especialidade-urologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico - Especialidade: Urologia - 2022"},{"id":80095,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882,"slug":"oficial-medico-area-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-medico-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:43:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":479,"descricao":"Fisioterapia - Cardiorespirat\u00f3ria"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":485,"descricao":"Fisioterapia - Neurologia"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"},{"id":486,"descricao":"Fisioterapia - Ortopedia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":2383444,"hashId":"7717bd523bcf3902f11761df64caf3b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os 44 dentistas de uma cidade foram questionados se conclu\u00edram os cursos de especializa\u00e7\u00e3o em ortodontia, implantodontia e traumatologia. Considere que todos os dentistas t\u00eam, pelo menos, uma das especializa\u00e7\u00f5es citadas. Alguns dos resultados da pesquisa est\u00e3o descritos a seguir; analise-os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>28 dentistas fizeram a especializa\u00e7\u00e3o em ortodontia;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>4 dentistas fizeram apenas a especializa\u00e7\u00e3o em ortodontia; <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>1 dentista fez apenas a especializa\u00e7\u00e3o em traumatologia; <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>21 dentistas fizeram as especializa\u00e7\u00f5es de ortodontia e implantodontia; <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>11 dentistas fizeram as especializa\u00e7\u00f5es de implantodontia e traumatologia; e, <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>13 dentistas fizeram as especializa\u00e7\u00f5es de ortodontia e traumatologia. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as informa\u00e7\u00f5es anteriores, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9432674,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16 dentistas fizeram a especializa\u00e7\u00e3o em traumatologia.","id":9432671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16 dentistas fizeram a especializa\u00e7\u00e3o em traumatologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15 dentistas fizeram somente a especializa\u00e7\u00e3o em implantodontia.","id":9432672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 dentistas fizeram somente a especializa\u00e7\u00e3o em implantodontia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nenhum dentista fez apenas as especializa\u00e7\u00f5es em traumatologia e implantodontia.","id":9432673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum dentista fez apenas as especializa\u00e7\u00f5es em traumatologia e implantodontia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10 dentistas fizeram as especializa\u00e7\u00f5es em ortodontia, implantodontia e traumatologia.","id":9432674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 dentistas fizeram as especializa\u00e7\u00f5es em ortodontia, implantodontia e traumatologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"30 dentistas fizeram pelo menos duas das especializa\u00e7\u00f5es em ortodontia, implantodontia e traumatologia. ","id":9432675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 dentistas fizeram pelo menos duas das especializa\u00e7\u00f5es em ortodontia, implantodontia e traumatologia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2383444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Dentista - Dent\u00edstica","id":25503,"slug":"oficiais-de-saude-da-policia-militar-area-dentista-dentistica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No estudo da doen\u00e7a c\u00e1rie existem os chamados fatores de risco. Esses fatores, quando identificados, determinam por si s\u00f3 o alto risco \u00e0 c\u00e1rie dent\u00e1ria do indiv\u00edduo. S\u00e3o considerados os tr\u00eas fatores determinantes de alto risco:","provas":[{"id":80005,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Dentista - Dent\u00edstica","id":25503,"slug":"oficiais-de-saude-da-policia-militar-area-dentista-dentistica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficiais-de-saude-da-policia-militar-area-dentista-dentistica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficiais de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea: Dentista - Dent\u00edstica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:43:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2383659,"hashId":"8ae8fe1f4fbcc709068636d50c5a104a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No estudo da doen\u00e7a c\u00e1rie existem os chamados fatores de risco. Esses fatores, quando identificados, determinam por si s\u00f3 o alto risco \u00e0 c\u00e1rie dent\u00e1ria do indiv\u00edduo. S\u00e3o considerados os tr\u00eas fatores determinantes de alto risco:<\/p>","resposta":9433746,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipossaliva\u00e7\u00e3o; radioterapia de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o; e, presen\u00e7a de les\u00e3o de c\u00e1rie ativa.","id":9433746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipossaliva\u00e7\u00e3o; radioterapia de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o; e, presen\u00e7a de les\u00e3o de c\u00e1rie ativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hipossaliva\u00e7\u00e3o; consumo de alimentos contendo a\u00e7\u00facar; e, comportamentos de higiene bucal.","id":9433747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipossaliva\u00e7\u00e3o; consumo de alimentos contendo a\u00e7\u00facar; e, comportamentos de higiene bucal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Experi\u00eancia pr\u00e9via de c\u00e1rie; consumo de alimentos contendo a\u00e7\u00facar; e, presen\u00e7a de les\u00e3o de c\u00e1rie ativa.","id":9433748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Experi\u00eancia pr\u00e9via de c\u00e1rie; consumo de alimentos contendo a\u00e7\u00facar; e, presen\u00e7a de les\u00e3o de c\u00e1rie ativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Radioterapia de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o; presen\u00e7a de les\u00e3o de c\u00e1rie ativa; e, comportamentos de higiene bucal.","id":9433749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Radioterapia de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o; presen\u00e7a de les\u00e3o de c\u00e1rie ativa; e, comportamentos de higiene bucal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Experi\u00eancia pr\u00e9via de c\u00e1rie; consumo de alimentos contendo a\u00e7\u00facar; e, comportamentos de higiene bucal. ","id":9433750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Experi\u00eancia pr\u00e9via de c\u00e1rie; consumo de alimentos contendo a\u00e7\u00facar; e, comportamentos de higiene bucal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 80","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etiopatogenia da c\u00e1rie dental","oab":false,"nome":"Etiopatogenia da c\u00e1rie dental","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399308,"slug":"odontologia-etiopatogenia-da-carie-dental"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/2383659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea:TI","id":25312,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na linguagem Java, o tipo de dados inteiro \u00e9 dividido em 4 tipos primitivos; dos tipos abaixo, o \u00fanico que n\u00e3o faz parte desse grupo \u00e9:","provas":[{"id":80571,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea:TI","id":25312,"slug":"especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-ti"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Minas Gerais","sigla":"SES MG","id":1000,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ses-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-mg-mg-2022-ibade-especialista-em-politicas-e-gestao-da-saude-area-ti","tipo":1,"nome":"IBADE - SES MG - Especialista em Pol\u00edticas e Gest\u00e3o da Sa\u00fade - \u00c1rea:  TI - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:49:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2390827,"hashId":"65d07b9bfc1e242c9b25eadc98d032cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linguagem Java, o tipo de dados inteiro \u00e9 dividido em 4 tipos primitivos; dos tipos abaixo, o \u00fanico que n\u00e3o faz parte desse grupo \u00e9:<\/p>","resposta":9463842,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"byte.","id":9463841,"corpo":"<p>byte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"smal.","id":9463842,"corpo":"<p>smal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" long.","id":9463843,"corpo":"<p> long.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"int.","id":9463844,"corpo":"<p>int.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"short.","id":9463845,"corpo":"<p>short.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 80","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2390827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrat\u00e9gia escolhida por um profissional para gerenciar o ambiente externo de sua organiza\u00e7\u00e3o foi estabelecer rela\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis com elementos cr\u00edticos. Para tanto, ele desenvolveu um(a)","provas":[{"id":80484,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-administrador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:49:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2390847,"hashId":"5b7ec547c21fe3ba7374b9e55ff42557","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrat\u00e9gia escolhida por um profissional para gerenciar o ambiente externo de sua organiza\u00e7\u00e3o foi estabelecer rela\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis com elementos cr\u00edticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para tanto, ele desenvolveu um(a)<\/p>","resposta":9463941,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processo de integra\u00e7\u00e3o vertical e criou conselhos de administra\u00e7\u00e3o interligados.","id":9463941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processo de integra\u00e7\u00e3o vertical e criou conselhos de administra\u00e7\u00e3o interligados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"processo de descentraliza\u00e7\u00e3o da tomada de decis\u00f5es do n\u00edvel superior para os n\u00edveis inferiores e criou um programa de comprometimento. ","id":9463942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processo de descentraliza\u00e7\u00e3o da tomada de decis\u00f5es do n\u00edvel superior para os n\u00edveis inferiores e criou um programa de comprometimento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"modelo administrativo embasado na discri\u00e7\u00e3o limitada, indicando que as \u00f3timas solu\u00e7\u00f5es n\u00e3o representam, algumas vezes, cursos de a\u00e7\u00f5es fact\u00edveis.","id":9463943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">modelo administrativo embasado na discri\u00e7\u00e3o limitada, indicando que as \u00f3timas solu\u00e7\u00f5es n\u00e3o representam, algumas vezes, cursos de a\u00e7\u00f5es fact\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"programa para aumentar o n\u00edvel de amplitude de controle da organiza\u00e7\u00e3o, mudando as unidades e cadeias de comando. ","id":9463944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">programa para aumentar o n\u00edvel de amplitude de controle da organiza\u00e7\u00e3o, mudando as unidades e cadeias de comando. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"estrutura funcional com pessoal e atividades de acordo com os recursos essenciais ao processo de produ\u00e7\u00e3o.","id":9463945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrutura funcional com pessoal e atividades de acordo com os recursos essenciais ao processo de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404611,"slug":"administracao-geral-estrategia"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2390847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A crescente preocupa\u00e7\u00e3o com o desenvolvimento sustent\u00e1vel trouxe \u00e0 tona o conceito de triple bottom line. Esse conceito est\u00e1 baseado na ideia de que as empresas devem incorporar \u00e0s suas decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es tr\u00eas dimens\u00f5es, a saber: ","provas":[{"id":80484,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-administrador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:49:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2390872,"hashId":"3f35bb2a6cc07b30004b6c09e36b4483","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A crescente preocupa\u00e7\u00e3o com o desenvolvimento sustent\u00e1vel trouxe \u00e0 tona o conceito de <em>triple bottom line. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse conceito est\u00e1 baseado na ideia de que as empresas devem incorporar \u00e0s suas decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es tr\u00eas dimens\u00f5es, a saber: <\/p>","resposta":9464066,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"econ\u00f4mica, social e ambiental","id":9464066,"corpo":"<p>econ\u00f4mica, social e ambiental<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"discursiva, utilit\u00e1ria e processual","id":9464067,"corpo":"<p>discursiva, utilit\u00e1ria e processual<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"democr\u00e1tica, plural e empresarial","id":9464068,"corpo":"<p>democr\u00e1tica, plural e empresarial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"lucrativa, societ\u00e1ria e comunit\u00e1ria","id":9464069,"corpo":"<p>lucrativa, societ\u00e1ria e comunit\u00e1ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"corporativa, rent\u00e1vel e competente","id":9464070,"corpo":"<p>corporativa, rent\u00e1vel e competente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/2390872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os investimentos de longo prazo compreendem desembolsos substanciais de fundos de uma empresa. Assim, \u00e9 preciso ter crit\u00e9rios claros para analisar e selecionar que investimento fazer e que investimento rejeitar a partir do objetivo de maximizar o retorno do acionista e dos crit\u00e9rios de decis\u00e3o utilizados em finan\u00e7as corporativas: payback, Valor Presente L\u00edquido (VPL) e Taxa Interna de Retorno (TIR), utilizando a mesma taxa de desconto. Considere os dados do Quadro abaixo, para projetos mutuamente excludentes, com o mesmo investimento inicial.ProjetoPTQRSPayback1 ano2 anos3 anos1 ano2 anosVPL5.0005.0005.00010.00010.000TIR7%10%5%10%5%Que projeto a empresa deve escolher, a partir da melhor combina\u00e7\u00e3o dos tr\u00eas crit\u00e9rios acima mencionados?","provas":[{"id":80484,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-administrador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:49:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2390889,"hashId":"cdb1e651cde308d58daa2a9860aab7d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os investimentos de longo prazo compreendem desembolsos substanciais de fundos de uma empresa. Assim, \u00e9 preciso ter crit\u00e9rios claros para analisar e selecionar que investimento fazer e que investimento rejeitar a partir do objetivo de maximizar o retorno do acionista e dos crit\u00e9rios de decis\u00e3o utilizados em finan\u00e7as corporativas: <em>payback<\/em>, Valor Presente L\u00edquido (VPL) e Taxa Interna de Retorno (TIR), utilizando a mesma taxa de desconto. Considere os dados do Quadro abaixo, para projetos mutuamente excludentes, com o mesmo investimento inicial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 474px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"74\"><col width=\"79\"><col width=\"74\"><col width=\"67.99999618530273\"><col width=\"80\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-30km\"><td data-row=\"row-30km\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-30km\" data-cell=\"cell-bw4a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Projeto<\/p><\/td><td data-row=\"row-30km\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-30km\" data-cell=\"cell-lum9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">P<\/p><\/td><td data-row=\"row-30km\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-30km\" data-cell=\"cell-jgtx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">T<\/p><\/td><td data-row=\"row-30km\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-30km\" data-cell=\"cell-415r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Q<\/p><\/td><td data-row=\"row-30km\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-30km\" data-cell=\"cell-71w4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R<\/p><\/td><td data-row=\"row-30km\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-30km\" data-cell=\"cell-lq4v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">S<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ri7k\"><td data-row=\"row-ri7k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ri7k\" data-cell=\"cell-63ht\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><em>Payback<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"row-ri7k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ri7k\" data-cell=\"cell-6j78\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1 ano<\/p><\/td><td data-row=\"row-ri7k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ri7k\" data-cell=\"cell-5i8o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2 anos<\/p><\/td><td data-row=\"row-ri7k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ri7k\" data-cell=\"cell-s5db\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3 anos<\/p><\/td><td data-row=\"row-ri7k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ri7k\" data-cell=\"cell-n2cm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1 ano<\/p><\/td><td data-row=\"row-ri7k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ri7k\" data-cell=\"cell-1d7q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2 anos<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ruvv\"><td data-row=\"row-ruvv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ruvv\" data-cell=\"cell-7ijv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">VPL<\/p><\/td><td data-row=\"row-ruvv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ruvv\" data-cell=\"cell-qkol\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-ruvv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ruvv\" data-cell=\"cell-kyq1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-ruvv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ruvv\" data-cell=\"cell-mclw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-ruvv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ruvv\" data-cell=\"cell-fja2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-ruvv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ruvv\" data-cell=\"cell-0o5o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xuyk\"><td data-row=\"row-xuyk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xuyk\" data-cell=\"cell-3g40\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">TIR<\/p><\/td><td data-row=\"row-xuyk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xuyk\" data-cell=\"cell-lhx6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7%<\/p><\/td><td data-row=\"row-xuyk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xuyk\" data-cell=\"cell-lfdj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10%<\/p><\/td><td data-row=\"row-xuyk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xuyk\" data-cell=\"cell-ipmw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5%<\/p><\/td><td data-row=\"row-xuyk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xuyk\" data-cell=\"cell-vkmc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10%<\/p><\/td><td data-row=\"row-xuyk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xuyk\" data-cell=\"cell-yq4b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5%<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que projeto a empresa deve escolher, a partir da melhor combina\u00e7\u00e3o dos tr\u00eas crit\u00e9rios acima mencionados?<\/p>","resposta":9464154,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Projeto P","id":9464151,"corpo":"<p>Projeto P<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Projeto T","id":9464152,"corpo":"<p>Projeto T<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Projeto Q ","id":9464153,"corpo":"<p>Projeto Q <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Projeto R","id":9464154,"corpo":"<p>Projeto R<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Projeto S","id":9464155,"corpo":"<p>Projeto S<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Payback e payback descontado","oab":false,"nome":"Payback e payback descontado","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403820,"slug":"matematica-financeira-payback-e-payback-descontado"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","oab":false,"nome":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403823,"slug":"matematica-financeira-taxa-interna-de-retorno-tir"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","oab":false,"nome":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403822,"slug":"matematica-financeira-valor-presente-liquido-vpl"}],"slug":"matematica-financeira\/2390889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns sistemas de informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o especializados para suporte ao processo decis\u00f3rio nas empresas. Nesses sistemas \u00e9 comum que","provas":[{"id":80484,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-administrador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:49:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2390897,"hashId":"05d3676e5391d29eeb727e3806277cc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns sistemas de informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o especializados para suporte ao processo decis\u00f3rio nas empresas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesses sistemas \u00e9 comum que<\/p>","resposta":9464193,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas os resultados do processo decis\u00f3rio sejam registrados no sistema.","id":9464191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas os resultados do processo decis\u00f3rio sejam registrados no sistema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as ordens de servi\u00e7o relativas \u00e0 infraestrutura necess\u00e1ria para o processo decis\u00f3rio sejam acompanhadas pelo sistema.","id":9464192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as ordens de servi\u00e7o relativas \u00e0 infraestrutura necess\u00e1ria para o processo decis\u00f3rio sejam acompanhadas pelo sistema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os dados sejam agregados e apresentados por meio de gr\u00e1ficos gerados pelo sistema.","id":9464193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os dados sejam agregados e apresentados por meio de gr\u00e1ficos gerados pelo sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os participantes do processo decis\u00f3rio sejam escolhidos pelo sistema.","id":9464194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os participantes do processo decis\u00f3rio sejam escolhidos pelo sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os poss\u00edveis cen\u00e1rios futuros sejam gerados exclusivamente pelo sistema.","id":9464195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os poss\u00edveis cen\u00e1rios futuros sejam gerados exclusivamente pelo sistema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Gest\u00e3o e de Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de Gest\u00e3o e de Informa\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425812,"slug":"administracao-geral-sistemas-de-gestao-e-de-informacao"}],"slug":"administracao-geral\/2390897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"K promoveu reclama\u00e7\u00e3o trabalhista em face de JJ S\/A, sendo seu pedido julgado procedente. Iniciada a execu\u00e7\u00e3o, constata-se que a r\u00e9 n\u00e3o possui patrim\u00f4nio. O processo veio a ser suspenso por um ano. Ap\u00f3s o per\u00edodo de suspens\u00e3o, manteve-se inalterada a situa\u00e7\u00e3o patrimonial da executada. Nos termos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, pode ser declarada a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente, n\u00e3o cumprida pelo exequente da ordem judicial, sendo o prazo estabelecido de in\u00e9rcia de, no m\u00ednimo,","provas":[{"id":80485,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:49:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2390902,"hashId":"3657547e8803353ea58853cf4f0473db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">K promoveu reclama\u00e7\u00e3o trabalhista em face de JJ S\/A, sendo seu pedido julgado procedente. Iniciada a execu\u00e7\u00e3o, constata-se que a r\u00e9 n\u00e3o possui patrim\u00f4nio. O processo veio a ser suspenso por um ano. Ap\u00f3s o per\u00edodo de suspens\u00e3o, manteve-se inalterada a situa\u00e7\u00e3o patrimonial da executada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, pode ser declarada a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente, n\u00e3o cumprida pelo exequente da ordem judicial, sendo o prazo estabelecido de in\u00e9rcia de, no m\u00ednimo,<\/p>","resposta":9464220,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tr\u00eas meses","id":9464216,"corpo":"<p>tr\u00eas meses<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"seis meses","id":9464217,"corpo":"<p>seis meses<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nove meses","id":9464218,"corpo":"<p>nove meses<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um ano","id":9464219,"corpo":"<p>um ano<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dois anos ","id":9464220,"corpo":"<p>dois anos <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia","oab":true,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406754,"slug":"direito-do-trabalho-prescricao-e-decadencia"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2390902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um advogado \u00e9 contratado para apresentar recurso de revista atacando decis\u00e3o proferida por Tribunal Regional do Trabalho em recurso ordin\u00e1rio. Atento \u00e0s especificidades t\u00e9cnicas da impugna\u00e7\u00e3o, realiza pesquisa sobre a jurisprud\u00eancia relacionada verificando decis\u00f5es divergentes. Nos termos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, a diverg\u00eancia apta a ensejar o recurso de revista deve ser sempre atual, n\u00e3o se considerando como tal a ultrapassada por ","provas":[{"id":80485,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:49:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2390907,"hashId":"1afa4db10d4664846c9c0e8e3c671832","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um advogado \u00e9 contratado para apresentar recurso de revista atacando decis\u00e3o proferida por Tribunal Regional do Trabalho em recurso ordin\u00e1rio. Atento \u00e0s especificidades t\u00e9cnicas da impugna\u00e7\u00e3o, realiza pesquisa sobre a jurisprud\u00eancia relacionada verificando decis\u00f5es divergentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, a diverg\u00eancia apta a ensejar o recurso de revista deve ser sempre atual, n\u00e3o se considerando como tal a ultrapassada por <\/p>","resposta":9464242,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comum e not\u00f3ria jurisprud\u00eancia do Tribunal Superior do Trabalho.","id":9464241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comum e not\u00f3ria jurisprud\u00eancia do Tribunal Superior do Trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"iterativa e not\u00f3ria jurisprud\u00eancia do Tribunal Superior do Trabalho. ","id":9464242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iterativa e not\u00f3ria jurisprud\u00eancia do Tribunal Superior do Trabalho. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"divergente e not\u00f3ria jurisprud\u00eancia do Tribunal Superior do Trabalho.","id":9464243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">divergente e not\u00f3ria jurisprud\u00eancia do Tribunal Superior do Trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"majorit\u00e1ria e not\u00f3ria jurisprud\u00eancia do Tribunal Superior do Trabalho. ","id":9464244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">majorit\u00e1ria e not\u00f3ria jurisprud\u00eancia do Tribunal Superior do Trabalho. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"referenciada e not\u00f3ria jurisprud\u00eancia do Tribunal Superior do Trabalho. ","id":9464245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">referenciada e not\u00f3ria jurisprud\u00eancia do Tribunal Superior do Trabalho. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recurso de revista","oab":true,"nome":"Recurso de revista","pai":406837,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406853,"slug":"direito-processual-do-trabalho-recurso-de-revista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/2390907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher pertence aos quadros de pessoa jur\u00eddica e veio a ser condenada por cometer crimes ambientais. Nos termos da Lei no 9.605\/1998, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade pela pessoa jur\u00eddica consistir\u00e1 em ","provas":[{"id":80485,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:49:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2390912,"hashId":"27348ed178bcf09451ecd0bd95424366","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher pertence aos quadros de pessoa jur\u00eddica e veio a ser condenada por cometer crimes ambientais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n<sup>o<\/sup> 9.605\/1998, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade pela pessoa jur\u00eddica consistir\u00e1 em <\/p>","resposta":9464268,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"execu\u00e7\u00e3o de obras de recupera\u00e7\u00e3o de rodovias","id":9464266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">execu\u00e7\u00e3o de obras de recupera\u00e7\u00e3o de rodovias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"custeio de programas sociais","id":9464267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">custeio de programas sociais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os p\u00fablicos ","id":9464268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manuten\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os p\u00fablicos <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"gest\u00e3o de estabelecimentos escolares","id":9464269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gest\u00e3o de estabelecimentos escolares<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"contribui\u00e7\u00f5es a entidades do terceiro setor","id":9464270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contribui\u00e7\u00f5es a entidades do terceiro setor<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395700,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-9-001-a-10-000"},{"palavrasChave":["lei 9605\/98"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/2390912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J celebrou contrato de abertura de cr\u00e9dito rotativo em conta-corrente elaborado por uma institui\u00e7\u00e3o financeira, acompanhado do extrato da conta, assinatura de duas testemunhas e especifica\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito contra\u00eddo. Valendo-se do instrumento contratual, a institui\u00e7\u00e3o financeira aju\u00edza a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o for\u00e7ada em face de J para exigir a import\u00e2ncia utilizada por ele na vig\u00eancia do ajuste formalizado. Esse t\u00edtulo pode ser exigido pela via executiva?","provas":[{"id":80485,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:49:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2390927,"hashId":"7f699886f0223e9cd10e01e4d1cd24f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">J celebrou contrato de abertura de cr\u00e9dito rotativo em conta-corrente elaborado por uma institui\u00e7\u00e3o financeira, acompanhado do extrato da conta, assinatura de duas testemunhas e especifica\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito contra\u00eddo. Valendo-se do instrumento contratual, a institui\u00e7\u00e3o financeira aju\u00edza a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o for\u00e7ada em face de J para exigir a import\u00e2ncia utilizada por ele na vig\u00eancia do ajuste formalizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse t\u00edtulo pode ser exigido pela via executiva?<\/p>","resposta":9464341,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o, pois o contrato firmado \u00e9 um documento unilateral de cuja forma\u00e7\u00e3o o devedor n\u00e3o participou.","id":9464341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o, pois o contrato firmado \u00e9 um documento unilateral de cuja forma\u00e7\u00e3o o devedor n\u00e3o participou.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o, pois o contrato de abertura de cr\u00e9dito \u00e9 t\u00edtulo executivo judicial, em que liquidez e certeza est\u00e3o presentes.","id":9464342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o, pois o contrato de abertura de cr\u00e9dito \u00e9 t\u00edtulo executivo judicial, em que liquidez e certeza est\u00e3o presentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sim, pois o contrato de abertura de cr\u00e9dito prev\u00ea que o valor previamente ajustado entre as partes \u00e9 disponibilizado pelo banco por prazo determinado.","id":9464343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sim, pois o contrato de abertura de cr\u00e9dito prev\u00ea que o valor previamente ajustado entre as partes \u00e9 disponibilizado pelo banco por prazo determinado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sim, pois o contrato de abertura de cr\u00e9dito constitui t\u00edtulo executivo que cont\u00e9m declara\u00e7\u00e3o por meio da qual J se obriga a pagar a quantia certa e determinada.","id":9464344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sim, pois o contrato de abertura de cr\u00e9dito constitui t\u00edtulo executivo que cont\u00e9m declara\u00e7\u00e3o por meio da qual J se obriga a pagar a quantia certa e determinada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sim, pois o contrato de abertura de cr\u00e9dito \u00e9 dotado de exequibilidade, uma vez que cont\u00e9m a assinatura de duas testemunhas, \u00e9 acompanhado do extrato da conta, e o cr\u00e9dito contra\u00eddo vem especificado.","id":9464345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sim, pois o contrato de abertura de cr\u00e9dito \u00e9 dotado de exequibilidade, uma vez que cont\u00e9m a assinatura de duas testemunhas, \u00e9 acompanhado do extrato da conta, e o cr\u00e9dito contra\u00eddo vem especificado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/2390927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cidad\u00e3o requer acesso a documentos e informa\u00e7\u00f5es guardados por determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico e recebe, como resposta, que uma parte est\u00e1 protegida pelo sigilo, e a outra foi objeto de extravio.Nos termos da Lei no 12.527\/2011, informado do extravio da informa\u00e7\u00e3o solicitada, poder\u00e1 esse cidad\u00e3o, para apurar o desaparecimento da respectiva documenta\u00e7\u00e3o, requerer \u00e0 autoridade competente a imediata abertura de","provas":[{"id":80487,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-arquivista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:49:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2391042,"hashId":"31192c132d9df6237610626d50dcb952","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um cidad\u00e3o requer acesso a documentos e informa\u00e7\u00f5es guardados por determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico e recebe, como resposta, que uma parte est\u00e1 protegida pelo sigilo, e a outra foi objeto de extravio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n<sup>o<\/sup> 12.527\/2011, informado do extravio da informa\u00e7\u00e3o solicitada, poder\u00e1 esse cidad\u00e3o, para apurar o desaparecimento da respectiva documenta\u00e7\u00e3o, requerer \u00e0 autoridade competente a imediata abertura de<\/p>","resposta":9464918,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"investiga\u00e7\u00e3o","id":9464916,"corpo":"<p>investiga\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"verifica\u00e7\u00e3o","id":9464917,"corpo":"<p>verifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sindic\u00e2ncia","id":9464918,"corpo":"<p>sindic\u00e2ncia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"restaura\u00e7\u00e3o","id":9464919,"corpo":"<p>restaura\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"responsabiliza\u00e7\u00e3o","id":9464920,"corpo":"<p>responsabiliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429775,"slug":"tecnologia-da-informacao-lei-no-12-527-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2391042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se iniciar o trabalho em um arquivo, \u00e9 preciso se analisarem os quadros gerais de sua produ\u00e7\u00e3o documental, j\u00e1 que os documentos de arquivo s\u00f3 podem ser plenamente compreendidos em conjunto e dentro dos quadros gerais de sua produ\u00e7\u00e3o, ou seja, com o estabelecimento de seus(suas) ","provas":[{"id":80487,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-arquivista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:49:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2391052,"hashId":"82dff0b66151e2f889780edc0754a964","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se iniciar o trabalho em um arquivo, \u00e9 preciso se analisarem os quadros gerais de sua produ\u00e7\u00e3o documental, j\u00e1 que os documentos de arquivo s\u00f3 podem ser plenamente compreendidos em conjunto e dentro dos quadros gerais de sua produ\u00e7\u00e3o, ou seja, com o estabelecimento de seus(suas) <\/p>","resposta":9464968,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assuntos principais ","id":9464966,"corpo":"<p>assuntos principais <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"graus de sigilo","id":9464967,"corpo":"<p>graus de sigilo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"v\u00ednculos org\u00e2nicos","id":9464968,"corpo":"<p>v\u00ednculos org\u00e2nicos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"datas de produ\u00e7\u00e3o","id":9464969,"corpo":"<p>datas de produ\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" formas f\u00edsicas ","id":9464970,"corpo":"<p> formas f\u00edsicas <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organicidade","oab":false,"nome":"Organicidade","pai":404763,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404764,"slug":"arquivologia-organicidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"}],"slug":"arquivologia\/2391052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os exemplos de c\u00f3digos 259.01 e 10.09.73 s\u00e3o relativos, respectivamente, aos seguintes m\u00e9todos de classifica\u00e7\u00e3o de documentos:","provas":[{"id":80487,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-arquivista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:49:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2391063,"hashId":"ae5cc005e9cfd26f32ace53b88437bda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os exemplos de c\u00f3digos 259.01 e 10.09.73 s\u00e3o relativos, respectivamente, aos seguintes m\u00e9todos de classifica\u00e7\u00e3o de documentos:<\/p>","resposta":9465022,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decimal e duplex","id":9465021,"corpo":"<p>decimal e duplex<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"decimal e d\u00edgito-terminal","id":9465022,"corpo":"<p>decimal e d\u00edgito-terminal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"duplex e unitermo","id":9465023,"corpo":"<p>duplex e unitermo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"duplex e num\u00e9rico-cronol\u00f3gico","id":9465024,"corpo":"<p>duplex e num\u00e9rico-cronol\u00f3gico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"num\u00e9rico-simples e indexa\u00e7\u00e3o coordenada","id":9465025,"corpo":"<p>num\u00e9rico-simples e indexa\u00e7\u00e3o coordenada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos ideogr\u00e1ficos num\u00e9ricos (decimal, duplex e Unitermo)","oab":false,"nome":"M\u00e9todos ideogr\u00e1ficos num\u00e9ricos (decimal, duplex e Unitermo)","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404755,"slug":"arquivologia-metodos-ideograficos-numericos-decimal-duplex-e-unitermo"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/2391063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis\/2021 da Comercial ZF, varejista de produtos aliment\u00edcios, para avaliar a gest\u00e3o de prazos, o analista financeiro fez as seguintes anota\u00e7\u00f5es:Rota\u00e7\u00e3o (Giro) de:Estoques20Fornecedores (compras)6Recebimento de vendas (clientes)8Considerando-se as informa\u00e7\u00f5es do analista e adotando-se o ano comercial nas suas avalia\u00e7\u00f5es, o tempo gasto pela Comercial ZF entre a compra das mercadorias negociadas e o recebimento de suas respectivas vendas, em dias, \u00e9","provas":[{"id":80490,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-contador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:49:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2391095,"hashId":"7e8f93e214237667b51049690f1ba2d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis\/2021 da Comercial ZF, varejista de produtos aliment\u00edcios, para avaliar a gest\u00e3o de prazos, o analista financeiro fez as seguintes anota\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 428px;\"><colgroup><col width=\"328\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">Rota\u00e7\u00e3o (Giro) de:<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">Estoques<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">20<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">Fornecedores (compras)<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">6<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">Recebimento de vendas (clientes)<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">8<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as informa\u00e7\u00f5es do analista e adotando-se o ano comercial nas suas avalia\u00e7\u00f5es, o tempo gasto pela Comercial ZF entre a compra das mercadorias negociadas e o recebimento de suas respectivas vendas, em dias, \u00e9<\/p>","resposta":9465185,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":9465181,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20","id":9465182,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"28","id":9465183,"corpo":"<p>28<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"45","id":9465184,"corpo":"<p>45<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"63","id":9465185,"corpo":"<p>63<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise do ciclo operacional e do ciclo financeiro","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do ciclo operacional e do ciclo financeiro","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402061,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-do-ciclo-operacional-e-do-ciclo-financeiro"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o Financeira"],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/2391095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos elementos relacionados com a aprendizagem organizacional, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":92851,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2022-fapec-administrador","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 10:01:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2619955,"hashId":"1b78c92af9353dc297fcaf061ef8eec8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos elementos relacionados com a aprendizagem organizacional, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10453328,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conhecimento t\u00e1cito \u00e9 altamente subjetivo, dif\u00edcil de comunicar, registrar, documentar ou ensinar aos outros, pois est\u00e1 no indiv\u00edduo e na maneira como este interpreta a realidade. ","id":10453327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento t\u00e1cito \u00e9 altamente subjetivo, dif\u00edcil de comunicar, registrar, documentar ou ensinar aos outros, pois est\u00e1 no indiv\u00edduo e na maneira como este interpreta a realidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conhecimento expl\u00edcito \u00e9 o conhecimento que resulta do processamento de informa\u00e7\u00f5es e do aproveitamento dos insights subjetivos e das intui\u00e7\u00f5es dos funcion\u00e1rios e \u00e9 amplamente aceito. ","id":10453328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecimento expl\u00edcito \u00e9 o conhecimento que resulta do processamento de informa\u00e7\u00f5es e do aproveitamento dos insights subjetivos e das intui\u00e7\u00f5es dos funcion\u00e1rios e \u00e9 amplamente aceito. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conhecimento expl\u00edcito, quando \u00e9 objetivo, claramente descrit\u00edvel, \u00e9 poss\u00edvel de ser codificado em documentos, pr\u00e1ticas e treinamento. Toda documenta\u00e7\u00e3o, modelos de neg\u00f3cios, projetos, procedimentos e m\u00e9todos s\u00e3o exemplos. ","id":10453329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecimento expl\u00edcito, quando \u00e9 objetivo, claramente descrit\u00edvel, \u00e9 poss\u00edvel de ser codificado em documentos, pr\u00e1ticas e treinamento. Toda documenta\u00e7\u00e3o, modelos de neg\u00f3cios, projetos, procedimentos e m\u00e9todos s\u00e3o exemplos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os conhecimentos das pessoas e organiza\u00e7\u00f5es - sejam t\u00e1citos ou impl\u00edcitos - n\u00e3o podem ser isolados, pois interagem entre si, gerando exponencia\u00e7\u00e3o. ","id":10453330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conhecimentos das pessoas e organiza\u00e7\u00f5es - sejam t\u00e1citos ou impl\u00edcitos - n\u00e3o podem ser isolados, pois interagem entre si, gerando exponencia\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es baseadas na gest\u00e3o do conhecimento s\u00e3o aquelas que sistematicamente criam novas compet\u00eancias, as disseminam pela organiza\u00e7\u00e3o inteira e as incorporam rapidamente a novas tecnologias. ","id":10453331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As organiza\u00e7\u00f5es baseadas na gest\u00e3o do conhecimento s\u00e3o aquelas que sistematicamente criam novas compet\u00eancias, as disseminam pela organiza\u00e7\u00e3o inteira e as incorporam rapidamente a novas tecnologias. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2619955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia","id":15717,"slug":null},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina Cl\u00ednica Geral","id":14186,"slug":null},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na soma abaixo, letras iguais representam algarismos iguais e letras diferentes representam algarismos diferentes.._____X+____X___Y_Y____________Z__Z_Z.O valor de X \u00e9","provas":[{"id":90575,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2022"},{"id":90572,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2022"},{"id":90573,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia","id":15717,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia - 2022"},{"id":90574,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina Cl\u00ednica Geral","id":14186,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina Cl\u00ednica Geral - 2022"},{"id":90923,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-22"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:01:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2587267,"hashId":"2450d5844ef4c7c7f372534be3cd48ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na soma abaixo, letras iguais representam algarismos iguais e letras diferentes representam algarismos diferentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>X<\/p><p style=\"text-align: center;\">+<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>X<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Y<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Y<\/p><p style=\"text-align: center;\">____________<\/p><p style=\"text-align: center;\">Z<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Z<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Z<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor de X \u00e9<\/p>","resposta":10319011,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.","id":10319009,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5.","id":10319010,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6.","id":10319011,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"7.","id":10319012,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3.","id":10319013,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2587267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155,"slug":"tecnico-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a devem ser exercidas exclusivamente por servidores ocupantes de cargo em comiss\u00e3o.","provas":[{"id":80082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155,"slug":"tecnico-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio de Janeiro","sigla":"TCE RJ","id":3227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tce-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rj-rj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RJ - T\u00e9cnico de Controle Externo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":18,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:43:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":2384661,"hashId":"cdc894f1e98a8f8319a75c8b718ae2ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a devem ser exercidas exclusivamente por servidores ocupantes de cargo em comiss\u00e3o.<\/p>","resposta":9437778,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9437777,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9437778,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais relativas aos servidores p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","id":530571,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais relativas aos servidores p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 44","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407616,"slug":"direito-constitucional-concurso-publico-funcoes-de-confianca-e-cargos-em-comissao"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404357,"slug":"direito-administrativo-cargo-emprego-e-funcao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a","oab":true,"nome":"Cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a","pai":404357,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407999,"slug":"direito-administrativo-cargos-em-comissao-e-funcoes-de-confianca"}],"slug":"direito-administrativo\/2384661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cCientistas da UFRJ descobriram como a sepse, a inflama\u00e7\u00e3o generalizada quase sempre deflagrada por uma infec\u00e7\u00e3o fora de controle, aumenta o risco de uma pessoa desenvolver o mal de Alzheimer\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo), o trecho sublinhado \u00e9:","provas":[{"id":76871,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2022-ufrj-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:45:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2317411,"hashId":"efd8a5130bb1ed766af8f262c631bfe7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cCientistas da UFRJ descobriram como a sepse, <u>a inflama\u00e7\u00e3o generalizada quase sempre deflagrada por uma infec\u00e7\u00e3o fora de controle<\/u>, aumenta o risco de uma pessoa desenvolver o mal de Alzheimer\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo), o trecho sublinhado \u00e9:<\/p>","resposta":9149072,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aposto.","id":9149072,"corpo":"<p>aposto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vocativo.","id":9149073,"corpo":"<p>vocativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"complemento nominal.","id":9149074,"corpo":"<p>complemento nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"agente da passiva.","id":9149075,"corpo":"<p>agente da passiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ora\u00e7\u00e3o coordenada sind\u00e9tica explicativa.","id":9149076,"corpo":"<p>ora\u00e7\u00e3o coordenada sind\u00e9tica explicativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"L\u00cdNGUA PORTUGUESA TEXTO 1 Foto: M\u00e1rcia Foletto\/Ag\u00eancia O Globo ___Cientistas da UFRJ descobriram como a sepse, a inflama\u00e7\u00e3o generalizada quase sempre deflagrada por uma infec\u00e7\u00e3o fora de controle, aumenta o risco de uma pessoa desenvolver o mal de Alzheimer. A descoberta \u00e9 particularmente importante porque a sepse, j\u00e1 muito comum, se tornou ainda mais frequente com a pandemia de Covid-19, constituindo um panorama al\u00e9m do sofr\u00edvel.___Se sabia que a sepse estava relacionada ao risco de dem\u00eancias, mas o estudo \u00e9 o primeiro a explicar por que e como isso ocorre. Ele abre caminho para a preven\u00e7\u00e3o do mal de Alzheimer, doen\u00e7a que permanece incur\u00e1vel e para a qual n\u00e3o existe rem\u00e9dio eficaz. Mas indica tamb\u00e9m que, devido \u00e0 explos\u00e3o de casos de sepse com a pandemia, h\u00e1 um enorme risco de aumento de casos de dem\u00eancia. Devido \u00e0 relev\u00e2ncia dos achados, o estudo foi publicado na revista Brain, Behavior and Immunity.___\u201cInfelizmente, a sepse se tornou corriqueira na pandemia, pois acomete a grande maioria dos pacientes graves de Covid-19. Mas nosso estudo abre caminho para estrat\u00e9gias capazes de evitar ou reduzir o risco de mal de Alzheimer e outras doen\u00e7as neurodegenerativas\u201d, explica uma das coordenadoras do estudo, Cl\u00e1udia Pinto Figueiredo, do N\u00facleo de Neuroci\u00eancias da Faculdade de Farm\u00e1cia da UFRJ.___A sepse pode causar fal\u00eancia m\u00faltipla de \u00f3rg\u00e3os e choque s\u00e9ptico, quando a press\u00e3o arterial cai abruptamente. \u00c9 frequente em pacientes hospitalizados. \u00c9 uma assassina em massa. Seu encontro com o coronav\u00edrus provocou um aumento estratosf\u00e9rico de mortes por Covid-19, alertam os cientistas.___O novo estudo mostrou que a sepse deixa uma esp\u00e9cie de \u201ccarimbo\u201d, uma marca de risco aumentado de Alzheimer, mesmo em indiv\u00edduos que se recuperam da inflama\u00e7\u00e3o sem sequelas aparentes. Antes da pandemia, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), a sepse causava por ano 20% das mortes no mundo, ou 11 milh\u00f5es de \u00f3bitos e 48,9 milh\u00f5es de casos. Quase sempre \u00e9 a causa de morte por infec\u00e7\u00f5es. Com a Covid-19, especialistas estimam que esse n\u00famero tenha disparado, pois a infec\u00e7\u00e3o pelo Sars-CoV-2 tem feito os casos de sepse explodirem entre pacientes que precisam de interna\u00e7\u00e3o, em especial, os intubados em UTIs. Figueiredo frisa que a associa\u00e7\u00e3o entre doen\u00e7a inflamat\u00f3ria grave, como sepse e Covid-19, e doen\u00e7as neurodegenerativas, mostra que \u00e9 necess\u00e1rio acompanhamento neuropsicol\u00f3gico desses pacientes ap\u00f3s a alta hospitalar. \u201cTemos uma grave quest\u00e3o, que precisa ser contemplada com pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade\u201d, destaca a cientista.___A sepse \u00e9 uma \u201cfilha de tempestade\u201d. \u00c9 gerada por uma tempestade de citocina \u2014 subst\u00e2ncia produzida pelo sistema de defesa para debelar infec\u00e7\u00f5es. Em alguns casos, por\u00e9m, o sistema imunol\u00f3gico perde o controle e o corpo acaba v\u00edtima de fogo amigo, as citocinas. Na sepse, \u00e9 como se o organismo entrasse em combust\u00e3o, fica todo inflamado devido \u00e0 tempestade. Bombardeados, os \u00f3rg\u00e3os come\u00e7am a apagar. As bact\u00e9rias ou v\u00edrus causadores da infec\u00e7\u00e3o original podem j\u00e1 n\u00e3o estar presentes. Mas o corpo continua a sofrer a inflama\u00e7\u00e3o. Se esta n\u00e3o for contida, a pessoa morre.___O grupo da UFRJ descobriu ainda que, mesmo nos curados, a tempestade n\u00e3o cessa sem deixar estragos. No c\u00e9rebro, a sepse danifica a chamada mem\u00f3ria imunol\u00f3gica. O c\u00e9rebro \u00e9 particularmente bem protegido pelo sistema imune. Mas se for afetado pela inflama\u00e7\u00e3o, as c\u00e9lulas de defesa ficam \u201cirritadi\u00e7as\u201d e passam a reagir a qualquer coisa de forma exagerada e desproporcional. Pequenos danos que para a maioria das pessoas n\u00e3o teriam relev\u00e2ncia, nos sobreviventes de sepse s\u00e3o verdadeiros insultos. E esses insultos custam caro. Podem levar \u00e0 perda de mem\u00f3ria e ao desenvolvimento do mal de Alzheimer, explica Figueiredo.___Num estudo com camundongos, os cientistas puderam ver o que acontece em fun\u00e7\u00e3o de pequenos ac\u00famulos de beta-amiloide, a prote\u00edna cujas placas s\u00e3o caracter\u00edsticas no mal de Alzheimer. Em animais sem sepse, esses \u201cpequenos insultos\u201d n\u00e3o t\u00eam impacto algum. Por\u00e9m, nos animais sobreviventes de sepse, h\u00e1 uma resposta desequilibrada. As c\u00e9lulas de defesa que deveriam proteger os neur\u00f4nios come\u00e7am a atac\u00e1-los. Destroem as sinapses (comunica\u00e7\u00e3o de sinais nervosos). Enlouquecidas, as antigas defensoras se tornam devoradoras de mem\u00f3rias.___Julia Clarke, uma das coordenadoras do estudo, destaca que o trabalho mostra a import\u00e2ncia da ci\u00eancia brasileira na resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es de sa\u00fade mundial. \u201cSe n\u00e3o estiv\u00e9ssemos passando pela maior crise de financiamento da ci\u00eancia e tecnologia de nossa hist\u00f3ria, o Brasil poderia ter papel pioneiro no estudo da Covid-19\u201d, salienta Clarke.AZEVEDO, Ana L\u00facia. \u201cEstudo da UFRJ mostra que sepse, inflama\u00e7\u00e3o generalizada, aumenta risco de mal de Alzheimer\u201d. In: O Globo\/Sociedade, 25 mai. 2021. Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/glo.bo\/3bXmuxy&gt;. Acesso em 9 de jun, com adapta\u00e7\u00f5es.","id":523074,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>L\u00cdNGUA PORTUGUESA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76871\/grupo-questao\/523074-20220329134605000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Foto: M\u00e1rcia Foletto\/Ag\u00eancia O Globo <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Cientistas da UFRJ descobriram como a sepse, a inflama\u00e7\u00e3o generalizada quase sempre deflagrada por uma infec\u00e7\u00e3o fora de controle, aumenta o risco de uma pessoa desenvolver o mal de Alzheimer. A descoberta \u00e9 particularmente importante porque a sepse, j\u00e1 muito comum, se tornou ainda mais frequente com a pandemia de Covid-19, constituindo um panorama al\u00e9m do sofr\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Se sabia que a sepse estava relacionada ao risco de dem\u00eancias, mas o estudo \u00e9 o primeiro a explicar por que e como isso ocorre. Ele abre caminho para a preven\u00e7\u00e3o do mal de Alzheimer, doen\u00e7a que permanece incur\u00e1vel e para a qual n\u00e3o existe rem\u00e9dio eficaz. Mas indica tamb\u00e9m que, devido \u00e0 explos\u00e3o de casos de sepse com a pandemia, h\u00e1 um enorme risco de aumento de casos de dem\u00eancia. Devido \u00e0 relev\u00e2ncia dos achados, o estudo foi publicado na revista <em>Brain, Behavior and Immunity<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u201cInfelizmente, a sepse se tornou corriqueira na pandemia, pois acomete a grande maioria dos pacientes graves de Covid-19. Mas nosso estudo abre caminho para estrat\u00e9gias capazes de evitar ou reduzir o risco de mal de Alzheimer e outras doen\u00e7as neurodegenerativas\u201d, explica uma das coordenadoras do estudo, Cl\u00e1udia Pinto Figueiredo, do N\u00facleo de Neuroci\u00eancias da Faculdade de Farm\u00e1cia da UFRJ.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A sepse pode causar fal\u00eancia m\u00faltipla de \u00f3rg\u00e3os e choque s\u00e9ptico, quando a press\u00e3o arterial cai abruptamente. \u00c9 frequente em pacientes hospitalizados. \u00c9 uma assassina em massa. Seu encontro com o coronav\u00edrus provocou um aumento estratosf\u00e9rico de mortes por Covid-19, alertam os cientistas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O novo estudo mostrou que a sepse deixa uma esp\u00e9cie de \u201ccarimbo\u201d, uma marca de risco aumentado de Alzheimer, mesmo em indiv\u00edduos que se recuperam da inflama\u00e7\u00e3o sem sequelas aparentes. Antes da pandemia, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), a sepse causava por ano 20% das mortes no mundo, ou 11 milh\u00f5es de \u00f3bitos e 48,9 milh\u00f5es de casos. Quase sempre \u00e9 a causa de morte por infec\u00e7\u00f5es. Com a Covid-19, especialistas estimam que esse n\u00famero tenha disparado, pois a infec\u00e7\u00e3o pelo Sars-CoV-2 tem feito os casos de sepse explodirem entre pacientes que precisam de interna\u00e7\u00e3o, em especial, os intubados em UTIs. Figueiredo frisa que a associa\u00e7\u00e3o entre doen\u00e7a inflamat\u00f3ria grave, como sepse e Covid-19, e doen\u00e7as neurodegenerativas, mostra que \u00e9 necess\u00e1rio acompanhamento neuropsicol\u00f3gico desses pacientes ap\u00f3s a alta hospitalar. \u201cTemos uma grave quest\u00e3o, que precisa ser contemplada com pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade\u201d, destaca a cientista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A sepse \u00e9 uma \u201cfilha de tempestade\u201d. \u00c9 gerada por uma tempestade de citocina \u2014 subst\u00e2ncia produzida pelo sistema de defesa para debelar infec\u00e7\u00f5es. Em alguns casos, por\u00e9m, o sistema imunol\u00f3gico perde o controle e o corpo acaba v\u00edtima de fogo amigo, as citocinas. Na sepse, \u00e9 como se o organismo entrasse em combust\u00e3o, fica todo inflamado devido \u00e0 tempestade. Bombardeados, os \u00f3rg\u00e3os come\u00e7am a apagar. As bact\u00e9rias ou v\u00edrus causadores da infec\u00e7\u00e3o original podem j\u00e1 n\u00e3o estar presentes. Mas o corpo continua a sofrer a inflama\u00e7\u00e3o. Se esta n\u00e3o for contida, a pessoa morre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O grupo da UFRJ descobriu ainda que, mesmo nos curados, a tempestade n\u00e3o cessa sem deixar estragos. No c\u00e9rebro, a sepse danifica a chamada mem\u00f3ria imunol\u00f3gica. O c\u00e9rebro \u00e9 particularmente bem protegido pelo sistema imune. Mas se for afetado pela inflama\u00e7\u00e3o, as c\u00e9lulas de defesa ficam \u201cirritadi\u00e7as\u201d e passam a reagir a qualquer coisa de forma exagerada e desproporcional. Pequenos danos que para a maioria das pessoas n\u00e3o teriam relev\u00e2ncia, nos sobreviventes de sepse s\u00e3o verdadeiros insultos. E esses insultos custam caro. Podem levar \u00e0 perda de mem\u00f3ria e ao desenvolvimento do mal de Alzheimer, explica Figueiredo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Num estudo com camundongos, os cientistas puderam ver o que acontece em fun\u00e7\u00e3o de pequenos ac\u00famulos de beta-amiloide, a prote\u00edna cujas placas s\u00e3o caracter\u00edsticas no mal de Alzheimer. Em animais sem sepse, esses \u201cpequenos insultos\u201d n\u00e3o t\u00eam impacto algum. Por\u00e9m, nos animais sobreviventes de sepse, h\u00e1 uma resposta desequilibrada. As c\u00e9lulas de defesa que deveriam proteger os neur\u00f4nios come\u00e7am a atac\u00e1-los. Destroem as sinapses (comunica\u00e7\u00e3o de sinais nervosos). Enlouquecidas, as antigas defensoras se tornam devoradoras de mem\u00f3rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Julia Clarke, uma das coordenadoras do estudo, destaca que o trabalho mostra a import\u00e2ncia da ci\u00eancia brasileira na resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es de sa\u00fade mundial. \u201cSe n\u00e3o estiv\u00e9ssemos passando pela maior crise de financiamento da ci\u00eancia e tecnologia de nossa hist\u00f3ria, o Brasil poderia ter papel pioneiro no estudo da Covid-19\u201d, salienta Clarke.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">AZEVEDO, Ana L\u00facia. \u201cEstudo da UFRJ mostra que sepse, inflama\u00e7\u00e3o generalizada, aumenta risco de mal de Alzheimer\u201d. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">In: <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">O Globo\/Sociedade<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">, 25 mai. 2021. Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/glo.bo\/3bXmuxy&gt;. Acesso em 9 de jun, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aposto","oab":false,"nome":"Aposto","pai":409376,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409381,"slug":"lingua-portuguesa-aposto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2317411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a norma culta da L\u00edngua Portuguesa, pode-se afirmar que a primeira frase do segundo par\u00e1grafo do TEXTO 1 apresenta INCORRE\u00c7\u00c3O, j\u00e1 que:","provas":[{"id":76871,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2022-ufrj-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:45:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2317445,"hashId":"39454e53b3a8ed931b433b82fffb63ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a norma culta da L\u00edngua Portuguesa, pode-se afirmar que a primeira frase do segundo par\u00e1grafo do <strong>TEXTO 1<\/strong> apresenta <strong>INCORRE\u00c7\u00c3O<\/strong>, j\u00e1 que:<\/p>","resposta":9149244,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00edrgula antes de conjun\u00e7\u00e3o adversativa tem uso vedado.","id":9149242,"corpo":"<p>v\u00edrgula antes de conjun\u00e7\u00e3o adversativa tem uso vedado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cpor que\u201d precisa ser substitu\u00eddo por \u201cporque\u201d. ","id":9149243,"corpo":"<p>\u201cpor que\u201d precisa ser substitu\u00eddo por \u201cporque\u201d. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pronome \u00e1tono n\u00e3o deve iniciar per\u00edodo.","id":9149244,"corpo":"<p>pronome \u00e1tono n\u00e3o deve iniciar per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 um desvio de reg\u00eancia nominal.","id":9149245,"corpo":"<p>h\u00e1 um desvio de reg\u00eancia nominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cdem\u00eancia\u201d \u00e9 substantivo incont\u00e1vel, n\u00e3o havendo forma pluralizada.","id":9149246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cdem\u00eancia\u201d \u00e9 substantivo incont\u00e1vel, n\u00e3o havendo forma pluralizada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"L\u00cdNGUA PORTUGUESA TEXTO 1 Foto: M\u00e1rcia Foletto\/Ag\u00eancia O Globo ___Cientistas da UFRJ descobriram como a sepse, a inflama\u00e7\u00e3o generalizada quase sempre deflagrada por uma infec\u00e7\u00e3o fora de controle, aumenta o risco de uma pessoa desenvolver o mal de Alzheimer. A descoberta \u00e9 particularmente importante porque a sepse, j\u00e1 muito comum, se tornou ainda mais frequente com a pandemia de Covid-19, constituindo um panorama al\u00e9m do sofr\u00edvel.___Se sabia que a sepse estava relacionada ao risco de dem\u00eancias, mas o estudo \u00e9 o primeiro a explicar por que e como isso ocorre. Ele abre caminho para a preven\u00e7\u00e3o do mal de Alzheimer, doen\u00e7a que permanece incur\u00e1vel e para a qual n\u00e3o existe rem\u00e9dio eficaz. Mas indica tamb\u00e9m que, devido \u00e0 explos\u00e3o de casos de sepse com a pandemia, h\u00e1 um enorme risco de aumento de casos de dem\u00eancia. Devido \u00e0 relev\u00e2ncia dos achados, o estudo foi publicado na revista Brain, Behavior and Immunity.___\u201cInfelizmente, a sepse se tornou corriqueira na pandemia, pois acomete a grande maioria dos pacientes graves de Covid-19. Mas nosso estudo abre caminho para estrat\u00e9gias capazes de evitar ou reduzir o risco de mal de Alzheimer e outras doen\u00e7as neurodegenerativas\u201d, explica uma das coordenadoras do estudo, Cl\u00e1udia Pinto Figueiredo, do N\u00facleo de Neuroci\u00eancias da Faculdade de Farm\u00e1cia da UFRJ.___A sepse pode causar fal\u00eancia m\u00faltipla de \u00f3rg\u00e3os e choque s\u00e9ptico, quando a press\u00e3o arterial cai abruptamente. \u00c9 frequente em pacientes hospitalizados. \u00c9 uma assassina em massa. Seu encontro com o coronav\u00edrus provocou um aumento estratosf\u00e9rico de mortes por Covid-19, alertam os cientistas.___O novo estudo mostrou que a sepse deixa uma esp\u00e9cie de \u201ccarimbo\u201d, uma marca de risco aumentado de Alzheimer, mesmo em indiv\u00edduos que se recuperam da inflama\u00e7\u00e3o sem sequelas aparentes. Antes da pandemia, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), a sepse causava por ano 20% das mortes no mundo, ou 11 milh\u00f5es de \u00f3bitos e 48,9 milh\u00f5es de casos. Quase sempre \u00e9 a causa de morte por infec\u00e7\u00f5es. Com a Covid-19, especialistas estimam que esse n\u00famero tenha disparado, pois a infec\u00e7\u00e3o pelo Sars-CoV-2 tem feito os casos de sepse explodirem entre pacientes que precisam de interna\u00e7\u00e3o, em especial, os intubados em UTIs. Figueiredo frisa que a associa\u00e7\u00e3o entre doen\u00e7a inflamat\u00f3ria grave, como sepse e Covid-19, e doen\u00e7as neurodegenerativas, mostra que \u00e9 necess\u00e1rio acompanhamento neuropsicol\u00f3gico desses pacientes ap\u00f3s a alta hospitalar. \u201cTemos uma grave quest\u00e3o, que precisa ser contemplada com pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade\u201d, destaca a cientista.___A sepse \u00e9 uma \u201cfilha de tempestade\u201d. \u00c9 gerada por uma tempestade de citocina \u2014 subst\u00e2ncia produzida pelo sistema de defesa para debelar infec\u00e7\u00f5es. Em alguns casos, por\u00e9m, o sistema imunol\u00f3gico perde o controle e o corpo acaba v\u00edtima de fogo amigo, as citocinas. Na sepse, \u00e9 como se o organismo entrasse em combust\u00e3o, fica todo inflamado devido \u00e0 tempestade. Bombardeados, os \u00f3rg\u00e3os come\u00e7am a apagar. As bact\u00e9rias ou v\u00edrus causadores da infec\u00e7\u00e3o original podem j\u00e1 n\u00e3o estar presentes. Mas o corpo continua a sofrer a inflama\u00e7\u00e3o. Se esta n\u00e3o for contida, a pessoa morre.___O grupo da UFRJ descobriu ainda que, mesmo nos curados, a tempestade n\u00e3o cessa sem deixar estragos. No c\u00e9rebro, a sepse danifica a chamada mem\u00f3ria imunol\u00f3gica. O c\u00e9rebro \u00e9 particularmente bem protegido pelo sistema imune. Mas se for afetado pela inflama\u00e7\u00e3o, as c\u00e9lulas de defesa ficam \u201cirritadi\u00e7as\u201d e passam a reagir a qualquer coisa de forma exagerada e desproporcional. Pequenos danos que para a maioria das pessoas n\u00e3o teriam relev\u00e2ncia, nos sobreviventes de sepse s\u00e3o verdadeiros insultos. E esses insultos custam caro. Podem levar \u00e0 perda de mem\u00f3ria e ao desenvolvimento do mal de Alzheimer, explica Figueiredo.___Num estudo com camundongos, os cientistas puderam ver o que acontece em fun\u00e7\u00e3o de pequenos ac\u00famulos de beta-amiloide, a prote\u00edna cujas placas s\u00e3o caracter\u00edsticas no mal de Alzheimer. Em animais sem sepse, esses \u201cpequenos insultos\u201d n\u00e3o t\u00eam impacto algum. Por\u00e9m, nos animais sobreviventes de sepse, h\u00e1 uma resposta desequilibrada. As c\u00e9lulas de defesa que deveriam proteger os neur\u00f4nios come\u00e7am a atac\u00e1-los. Destroem as sinapses (comunica\u00e7\u00e3o de sinais nervosos). Enlouquecidas, as antigas defensoras se tornam devoradoras de mem\u00f3rias.___Julia Clarke, uma das coordenadoras do estudo, destaca que o trabalho mostra a import\u00e2ncia da ci\u00eancia brasileira na resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es de sa\u00fade mundial. \u201cSe n\u00e3o estiv\u00e9ssemos passando pela maior crise de financiamento da ci\u00eancia e tecnologia de nossa hist\u00f3ria, o Brasil poderia ter papel pioneiro no estudo da Covid-19\u201d, salienta Clarke.AZEVEDO, Ana L\u00facia. \u201cEstudo da UFRJ mostra que sepse, inflama\u00e7\u00e3o generalizada, aumenta risco de mal de Alzheimer\u201d. In: O Globo\/Sociedade, 25 mai. 2021. Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/glo.bo\/3bXmuxy&gt;. Acesso em 9 de jun, com adapta\u00e7\u00f5es.","id":523074,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>L\u00cdNGUA PORTUGUESA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76871\/grupo-questao\/523074-20220329134605000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Foto: M\u00e1rcia Foletto\/Ag\u00eancia O Globo <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Cientistas da UFRJ descobriram como a sepse, a inflama\u00e7\u00e3o generalizada quase sempre deflagrada por uma infec\u00e7\u00e3o fora de controle, aumenta o risco de uma pessoa desenvolver o mal de Alzheimer. A descoberta \u00e9 particularmente importante porque a sepse, j\u00e1 muito comum, se tornou ainda mais frequente com a pandemia de Covid-19, constituindo um panorama al\u00e9m do sofr\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Se sabia que a sepse estava relacionada ao risco de dem\u00eancias, mas o estudo \u00e9 o primeiro a explicar por que e como isso ocorre. Ele abre caminho para a preven\u00e7\u00e3o do mal de Alzheimer, doen\u00e7a que permanece incur\u00e1vel e para a qual n\u00e3o existe rem\u00e9dio eficaz. Mas indica tamb\u00e9m que, devido \u00e0 explos\u00e3o de casos de sepse com a pandemia, h\u00e1 um enorme risco de aumento de casos de dem\u00eancia. Devido \u00e0 relev\u00e2ncia dos achados, o estudo foi publicado na revista <em>Brain, Behavior and Immunity<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u201cInfelizmente, a sepse se tornou corriqueira na pandemia, pois acomete a grande maioria dos pacientes graves de Covid-19. Mas nosso estudo abre caminho para estrat\u00e9gias capazes de evitar ou reduzir o risco de mal de Alzheimer e outras doen\u00e7as neurodegenerativas\u201d, explica uma das coordenadoras do estudo, Cl\u00e1udia Pinto Figueiredo, do N\u00facleo de Neuroci\u00eancias da Faculdade de Farm\u00e1cia da UFRJ.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A sepse pode causar fal\u00eancia m\u00faltipla de \u00f3rg\u00e3os e choque s\u00e9ptico, quando a press\u00e3o arterial cai abruptamente. \u00c9 frequente em pacientes hospitalizados. \u00c9 uma assassina em massa. Seu encontro com o coronav\u00edrus provocou um aumento estratosf\u00e9rico de mortes por Covid-19, alertam os cientistas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O novo estudo mostrou que a sepse deixa uma esp\u00e9cie de \u201ccarimbo\u201d, uma marca de risco aumentado de Alzheimer, mesmo em indiv\u00edduos que se recuperam da inflama\u00e7\u00e3o sem sequelas aparentes. Antes da pandemia, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), a sepse causava por ano 20% das mortes no mundo, ou 11 milh\u00f5es de \u00f3bitos e 48,9 milh\u00f5es de casos. Quase sempre \u00e9 a causa de morte por infec\u00e7\u00f5es. Com a Covid-19, especialistas estimam que esse n\u00famero tenha disparado, pois a infec\u00e7\u00e3o pelo Sars-CoV-2 tem feito os casos de sepse explodirem entre pacientes que precisam de interna\u00e7\u00e3o, em especial, os intubados em UTIs. Figueiredo frisa que a associa\u00e7\u00e3o entre doen\u00e7a inflamat\u00f3ria grave, como sepse e Covid-19, e doen\u00e7as neurodegenerativas, mostra que \u00e9 necess\u00e1rio acompanhamento neuropsicol\u00f3gico desses pacientes ap\u00f3s a alta hospitalar. \u201cTemos uma grave quest\u00e3o, que precisa ser contemplada com pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade\u201d, destaca a cientista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A sepse \u00e9 uma \u201cfilha de tempestade\u201d. \u00c9 gerada por uma tempestade de citocina \u2014 subst\u00e2ncia produzida pelo sistema de defesa para debelar infec\u00e7\u00f5es. Em alguns casos, por\u00e9m, o sistema imunol\u00f3gico perde o controle e o corpo acaba v\u00edtima de fogo amigo, as citocinas. Na sepse, \u00e9 como se o organismo entrasse em combust\u00e3o, fica todo inflamado devido \u00e0 tempestade. Bombardeados, os \u00f3rg\u00e3os come\u00e7am a apagar. As bact\u00e9rias ou v\u00edrus causadores da infec\u00e7\u00e3o original podem j\u00e1 n\u00e3o estar presentes. Mas o corpo continua a sofrer a inflama\u00e7\u00e3o. Se esta n\u00e3o for contida, a pessoa morre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O grupo da UFRJ descobriu ainda que, mesmo nos curados, a tempestade n\u00e3o cessa sem deixar estragos. No c\u00e9rebro, a sepse danifica a chamada mem\u00f3ria imunol\u00f3gica. O c\u00e9rebro \u00e9 particularmente bem protegido pelo sistema imune. Mas se for afetado pela inflama\u00e7\u00e3o, as c\u00e9lulas de defesa ficam \u201cirritadi\u00e7as\u201d e passam a reagir a qualquer coisa de forma exagerada e desproporcional. Pequenos danos que para a maioria das pessoas n\u00e3o teriam relev\u00e2ncia, nos sobreviventes de sepse s\u00e3o verdadeiros insultos. E esses insultos custam caro. Podem levar \u00e0 perda de mem\u00f3ria e ao desenvolvimento do mal de Alzheimer, explica Figueiredo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Num estudo com camundongos, os cientistas puderam ver o que acontece em fun\u00e7\u00e3o de pequenos ac\u00famulos de beta-amiloide, a prote\u00edna cujas placas s\u00e3o caracter\u00edsticas no mal de Alzheimer. Em animais sem sepse, esses \u201cpequenos insultos\u201d n\u00e3o t\u00eam impacto algum. Por\u00e9m, nos animais sobreviventes de sepse, h\u00e1 uma resposta desequilibrada. As c\u00e9lulas de defesa que deveriam proteger os neur\u00f4nios come\u00e7am a atac\u00e1-los. Destroem as sinapses (comunica\u00e7\u00e3o de sinais nervosos). Enlouquecidas, as antigas defensoras se tornam devoradoras de mem\u00f3rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Julia Clarke, uma das coordenadoras do estudo, destaca que o trabalho mostra a import\u00e2ncia da ci\u00eancia brasileira na resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es de sa\u00fade mundial. \u201cSe n\u00e3o estiv\u00e9ssemos passando pela maior crise de financiamento da ci\u00eancia e tecnologia de nossa hist\u00f3ria, o Brasil poderia ter papel pioneiro no estudo da Covid-19\u201d, salienta Clarke.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">AZEVEDO, Ana L\u00facia. \u201cEstudo da UFRJ mostra que sepse, inflama\u00e7\u00e3o generalizada, aumenta risco de mal de Alzheimer\u201d. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">In: <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">O Globo\/Sociedade<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">, 25 mai. 2021. Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/glo.bo\/3bXmuxy&gt;. Acesso em 9 de jun, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2317445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201c(...) \u00c9 gerada por uma tempestade de citocina \u2014 subst\u00e2ncia produzida pelo sistema de defesa para debelar infec\u00e7\u00f5es\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo), a palavra sublinhada \u00e9 acentuada pela mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o que a seguinte palavra:","provas":[{"id":76871,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2022-ufrj-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":37,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:45:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2317520,"hashId":"ac1e30c631142ecf0146139019f4984e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c(...) \u00c9 gerada por uma tempestade de citocina \u2014 <u>subst\u00e2ncia<\/u> produzida pelo sistema de defesa para debelar infec\u00e7\u00f5es\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo), a palavra sublinhada \u00e9 acentuada pela mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o que a seguinte palavra:<\/p>","resposta":9149613,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00f3leos.","id":9149613,"corpo":"<p>\u00f3leos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9ter.","id":9149614,"corpo":"<p>\u00e9ter.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00edon.","id":9149615,"corpo":"<p>\u00edon.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"t\u00f3rax.","id":9149616,"corpo":"<p>t\u00f3rax.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"t\u00faneis. ","id":9149617,"corpo":"<p>t\u00faneis. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"L\u00cdNGUA PORTUGUESA TEXTO 1 Foto: M\u00e1rcia Foletto\/Ag\u00eancia O Globo ___Cientistas da UFRJ descobriram como a sepse, a inflama\u00e7\u00e3o generalizada quase sempre deflagrada por uma infec\u00e7\u00e3o fora de controle, aumenta o risco de uma pessoa desenvolver o mal de Alzheimer. A descoberta \u00e9 particularmente importante porque a sepse, j\u00e1 muito comum, se tornou ainda mais frequente com a pandemia de Covid-19, constituindo um panorama al\u00e9m do sofr\u00edvel.___Se sabia que a sepse estava relacionada ao risco de dem\u00eancias, mas o estudo \u00e9 o primeiro a explicar por que e como isso ocorre. Ele abre caminho para a preven\u00e7\u00e3o do mal de Alzheimer, doen\u00e7a que permanece incur\u00e1vel e para a qual n\u00e3o existe rem\u00e9dio eficaz. Mas indica tamb\u00e9m que, devido \u00e0 explos\u00e3o de casos de sepse com a pandemia, h\u00e1 um enorme risco de aumento de casos de dem\u00eancia. Devido \u00e0 relev\u00e2ncia dos achados, o estudo foi publicado na revista Brain, Behavior and Immunity.___\u201cInfelizmente, a sepse se tornou corriqueira na pandemia, pois acomete a grande maioria dos pacientes graves de Covid-19. Mas nosso estudo abre caminho para estrat\u00e9gias capazes de evitar ou reduzir o risco de mal de Alzheimer e outras doen\u00e7as neurodegenerativas\u201d, explica uma das coordenadoras do estudo, Cl\u00e1udia Pinto Figueiredo, do N\u00facleo de Neuroci\u00eancias da Faculdade de Farm\u00e1cia da UFRJ.___A sepse pode causar fal\u00eancia m\u00faltipla de \u00f3rg\u00e3os e choque s\u00e9ptico, quando a press\u00e3o arterial cai abruptamente. \u00c9 frequente em pacientes hospitalizados. \u00c9 uma assassina em massa. Seu encontro com o coronav\u00edrus provocou um aumento estratosf\u00e9rico de mortes por Covid-19, alertam os cientistas.___O novo estudo mostrou que a sepse deixa uma esp\u00e9cie de \u201ccarimbo\u201d, uma marca de risco aumentado de Alzheimer, mesmo em indiv\u00edduos que se recuperam da inflama\u00e7\u00e3o sem sequelas aparentes. Antes da pandemia, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), a sepse causava por ano 20% das mortes no mundo, ou 11 milh\u00f5es de \u00f3bitos e 48,9 milh\u00f5es de casos. Quase sempre \u00e9 a causa de morte por infec\u00e7\u00f5es. Com a Covid-19, especialistas estimam que esse n\u00famero tenha disparado, pois a infec\u00e7\u00e3o pelo Sars-CoV-2 tem feito os casos de sepse explodirem entre pacientes que precisam de interna\u00e7\u00e3o, em especial, os intubados em UTIs. Figueiredo frisa que a associa\u00e7\u00e3o entre doen\u00e7a inflamat\u00f3ria grave, como sepse e Covid-19, e doen\u00e7as neurodegenerativas, mostra que \u00e9 necess\u00e1rio acompanhamento neuropsicol\u00f3gico desses pacientes ap\u00f3s a alta hospitalar. \u201cTemos uma grave quest\u00e3o, que precisa ser contemplada com pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade\u201d, destaca a cientista.___A sepse \u00e9 uma \u201cfilha de tempestade\u201d. \u00c9 gerada por uma tempestade de citocina \u2014 subst\u00e2ncia produzida pelo sistema de defesa para debelar infec\u00e7\u00f5es. Em alguns casos, por\u00e9m, o sistema imunol\u00f3gico perde o controle e o corpo acaba v\u00edtima de fogo amigo, as citocinas. Na sepse, \u00e9 como se o organismo entrasse em combust\u00e3o, fica todo inflamado devido \u00e0 tempestade. Bombardeados, os \u00f3rg\u00e3os come\u00e7am a apagar. As bact\u00e9rias ou v\u00edrus causadores da infec\u00e7\u00e3o original podem j\u00e1 n\u00e3o estar presentes. Mas o corpo continua a sofrer a inflama\u00e7\u00e3o. Se esta n\u00e3o for contida, a pessoa morre.___O grupo da UFRJ descobriu ainda que, mesmo nos curados, a tempestade n\u00e3o cessa sem deixar estragos. No c\u00e9rebro, a sepse danifica a chamada mem\u00f3ria imunol\u00f3gica. O c\u00e9rebro \u00e9 particularmente bem protegido pelo sistema imune. Mas se for afetado pela inflama\u00e7\u00e3o, as c\u00e9lulas de defesa ficam \u201cirritadi\u00e7as\u201d e passam a reagir a qualquer coisa de forma exagerada e desproporcional. Pequenos danos que para a maioria das pessoas n\u00e3o teriam relev\u00e2ncia, nos sobreviventes de sepse s\u00e3o verdadeiros insultos. E esses insultos custam caro. Podem levar \u00e0 perda de mem\u00f3ria e ao desenvolvimento do mal de Alzheimer, explica Figueiredo.___Num estudo com camundongos, os cientistas puderam ver o que acontece em fun\u00e7\u00e3o de pequenos ac\u00famulos de beta-amiloide, a prote\u00edna cujas placas s\u00e3o caracter\u00edsticas no mal de Alzheimer. Em animais sem sepse, esses \u201cpequenos insultos\u201d n\u00e3o t\u00eam impacto algum. Por\u00e9m, nos animais sobreviventes de sepse, h\u00e1 uma resposta desequilibrada. As c\u00e9lulas de defesa que deveriam proteger os neur\u00f4nios come\u00e7am a atac\u00e1-los. Destroem as sinapses (comunica\u00e7\u00e3o de sinais nervosos). Enlouquecidas, as antigas defensoras se tornam devoradoras de mem\u00f3rias.___Julia Clarke, uma das coordenadoras do estudo, destaca que o trabalho mostra a import\u00e2ncia da ci\u00eancia brasileira na resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es de sa\u00fade mundial. \u201cSe n\u00e3o estiv\u00e9ssemos passando pela maior crise de financiamento da ci\u00eancia e tecnologia de nossa hist\u00f3ria, o Brasil poderia ter papel pioneiro no estudo da Covid-19\u201d, salienta Clarke.AZEVEDO, Ana L\u00facia. \u201cEstudo da UFRJ mostra que sepse, inflama\u00e7\u00e3o generalizada, aumenta risco de mal de Alzheimer\u201d. In: O Globo\/Sociedade, 25 mai. 2021. Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/glo.bo\/3bXmuxy&gt;. Acesso em 9 de jun, com adapta\u00e7\u00f5es.","id":523074,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>L\u00cdNGUA PORTUGUESA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76871\/grupo-questao\/523074-20220329134605000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Foto: M\u00e1rcia Foletto\/Ag\u00eancia O Globo <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Cientistas da UFRJ descobriram como a sepse, a inflama\u00e7\u00e3o generalizada quase sempre deflagrada por uma infec\u00e7\u00e3o fora de controle, aumenta o risco de uma pessoa desenvolver o mal de Alzheimer. A descoberta \u00e9 particularmente importante porque a sepse, j\u00e1 muito comum, se tornou ainda mais frequente com a pandemia de Covid-19, constituindo um panorama al\u00e9m do sofr\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Se sabia que a sepse estava relacionada ao risco de dem\u00eancias, mas o estudo \u00e9 o primeiro a explicar por que e como isso ocorre. Ele abre caminho para a preven\u00e7\u00e3o do mal de Alzheimer, doen\u00e7a que permanece incur\u00e1vel e para a qual n\u00e3o existe rem\u00e9dio eficaz. Mas indica tamb\u00e9m que, devido \u00e0 explos\u00e3o de casos de sepse com a pandemia, h\u00e1 um enorme risco de aumento de casos de dem\u00eancia. Devido \u00e0 relev\u00e2ncia dos achados, o estudo foi publicado na revista <em>Brain, Behavior and Immunity<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u201cInfelizmente, a sepse se tornou corriqueira na pandemia, pois acomete a grande maioria dos pacientes graves de Covid-19. Mas nosso estudo abre caminho para estrat\u00e9gias capazes de evitar ou reduzir o risco de mal de Alzheimer e outras doen\u00e7as neurodegenerativas\u201d, explica uma das coordenadoras do estudo, Cl\u00e1udia Pinto Figueiredo, do N\u00facleo de Neuroci\u00eancias da Faculdade de Farm\u00e1cia da UFRJ.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A sepse pode causar fal\u00eancia m\u00faltipla de \u00f3rg\u00e3os e choque s\u00e9ptico, quando a press\u00e3o arterial cai abruptamente. \u00c9 frequente em pacientes hospitalizados. \u00c9 uma assassina em massa. Seu encontro com o coronav\u00edrus provocou um aumento estratosf\u00e9rico de mortes por Covid-19, alertam os cientistas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O novo estudo mostrou que a sepse deixa uma esp\u00e9cie de \u201ccarimbo\u201d, uma marca de risco aumentado de Alzheimer, mesmo em indiv\u00edduos que se recuperam da inflama\u00e7\u00e3o sem sequelas aparentes. Antes da pandemia, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), a sepse causava por ano 20% das mortes no mundo, ou 11 milh\u00f5es de \u00f3bitos e 48,9 milh\u00f5es de casos. Quase sempre \u00e9 a causa de morte por infec\u00e7\u00f5es. Com a Covid-19, especialistas estimam que esse n\u00famero tenha disparado, pois a infec\u00e7\u00e3o pelo Sars-CoV-2 tem feito os casos de sepse explodirem entre pacientes que precisam de interna\u00e7\u00e3o, em especial, os intubados em UTIs. Figueiredo frisa que a associa\u00e7\u00e3o entre doen\u00e7a inflamat\u00f3ria grave, como sepse e Covid-19, e doen\u00e7as neurodegenerativas, mostra que \u00e9 necess\u00e1rio acompanhamento neuropsicol\u00f3gico desses pacientes ap\u00f3s a alta hospitalar. \u201cTemos uma grave quest\u00e3o, que precisa ser contemplada com pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade\u201d, destaca a cientista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A sepse \u00e9 uma \u201cfilha de tempestade\u201d. \u00c9 gerada por uma tempestade de citocina \u2014 subst\u00e2ncia produzida pelo sistema de defesa para debelar infec\u00e7\u00f5es. Em alguns casos, por\u00e9m, o sistema imunol\u00f3gico perde o controle e o corpo acaba v\u00edtima de fogo amigo, as citocinas. Na sepse, \u00e9 como se o organismo entrasse em combust\u00e3o, fica todo inflamado devido \u00e0 tempestade. Bombardeados, os \u00f3rg\u00e3os come\u00e7am a apagar. As bact\u00e9rias ou v\u00edrus causadores da infec\u00e7\u00e3o original podem j\u00e1 n\u00e3o estar presentes. Mas o corpo continua a sofrer a inflama\u00e7\u00e3o. Se esta n\u00e3o for contida, a pessoa morre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O grupo da UFRJ descobriu ainda que, mesmo nos curados, a tempestade n\u00e3o cessa sem deixar estragos. No c\u00e9rebro, a sepse danifica a chamada mem\u00f3ria imunol\u00f3gica. O c\u00e9rebro \u00e9 particularmente bem protegido pelo sistema imune. Mas se for afetado pela inflama\u00e7\u00e3o, as c\u00e9lulas de defesa ficam \u201cirritadi\u00e7as\u201d e passam a reagir a qualquer coisa de forma exagerada e desproporcional. Pequenos danos que para a maioria das pessoas n\u00e3o teriam relev\u00e2ncia, nos sobreviventes de sepse s\u00e3o verdadeiros insultos. E esses insultos custam caro. Podem levar \u00e0 perda de mem\u00f3ria e ao desenvolvimento do mal de Alzheimer, explica Figueiredo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Num estudo com camundongos, os cientistas puderam ver o que acontece em fun\u00e7\u00e3o de pequenos ac\u00famulos de beta-amiloide, a prote\u00edna cujas placas s\u00e3o caracter\u00edsticas no mal de Alzheimer. Em animais sem sepse, esses \u201cpequenos insultos\u201d n\u00e3o t\u00eam impacto algum. Por\u00e9m, nos animais sobreviventes de sepse, h\u00e1 uma resposta desequilibrada. As c\u00e9lulas de defesa que deveriam proteger os neur\u00f4nios come\u00e7am a atac\u00e1-los. Destroem as sinapses (comunica\u00e7\u00e3o de sinais nervosos). Enlouquecidas, as antigas defensoras se tornam devoradoras de mem\u00f3rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Julia Clarke, uma das coordenadoras do estudo, destaca que o trabalho mostra a import\u00e2ncia da ci\u00eancia brasileira na resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es de sa\u00fade mundial. \u201cSe n\u00e3o estiv\u00e9ssemos passando pela maior crise de financiamento da ci\u00eancia e tecnologia de nossa hist\u00f3ria, o Brasil poderia ter papel pioneiro no estudo da Covid-19\u201d, salienta Clarke.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">AZEVEDO, Ana L\u00facia. \u201cEstudo da UFRJ mostra que sepse, inflama\u00e7\u00e3o generalizada, aumenta risco de mal de Alzheimer\u201d. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">In: <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">O Globo\/Sociedade<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">, 25 mai. 2021. Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/glo.bo\/3bXmuxy&gt;. Acesso em 9 de jun, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proparox\u00edtonas","oab":false,"nome":"Proparox\u00edtonas","pai":403611,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409034,"slug":"lingua-portuguesa-proparoxitonas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos proparox\u00edtonos","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos proparox\u00edtonos","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409061,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-de-vocabulos-proparoxitonos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2317520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No segmento \u201c(...) o corpo acaba v\u00edtima de fogo amigo (...)\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo), pode-se constatar a presen\u00e7a da seguinte figura de linguagem:","provas":[{"id":76871,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2022-ufrj-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:45:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2317524,"hashId":"d235dd71ae7ab3897475537967468074","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No segmento \u201c(...) o corpo acaba v\u00edtima de fogo amigo (...)\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo), pode-se constatar a presen\u00e7a da seguinte figura de linguagem:<\/p>","resposta":9149634,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"catacrese.","id":9149631,"corpo":"<p>catacrese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"meton\u00edmia.","id":9149632,"corpo":"<p>meton\u00edmia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"anacoluto.","id":9149633,"corpo":"<p>anacoluto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"eufemismo. ","id":9149634,"corpo":"<p>eufemismo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"hip\u00e9rbole.","id":9149635,"corpo":"<p>hip\u00e9rbole.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"L\u00cdNGUA PORTUGUESA TEXTO 1 Foto: M\u00e1rcia Foletto\/Ag\u00eancia O Globo ___Cientistas da UFRJ descobriram como a sepse, a inflama\u00e7\u00e3o generalizada quase sempre deflagrada por uma infec\u00e7\u00e3o fora de controle, aumenta o risco de uma pessoa desenvolver o mal de Alzheimer. A descoberta \u00e9 particularmente importante porque a sepse, j\u00e1 muito comum, se tornou ainda mais frequente com a pandemia de Covid-19, constituindo um panorama al\u00e9m do sofr\u00edvel.___Se sabia que a sepse estava relacionada ao risco de dem\u00eancias, mas o estudo \u00e9 o primeiro a explicar por que e como isso ocorre. Ele abre caminho para a preven\u00e7\u00e3o do mal de Alzheimer, doen\u00e7a que permanece incur\u00e1vel e para a qual n\u00e3o existe rem\u00e9dio eficaz. Mas indica tamb\u00e9m que, devido \u00e0 explos\u00e3o de casos de sepse com a pandemia, h\u00e1 um enorme risco de aumento de casos de dem\u00eancia. Devido \u00e0 relev\u00e2ncia dos achados, o estudo foi publicado na revista Brain, Behavior and Immunity.___\u201cInfelizmente, a sepse se tornou corriqueira na pandemia, pois acomete a grande maioria dos pacientes graves de Covid-19. Mas nosso estudo abre caminho para estrat\u00e9gias capazes de evitar ou reduzir o risco de mal de Alzheimer e outras doen\u00e7as neurodegenerativas\u201d, explica uma das coordenadoras do estudo, Cl\u00e1udia Pinto Figueiredo, do N\u00facleo de Neuroci\u00eancias da Faculdade de Farm\u00e1cia da UFRJ.___A sepse pode causar fal\u00eancia m\u00faltipla de \u00f3rg\u00e3os e choque s\u00e9ptico, quando a press\u00e3o arterial cai abruptamente. \u00c9 frequente em pacientes hospitalizados. \u00c9 uma assassina em massa. Seu encontro com o coronav\u00edrus provocou um aumento estratosf\u00e9rico de mortes por Covid-19, alertam os cientistas.___O novo estudo mostrou que a sepse deixa uma esp\u00e9cie de \u201ccarimbo\u201d, uma marca de risco aumentado de Alzheimer, mesmo em indiv\u00edduos que se recuperam da inflama\u00e7\u00e3o sem sequelas aparentes. Antes da pandemia, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), a sepse causava por ano 20% das mortes no mundo, ou 11 milh\u00f5es de \u00f3bitos e 48,9 milh\u00f5es de casos. Quase sempre \u00e9 a causa de morte por infec\u00e7\u00f5es. Com a Covid-19, especialistas estimam que esse n\u00famero tenha disparado, pois a infec\u00e7\u00e3o pelo Sars-CoV-2 tem feito os casos de sepse explodirem entre pacientes que precisam de interna\u00e7\u00e3o, em especial, os intubados em UTIs. Figueiredo frisa que a associa\u00e7\u00e3o entre doen\u00e7a inflamat\u00f3ria grave, como sepse e Covid-19, e doen\u00e7as neurodegenerativas, mostra que \u00e9 necess\u00e1rio acompanhamento neuropsicol\u00f3gico desses pacientes ap\u00f3s a alta hospitalar. \u201cTemos uma grave quest\u00e3o, que precisa ser contemplada com pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade\u201d, destaca a cientista.___A sepse \u00e9 uma \u201cfilha de tempestade\u201d. \u00c9 gerada por uma tempestade de citocina \u2014 subst\u00e2ncia produzida pelo sistema de defesa para debelar infec\u00e7\u00f5es. Em alguns casos, por\u00e9m, o sistema imunol\u00f3gico perde o controle e o corpo acaba v\u00edtima de fogo amigo, as citocinas. Na sepse, \u00e9 como se o organismo entrasse em combust\u00e3o, fica todo inflamado devido \u00e0 tempestade. Bombardeados, os \u00f3rg\u00e3os come\u00e7am a apagar. As bact\u00e9rias ou v\u00edrus causadores da infec\u00e7\u00e3o original podem j\u00e1 n\u00e3o estar presentes. Mas o corpo continua a sofrer a inflama\u00e7\u00e3o. Se esta n\u00e3o for contida, a pessoa morre.___O grupo da UFRJ descobriu ainda que, mesmo nos curados, a tempestade n\u00e3o cessa sem deixar estragos. No c\u00e9rebro, a sepse danifica a chamada mem\u00f3ria imunol\u00f3gica. O c\u00e9rebro \u00e9 particularmente bem protegido pelo sistema imune. Mas se for afetado pela inflama\u00e7\u00e3o, as c\u00e9lulas de defesa ficam \u201cirritadi\u00e7as\u201d e passam a reagir a qualquer coisa de forma exagerada e desproporcional. Pequenos danos que para a maioria das pessoas n\u00e3o teriam relev\u00e2ncia, nos sobreviventes de sepse s\u00e3o verdadeiros insultos. E esses insultos custam caro. Podem levar \u00e0 perda de mem\u00f3ria e ao desenvolvimento do mal de Alzheimer, explica Figueiredo.___Num estudo com camundongos, os cientistas puderam ver o que acontece em fun\u00e7\u00e3o de pequenos ac\u00famulos de beta-amiloide, a prote\u00edna cujas placas s\u00e3o caracter\u00edsticas no mal de Alzheimer. Em animais sem sepse, esses \u201cpequenos insultos\u201d n\u00e3o t\u00eam impacto algum. Por\u00e9m, nos animais sobreviventes de sepse, h\u00e1 uma resposta desequilibrada. As c\u00e9lulas de defesa que deveriam proteger os neur\u00f4nios come\u00e7am a atac\u00e1-los. Destroem as sinapses (comunica\u00e7\u00e3o de sinais nervosos). Enlouquecidas, as antigas defensoras se tornam devoradoras de mem\u00f3rias.___Julia Clarke, uma das coordenadoras do estudo, destaca que o trabalho mostra a import\u00e2ncia da ci\u00eancia brasileira na resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es de sa\u00fade mundial. \u201cSe n\u00e3o estiv\u00e9ssemos passando pela maior crise de financiamento da ci\u00eancia e tecnologia de nossa hist\u00f3ria, o Brasil poderia ter papel pioneiro no estudo da Covid-19\u201d, salienta Clarke.AZEVEDO, Ana L\u00facia. \u201cEstudo da UFRJ mostra que sepse, inflama\u00e7\u00e3o generalizada, aumenta risco de mal de Alzheimer\u201d. In: O Globo\/Sociedade, 25 mai. 2021. Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/glo.bo\/3bXmuxy&gt;. Acesso em 9 de jun, com adapta\u00e7\u00f5es.","id":523074,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>L\u00cdNGUA PORTUGUESA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76871\/grupo-questao\/523074-20220329134605000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Foto: M\u00e1rcia Foletto\/Ag\u00eancia O Globo <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Cientistas da UFRJ descobriram como a sepse, a inflama\u00e7\u00e3o generalizada quase sempre deflagrada por uma infec\u00e7\u00e3o fora de controle, aumenta o risco de uma pessoa desenvolver o mal de Alzheimer. A descoberta \u00e9 particularmente importante porque a sepse, j\u00e1 muito comum, se tornou ainda mais frequente com a pandemia de Covid-19, constituindo um panorama al\u00e9m do sofr\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Se sabia que a sepse estava relacionada ao risco de dem\u00eancias, mas o estudo \u00e9 o primeiro a explicar por que e como isso ocorre. Ele abre caminho para a preven\u00e7\u00e3o do mal de Alzheimer, doen\u00e7a que permanece incur\u00e1vel e para a qual n\u00e3o existe rem\u00e9dio eficaz. Mas indica tamb\u00e9m que, devido \u00e0 explos\u00e3o de casos de sepse com a pandemia, h\u00e1 um enorme risco de aumento de casos de dem\u00eancia. Devido \u00e0 relev\u00e2ncia dos achados, o estudo foi publicado na revista <em>Brain, Behavior and Immunity<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u201cInfelizmente, a sepse se tornou corriqueira na pandemia, pois acomete a grande maioria dos pacientes graves de Covid-19. Mas nosso estudo abre caminho para estrat\u00e9gias capazes de evitar ou reduzir o risco de mal de Alzheimer e outras doen\u00e7as neurodegenerativas\u201d, explica uma das coordenadoras do estudo, Cl\u00e1udia Pinto Figueiredo, do N\u00facleo de Neuroci\u00eancias da Faculdade de Farm\u00e1cia da UFRJ.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A sepse pode causar fal\u00eancia m\u00faltipla de \u00f3rg\u00e3os e choque s\u00e9ptico, quando a press\u00e3o arterial cai abruptamente. \u00c9 frequente em pacientes hospitalizados. \u00c9 uma assassina em massa. Seu encontro com o coronav\u00edrus provocou um aumento estratosf\u00e9rico de mortes por Covid-19, alertam os cientistas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O novo estudo mostrou que a sepse deixa uma esp\u00e9cie de \u201ccarimbo\u201d, uma marca de risco aumentado de Alzheimer, mesmo em indiv\u00edduos que se recuperam da inflama\u00e7\u00e3o sem sequelas aparentes. Antes da pandemia, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), a sepse causava por ano 20% das mortes no mundo, ou 11 milh\u00f5es de \u00f3bitos e 48,9 milh\u00f5es de casos. Quase sempre \u00e9 a causa de morte por infec\u00e7\u00f5es. Com a Covid-19, especialistas estimam que esse n\u00famero tenha disparado, pois a infec\u00e7\u00e3o pelo Sars-CoV-2 tem feito os casos de sepse explodirem entre pacientes que precisam de interna\u00e7\u00e3o, em especial, os intubados em UTIs. Figueiredo frisa que a associa\u00e7\u00e3o entre doen\u00e7a inflamat\u00f3ria grave, como sepse e Covid-19, e doen\u00e7as neurodegenerativas, mostra que \u00e9 necess\u00e1rio acompanhamento neuropsicol\u00f3gico desses pacientes ap\u00f3s a alta hospitalar. \u201cTemos uma grave quest\u00e3o, que precisa ser contemplada com pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade\u201d, destaca a cientista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A sepse \u00e9 uma \u201cfilha de tempestade\u201d. \u00c9 gerada por uma tempestade de citocina \u2014 subst\u00e2ncia produzida pelo sistema de defesa para debelar infec\u00e7\u00f5es. Em alguns casos, por\u00e9m, o sistema imunol\u00f3gico perde o controle e o corpo acaba v\u00edtima de fogo amigo, as citocinas. Na sepse, \u00e9 como se o organismo entrasse em combust\u00e3o, fica todo inflamado devido \u00e0 tempestade. Bombardeados, os \u00f3rg\u00e3os come\u00e7am a apagar. As bact\u00e9rias ou v\u00edrus causadores da infec\u00e7\u00e3o original podem j\u00e1 n\u00e3o estar presentes. Mas o corpo continua a sofrer a inflama\u00e7\u00e3o. Se esta n\u00e3o for contida, a pessoa morre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O grupo da UFRJ descobriu ainda que, mesmo nos curados, a tempestade n\u00e3o cessa sem deixar estragos. No c\u00e9rebro, a sepse danifica a chamada mem\u00f3ria imunol\u00f3gica. O c\u00e9rebro \u00e9 particularmente bem protegido pelo sistema imune. Mas se for afetado pela inflama\u00e7\u00e3o, as c\u00e9lulas de defesa ficam \u201cirritadi\u00e7as\u201d e passam a reagir a qualquer coisa de forma exagerada e desproporcional. Pequenos danos que para a maioria das pessoas n\u00e3o teriam relev\u00e2ncia, nos sobreviventes de sepse s\u00e3o verdadeiros insultos. E esses insultos custam caro. Podem levar \u00e0 perda de mem\u00f3ria e ao desenvolvimento do mal de Alzheimer, explica Figueiredo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Num estudo com camundongos, os cientistas puderam ver o que acontece em fun\u00e7\u00e3o de pequenos ac\u00famulos de beta-amiloide, a prote\u00edna cujas placas s\u00e3o caracter\u00edsticas no mal de Alzheimer. Em animais sem sepse, esses \u201cpequenos insultos\u201d n\u00e3o t\u00eam impacto algum. Por\u00e9m, nos animais sobreviventes de sepse, h\u00e1 uma resposta desequilibrada. As c\u00e9lulas de defesa que deveriam proteger os neur\u00f4nios come\u00e7am a atac\u00e1-los. Destroem as sinapses (comunica\u00e7\u00e3o de sinais nervosos). Enlouquecidas, as antigas defensoras se tornam devoradoras de mem\u00f3rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Julia Clarke, uma das coordenadoras do estudo, destaca que o trabalho mostra a import\u00e2ncia da ci\u00eancia brasileira na resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es de sa\u00fade mundial. \u201cSe n\u00e3o estiv\u00e9ssemos passando pela maior crise de financiamento da ci\u00eancia e tecnologia de nossa hist\u00f3ria, o Brasil poderia ter papel pioneiro no estudo da Covid-19\u201d, salienta Clarke.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">AZEVEDO, Ana L\u00facia. \u201cEstudo da UFRJ mostra que sepse, inflama\u00e7\u00e3o generalizada, aumenta risco de mal de Alzheimer\u201d. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">In: <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">O Globo\/Sociedade<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">, 25 mai. 2021. Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/glo.bo\/3bXmuxy&gt;. Acesso em 9 de jun, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eufemismo","oab":false,"nome":"Eufemismo","pai":409486,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419285,"slug":"lingua-portuguesa-eufemismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2317524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 tipologia, os TEXTOS 1 e 2 s\u00e3o:","provas":[{"id":76871,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2022-ufrj-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:45:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2317611,"hashId":"77d63b60a64da4783484cf7d068c2f1c","enunciado":"<p>Quanto \u00e0 tipologia, os <strong>TEXTOS 1 <\/strong>e <strong>2<\/strong> s\u00e3o:<\/p>","resposta":9150033,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dissertativos, pois apresentam informa\u00e7\u00f5es sobre uma tem\u00e1tica com isen\u00e7\u00e3o de ponto de vista.","id":9150030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dissertativos, pois apresentam informa\u00e7\u00f5es sobre uma tem\u00e1tica com isen\u00e7\u00e3o de ponto de vista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"narrativos, pois apontam o cotidiano de determinado grupo de pessoas e suas necessidades.","id":9150031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">narrativos, pois apontam o cotidiano de determinado grupo de pessoas e suas necessidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"descritivos, pois simplesmente apresentam um cen\u00e1rio cr\u00edtico no qual vive um grupo de pessoas.","id":9150032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descritivos, pois simplesmente apresentam um cen\u00e1rio cr\u00edtico no qual vive um grupo de pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dissertativos, pois seus autores abordam temas relevantes na \u00e1rea da Sa\u00fade.","id":9150033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dissertativos, pois seus autores abordam temas relevantes na \u00e1rea da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"injuntivo, pois leva o leitor a refletir e tomar consci\u00eancia do papel da ci\u00eancia e dos profissionais pertencentes \u00e0 \u00e1rea da Sa\u00fade.","id":9150034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">injuntivo, pois leva o leitor a refletir e tomar consci\u00eancia do papel da ci\u00eancia e dos profissionais pertencentes \u00e0 \u00e1rea da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"L\u00cdNGUA PORTUGUESA TEXTO 1 Foto: M\u00e1rcia Foletto\/Ag\u00eancia O Globo ___Cientistas da UFRJ descobriram como a sepse, a inflama\u00e7\u00e3o generalizada quase sempre deflagrada por uma infec\u00e7\u00e3o fora de controle, aumenta o risco de uma pessoa desenvolver o mal de Alzheimer. A descoberta \u00e9 particularmente importante porque a sepse, j\u00e1 muito comum, se tornou ainda mais frequente com a pandemia de Covid-19, constituindo um panorama al\u00e9m do sofr\u00edvel.___Se sabia que a sepse estava relacionada ao risco de dem\u00eancias, mas o estudo \u00e9 o primeiro a explicar por que e como isso ocorre. Ele abre caminho para a preven\u00e7\u00e3o do mal de Alzheimer, doen\u00e7a que permanece incur\u00e1vel e para a qual n\u00e3o existe rem\u00e9dio eficaz. Mas indica tamb\u00e9m que, devido \u00e0 explos\u00e3o de casos de sepse com a pandemia, h\u00e1 um enorme risco de aumento de casos de dem\u00eancia. Devido \u00e0 relev\u00e2ncia dos achados, o estudo foi publicado na revista Brain, Behavior and Immunity.___\u201cInfelizmente, a sepse se tornou corriqueira na pandemia, pois acomete a grande maioria dos pacientes graves de Covid-19. Mas nosso estudo abre caminho para estrat\u00e9gias capazes de evitar ou reduzir o risco de mal de Alzheimer e outras doen\u00e7as neurodegenerativas\u201d, explica uma das coordenadoras do estudo, Cl\u00e1udia Pinto Figueiredo, do N\u00facleo de Neuroci\u00eancias da Faculdade de Farm\u00e1cia da UFRJ.___A sepse pode causar fal\u00eancia m\u00faltipla de \u00f3rg\u00e3os e choque s\u00e9ptico, quando a press\u00e3o arterial cai abruptamente. \u00c9 frequente em pacientes hospitalizados. \u00c9 uma assassina em massa. Seu encontro com o coronav\u00edrus provocou um aumento estratosf\u00e9rico de mortes por Covid-19, alertam os cientistas.___O novo estudo mostrou que a sepse deixa uma esp\u00e9cie de \u201ccarimbo\u201d, uma marca de risco aumentado de Alzheimer, mesmo em indiv\u00edduos que se recuperam da inflama\u00e7\u00e3o sem sequelas aparentes. Antes da pandemia, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), a sepse causava por ano 20% das mortes no mundo, ou 11 milh\u00f5es de \u00f3bitos e 48,9 milh\u00f5es de casos. Quase sempre \u00e9 a causa de morte por infec\u00e7\u00f5es. Com a Covid-19, especialistas estimam que esse n\u00famero tenha disparado, pois a infec\u00e7\u00e3o pelo Sars-CoV-2 tem feito os casos de sepse explodirem entre pacientes que precisam de interna\u00e7\u00e3o, em especial, os intubados em UTIs. Figueiredo frisa que a associa\u00e7\u00e3o entre doen\u00e7a inflamat\u00f3ria grave, como sepse e Covid-19, e doen\u00e7as neurodegenerativas, mostra que \u00e9 necess\u00e1rio acompanhamento neuropsicol\u00f3gico desses pacientes ap\u00f3s a alta hospitalar. \u201cTemos uma grave quest\u00e3o, que precisa ser contemplada com pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade\u201d, destaca a cientista.___A sepse \u00e9 uma \u201cfilha de tempestade\u201d. \u00c9 gerada por uma tempestade de citocina \u2014 subst\u00e2ncia produzida pelo sistema de defesa para debelar infec\u00e7\u00f5es. Em alguns casos, por\u00e9m, o sistema imunol\u00f3gico perde o controle e o corpo acaba v\u00edtima de fogo amigo, as citocinas. Na sepse, \u00e9 como se o organismo entrasse em combust\u00e3o, fica todo inflamado devido \u00e0 tempestade. Bombardeados, os \u00f3rg\u00e3os come\u00e7am a apagar. As bact\u00e9rias ou v\u00edrus causadores da infec\u00e7\u00e3o original podem j\u00e1 n\u00e3o estar presentes. Mas o corpo continua a sofrer a inflama\u00e7\u00e3o. Se esta n\u00e3o for contida, a pessoa morre.___O grupo da UFRJ descobriu ainda que, mesmo nos curados, a tempestade n\u00e3o cessa sem deixar estragos. No c\u00e9rebro, a sepse danifica a chamada mem\u00f3ria imunol\u00f3gica. O c\u00e9rebro \u00e9 particularmente bem protegido pelo sistema imune. Mas se for afetado pela inflama\u00e7\u00e3o, as c\u00e9lulas de defesa ficam \u201cirritadi\u00e7as\u201d e passam a reagir a qualquer coisa de forma exagerada e desproporcional. Pequenos danos que para a maioria das pessoas n\u00e3o teriam relev\u00e2ncia, nos sobreviventes de sepse s\u00e3o verdadeiros insultos. E esses insultos custam caro. Podem levar \u00e0 perda de mem\u00f3ria e ao desenvolvimento do mal de Alzheimer, explica Figueiredo.___Num estudo com camundongos, os cientistas puderam ver o que acontece em fun\u00e7\u00e3o de pequenos ac\u00famulos de beta-amiloide, a prote\u00edna cujas placas s\u00e3o caracter\u00edsticas no mal de Alzheimer. Em animais sem sepse, esses \u201cpequenos insultos\u201d n\u00e3o t\u00eam impacto algum. Por\u00e9m, nos animais sobreviventes de sepse, h\u00e1 uma resposta desequilibrada. As c\u00e9lulas de defesa que deveriam proteger os neur\u00f4nios come\u00e7am a atac\u00e1-los. Destroem as sinapses (comunica\u00e7\u00e3o de sinais nervosos). Enlouquecidas, as antigas defensoras se tornam devoradoras de mem\u00f3rias.___Julia Clarke, uma das coordenadoras do estudo, destaca que o trabalho mostra a import\u00e2ncia da ci\u00eancia brasileira na resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es de sa\u00fade mundial. \u201cSe n\u00e3o estiv\u00e9ssemos passando pela maior crise de financiamento da ci\u00eancia e tecnologia de nossa hist\u00f3ria, o Brasil poderia ter papel pioneiro no estudo da Covid-19\u201d, salienta Clarke.AZEVEDO, Ana L\u00facia. \u201cEstudo da UFRJ mostra que sepse, inflama\u00e7\u00e3o generalizada, aumenta risco de mal de Alzheimer\u201d. In: O Globo\/Sociedade, 25 mai. 2021. Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/glo.bo\/3bXmuxy&gt;. Acesso em 9 de jun, com adapta\u00e7\u00f5es.TEXTO 2 ___A sociedade moderna est\u00e1 alicer\u00e7ada em uma estrutura de profiss\u00f5es, evocando o profissionalismo para a execu\u00e7\u00e3o da maioria de nossos atos. Conceitos como sa\u00fade, doen\u00e7a, (in)sanidade ou at\u00e9 mesmo o que \u00e9 ordem ou desordem, s\u00e3o definidos no construto te\u00f3rico das corpora\u00e7\u00f5es profissionais. \u00c9 na sa\u00fade que podemos aferir esse grau de profissionalismo com extremado rigor.___Um profissional \u00e9 um indiv\u00edduo que tem controle e dom\u00ednio sobre um campo do saber em nome da primazia da racionalidade cognitiva e orientado para a aplica\u00e7\u00e3o desse conhecimento na solu\u00e7\u00e3o de problemas da realidade dada. O saber tem lugar privilegiado e define condutas t\u00e9cnicas e \u00e1reas de aplicabilidade da base cognitiva. Esse conhecimento especializado permite a ele exercer a autoridade sobre o paciente e a popula\u00e7\u00e3o. Suas recomenda\u00e7\u00f5es s\u00e3o levadas a s\u00e9rio n\u00e3o s\u00f3 pelo paciente, como pela popula\u00e7\u00e3o e especialmente pelas autoridades governamentais que prezam pela integridade e o bem estar dos indiv\u00edduos. Em tempos de pandemia, por exemplo, a ci\u00eancia e os achados cient\u00edficos no campo da sa\u00fade passam a ter enorme relev\u00e2ncia na tomada de decis\u00e3o das autoridades sanit\u00e1rias do pa\u00eds.___Por sua essencialidade nos servi\u00e7os prestados, esses profissionais t\u00eam inser\u00e7\u00e3o assegurada no mercado de trabalho de sa\u00fade em postos de trabalho, seja no setor p\u00fablico ou no privado. Um mercado de trabalho complexo, altamente profissionalizado e de grande amplitude, pode ser atestado, por exemplo, com a presen\u00e7a de m\u00e9dicos e enfermeiros nos 5.570 munic\u00edpios, nas 27 unidades da Federa\u00e7\u00e3o e nas cinco regi\u00f5es geogr\u00e1ficas do pa\u00eds.___O enfrentamento da crise sanit\u00e1ria provocada pela pandemia do novo Coronav\u00edrus em nosso pa\u00eds tem sido poss\u00edvel, exatamente, em raz\u00e3o do SUS contar, como mencionado, com esse enorme contingente de trabalhadores. A Enfermagem est\u00e1 presente em todas as etapas de nossas vidas e em todos os setores da sa\u00fade (desde a assist\u00eancia ambulatorial ou hospitalar), na gest\u00e3o p\u00fablica do SUS (federal, municipal e estadual), na educa\u00e7\u00e3o, na pesquisa, na Ci\u00eancia e Tecnologia, no controle social etc., prestando servi\u00e7os de alto valor social.___O editorial da revista The Lancet aponta que \u00e0 medida que a pandemia se acelera, o acesso a EPI para profissionais da sa\u00fade \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o importante. Apesar de muitos pa\u00edses priorizarem as equipes de sa\u00fade, a escassez de EPI, em unidades de sa\u00fade, tem sido apontada. Equipes realizam atendimento em pessoas que podem estar infectadas, enquanto aguardam o acesso a EPI, ou at\u00e9 mesmo os que est\u00e3o dispon\u00edveis n\u00e3o atendem aos requisitos m\u00ednimos de seguran\u00e7a. \u00c9 fato tamb\u00e9m o receio dos profissionais em contaminar seus familiares, aumentando, assim, o estresse no seu cotidiano.___Na linha de frente, profissionais como enfermeiros, t\u00e9cnicos e auxiliares de Enfermagem, m\u00e9dicos, fisioterapeutas e todo o pessoal de apoio e suporte est\u00e3o enfrentando o dur\u00edssimo cotidiano dos hospitais com volume crescente de pessoas buscando ajuda e socorro por conta da Covid-19. Se j\u00e1 estava dif\u00edcil e penoso o cotidiano do trabalho desses profissionais, a situa\u00e7\u00e3o tende a piorar e se agravar por conta do excesso de trabalho e do alto grau de estresse e medo de se contaminarem, gerando angustia e depress\u00e3o.___O risco de colapso do sistema \u00e9 real \u2013 e ultrapassa a quest\u00e3o do n\u00famero de leitos ou respiradores, t\u00e3o aventados pela m\u00eddia nacional ultimamente \u2013 e precisa ser observado pelas autoridades sanit\u00e1rias em todo o pa\u00eds. \u00c9 necess\u00e1rio descortinar a realidade da For\u00e7a de Trabalho em Sa\u00fade no Brasil de modo a compreender que, todo investimento em novas instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas ou novas tecnologias ser\u00e1 in\u00fatil, enquanto n\u00e3o houver, pelo menos, o mesmo empenho em melhorar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho e de vida das pessoas que comp\u00f5em o Sistema de Sa\u00fade.___Os \u00edndices elevados de \u00f3bitos e contamina\u00e7\u00e3o em todos os estados brasileiros tem a sua causa em m\u00faltiplos fatores, que necessitam ser investigados para buscar solu\u00e7\u00f5es e medidas de prote\u00e7\u00e3o que assegurem a integridade f\u00edsica e ps\u00edquica de todos os profissionais da sa\u00fade. Estudos e diagn\u00f3sticos mais detalhados das condi\u00e7\u00f5es de trabalho e, em consequ\u00eancia, dos efeitos que incidem no processo de trabalho durante a pandemia e no p\u00f3s-pandemia s\u00e3o necess\u00e1rios e essenciais para o melhor entendimento da realidade posta e exposta.___\u00c9 imperioso o olhar especial para esses trabalhadores da sa\u00fade, em especial para a Enfermagem, protegendo-os e assegurando-lhes sa\u00fade, paz e seguran\u00e7a para que possam continuar cuidando de todos n\u00f3s.MACHADO, Maria Helena et al. \u201cEnfermagem em tempos da Covid-19 no Brasil: um olhar da gest\u00e3o do trabalho\u201d. In: Enferm. Foco 2020; 11 (1) Especial. pag. 34-38. Dispon\u00edvel em http:\/\/revista.cofen.gov.br\/index.php\/enfermagem\/article\/ view\/3994\/800 (acesso em 28\/05\/2021 - com adapta\u00e7\u00f5es).","id":523093,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>L\u00cdNGUA PORTUGUESA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76871\/grupo-questao\/523074-20220329134605000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Foto: M\u00e1rcia Foletto\/Ag\u00eancia O Globo <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Cientistas da UFRJ descobriram como a sepse, a inflama\u00e7\u00e3o generalizada quase sempre deflagrada por uma infec\u00e7\u00e3o fora de controle, aumenta o risco de uma pessoa desenvolver o mal de Alzheimer. A descoberta \u00e9 particularmente importante porque a sepse, j\u00e1 muito comum, se tornou ainda mais frequente com a pandemia de Covid-19, constituindo um panorama al\u00e9m do sofr\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Se sabia que a sepse estava relacionada ao risco de dem\u00eancias, mas o estudo \u00e9 o primeiro a explicar por que e como isso ocorre. Ele abre caminho para a preven\u00e7\u00e3o do mal de Alzheimer, doen\u00e7a que permanece incur\u00e1vel e para a qual n\u00e3o existe rem\u00e9dio eficaz. Mas indica tamb\u00e9m que, devido \u00e0 explos\u00e3o de casos de sepse com a pandemia, h\u00e1 um enorme risco de aumento de casos de dem\u00eancia. Devido \u00e0 relev\u00e2ncia dos achados, o estudo foi publicado na revista <em>Brain, Behavior and Immunity<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u201cInfelizmente, a sepse se tornou corriqueira na pandemia, pois acomete a grande maioria dos pacientes graves de Covid-19. Mas nosso estudo abre caminho para estrat\u00e9gias capazes de evitar ou reduzir o risco de mal de Alzheimer e outras doen\u00e7as neurodegenerativas\u201d, explica uma das coordenadoras do estudo, Cl\u00e1udia Pinto Figueiredo, do N\u00facleo de Neuroci\u00eancias da Faculdade de Farm\u00e1cia da UFRJ.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A sepse pode causar fal\u00eancia m\u00faltipla de \u00f3rg\u00e3os e choque s\u00e9ptico, quando a press\u00e3o arterial cai abruptamente. \u00c9 frequente em pacientes hospitalizados. \u00c9 uma assassina em massa. Seu encontro com o coronav\u00edrus provocou um aumento estratosf\u00e9rico de mortes por Covid-19, alertam os cientistas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O novo estudo mostrou que a sepse deixa uma esp\u00e9cie de \u201ccarimbo\u201d, uma marca de risco aumentado de Alzheimer, mesmo em indiv\u00edduos que se recuperam da inflama\u00e7\u00e3o sem sequelas aparentes. Antes da pandemia, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), a sepse causava por ano 20% das mortes no mundo, ou 11 milh\u00f5es de \u00f3bitos e 48,9 milh\u00f5es de casos. Quase sempre \u00e9 a causa de morte por infec\u00e7\u00f5es. Com a Covid-19, especialistas estimam que esse n\u00famero tenha disparado, pois a infec\u00e7\u00e3o pelo Sars-CoV-2 tem feito os casos de sepse explodirem entre pacientes que precisam de interna\u00e7\u00e3o, em especial, os intubados em UTIs. Figueiredo frisa que a associa\u00e7\u00e3o entre doen\u00e7a inflamat\u00f3ria grave, como sepse e Covid-19, e doen\u00e7as neurodegenerativas, mostra que \u00e9 necess\u00e1rio acompanhamento neuropsicol\u00f3gico desses pacientes ap\u00f3s a alta hospitalar. \u201cTemos uma grave quest\u00e3o, que precisa ser contemplada com pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade\u201d, destaca a cientista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A sepse \u00e9 uma \u201cfilha de tempestade\u201d. \u00c9 gerada por uma tempestade de citocina \u2014 subst\u00e2ncia produzida pelo sistema de defesa para debelar infec\u00e7\u00f5es. Em alguns casos, por\u00e9m, o sistema imunol\u00f3gico perde o controle e o corpo acaba v\u00edtima de fogo amigo, as citocinas. Na sepse, \u00e9 como se o organismo entrasse em combust\u00e3o, fica todo inflamado devido \u00e0 tempestade. Bombardeados, os \u00f3rg\u00e3os come\u00e7am a apagar. As bact\u00e9rias ou v\u00edrus causadores da infec\u00e7\u00e3o original podem j\u00e1 n\u00e3o estar presentes. Mas o corpo continua a sofrer a inflama\u00e7\u00e3o. Se esta n\u00e3o for contida, a pessoa morre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O grupo da UFRJ descobriu ainda que, mesmo nos curados, a tempestade n\u00e3o cessa sem deixar estragos. No c\u00e9rebro, a sepse danifica a chamada mem\u00f3ria imunol\u00f3gica. O c\u00e9rebro \u00e9 particularmente bem protegido pelo sistema imune. Mas se for afetado pela inflama\u00e7\u00e3o, as c\u00e9lulas de defesa ficam \u201cirritadi\u00e7as\u201d e passam a reagir a qualquer coisa de forma exagerada e desproporcional. Pequenos danos que para a maioria das pessoas n\u00e3o teriam relev\u00e2ncia, nos sobreviventes de sepse s\u00e3o verdadeiros insultos. E esses insultos custam caro. Podem levar \u00e0 perda de mem\u00f3ria e ao desenvolvimento do mal de Alzheimer, explica Figueiredo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Num estudo com camundongos, os cientistas puderam ver o que acontece em fun\u00e7\u00e3o de pequenos ac\u00famulos de beta-amiloide, a prote\u00edna cujas placas s\u00e3o caracter\u00edsticas no mal de Alzheimer. Em animais sem sepse, esses \u201cpequenos insultos\u201d n\u00e3o t\u00eam impacto algum. Por\u00e9m, nos animais sobreviventes de sepse, h\u00e1 uma resposta desequilibrada. As c\u00e9lulas de defesa que deveriam proteger os neur\u00f4nios come\u00e7am a atac\u00e1-los. Destroem as sinapses (comunica\u00e7\u00e3o de sinais nervosos). Enlouquecidas, as antigas defensoras se tornam devoradoras de mem\u00f3rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Julia Clarke, uma das coordenadoras do estudo, destaca que o trabalho mostra a import\u00e2ncia da ci\u00eancia brasileira na resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es de sa\u00fade mundial. \u201cSe n\u00e3o estiv\u00e9ssemos passando pela maior crise de financiamento da ci\u00eancia e tecnologia de nossa hist\u00f3ria, o Brasil poderia ter papel pioneiro no estudo da Covid-19\u201d, salienta Clarke.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">AZEVEDO, Ana L\u00facia. \u201cEstudo da UFRJ mostra que sepse, inflama\u00e7\u00e3o generalizada, aumenta risco de mal de Alzheimer\u201d. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">In: <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">O Globo\/Sociedade<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">, 25 mai. 2021. Dispon\u00edvel em &lt; https:\/\/glo.bo\/3bXmuxy&gt;. Acesso em 9 de jun, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A sociedade moderna est\u00e1 alicer\u00e7ada em uma estrutura de profiss\u00f5es, evocando o profissionalismo para a execu\u00e7\u00e3o da maioria de nossos atos. Conceitos como sa\u00fade, doen\u00e7a, (in)sanidade ou at\u00e9 mesmo o que \u00e9 ordem ou desordem, s\u00e3o definidos no construto te\u00f3rico das corpora\u00e7\u00f5es profissionais. \u00c9 na sa\u00fade que podemos aferir esse grau de profissionalismo com extremado rigor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Um profissional \u00e9 um indiv\u00edduo que tem controle e dom\u00ednio sobre um campo do saber em nome da primazia da racionalidade cognitiva e orientado para a aplica\u00e7\u00e3o desse conhecimento na solu\u00e7\u00e3o de problemas da realidade dada. O saber tem lugar privilegiado e define condutas t\u00e9cnicas e \u00e1reas de aplicabilidade da base cognitiva. Esse conhecimento especializado permite a ele exercer a autoridade sobre o paciente e a popula\u00e7\u00e3o. Suas recomenda\u00e7\u00f5es s\u00e3o levadas a s\u00e9rio n\u00e3o s\u00f3 pelo paciente, como pela popula\u00e7\u00e3o e especialmente pelas autoridades governamentais que prezam pela integridade e o bem estar dos indiv\u00edduos. Em tempos de pandemia, por exemplo, a ci\u00eancia e os achados cient\u00edficos no campo da sa\u00fade passam a ter enorme relev\u00e2ncia na tomada de decis\u00e3o das autoridades sanit\u00e1rias do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Por sua essencialidade nos servi\u00e7os prestados, esses profissionais t\u00eam inser\u00e7\u00e3o assegurada no mercado de trabalho de sa\u00fade em postos de trabalho, seja no setor p\u00fablico ou no privado. Um mercado de trabalho complexo, altamente profissionalizado e de grande amplitude, pode ser atestado, por exemplo, com a presen\u00e7a de m\u00e9dicos e enfermeiros nos 5.570 munic\u00edpios, nas 27 unidades da Federa\u00e7\u00e3o e nas cinco regi\u00f5es geogr\u00e1ficas do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O enfrentamento da crise sanit\u00e1ria provocada pela pandemia do novo Coronav\u00edrus em nosso pa\u00eds tem sido poss\u00edvel, exatamente, em raz\u00e3o do SUS contar, como mencionado, com esse enorme contingente de trabalhadores. A Enfermagem est\u00e1 presente em todas as etapas de nossas vidas e em todos os setores da sa\u00fade (desde a assist\u00eancia ambulatorial ou hospitalar), na gest\u00e3o p\u00fablica do SUS (federal, municipal e estadual), na educa\u00e7\u00e3o, na pesquisa, na Ci\u00eancia e Tecnologia, no controle social etc., prestando servi\u00e7os de alto valor social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O editorial da revista <em>The Lancet<\/em> aponta que \u00e0 medida que a pandemia se acelera, o acesso a EPI para profissionais da sa\u00fade \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o importante. Apesar de muitos pa\u00edses priorizarem as equipes de sa\u00fade, a escassez de EPI, em unidades de sa\u00fade, tem sido apontada. Equipes realizam atendimento em pessoas que podem estar infectadas, enquanto aguardam o acesso a EPI, ou at\u00e9 mesmo os que est\u00e3o dispon\u00edveis n\u00e3o atendem aos requisitos m\u00ednimos de seguran\u00e7a. \u00c9 fato tamb\u00e9m o receio dos profissionais em contaminar seus familiares, aumentando, assim, o estresse no seu cotidiano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Na linha de frente, profissionais como enfermeiros, t\u00e9cnicos e auxiliares de Enfermagem, m\u00e9dicos, fisioterapeutas e todo o pessoal de apoio e suporte est\u00e3o enfrentando o dur\u00edssimo cotidiano dos hospitais com volume crescente de pessoas buscando ajuda e socorro por conta da Covid-19. Se j\u00e1 estava dif\u00edcil e penoso o cotidiano do trabalho desses profissionais, a situa\u00e7\u00e3o tende a piorar e se agravar por conta do excesso de trabalho e do alto grau de estresse e medo de se contaminarem, gerando angustia e depress\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O risco de colapso do sistema \u00e9 real \u2013 e ultrapassa a quest\u00e3o do n\u00famero de leitos ou respiradores, t\u00e3o aventados pela m\u00eddia nacional ultimamente \u2013 e precisa ser observado pelas autoridades sanit\u00e1rias em todo o pa\u00eds. \u00c9 necess\u00e1rio descortinar a realidade da For\u00e7a de Trabalho em Sa\u00fade no Brasil de modo a compreender que, todo investimento em novas instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas ou novas tecnologias ser\u00e1 in\u00fatil, enquanto n\u00e3o houver, pelo menos, o mesmo empenho em melhorar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho e de vida das pessoas que comp\u00f5em o Sistema de Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Os \u00edndices elevados de \u00f3bitos e contamina\u00e7\u00e3o em todos os estados brasileiros tem a sua causa em m\u00faltiplos fatores, que necessitam ser investigados para buscar solu\u00e7\u00f5es e medidas de prote\u00e7\u00e3o que assegurem a integridade f\u00edsica e ps\u00edquica de todos os profissionais da sa\u00fade. Estudos e diagn\u00f3sticos mais detalhados das condi\u00e7\u00f5es de trabalho e, em consequ\u00eancia, dos efeitos que incidem no processo de trabalho durante a pandemia e no p\u00f3s-pandemia s\u00e3o necess\u00e1rios e essenciais para o melhor entendimento da realidade posta e exposta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u00c9 imperioso o olhar especial para esses trabalhadores da sa\u00fade, em especial para a Enfermagem, protegendo-os e assegurando-lhes sa\u00fade, paz e seguran\u00e7a para que possam continuar cuidando de todos n\u00f3s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">MACHADO, Maria Helena et al. \u201cEnfermagem em tempos da Covid-19 no Brasil: um olhar da gest\u00e3o do trabalho\u201d. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">In: Enferm<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">. Foco 2020; 11 (1) Especial. pag. 34-38. Dispon\u00edvel em http:\/\/revista.cofen.gov.br\/index.php\/enfermagem\/article\/ view\/3994\/800 (acesso em 28\/05\/2021 - com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto Dissertativo-argumentativo","oab":false,"nome":"Texto Dissertativo-argumentativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409525,"slug":"lingua-portuguesa-texto-dissertativo-argumentativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2317611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 afirma que todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza. Nesse sentido, \u00e9 garantida, aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Brasil, a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade. Com base no art. 5\u00ba da Carta Magna, que trata dos direitos e garantias individuais, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":76871,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2022-ufrj-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:45:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2317616,"hashId":"150a2e216ed7897a1f9cd34261538a5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 afirma que todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza. Nesse sentido, \u00e9 garantida, aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Brasil, a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade. Com base no art. 5\u00ba da Carta Magna, que trata dos direitos e garantias individuais, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":9150057,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o de pensamento, ainda que seja an\u00f4nima. ","id":9150053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o de pensamento, ainda que seja an\u00f4nima. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 assegurado o direito de resposta, proporcional ao agravo, mas n\u00e3o \u00e9 assegurada indeniza\u00e7\u00e3o por dano material, moral ou \u00e0 imagem.","id":9150054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 assegurado o direito de resposta, proporcional ao agravo, mas n\u00e3o \u00e9 assegurada indeniza\u00e7\u00e3o por dano material, moral ou \u00e0 imagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o depende de censura ou licen\u00e7a.","id":9150055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o depende de censura ou licen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 assegurada, nos termos da lei, a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia religiosa somente nas entidades militares de interna\u00e7\u00e3o coletiva.","id":9150056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 assegurada, nos termos da lei, a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia religiosa somente nas entidades militares de interna\u00e7\u00e3o coletiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei.","id":9150057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2317616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o Lucas foi aprovado no concurso p\u00fablico para o cargo de Assistente em Administra\u00e7\u00e3o da UFRJ. Ap\u00f3s sua nomea\u00e7\u00e3o, ato de provimento em car\u00e1ter efetivo, Jo\u00e3o Lucas procurou a Pr\u00f3-Reitoria de Pessoal da Universidade para verificar os procedimentos e prazos relacionados \u00e0 posse e ao exerc\u00edcio no respectivo cargo p\u00fablico. De acordo com a Lei n\u00ba 8.112\/1990, \u00e9 correto afirmar que a posse de Jo\u00e3o Lucas no cargo efetivo ocorrer\u00e1 no prazo de:","provas":[{"id":76871,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2022-ufrj-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:45:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2317641,"hashId":"e49501a4ba3137503d955e31c9aeed04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o Lucas foi aprovado no concurso p\u00fablico para o cargo de Assistente em Administra\u00e7\u00e3o da UFRJ. Ap\u00f3s sua nomea\u00e7\u00e3o, ato de provimento em car\u00e1ter efetivo, Jo\u00e3o Lucas procurou a Pr\u00f3-Reitoria de Pessoal da Universidade para verificar os procedimentos e prazos relacionados \u00e0 posse e ao exerc\u00edcio no respectivo cargo p\u00fablico. De acordo com a Lei n\u00ba 8.112\/1990, \u00e9 correto afirmar que a posse de Jo\u00e3o Lucas no cargo efetivo ocorrer\u00e1 no prazo de:<\/p>","resposta":9150176,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quinze dias, contados da publica\u00e7\u00e3o da nomea\u00e7\u00e3o.","id":9150175,"corpo":"<p>quinze dias, contados da publica\u00e7\u00e3o da nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"trinta dias, contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento.","id":9150176,"corpo":"<p>trinta dias, contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"vinte dias, contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento.","id":9150177,"corpo":"<p>vinte dias, contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dez dias, contados da publica\u00e7\u00e3o da nomea\u00e7\u00e3o.","id":9150178,"corpo":"<p>dez dias, contados da publica\u00e7\u00e3o da nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"quarenta e cinco dias, contados da aprova\u00e7\u00e3o no concurso p\u00fablico.","id":9150179,"corpo":"<p>quarenta e cinco dias, contados da aprova\u00e7\u00e3o no concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2317641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA express\u00e3o administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica admite mais de um sentido. No sentido objetivo, exprime a ideia de atividade, tarefa, a\u00e7\u00e3o, enfim a pr\u00f3pria fun\u00e7\u00e3o administrativa, constituindo-se como o alvo que o governo quer alcan\u00e7ar. No sentido subjetivo, ao contr\u00e1rio, a express\u00e3o indica o universo de \u00f3rg\u00e3os e pessoas que desempenham a mesma fun\u00e7\u00e3o.\u201d (Carvalho Filho, 2019, p. 483). Sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":76871,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2022-ufrj-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:45:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2317649,"hashId":"17be50c9b06d631732cea52bf49fb6d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA express\u00e3o <em>administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica<\/em> admite mais de um sentido. No sentido objetivo, exprime a ideia de atividade, tarefa, a\u00e7\u00e3o, enfim a pr\u00f3pria fun\u00e7\u00e3o administrativa, constituindo-se como o alvo que o governo quer alcan\u00e7ar. No sentido subjetivo, ao contr\u00e1rio, a express\u00e3o indica o universo de \u00f3rg\u00e3os e pessoas que desempenham a mesma fun\u00e7\u00e3o.\u201d (Carvalho Filho, 2019, p. 483). Sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9150219,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta \u00e9 o conjunto de \u00f3rg\u00e3os que integram as pessoas federativas, aos quais foi atribu\u00edda a compet\u00eancia para o exerc\u00edcio, de forma centralizada, das atividades administrativas do Estado.","id":9150215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta \u00e9 o conjunto de \u00f3rg\u00e3os que integram as pessoas federativas, aos quais foi atribu\u00edda a compet\u00eancia para o exerc\u00edcio, de forma centralizada, das atividades administrativas do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta \u00e9 composta por \u00f3rg\u00e3os internos do Estado, ou seja, a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e os Minist\u00e9rios. ","id":9150216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta \u00e9 composta por \u00f3rg\u00e3os internos do Estado, ou seja, a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e os Minist\u00e9rios. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta \u00e9 o conjunto de pessoas administrativas que, vinculadas \u00e0 respectiva Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta, tem o objetivo de desempenhar as atividades de forma descentralizada.","id":9150217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta \u00e9 o conjunto de pessoas administrativas que, vinculadas \u00e0 respectiva Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta, tem o objetivo de desempenhar as atividades de forma descentralizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta compreende categorias de entidades que n\u00e3o s\u00e3o dotadas de personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria.","id":9150218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta compreende categorias de entidades que n\u00e3o s\u00e3o dotadas de personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as autarquias, as empresas p\u00fablicas, as sociedades de economia mista e as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta.","id":9150219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as autarquias, as empresas p\u00fablicas, as sociedades de economia mista e as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404346,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407851,"slug":"direito-administrativo-entidades-integrantes-da-administracao-indireta"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2317649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Prudentina de Desenvolvimento de Presidente Prudente","sigla":"PRUDENCO","id":5353,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prudenco-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Ordem Social, assinale a alternativa que est\u00e1 de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","provas":[{"id":76913,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Companhia Prudentina de Desenvolvimento de Presidente Prudente","sigla":"PRUDENCO","id":5353,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prudenco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prudenco-sp-2022-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - PRUDENCO - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:45:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2318037,"hashId":"c38302c69968e77e0d67a68412efc27c","enunciado":"<p>A respeito da Ordem Social, assinale a alternativa que est\u00e1 de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","resposta":9152046,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Estados e o Distrito Federal e os Munic\u00edpios legislar\u00e3o privativamente sobre as peculiaridades do Sistema Nacional de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o.","id":9152042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Estados e o Distrito Federal e os Munic\u00edpios legislar\u00e3o privativamente sobre as peculiaridades do Sistema Nacional de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os Estados devem vincular a fundo estadual de fomento \u00e0 cultura at\u00e9 dez d\u00e9cimos por cento de sua receita tribut\u00e1ria l\u00edquida, para o financiamento de programas e projetos culturais.","id":9152043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Estados devem vincular a fundo estadual de fomento \u00e0 cultura at\u00e9 dez d\u00e9cimos por cento de sua receita tribut\u00e1ria l\u00edquida, para o financiamento de programas e projetos culturais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O dever do Estado com a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica gratuita dos 5 (cinco) aos 17 (dezessete) anos de idade.","id":9152044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dever do Estado com a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica gratuita dos 5 (cinco) aos 17 (dezessete) anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios exercer\u00e3o a\u00e7\u00e3o redistributiva em rela\u00e7\u00e3o a suas escolas.","id":9152046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios exercer\u00e3o a\u00e7\u00e3o redistributiva em rela\u00e7\u00e3o a suas escolas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o aplicar\u00e1, anualmente, nunca menos de vinte e cinco por cento, da receita resultante de impostos, na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino.","id":9152048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o aplicar\u00e1, anualmente, nunca menos de vinte e cinco por cento, da receita resultante de impostos, na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios e preceitos constitucionais de ensino (artigos 206 e 208 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios e preceitos constitucionais de ensino (artigos 206 e 208 da CF)","pai":405311,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407731,"slug":"direito-constitucional-principios-e-preceitos-constitucionais-de-ensino-artigos-206-e-208-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"}],"slug":"direito-constitucional\/2318037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao excerto \u201cEnt\u00e3o, com base neste conceito, ocorre-me uma inspira\u00e7\u00e3o que poderia mudar as atitudes deste pa\u00eds [...]\u201d, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":87419,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2539963,"hashId":"fe929c69ff154a6769b21d8894aa2a4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao excerto \u201cEnt\u00e3o, com base neste conceito, ocorre-me uma inspira\u00e7\u00e3o que poderia mudar as atitudes deste pa\u00eds [...]\u201d, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10112147,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEnt\u00e3o\u201d \u00e9 um adv\u00e9rbio de tempo, como em \u201c'O Jo\u00e3o chegou a casa. Preparou-se, ent\u00e3o, para dormir uma sesta.\u201d.","id":10112143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEnt\u00e3o\u201d \u00e9 um adv\u00e9rbio de tempo, como em \u201c'O Jo\u00e3o chegou a casa. Preparou-se, ent\u00e3o, para dormir uma sesta.\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os termos \u201cneste\u201d e \u201cdeste\u201d s\u00e3o elementos coesivos que atuam retomando elementos anteriormente citados no texto.","id":10112144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os termos \u201cneste\u201d e \u201cdeste\u201d s\u00e3o elementos coesivos que atuam retomando elementos anteriormente citados no texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O conceito a que o excerto se refere \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de muitas modas no planeta, mencionado no primeiro par\u00e1grafo do texto.","id":10112145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito a que o excerto se refere \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de muitas modas no planeta, mencionado no primeiro par\u00e1grafo do texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A \u00eanclise do pronome \u00e1tono no excerto \u00e9 facultativa.","id":10112146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00eanclise do pronome \u00e1tono no excerto \u00e9 facultativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O item \u201cque\u201d \u00e9 um pronome relativo que evita a repeti\u00e7\u00e3o da palavra \u201cinspira\u00e7\u00e3o\u201d no excerto.","id":10112147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O item \u201cque\u201d \u00e9 um pronome relativo que evita a repeti\u00e7\u00e3o da palavra \u201cinspira\u00e7\u00e3o\u201d no excerto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 11.A MODA DA HONESTIDADE E MORALIDADE Isnar Amaral Cria-se tanta moda neste planeta, umas at\u00e9 bastante estranhas, mas acabam caindo no gosto das pessoas. Ora, segundo defini\u00e7\u00e3o em estat\u00edstica, moda \u00e9 o valor, conjunto de dados ou comportamentos que ocorrem com maior frequ\u00eancia, o que \u00e9 comum para a maioria.\tEnt\u00e3o, com base neste conceito, ocorre-me uma inspira\u00e7\u00e3o que poderia mudar as atitudes deste pa\u00eds a partir das crian\u00e7as. Sim, a partir delas j\u00e1, pois a grande maioria j\u00e1 escolhe as marcas e os modelos do que quer usar ou ganhar, influenciada pela a\u00e7\u00e3o profissional dos marqueteiros. As mais diversas m\u00eddias criam e mudam conceitos a partir da insist\u00eancia de divulga\u00e7\u00e3o, sendo, ao mesmo tempo, uma ferramenta e uma arma. Em dado per\u00edodo, a m\u00fasica sertaneja era coisa de \u201cgrosso\u201d, por\u00e9m bastou acrescentar a palavra \u201cuniversit\u00e1rio\u201d para cair no gosto da grande maioria, criando, assim, uma moda.\tPor que n\u00e3o criar a moda do honestamente correto, do moralmente correto, do humanamente correto e do saud\u00e1vel? Com certeza, o surgimento de um movimento neste sentido seria de efic\u00e1cia extraordin\u00e1ria, pois a moda \u00e9 uma onda que se alastra com velocidade extrema. Se esta iniciativa fosse implantada por meio da educa\u00e7\u00e3o escolar, talvez provocasse algum efeito daqui a dezenas de anos. Se fosse lan\u00e7ada como moda, no mesmo ano a grande maioria das pessoas entraria em resson\u00e2ncia. Seria a arrancada para a cria\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais correta e justa, pelo simples fato de que todos querem andar na moda.\tOs grandes criadores de moda e de comportamentos t\u00eam este poder, basta querer e colocar em pr\u00e1tica. A quest\u00e3o toda \u00e9 se isto interessa a algu\u00e9m e de que modo pode gerar lucros.\tA \u201cnova moda\u201d agregaria um aliado na nossa atividade profissional \u2013 que \u00e9 criar ambientes prop\u00edcios para a sa\u00fade f\u00edsica, mental e financeira \u00e0s pessoas e empresas. A nossa atua\u00e7\u00e3o tem como mote eliminar nocividades dos ambientes residenciais visando \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos ocupantes e realinhar a energia dos ambientes empresariais em prol do pleno desenvolvimento do neg\u00f3cio, sempre considerando a honestidade, a moralidade e o ambientalmente correto. Pessoas saud\u00e1veis e empresas de sucesso s\u00e3o os nossos objetivos, a partir dos seus ambientes.\tPode ser um devaneio, mas como tudo o que se cria parte de um sonho, uma ideia ou pensamento, n\u00e3o seria esta a forma mais imediata para mudar o ambiente de um pa\u00eds de espertos em causa pr\u00f3pria? [...]\tAdaptado de: https:\/\/www.portaldenoticias.com.br\/noticia\/4761\/opiniao-amoda-da-honestidade-e-moralidade.html. Acesso em: 24 fev. 2022.","id":547852,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 11.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A MODA DA HONESTIDADE E MORALIDADE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Isnar Amaral <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCria-se tanta moda neste planeta, umas at\u00e9 bastante estranhas, mas acabam caindo no gosto das pessoas. Ora, segundo defini\u00e7\u00e3o em estat\u00edstica, moda \u00e9 o valor, conjunto de dados ou comportamentos que ocorrem com maior frequ\u00eancia, o que \u00e9 comum para a maioria.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEnt\u00e3o, com base neste conceito, ocorre-me uma inspira\u00e7\u00e3o que poderia mudar as atitudes deste pa\u00eds a partir das crian\u00e7as. Sim, a partir delas j\u00e1, pois a grande maioria j\u00e1 escolhe as marcas e os modelos do que quer usar ou ganhar, influenciada pela a\u00e7\u00e3o profissional dos marqueteiros. As mais diversas m\u00eddias criam e mudam conceitos a partir da insist\u00eancia de divulga\u00e7\u00e3o, sendo, ao mesmo tempo, uma ferramenta e uma arma. Em dado per\u00edodo, a m\u00fasica sertaneja era coisa de \u201cgrosso\u201d, por\u00e9m bastou acrescentar a palavra \u201cuniversit\u00e1rio\u201d para cair no gosto da grande maioria, criando, assim, uma moda.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPor que n\u00e3o criar a moda do honestamente correto, do moralmente correto, do humanamente correto e do saud\u00e1vel? Com certeza, o surgimento de um movimento neste sentido seria de efic\u00e1cia extraordin\u00e1ria, pois a moda \u00e9 uma onda que se alastra com velocidade extrema. Se esta iniciativa fosse implantada por meio da educa\u00e7\u00e3o escolar, talvez provocasse algum efeito daqui a dezenas de anos. Se fosse lan\u00e7ada como moda, no mesmo ano a grande maioria das pessoas entraria em resson\u00e2ncia. Seria a arrancada para a cria\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais correta e justa, pelo simples fato de que todos querem andar na moda.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs grandes criadores de moda e de comportamentos t\u00eam este poder, basta querer e colocar em pr\u00e1tica. A quest\u00e3o toda \u00e9 se isto interessa a algu\u00e9m e de que modo pode gerar lucros.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA \u201cnova moda\u201d agregaria um aliado na nossa atividade profissional \u2013 que \u00e9 criar ambientes prop\u00edcios para a sa\u00fade f\u00edsica, mental e financeira \u00e0s pessoas e empresas. A nossa atua\u00e7\u00e3o tem como mote eliminar nocividades dos ambientes residenciais visando \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos ocupantes e realinhar a energia dos ambientes empresariais em prol do pleno desenvolvimento do neg\u00f3cio, sempre considerando a honestidade, a moralidade e o ambientalmente correto. Pessoas saud\u00e1veis e empresas de sucesso s\u00e3o os nossos objetivos, a partir dos seus ambientes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPode ser um devaneio, mas como tudo o que se cria parte de um sonho, uma ideia ou pensamento, n\u00e3o seria esta a forma mais imediata para mudar o ambiente de um pa\u00eds de espertos em causa pr\u00f3pria? [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado de: https:\/\/www.portaldenoticias.com.br\/noticia\/4761\/opiniao-amoda-da-honestidade-e-moralidade.html. Acesso em: 24 fev. 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o mantida entre o terceiro e o quarto per\u00edodo do segundo par\u00e1grafo do texto?","provas":[{"id":87419,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2539978,"hashId":"ee9b9bddde3ba642d6ec79d6a209b650","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o mantida entre o terceiro e o quarto per\u00edodo do segundo par\u00e1grafo do texto?<\/p>","resposta":10112215,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O primeiro cont\u00e9m uma condi\u00e7\u00e3o para o segundo.","id":10112212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro cont\u00e9m uma condi\u00e7\u00e3o para o segundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O segundo \u00e9 uma par\u00e1frase do primeiro.","id":10112213,"corpo":"<p>O segundo \u00e9 uma par\u00e1frase do primeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O primeiro se contrap\u00f5e ao segundo.","id":10112214,"corpo":"<p>O primeiro se contrap\u00f5e ao segundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O segundo cont\u00e9m um exemplo para o primeiro.","id":10112215,"corpo":"<p>O segundo cont\u00e9m um exemplo para o primeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O segundo \u00e9 uma causa para o primeiro.","id":10112216,"corpo":"<p>O segundo \u00e9 uma causa para o primeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 11.A MODA DA HONESTIDADE E MORALIDADE Isnar Amaral Cria-se tanta moda neste planeta, umas at\u00e9 bastante estranhas, mas acabam caindo no gosto das pessoas. Ora, segundo defini\u00e7\u00e3o em estat\u00edstica, moda \u00e9 o valor, conjunto de dados ou comportamentos que ocorrem com maior frequ\u00eancia, o que \u00e9 comum para a maioria.\tEnt\u00e3o, com base neste conceito, ocorre-me uma inspira\u00e7\u00e3o que poderia mudar as atitudes deste pa\u00eds a partir das crian\u00e7as. Sim, a partir delas j\u00e1, pois a grande maioria j\u00e1 escolhe as marcas e os modelos do que quer usar ou ganhar, influenciada pela a\u00e7\u00e3o profissional dos marqueteiros. As mais diversas m\u00eddias criam e mudam conceitos a partir da insist\u00eancia de divulga\u00e7\u00e3o, sendo, ao mesmo tempo, uma ferramenta e uma arma. Em dado per\u00edodo, a m\u00fasica sertaneja era coisa de \u201cgrosso\u201d, por\u00e9m bastou acrescentar a palavra \u201cuniversit\u00e1rio\u201d para cair no gosto da grande maioria, criando, assim, uma moda.\tPor que n\u00e3o criar a moda do honestamente correto, do moralmente correto, do humanamente correto e do saud\u00e1vel? Com certeza, o surgimento de um movimento neste sentido seria de efic\u00e1cia extraordin\u00e1ria, pois a moda \u00e9 uma onda que se alastra com velocidade extrema. Se esta iniciativa fosse implantada por meio da educa\u00e7\u00e3o escolar, talvez provocasse algum efeito daqui a dezenas de anos. Se fosse lan\u00e7ada como moda, no mesmo ano a grande maioria das pessoas entraria em resson\u00e2ncia. Seria a arrancada para a cria\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais correta e justa, pelo simples fato de que todos querem andar na moda.\tOs grandes criadores de moda e de comportamentos t\u00eam este poder, basta querer e colocar em pr\u00e1tica. A quest\u00e3o toda \u00e9 se isto interessa a algu\u00e9m e de que modo pode gerar lucros.\tA \u201cnova moda\u201d agregaria um aliado na nossa atividade profissional \u2013 que \u00e9 criar ambientes prop\u00edcios para a sa\u00fade f\u00edsica, mental e financeira \u00e0s pessoas e empresas. A nossa atua\u00e7\u00e3o tem como mote eliminar nocividades dos ambientes residenciais visando \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos ocupantes e realinhar a energia dos ambientes empresariais em prol do pleno desenvolvimento do neg\u00f3cio, sempre considerando a honestidade, a moralidade e o ambientalmente correto. Pessoas saud\u00e1veis e empresas de sucesso s\u00e3o os nossos objetivos, a partir dos seus ambientes.\tPode ser um devaneio, mas como tudo o que se cria parte de um sonho, uma ideia ou pensamento, n\u00e3o seria esta a forma mais imediata para mudar o ambiente de um pa\u00eds de espertos em causa pr\u00f3pria? [...]\tAdaptado de: https:\/\/www.portaldenoticias.com.br\/noticia\/4761\/opiniao-amoda-da-honestidade-e-moralidade.html. Acesso em: 24 fev. 2022.","id":547852,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 11.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A MODA DA HONESTIDADE E MORALIDADE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Isnar Amaral <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCria-se tanta moda neste planeta, umas at\u00e9 bastante estranhas, mas acabam caindo no gosto das pessoas. Ora, segundo defini\u00e7\u00e3o em estat\u00edstica, moda \u00e9 o valor, conjunto de dados ou comportamentos que ocorrem com maior frequ\u00eancia, o que \u00e9 comum para a maioria.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEnt\u00e3o, com base neste conceito, ocorre-me uma inspira\u00e7\u00e3o que poderia mudar as atitudes deste pa\u00eds a partir das crian\u00e7as. Sim, a partir delas j\u00e1, pois a grande maioria j\u00e1 escolhe as marcas e os modelos do que quer usar ou ganhar, influenciada pela a\u00e7\u00e3o profissional dos marqueteiros. As mais diversas m\u00eddias criam e mudam conceitos a partir da insist\u00eancia de divulga\u00e7\u00e3o, sendo, ao mesmo tempo, uma ferramenta e uma arma. Em dado per\u00edodo, a m\u00fasica sertaneja era coisa de \u201cgrosso\u201d, por\u00e9m bastou acrescentar a palavra \u201cuniversit\u00e1rio\u201d para cair no gosto da grande maioria, criando, assim, uma moda.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPor que n\u00e3o criar a moda do honestamente correto, do moralmente correto, do humanamente correto e do saud\u00e1vel? Com certeza, o surgimento de um movimento neste sentido seria de efic\u00e1cia extraordin\u00e1ria, pois a moda \u00e9 uma onda que se alastra com velocidade extrema. Se esta iniciativa fosse implantada por meio da educa\u00e7\u00e3o escolar, talvez provocasse algum efeito daqui a dezenas de anos. Se fosse lan\u00e7ada como moda, no mesmo ano a grande maioria das pessoas entraria em resson\u00e2ncia. Seria a arrancada para a cria\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais correta e justa, pelo simples fato de que todos querem andar na moda.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs grandes criadores de moda e de comportamentos t\u00eam este poder, basta querer e colocar em pr\u00e1tica. A quest\u00e3o toda \u00e9 se isto interessa a algu\u00e9m e de que modo pode gerar lucros.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA \u201cnova moda\u201d agregaria um aliado na nossa atividade profissional \u2013 que \u00e9 criar ambientes prop\u00edcios para a sa\u00fade f\u00edsica, mental e financeira \u00e0s pessoas e empresas. A nossa atua\u00e7\u00e3o tem como mote eliminar nocividades dos ambientes residenciais visando \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos ocupantes e realinhar a energia dos ambientes empresariais em prol do pleno desenvolvimento do neg\u00f3cio, sempre considerando a honestidade, a moralidade e o ambientalmente correto. Pessoas saud\u00e1veis e empresas de sucesso s\u00e3o os nossos objetivos, a partir dos seus ambientes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPode ser um devaneio, mas como tudo o que se cria parte de um sonho, uma ideia ou pensamento, n\u00e3o seria esta a forma mais imediata para mudar o ambiente de um pa\u00eds de espertos em causa pr\u00f3pria? [...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado de: https:\/\/www.portaldenoticias.com.br\/noticia\/4761\/opiniao-amoda-da-honestidade-e-moralidade.html. Acesso em: 24 fev. 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as express\u00f5es \u201cuniverso circunstancial\u201d e \u201cuniverso vivencial\u201d presentes no texto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":87419,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2539991,"hashId":"3275b9144d52103950df7d814f089ec3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as express\u00f5es \u201cuniverso circunstancial\u201d e \u201cuniverso vivencial\u201d presentes no texto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10112270,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elas se referem, respectivamente, \u00e0quilo que est\u00e1 \u00e0 volta dos alunos e \u00e0s experi\u00eancias de vida que eles t\u00eam.","id":10112270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elas se referem, respectivamente, \u00e0quilo que est\u00e1 \u00e0 volta dos alunos e \u00e0s experi\u00eancias de vida que eles t\u00eam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No contexto da entrevista, s\u00e3o express\u00f5es ant\u00f4nimas.","id":10112271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da entrevista, s\u00e3o express\u00f5es ant\u00f4nimas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Por serem express\u00f5es sin\u00f4nimas, o autor deveria ter optado por uma ou por outra, evitando, assim, um pleonasmo.","id":10112272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por serem express\u00f5es sin\u00f4nimas, o autor deveria ter optado por uma ou por outra, evitando, assim, um pleonasmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em ambas as ocorr\u00eancias, o termo \u201cuniverso\u201d poderia ser substitu\u00eddo por \u201cespa\u00e7o\u201d.","id":10112273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em ambas as ocorr\u00eancias, o termo \u201cuniverso\u201d poderia ser substitu\u00eddo por \u201cespa\u00e7o\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em ambas as ocorr\u00eancias, o termo \u201cuniverso\u201d est\u00e1 sendo empregado em seu sentido literal.","id":10112274,"corpo":"<p>Em ambas as ocorr\u00eancias, o termo \u201cuniverso\u201d est\u00e1 sendo empregado em seu sentido literal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es de 12 a 17.ENTREVISTA COM O PROFESSOR, EDUCADOR E FIL\u00d3SOFO MARIO SERGIO CORTELLACada vez mais a aprendizagem ocorre fora do espa\u00e7o escolar. O que \u00e9 preciso fazer para conquistar o aluno quando tudo fora da escola parece mais interessante?Vou te dizer uma coisa que parece \u00f3bvia: Ningu\u00e9m deixa de se interessar por aquilo que interessa. N\u00f3s temos de saber o que interessa ao aluno para, a partir da\u00ed, chegar ao que \u00e9 necess\u00e1rio. \u00c9 preciso conhecer o universo circunstancial dos alunos: as m\u00fasicas que eles est\u00e3o ouvindo, o que est\u00e3o assistindo de programas e vendo de desenho animado, para chegar \u00e0 sele\u00e7\u00e3o do conte\u00fado cient\u00edfico necess\u00e1rio. Temos de partir do universo vivencial que o aluno carrega para chegar at\u00e9 aquilo que de fato \u00e9 necess\u00e1rio acumular como cultura produzida pela humanidade. Hoje, a escola n\u00e3o pode ser extremamente abstrata, como no meu tempo. O conte\u00fado tem de ser conectado com o dia a dia.[...]Conversando com pais e professores, a impress\u00e3o \u00e9 de que est\u00e3o insatisfeitos. As fam\u00edlias se queixam das escolas e as escolas, dos pais. O que acontece?Antes de mais nada, n\u00e3o estamos diante do crime perfeito, em que s\u00f3 h\u00e1 v\u00edtimas. Temos autor tamb\u00e9m. E essa autoria \u00e9 multifacetada. A escola foi soterrada nos \u00faltimos 30 anos com uma s\u00e9rie de ocupa\u00e7\u00f5es que ela n\u00e3o d\u00e1 conta \u2013 e n\u00e3o dar\u00e1. Em uma sociedade em que os adultos passaram a se ausentar da conviv\u00eancia com as crian\u00e7as, seja por conta do excesso de trabalho, da dist\u00e2ncia nas megal\u00f3poles ou da falta de paci\u00eancia para conviver com aqueles que t\u00eam menos idade, a escola ficou soterrada de tarefas. A escola passou a ser vista como um espa\u00e7o de salva\u00e7\u00e3o.[...]Adaptado de: https:\/\/colegiopalavraviva.com.br\/entrevistas\/entrevistacom-o-professor-educador-e-filosofo-mario-sergio-cortella\/. Acesso em: 24 fev. 2022.","id":547853,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es de 12 a 17.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>ENTREVISTA COM O PROFESSOR, EDUCADOR E FIL\u00d3SOFO MARIO SERGIO CORTELLA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cada vez mais a aprendizagem ocorre fora do espa\u00e7o escolar. O que \u00e9 preciso fazer para conquistar o aluno quando tudo fora da escola parece mais interessante?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vou te dizer uma coisa que parece \u00f3bvia: Ningu\u00e9m deixa de se interessar por aquilo que interessa. N\u00f3s temos de saber o que interessa ao aluno para, a partir da\u00ed, chegar ao que \u00e9 necess\u00e1rio. \u00c9 preciso conhecer o universo circunstancial dos alunos: as m\u00fasicas que eles est\u00e3o ouvindo, o que est\u00e3o assistindo de programas e vendo de desenho animado, para chegar \u00e0 sele\u00e7\u00e3o do conte\u00fado cient\u00edfico necess\u00e1rio. Temos de partir do universo vivencial que o aluno carrega para chegar at\u00e9 aquilo que de fato \u00e9 necess\u00e1rio acumular como cultura produzida pela humanidade. Hoje, a escola n\u00e3o pode ser extremamente abstrata, como no meu tempo. O conte\u00fado tem de ser conectado com o dia a dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conversando com pais e professores, a impress\u00e3o \u00e9 de que est\u00e3o insatisfeitos. As fam\u00edlias se queixam das escolas e as escolas, dos pais. O que acontece?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antes de mais nada, n\u00e3o estamos diante do crime perfeito, em que s\u00f3 h\u00e1 v\u00edtimas. Temos autor tamb\u00e9m. E essa autoria \u00e9 multifacetada. A escola foi soterrada nos \u00faltimos 30 anos com uma s\u00e9rie de ocupa\u00e7\u00f5es que ela n\u00e3o d\u00e1 conta \u2013 e n\u00e3o dar\u00e1. Em uma sociedade em que os adultos passaram a se ausentar da conviv\u00eancia com as crian\u00e7as, seja por conta do excesso de trabalho, da dist\u00e2ncia nas megal\u00f3poles ou da falta de paci\u00eancia para conviver com aqueles que t\u00eam menos idade, a escola ficou soterrada de tarefas. A escola passou a ser vista como um espa\u00e7o de salva\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado de: https:\/\/colegiopalavraviva.com.br\/entrevistas\/entrevistacom-o-professor-educador-e-filosofo-mario-sergio-cortella\/. Acesso em: 24 fev. 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 17 ","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da leitura do texto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":87419,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2539993,"hashId":"a9658eec7c1f0a223e2da35bea7e6b72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da leitura do texto, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10112283,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma interpreta\u00e7\u00e3o poss\u00edvel para o primeiro verso \u00e9 que o eu l\u00edrico sente anacronismo.","id":10112280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma interpreta\u00e7\u00e3o poss\u00edvel para o primeiro verso \u00e9 que o eu l\u00edrico sente anacronismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O t\u00edtulo do texto faz refer\u00eancia aos tr\u00eas \u00faltimos versos.","id":10112281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo do texto faz refer\u00eancia aos tr\u00eas \u00faltimos versos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 uma ambiguidade no \u00faltimo verso relacionada \u00e0 possibilidade de dois sujeitos diferentes para o verbo \u201cia\u201d.","id":10112282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 uma ambiguidade no \u00faltimo verso relacionada \u00e0 possibilidade de dois sujeitos diferentes para o verbo \u201cia\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O uso de \u201cvoc\u00ea\u201d no primeiro verso indica que predomina no texto a fun\u00e7\u00e3o conativa da linguagem, com foco no receptor da mensagem.","id":10112283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de \u201cvoc\u00ea\u201d no primeiro verso indica que predomina no texto a fun\u00e7\u00e3o conativa da linguagem, com foco no receptor da mensagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O poema cont\u00e9m tra\u00e7os de uma narrativa.","id":10112284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poema cont\u00e9m tra\u00e7os de uma narrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es de 18 a 20. COORDENADAS Paula PimentaNaquela noite voc\u00ea me disse do anacronismo[que tamb\u00e9m sentia,Do conformismo que eu n\u00e3o queria,Do seu ceticismo e da melancolia,De todos os \u201cismos\u201d de que tinha mania.S\u00f3 esqueceu de me avisar o que eu podia.O que eu n\u00e3o devia.E aonde ia...Fonte: PIMENTA, Paula. Confiss\u00e3o. Belo Horizonte: Editora Can\u00f4nica, 2001.","id":547854,"enunciado":"<p>O texto a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es de 18 a 20. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>COORDENADAS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Paula Pimenta<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p>Naquela noite voc\u00ea me disse do anacronismo<\/p><p>[que tamb\u00e9m sentia,<\/p><p>Do conformismo que eu n\u00e3o queria,<\/p><p>Do seu ceticismo e da melancolia,<\/p><p>De todos os \u201cismos\u201d de que tinha mania.<\/p><p>S\u00f3 esqueceu de me avisar o que eu podia.<\/p><p>O que eu n\u00e3o devia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E aonde ia...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: PIMENTA, Paula. <strong>Confiss\u00e3o<\/strong>. Belo Horizonte: Editora Can\u00f4nica, 2001.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20 ","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00b0 13.415\/2017, a Base Nacional Comum Curricular referente ao Ensino M\u00e9dio incluir\u00e1, obrigatoriamente,","provas":[{"id":87419,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2539998,"hashId":"3b0af00944e61125b8f833d6b1df3f6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00b0 13.415\/2017, a Base Nacional Comum Curricular referente ao Ensino M\u00e9dio incluir\u00e1, obrigatoriamente,<\/p>","resposta":10112305,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estudos e pr\u00e1ticas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, arte, sociologia e filosofia.","id":10112305,"corpo":"<p>estudos e pr\u00e1ticas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, arte, sociologia e filosofia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estudos e pr\u00e1ticas da vida profissional.","id":10112306,"corpo":"<p>estudos e pr\u00e1ticas da vida profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estudos de forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e profissional.","id":10112307,"corpo":"<p>estudos de forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estudos e pr\u00e1ticas de tecnologias aplicadas.","id":10112308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estudos e pr\u00e1ticas de tecnologias aplicadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"estudos e pr\u00e1ticas ocupacionais nacionais ou estrangeiras.","id":10112309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estudos e pr\u00e1ticas ocupacionais nacionais ou estrangeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as considera\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 12.965\/2014, que estabelece princ\u00edpios, garantias, direitos e deveres para o uso da Internet no Brasil, relacione as colunas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. 1. Internet. 2. Terminal. 3. Aplica\u00e7\u00f5es de Internet. ( ) O conjunto de funcionalidades que pode ser acessado por meio de um terminal conectado \u00e0 internet.( ) O computador ou qualquer dispositivo que se conecte \u00e0 internet. ( ) O sistema constitu\u00eddo do conjunto de protocolos l\u00f3gicos, estruturado em escala mundial para uso p\u00fablico e irrestrito, com a finalidade de possibilitar a comunica\u00e7\u00e3o de dados entre terminais por meio de diferentes redes.","provas":[{"id":87419,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2540000,"hashId":"24fe39fb0e0a9588392ee48f25414ffd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as considera\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 12.965\/2014, que estabelece princ\u00edpios, garantias, direitos e deveres para o uso da Internet no Brasil, relacione as colunas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Internet. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Terminal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Aplica\u00e7\u00f5es de Internet. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O conjunto de funcionalidades que pode ser acessado por meio de um terminal conectado \u00e0 internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O computador ou qualquer dispositivo que se conecte \u00e0 internet. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O sistema constitu\u00eddo do conjunto de protocolos l\u00f3gicos, estruturado em escala mundial para uso p\u00fablico e irrestrito, com a finalidade de possibilitar a comunica\u00e7\u00e3o de dados entre terminais por meio de diferentes redes.<\/p>","resposta":10112319,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3.","id":10112315,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1.","id":10112316,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3.","id":10112317,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2.","id":10112318,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1.","id":10112319,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o Institucional, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":87419,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2540009,"hashId":"2c74654e6a48cba26b8975ddf46ce143","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o Institucional, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10112362,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma ferramenta de acompanhamento das atividades desenvolvidas em institui\u00e7\u00f5es de ensino, dentro de uma abordagem construtiva e dial\u00f3gica.","id":10112360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma ferramenta de acompanhamento das atividades desenvolvidas em institui\u00e7\u00f5es de ensino, dentro de uma abordagem construtiva e dial\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tem o prop\u00f3sito de revelar as diferentes vis\u00f5es dos segmentos da escola e fomentar as a\u00e7\u00f5es desenvolvidas, as pol\u00edticas que fundamentam as pr\u00e1ticas gestoras e educativas e as inter-rela\u00e7\u00f5es existentes para que sejam democr\u00e1ticas.","id":10112361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem o prop\u00f3sito de revelar as diferentes vis\u00f5es dos segmentos da escola e fomentar as a\u00e7\u00f5es desenvolvidas, as pol\u00edticas que fundamentam as pr\u00e1ticas gestoras e educativas e as inter-rela\u00e7\u00f5es existentes para que sejam democr\u00e1ticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o institucional, quando interna, incide no processo de ensino e de aprendizagem e, quando externa, sobre a miss\u00e3o, o programa estrat\u00e9gico e as pol\u00edticas desenvolvidas.","id":10112362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o institucional, quando interna, incide no processo de ensino e de aprendizagem e, quando externa, sobre a miss\u00e3o, o programa estrat\u00e9gico e as pol\u00edticas desenvolvidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma forma de as institui\u00e7\u00f5es se conhecerem profundamente, pois as especificidades do contexto escolar tornam dif\u00edcil conhecer sua organiza\u00e7\u00e3o apenas por informa\u00e7\u00f5es advindas de processos de avalia\u00e7\u00f5es padronizados.","id":10112363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma forma de as institui\u00e7\u00f5es se conhecerem profundamente, pois as especificidades do contexto escolar tornam dif\u00edcil conhecer sua organiza\u00e7\u00e3o apenas por informa\u00e7\u00f5es advindas de processos de avalia\u00e7\u00f5es padronizados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um processo planejado e, necessariamente, possui uma coer\u00eancia interna que possibilita a articula\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es levantadas, por meio de metodologias que permitam a cada institui\u00e7\u00e3o conhecer e avaliar o seu desempenho quantitativo e qualitativo.","id":10112364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um processo planejado e, necessariamente, possui uma coer\u00eancia interna que possibilita a articula\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es levantadas, por meio de metodologias que permitam a cada institui\u00e7\u00e3o conhecer e avaliar o seu desempenho quantitativo e qualitativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir representa a \u00f3rbita de um cometa ao redor do Sol, S, com marcas sobre a elipse, em um total de 14 intervalos de tempo iguais, t = T\/14, em que T \u00e9 o per\u00edodo orbital. Diante do exposto, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). I. \u00c1rea A = \u00c1rea B. II. O Sol, S, est\u00e1 em um dos focos da elipse; III. T2 = k.a3, em que a \u00e9 o semieixo maior da elipse e K uma constante.","provas":[{"id":87419,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2540074,"hashId":"46695a365e5bf044be11a04e5a9feca5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir representa a \u00f3rbita de um cometa ao redor do Sol, S, com marcas sobre a elipse, em um total de 14 intervalos de tempo iguais, t = T\/14, em que T \u00e9 o per\u00edodo orbital. Diante do exposto, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c1rea A = \u00c1rea B. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Sol, S, est\u00e1 em um dos focos da elipse; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. T<sup>2 <\/sup>= k.a<sup>3<\/sup>, em que a \u00e9 o semieixo maior da elipse e K uma constante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87419\/questao\/2540074-20220816200941000000-0.png\"><\/p>","resposta":10112663,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":10112659,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":10112660,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":10112661,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":10112662,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10112663,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As duas figuras a seguir mostram dois blocos de massas 2m e m sob a\u00e7\u00e3o de uma for\u00e7a externa F. Para cada figura (1 e 2), qual das seguintes alternativas apresenta corretamente a magnitude da for\u00e7a que um bloco exerce sobre o outro (F12)? (Obs.: Considere que a superf\u00edcie na qual os blocos se movem n\u00e3o apresenta atrito.)","provas":[{"id":87419,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2540104,"hashId":"7db3c0ff2986ebca49b35d885367ae44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas figuras a seguir mostram dois blocos de massas <em>2m <\/em>e <em>m <\/em>sob a\u00e7\u00e3o de uma for\u00e7a externa F. Para cada figura (1 e 2), qual das seguintes alternativas apresenta corretamente a magnitude da for\u00e7a que um bloco exerce sobre o outro (<em>F<\/em><sub><em>12<\/em><\/sub>)? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Obs.: Considere que a superf\u00edcie na qual os blocos se movem n\u00e3o apresenta atrito.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87419\/questao\/2540104-20220816202552000000-0.png\"><\/p>","resposta":10112786,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F12 = F\/3 (na fig.1) ; F12 = F\/3 (na fig.2).","id":10112785,"corpo":"<p><em>F<\/em><sub><em>12<\/em><\/sub><em> = F\/3<\/em> (na fig.1) ; <em>F<\/em><sub><em>12<\/em><\/sub><em> = F\/3<\/em> (na fig.2).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F12 = F\/3 (na fig.1) ; F12 = 2F\/3 (na fig.2).","id":10112786,"corpo":"<p><em>F<\/em><sub><em>12<\/em><\/sub><em> = F\/3<\/em> (na fig.1) ; <em><u>F<\/u><\/em><sub><em><u>12<\/u><\/em><\/sub><em><u> = 2F\/3 <\/u><\/em>(na fig.2).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F12 = 2F\/3 (na fig.1) ; F12 = F\/3 (na fig.2).","id":10112787,"corpo":"<p><em>F<\/em><sub><em>12<\/em><\/sub><em> = 2F\/3<\/em> (na fig.1) ;<em> F<\/em><sub><em>12<\/em><\/sub><em> = F\/3<\/em> (na fig.2).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F12 = 2F\/3 (na fig.1) ; F12 = 2F\/3 (na fig.2).","id":10112788,"corpo":"<p><em>F<\/em><sub><em>12<\/em><\/sub><em> = 2F\/3<\/em> (na fig.1) ; <em>F<\/em><sub><em>12 <\/em><\/sub><em>= 2F\/3<\/em> (na fig.2).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F12 = F (na fig.1) ; F12 = F (na fig.2).","id":10112789,"corpo":"<p><em>F<\/em><sub><em>12<\/em><\/sub><em> = F<\/em> (na fig.1) ; <em>F<\/em><sub><em>12<\/em><\/sub><em> = F<\/em> (na fig.2).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas a seguir melhor ilustra a trajet\u00f3ria de uma nave \u00e0 Lua, como a das miss\u00f5es lunares ocorridas entre 1969-1972?","provas":[{"id":87419,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2540115,"hashId":"73d3306ec637de938b53f720c485e199","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas a seguir melhor ilustra a trajet\u00f3ria de uma nave \u00e0 Lua, como a das miss\u00f5es lunares ocorridas entre 1969-1972?<\/p>","resposta":10112835,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":10112833,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87419\/item-questao\/10112833-20220816203249000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":10112834,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87419\/item-questao\/10112834-20220816203249000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":10112835,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87419\/item-questao\/10112835-20220816203249000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":10112836,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87419\/item-questao\/10112836-20220816203249000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"","id":10112837,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87419\/item-questao\/10112837-20220816203249000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Novo Ensino M\u00e9dio n\u00e3o determina que todas as escolas passem a ter o ensino m\u00e9dio integral, mas sinaliza que","provas":[{"id":87419,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247,"slug":"professor-de-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso do Sul","sigla":"SED MS","id":1016,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sed-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sed-ms-ms-2022-instituto-aocp-professor-de-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SED MS - Professor de F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2540140,"hashId":"74bf1158ae04f0a9e0763b0677af0e87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Novo Ensino M\u00e9dio n\u00e3o determina que todas as escolas passem a ter o ensino m\u00e9dio integral, mas sinaliza que<\/p>","resposta":10112941,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as matr\u00edculas concentrem-se em cursos de natureza tecnol\u00f3gica voltados integralmente ao mundo do trabalho pr\u00e9-universit\u00e1rio.","id":10112940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as matr\u00edculas concentrem-se em cursos de natureza tecnol\u00f3gica voltados integralmente ao mundo do trabalho pr\u00e9-universit\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"progressivamente, as matr\u00edculas em tempo integral sejam ampliadas.","id":10112941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">progressivamente, as matr\u00edculas em tempo integral sejam ampliadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"paulatinamente, as escolas passem a ofertar de forma integral as disciplinas de filosofia, sociologia, hist\u00f3ria e artes.","id":10112942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paulatinamente, as escolas passem a ofertar de forma integral as disciplinas de filosofia, sociologia, hist\u00f3ria e artes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as matr\u00edculas, segundo o MEC, devam adotar pol\u00edticas que ampliem o acesso ao ensino superior em \u00e1reas de Humanas.","id":10112943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as matr\u00edculas, segundo o MEC, devam adotar pol\u00edticas que ampliem o acesso ao ensino superior em \u00e1reas de Humanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as pol\u00edticas p\u00fablicas retirem-se, paulatinamente, em prol da privatiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o p\u00fablico.","id":10112944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as pol\u00edticas p\u00fablicas retirem-se, paulatinamente, em prol da privatiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103,"slug":"agente-fazendario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As reclama\u00e7\u00f5es e os recursos, nos termos das leis reguladoras do processo tribut\u00e1rio administrativo, de acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional s\u00e3o considerados como modalidade de:","provas":[{"id":87519,"cargo":{"descricao":"Agente Fazend\u00e1rio","id":103,"slug":"agente-fazendario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe-2022-advise-agente-fazendario","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Paranatama - Agente Fazend\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:52:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2540390,"hashId":"0118f4011fa0099cee3034d8b0cc1f9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As reclama\u00e7\u00f5es e os recursos, nos termos das leis reguladoras do processo tribut\u00e1rio administrativo, de acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional s\u00e3o considerados como modalidade de:<\/p>","resposta":10114113,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":10114109,"corpo":"<p>Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":10114110,"corpo":"<p>Cria\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":10114111,"corpo":"<p>Exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Liga\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":10114112,"corpo":"<p>Liga\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o da exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":10114113,"corpo":"<p>Suspens\u00e3o da exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407172,"slug":"direito-tributario-suspensao-do-credito-tributario"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407178,"slug":"direito-tributario-exclusao-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2540390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No livro Did\u00e1tica (1994), de Jos\u00e9 Carlos Lib\u00e2neo, s\u00e3o apresentados cinco momentos da metodologia do ensino da aula. S\u00e3o momentos que se estruturam a partir da idade dos alunos, caracter\u00edsticas de seu desenvolvimento mental, idade e com os conte\u00fados que ser\u00e3o trabalhados, ou seja, s\u00e3o momentos sens\u00edveis \u00e0s especificidades de um grupo, por exemplo. Leia as op\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a que apresenta, conforme livro citado, a ordem correta desses momentos relacionados \u00e0 metodologia do ensino, conforme Lib\u00e2neo.","provas":[{"id":87448,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:51:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2539085,"hashId":"1298959584786dcf834be05588b88e69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No livro Did\u00e1tica (1994), de Jos\u00e9 Carlos Lib\u00e2neo, s\u00e3o apresentados cinco momentos da metodologia do ensino da aula. S\u00e3o momentos que se estruturam a partir da idade dos alunos, caracter\u00edsticas de seu desenvolvimento mental, idade e com os conte\u00fados que ser\u00e3o trabalhados, ou seja, s\u00e3o momentos sens\u00edveis \u00e0s especificidades de um grupo, por exemplo. Leia as op\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a que apresenta, conforme livro citado, a ordem correta desses momentos relacionados \u00e0 metodologia do ensino, conforme Lib\u00e2neo.<\/p>","resposta":10108471,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o inicial dos objetivos de ensino e aprendizagem; Transmiss\u00e3o\/assimila\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria nova; Consolida\u00e7\u00e3o e aprimoramento dos conhecimentos, habilidades e h\u00e1bitos; Verifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos conhecimentos e habilidades; e Aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos, habilidades e h\u00e1bitos.","id":10108469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta\u00e7\u00e3o inicial dos objetivos de ensino e aprendizagem; Transmiss\u00e3o\/assimila\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria nova; Consolida\u00e7\u00e3o e aprimoramento dos conhecimentos, habilidades e h\u00e1bitos; Verifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos conhecimentos e habilidades; e Aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos, habilidades e h\u00e1bitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o inicial dos objetivos de ensino e aprendizagem; Consolida\u00e7\u00e3o e aprimoramento dos conhecimentos, habilidades e h\u00e1bitos; Transmiss\u00e3o\/assimila\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria nova; Aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos, habilidades e h\u00e1bitos; e Verifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos conhecimentos e habilidades.","id":10108470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta\u00e7\u00e3o inicial dos objetivos de ensino e aprendizagem; Consolida\u00e7\u00e3o e aprimoramento dos conhecimentos, habilidades e h\u00e1bitos; Transmiss\u00e3o\/assimila\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria nova; Aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos, habilidades e h\u00e1bitos; e Verifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos conhecimentos e habilidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o inicial dos objetivos de ensino e aprendizagem; Transmiss\u00e3o\/assimila\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria nova; Consolida\u00e7\u00e3o e aprimoramento dos conhecimentos, habilidades e h\u00e1bitos; Aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos, habilidades e h\u00e1bitos; e Verifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos conhecimentos e habilidades.","id":10108471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta\u00e7\u00e3o inicial dos objetivos de ensino e aprendizagem; Transmiss\u00e3o\/assimila\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria nova; Consolida\u00e7\u00e3o e aprimoramento dos conhecimentos, habilidades e h\u00e1bitos; Aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos, habilidades e h\u00e1bitos; e Verifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos conhecimentos e habilidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o inicial dos objetivos de ensino e aprendizagem; Aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos, habilidades e h\u00e1bitos; Transmiss\u00e3o\/assimila\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria nova; Consolida\u00e7\u00e3o e aprimoramento dos conhecimentos, habilidades e h\u00e1bitos; e Verifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos conhecimentos e habilidades.","id":10108472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta\u00e7\u00e3o inicial dos objetivos de ensino e aprendizagem; Aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos, habilidades e h\u00e1bitos; Transmiss\u00e3o\/assimila\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria nova; Consolida\u00e7\u00e3o e aprimoramento dos conhecimentos, habilidades e h\u00e1bitos; e Verifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos conhecimentos e habilidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a  40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a \u00fanica op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O apresenta um te\u00f3rico com importantes contribui\u00e7\u00f5es para as Teorias do Curr\u00edculo. ","provas":[{"id":87448,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:51:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2539103,"hashId":"1fa0c6e1363f2607cc7a95ab262831e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a \u00fanica op\u00e7\u00e3o que <strong>N\u00c3O <\/strong>apresenta um te\u00f3rico com importantes contribui\u00e7\u00f5es para as Teorias do Curr\u00edculo. <\/p>","resposta":10108550,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Michael Apple.","id":10108547,"corpo":"<p>Michael Apple.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Henry Giroux.","id":10108548,"corpo":"<p>Henry Giroux.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Michael Young.","id":10108549,"corpo":"<p>Michael Young.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"John Dewey.","id":10108550,"corpo":"<p>John Dewey.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a  40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Elaine Novais (2008), a educa\u00e7\u00e3o e a escola n\u00e3o podem ser compreendidas fora do contexto das rela\u00e7\u00f5es que mant\u00eam com o restante da sociedade. A hist\u00f3ria da escola poderia ser, portanto, resumida a uma adapta\u00e7\u00e3o de suas virtudes de integra\u00e7\u00e3o ou de refor\u00e7o do poder dominante. A autora destaca Deleuze (1998), para entender que, no que se refere ao contexto da escola, \u201c[...] na p\u00f3s-modernidade, estamos entrando nas sociedades de controle, que funcionam n\u00e3o mais por meio do confinamento, seja em hospitais, pris\u00f5es, quart\u00e9is, hosp\u00edcios, f\u00e1bricas ou escolas, mas sim pelo controle cont\u00ednuo e da comunica\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea. [...] Assim como a empresa substitui a f\u00e1brica, a forma\u00e7\u00e3o permanente tende a substituir, na escola, o controle cont\u00ednuo e o exame\u201d. Nesse contexto, quando as influ\u00eancias p\u00f3s-modernas entram em contato com a escola:","provas":[{"id":87448,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:51:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2539110,"hashId":"17a3bc7f4a7305eefd4463715a18c188","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Elaine Novais (2008), a educa\u00e7\u00e3o e a escola n\u00e3o podem ser compreendidas fora do contexto das rela\u00e7\u00f5es que mant\u00eam com o restante da sociedade. A hist\u00f3ria da escola poderia ser, portanto, resumida a uma adapta\u00e7\u00e3o de suas virtudes de integra\u00e7\u00e3o ou de refor\u00e7o do poder dominante. A autora destaca Deleuze (1998), para entender que, no que se refere ao contexto da escola, \u201c[...] na p\u00f3s-modernidade, estamos entrando nas sociedades de controle, que funcionam n\u00e3o mais por meio do confinamento, seja em hospitais, pris\u00f5es, quart\u00e9is, hosp\u00edcios, f\u00e1bricas ou escolas, mas sim pelo controle cont\u00ednuo e da comunica\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea. [...] Assim como a empresa substitui a f\u00e1brica, a forma\u00e7\u00e3o permanente tende a substituir, na escola, o controle cont\u00ednuo e o exame\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, quando as influ\u00eancias p\u00f3s-modernas entram em contato com a escola:<\/p>","resposta":10108577,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 um choque de vis\u00f5es e discursos que se apresentam como a crise de paradigmas na qual a institui\u00e7\u00e3o escolar se encontra e que tanta inseguran\u00e7a tem gerado para os participantes desse contexto.","id":10108577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 um choque de vis\u00f5es e discursos que se apresentam como a crise de paradigmas na qual a institui\u00e7\u00e3o escolar se encontra e que tanta inseguran\u00e7a tem gerado para os participantes desse contexto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"refor\u00e7a-se a import\u00e2ncia de cuidar de suas tradi\u00e7\u00f5es e de preserv\u00e1-las para as gera\u00e7\u00f5es futuras, introduzindo-as diretamente na gera\u00e7\u00e3o seguinte, atrav\u00e9s da institui\u00e7\u00e3o escolar, nas crian\u00e7as e nos adolescentes.","id":10108578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refor\u00e7a-se a import\u00e2ncia de cuidar de suas tradi\u00e7\u00f5es e de preserv\u00e1-las para as gera\u00e7\u00f5es futuras, introduzindo-as diretamente na gera\u00e7\u00e3o seguinte, atrav\u00e9s da institui\u00e7\u00e3o escolar, nas crian\u00e7as e nos adolescentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"somos conduzidos a uma nova educa\u00e7\u00e3o com objetivo de formar o homem pleno, de bom car\u00e1ter, com moral e honra, educado para conduzir a pol\u00edtica e se dedicar a quest\u00f5es mais filos\u00f3ficas, espirituais e intelectuais.","id":10108579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somos conduzidos a uma nova educa\u00e7\u00e3o com objetivo de formar o homem pleno, de bom car\u00e1ter, com moral e honra, educado para conduzir a pol\u00edtica e se dedicar a quest\u00f5es mais filos\u00f3ficas, espirituais e intelectuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a decis\u00e3o sobre a educa\u00e7\u00e3o deixa de ser uma prerrogativa exclusivamente paterna, como na Idade M\u00e9dia, e passa a pressupor uma compreens\u00e3o, pelos menos t\u00e1cita, de que esse \u00e9 um assunto para profissionais preparados para tal fun\u00e7\u00e3o, os professores.","id":10108580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a decis\u00e3o sobre a educa\u00e7\u00e3o deixa de ser uma prerrogativa exclusivamente paterna, como na Idade M\u00e9dia, e passa a pressupor uma compreens\u00e3o, pelos menos t\u00e1cita, de que esse \u00e9 um assunto para profissionais preparados para tal fun\u00e7\u00e3o, os professores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Campos et al. (2020), o capital cultural constitui-se do repert\u00f3rio partilhado pelo indiv\u00edduo de suas condi\u00e7\u00f5es de exist\u00eancia desde o nascimento e, na etapa da escolariza\u00e7\u00e3o, o capital cultural de origem se mescla ao capital escolar, sendo ora reconhecido, ora ignorado no espa\u00e7o escolar. No Brasil, por exemplo, \u00e9 f\u00e1cil observar que fam\u00edlias mais ricas t\u00eam mais possibilidades de educar seus filhos e coloc\u00e1-los nas melhores escolas. Neste sentido:","provas":[{"id":87448,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:51:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2539120,"hashId":"c61087a8e0341d4529de6a2f958eb28d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Campos et al. (2020), o capital cultural constitui-se do repert\u00f3rio partilhado pelo indiv\u00edduo de suas condi\u00e7\u00f5es de exist\u00eancia desde o nascimento e, na etapa da escolariza\u00e7\u00e3o, o capital cultural de origem se mescla ao capital escolar, sendo ora reconhecido, ora ignorado no espa\u00e7o escolar. No Brasil, por exemplo, \u00e9 f\u00e1cil observar que fam\u00edlias mais ricas t\u00eam mais possibilidades de educar seus filhos e coloc\u00e1-los nas melhores escolas. Neste sentido:<\/p>","resposta":10108621,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os professores demandam acesso a informa\u00e7\u00f5es sobre as particularidades familiares de seus alunos como forma de aperfei\u00e7oar o processo de ensino e prever dificuldades inerentes ao seu ambiente.","id":10108619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os professores demandam acesso a informa\u00e7\u00f5es sobre as particularidades familiares de seus alunos como forma de aperfei\u00e7oar o processo de ensino e prever dificuldades inerentes ao seu ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os sistemas educacionais devem utilizar as descobertas e conhecimentos na \u00e1rea da gen\u00e9tica comportamental para aperfei\u00e7oar os resultados com alunos e os professores, por sua vez, devem tratar cada aluno como \u00fanico.","id":10108620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sistemas educacionais devem utilizar as descobertas e conhecimentos na \u00e1rea da gen\u00e9tica comportamental para aperfei\u00e7oar os resultados com alunos e os professores, por sua vez, devem tratar cada aluno como \u00fanico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o aprimoramento das precondi\u00e7\u00f5es sociais para o sucesso dos indiv\u00edduos da classe trabalhadora \u00e9 um fundamento necess\u00e1rio num processo de socializa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, reduzindo as dist\u00e2ncias.","id":10108621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aprimoramento das precondi\u00e7\u00f5es sociais para o sucesso dos indiv\u00edduos da classe trabalhadora \u00e9 um fundamento necess\u00e1rio num processo de socializa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, reduzindo as dist\u00e2ncias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"torna-se necess\u00e1ria a identifica\u00e7\u00e3o desses alunos, pois, \u00e0 medida que os professores os reconhecerem como crian\u00e7as com necessidades educacionais especiais, haver\u00e1 uma maior probabilidade de que tenham seus direitos educacionais cumpridos.","id":10108622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">torna-se necess\u00e1ria a identifica\u00e7\u00e3o desses alunos, pois, \u00e0 medida que os professores os reconhecerem como crian\u00e7as com necessidades educacionais especiais, haver\u00e1 uma maior probabilidade de que tenham seus direitos educacionais cumpridos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":25748,"slug":"analista-legislativo-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":84279,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":25748,"slug":"analista-legislativo-area-historia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-historia","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:31:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2456426,"hashId":"e008422c11e31111644196b73b345f0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9746166,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os princ\u00edpios jur\u00eddicos consistem em esp\u00e9cie de normas jur\u00eddicas por meio da qual s\u00e3o estabelecidos deveres de otimiza\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis em v\u00e1rios graus, segundo as possibilidades normativas e f\u00e1ticas. ","id":9746166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os princ\u00edpios jur\u00eddicos consistem em esp\u00e9cie de normas jur\u00eddicas por meio da qual s\u00e3o estabelecidos deveres de otimiza\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis em v\u00e1rios graus, segundo as possibilidades normativas e f\u00e1ticas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio administrativo da preval\u00eancia dos direitos humanos imp\u00f5e o respeito por parte da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ao nome social de pessoas travestis e transexuais, desconsiderando-se o nome civil para usos administrativos internos.","id":9746167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o princ\u00edpio administrativo da preval\u00eancia dos direitos humanos imp\u00f5e o respeito por parte da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ao nome social de pessoas travestis e transexuais, desconsiderando-se o nome civil para usos administrativos internos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 relevante para a sua compreens\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o o entendimento das diferentes esp\u00e9cies normativas existentes no ordenamento jur\u00eddico constitucional. ","id":9746168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 relevante para a sua compreens\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o o entendimento das diferentes esp\u00e9cies normativas existentes no ordenamento jur\u00eddico constitucional. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio administrativo da efetividade administrativa resulta da compreens\u00e3o neoliberal de que se pode fazer mais com menos, adotando-se melhores t\u00e9cnicas de administra\u00e7\u00e3o provenientes da pr\u00e1tica empresarial.","id":9746169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o princ\u00edpio administrativo da efetividade administrativa resulta da compreens\u00e3o neoliberal de que se pode fazer mais com menos, adotando-se melhores t\u00e9cnicas de administra\u00e7\u00e3o provenientes da pr\u00e1tica empresarial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os princ\u00edpios jur\u00eddicos s\u00e3o normas imediatamente descritivas, na medida em que estabelecem obriga\u00e7\u00f5es, permiss\u00f5es e proibi\u00e7\u00f5es mediante a descri\u00e7\u00e3o da conduta a ser adotada ou omitida.","id":9746170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os princ\u00edpios jur\u00eddicos s\u00e3o normas imediatamente descritivas, na medida em que estabelecem obriga\u00e7\u00f5es, permiss\u00f5es e proibi\u00e7\u00f5es mediante a descri\u00e7\u00e3o da conduta a ser adotada ou omitida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 27","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/2456426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI","id":25751,"slug":"analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os atos administrativos s\u00e3o atos jur\u00eddicos praticados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica para atingir suas finalidades, devendo apresentar para a sua exist\u00eancia e validade alguns elementos ou requisitos b\u00e1sicos. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":84278,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI","id":25751,"slug":"analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:32:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2456488,"hashId":"80fb4a01412dcb01de372fc36e2c09f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos administrativos s\u00e3o atos jur\u00eddicos praticados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica para atingir suas finalidades, devendo apresentar para a sua exist\u00eancia e validade alguns elementos ou requisitos b\u00e1sicos. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9746476,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"age com excesso de poder o agente que atua fora dos limites de suas atribui\u00e7\u00f5es legais, sendo poss\u00edvel, em regra, a convalida\u00e7\u00e3o dos seus atos pelo agente legalmente competente.","id":9746476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">age com excesso de poder o agente que atua fora dos limites de suas atribui\u00e7\u00f5es legais, sendo poss\u00edvel, em regra, a convalida\u00e7\u00e3o dos seus atos pelo agente legalmente competente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"atua em usurpa\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o aquele indiv\u00edduo que, embora investido em cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, exorbita os limites de sua compet\u00eancia legal, podendo seus atos serem imputados \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o.","id":9746477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atua em usurpa\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00e3o aquele indiv\u00edduo que, embora investido em cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, exorbita os limites de sua compet\u00eancia legal, podendo seus atos serem imputados \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o objeto do ato administrativo consiste nas raz\u00f5es de fato e de direito que imp\u00f5em ou autorizam a pr\u00e1tica do ato administrativo pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":9746478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o objeto do ato administrativo consiste nas raz\u00f5es de fato e de direito que imp\u00f5em ou autorizam a pr\u00e1tica do ato administrativo pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os atos administrativos devem sempre adotar a forma escrita, impressa em papel timbrado, com data e assinatura da autoridade competente, como condi\u00e7\u00e3o de sua validade.","id":9746479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os atos administrativos devem sempre adotar a forma escrita, impressa em papel timbrado, com data e assinatura da autoridade competente, como condi\u00e7\u00e3o de sua validade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os atos administrativos podem ou n\u00e3o ter um sujeito, ou seja, aquele a quem a lei atribui compet\u00eancia para a pr\u00e1tica de um dado ato administrativo.","id":9746480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os atos administrativos podem ou n\u00e3o ter um sujeito, ou seja, aquele a quem a lei atribui compet\u00eancia para a pr\u00e1tica de um dado ato administrativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 27","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abuso de Poder","oab":true,"nome":"Abuso de Poder","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404369,"slug":"direito-administrativo-abuso-de-poder"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Excesso de Poder","oab":true,"nome":"Excesso de Poder","pai":404369,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404370,"slug":"direito-administrativo-excesso-de-poder"}],"slug":"direito-administrativo\/2456488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI","id":25751,"slug":"analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o PMBOK 6a edi\u00e7\u00e3o, h\u00e1 pelo menos tr\u00eas tipos de escrit\u00f3rios de gerenciamento de projetos, sendo citados os escrit\u00f3rios","provas":[{"id":84278,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI","id":25751,"slug":"analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:32:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2456500,"hashId":"7c8dbece45b673812ef6e094e673a9c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o PMBOK 6<sup>a<\/sup> edi\u00e7\u00e3o, h\u00e1 pelo menos tr\u00eas tipos de escrit\u00f3rios de gerenciamento de projetos, sendo citados os escrit\u00f3rios<\/p>","resposta":9746540,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de investiga\u00e7\u00e3o, centralizados e externos. ","id":9746536,"corpo":"<p>de investiga\u00e7\u00e3o, centralizados e externos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de inform\u00e1tica, distribu\u00eddos e internos.","id":9746537,"corpo":"<p>de inform\u00e1tica, distribu\u00eddos e internos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"para dar indica\u00e7\u00f5es, tempor\u00e1rios e permanentes.","id":9746538,"corpo":"<p>para dar indica\u00e7\u00f5es, tempor\u00e1rios e permanentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de indica\u00e7\u00e3o, de resolu\u00e7\u00e3o e de encerramento.","id":9746539,"corpo":"<p>de indica\u00e7\u00e3o, de resolu\u00e7\u00e3o e de encerramento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"para dar suporte, de controle e diretivos.","id":9746540,"corpo":"<p>para dar suporte, de controle e diretivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escrit\u00f3rios de Gerenciamento de Projetos - EGP (Project Management Office - PMO)","oab":false,"nome":"Escrit\u00f3rios de Gerenciamento de Projetos - EGP (Project Management Office - PMO)","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428941,"slug":"tecnologia-da-informacao-escritorios-de-gerenciamento-de-projetos-egp-project-management-office-pmo"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2456500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI","id":25751,"slug":"analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sup\u00f5e-se que cada convidado de uma festa consome, em m\u00e9dia, 300 mililitros de refrigerante. Foram convidadas 420 pessoas e espera-se que haja uma aus\u00eancia de 20% desses convidados. A encomenda de refrigerante foi feita de modo a sobrar o equivalente ao consumo de 10% das pessoas esperadas. O refrigerante vir\u00e1 em garrafas de 2,5 litros. A quantidade m\u00ednima de garrafas necess\u00e1rias para atender essas condi\u00e7\u00f5es \u00e9","provas":[{"id":84278,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI","id":25751,"slug":"analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:32:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2456478,"hashId":"73cdd86a3dad65f2e412454f97af5ab5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sup\u00f5e-se que cada convidado de uma festa consome, em m\u00e9dia, 300 mililitros de refrigerante. Foram convidadas 420 pessoas e espera-se que haja uma aus\u00eancia de 20% desses convidados. A encomenda de refrigerante foi feita de modo a sobrar o equivalente ao consumo de 10% das pessoas esperadas. O refrigerante vir\u00e1 em garrafas de 2,5 litros. A quantidade m\u00ednima de garrafas necess\u00e1rias para atender essas condi\u00e7\u00f5es \u00e9<\/p>","resposta":9746428,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"38.","id":9746426,"corpo":"<p>38.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"41.","id":9746427,"corpo":"<p>41.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"45.","id":9746428,"corpo":"<p>45.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"51.","id":9746429,"corpo":"<p>51.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"48.","id":9746430,"corpo":"<p>48.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 19","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2456478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI","id":25751,"slug":"analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 12.527, de 18\/11\/2011, conhecida como Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, disp\u00f5e sobre os procedimentos a serem observados com o objetivo de garantir esse acesso. Subordinam-se ao regime desta Lei, por exemplo,","provas":[{"id":84278,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI","id":25751,"slug":"analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:33:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2456520,"hashId":"e93f452a957f69874adb2c8a2c56c739","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n<sup>o<\/sup> 12.527, de 18\/11\/2011, conhecida como Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, disp\u00f5e sobre os procedimentos a serem observados com o objetivo de garantir esse acesso. Subordinam-se ao regime desta Lei, por exemplo,<\/p>","resposta":9746640,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as empresas p\u00fablicas ou privadas, com ou sem controle direto ou indireto da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios. ","id":9746636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as empresas p\u00fablicas ou privadas, com ou sem controle direto ou indireto da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as empresas p\u00fablicas, excetuando-se as sociedades de economia mista. ","id":9746637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as empresas p\u00fablicas, excetuando-se as sociedades de economia mista. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos integrantes da administra\u00e7\u00e3o direta dos Poderes Executivo e Legislativo, n\u00e3o incluindo o Judici\u00e1rio e o Minist\u00e9rio P\u00fablico, que s\u00e3o regulados por leis espec\u00edficas.","id":9746638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos integrantes da administra\u00e7\u00e3o direta dos Poderes Executivo e Legislativo, n\u00e3o incluindo o Judici\u00e1rio e o Minist\u00e9rio P\u00fablico, que s\u00e3o regulados por leis espec\u00edficas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as autarquias e funda\u00e7\u00f5es (excetuando-se as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas). ","id":9746639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as autarquias e funda\u00e7\u00f5es (excetuando-se as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as entidades controladas direta ou indiretamente pela Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.","id":9746640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as entidades controladas direta ou indiretamente pela Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":"direito-administrativo\/2456520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI","id":25751,"slug":"analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A norma ISO 22301 \u2013 Seguran\u00e7a e resili\u00eancia \u2013 Sistema de gest\u00e3o de continuidade de neg\u00f3cios \u2013 Requisitos determina alguns t\u00f3picos a serem considerados no planejamento de mudan\u00e7as no sistema de gest\u00e3o de continuidade de neg\u00f3cios, entre os quais, encontra-se a","provas":[{"id":84278,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI","id":25751,"slug":"analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:33:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2456518,"hashId":"704ac6dc01bc13bd2a16c3e163603a12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A norma ISO 22301 \u2013 <em>Seguran\u00e7a e resili\u00eancia \u2013 Sistema de gest\u00e3o de continuidade de neg\u00f3cios \u2013 Requisitos <\/em>determina alguns t\u00f3picos a serem considerados no planejamento de mudan\u00e7as no sistema de gest\u00e3o de continuidade de neg\u00f3cios, entre os quais, encontra-se a<\/p>","resposta":9746627,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o do quadro de colaboradores.","id":9746626,"corpo":"<p>redu\u00e7\u00e3o do quadro de colaboradores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"disponibilidade de recursos.","id":9746627,"corpo":"<p>disponibilidade de recursos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"contrata\u00e7\u00e3o de uma auditoria externa.","id":9746628,"corpo":"<p>contrata\u00e7\u00e3o de uma auditoria externa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aprova\u00e7\u00e3o da conformidade dos documentos.","id":9746629,"corpo":"<p>aprova\u00e7\u00e3o da conformidade dos documentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"efetiva\u00e7\u00e3o de um rod\u00edzio no quadro de colaboradores.","id":9746630,"corpo":"<p>efetiva\u00e7\u00e3o de um rod\u00edzio no quadro de colaboradores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Continuidade de servi\u00e7os de TI.","oab":false,"nome":"Continuidade de servi\u00e7os de TI.","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428921,"slug":"tecnologia-da-informacao-continuidade-de-servicos-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2456518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI","id":25751,"slug":"analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que est\u00e1 de acordo com o regramento estabelecido pela Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo para as finan\u00e7as p\u00fablicas.","provas":[{"id":84278,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI","id":25751,"slug":"analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:32:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2456484,"hashId":"4a4c2d17364fdd68c9ff50aea8699f68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que est\u00e1 de acordo com o regramento estabelecido pela Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo para as finan\u00e7as p\u00fablicas.<\/p>","resposta":9746458,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de cargos ou a altera\u00e7\u00e3o de estrutura de carreiras, pelas funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas ou mantidas pelo Poder P\u00fablico, dispensam pr\u00e9via dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":9746456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o de cargos ou a altera\u00e7\u00e3o de estrutura de carreiras, pelas funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas ou mantidas pelo Poder P\u00fablico, dispensam pr\u00e9via dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os recursos correspondentes \u00e0s dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, exceto os cr\u00e9ditos suplementares e especiais, destinados ao Poder Legislativo ser\u00e3o entregues at\u00e9 o dia 20 de cada m\u00eas, em duod\u00e9cimos.","id":9746457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os recursos correspondentes \u00e0s dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, exceto os cr\u00e9ditos suplementares e especiais, destinados ao Poder Legislativo ser\u00e3o entregues at\u00e9 o dia 20 de cada m\u00eas, em duod\u00e9cimos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A concess\u00e3o de aumento de remunera\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta s\u00f3 poder\u00e1 ocorrer se houver pr\u00e9via dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":9746458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concess\u00e3o de aumento de remunera\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta s\u00f3 poder\u00e1 ocorrer se houver pr\u00e9via dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os recursos financeiros, provenientes da explora\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural, que couberem ao Estado, est\u00e3o condicionados \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o na constru\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o do sistema estadual de g\u00e1s canalizado.","id":9746459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os recursos financeiros, provenientes da explora\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural, que couberem ao Estado, est\u00e3o condicionados \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o na constru\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o do sistema estadual de g\u00e1s canalizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A despesa de pessoal inativo n\u00e3o ficar\u00e1 sujeita aos limites da lei complementar de responsabilidade fiscal.","id":9746460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A despesa de pessoal inativo n\u00e3o ficar\u00e1 sujeita aos limites da lei complementar de responsabilidade fiscal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 27","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421849,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-sao-paulo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Tributa\u00e7\u00e3o, das Finan\u00e7as e dos Or\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Da Tributa\u00e7\u00e3o, das Finan\u00e7as e dos Or\u00e7amentos","pai":421849,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421907,"slug":"direito-constitucional-da-tributacao-das-financas-e-dos-orcamentos"}],"slug":"direito-constitucional\/2456484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI","id":25751,"slug":"analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de prototipa\u00e7\u00e3o de software, um mockup permite apresentar","provas":[{"id":84278,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI","id":25751,"slug":"analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:32:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2456506,"hashId":"7ecaffb2aae621d740578d40510f2b7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de prototipa\u00e7\u00e3o de <em>software<\/em>, um <em>mockup <\/em>permite apresentar<\/p>","resposta":9746567,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um esbo\u00e7o simples e r\u00e1pido do software, geralmente um rascunho, para compreender o que \u00e9 esperado do sistema.","id":9746566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um esbo\u00e7o simples e r\u00e1pido do <em>software<\/em>, geralmente um rascunho, para compreender o que \u00e9 esperado do sistema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"exemplos finais de como o software deve ficar quando pronto, mas sem as fun\u00e7\u00f5es que ainda ser\u00e3o implementadas.","id":9746567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exemplos finais de como o <em>software <\/em>deve ficar quando pronto, mas sem as fun\u00e7\u00f5es que ainda ser\u00e3o implementadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a ideia a ser desenvolvida na forma de software, antes mesmo de esbo\u00e7ar qualquer tela.","id":9746568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ideia a ser desenvolvida na forma de <em>software<\/em>, antes mesmo de esbo\u00e7ar qualquer tela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os leiautes e a diagrama\u00e7\u00e3o dos elementos na tela.","id":9746569,"corpo":"<p>os leiautes e a diagrama\u00e7\u00e3o dos elementos na tela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o software pronto, com todas as funcionalidades que s\u00e3o esperadas.","id":9746570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o <em>software <\/em>pronto, com todas as funcionalidades que s\u00e3o esperadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","oab":false,"nome":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428785,"slug":"tecnologia-da-informacao-processos-metodologias-de-desenvolvimento-e-modelos-de-ciclo-de-vida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelos Iterativos e Incrementais","oab":false,"nome":"Modelos Iterativos e Incrementais","pai":428785,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428786,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelos-iterativos-e-incrementais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelos em Prototipagem","oab":false,"nome":"Modelos em Prototipagem","pai":428786,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428789,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelos-em-prototipagem"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2456506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI","id":25751,"slug":"analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Java, s\u00e3o \u00e1reas da mem\u00f3ria de tempo de execu\u00e7\u00e3o da JVM: ","provas":[{"id":84278,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI","id":25751,"slug":"analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:33:07","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2456512,"hashId":"ff5424347092008bf99b5363b6338c44","enunciado":"<p>No Java, s\u00e3o \u00e1reas da mem\u00f3ria de tempo de execu\u00e7\u00e3o da JVM: <\/p>","resposta":9746600,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Native, Non-Heap e Peap.","id":9746596,"corpo":"<p>Native, Non-Heap e Peap.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Active Class, Heap e Native Heap.","id":9746597,"corpo":"<p>Active Class, Heap e Native Heap.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Heap, Non-heap e Teap.","id":9746598,"corpo":"<p>Heap, Non-heap e Teap.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Heap, Active Class e Teap.","id":9746599,"corpo":"<p>Heap, Active Class e Teap.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Program Counter Register, Stack e Heap.","id":9746600,"corpo":"<p>Program Counter Register, Stack e Heap.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2456512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI","id":25751,"slug":"analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No XML, a tag &lt;endereco \/&gt; equivale a:","provas":[{"id":84278,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI","id":25751,"slug":"analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:33:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2456510,"hashId":"28a1ac1b270d8abab397d592645f883f","enunciado":"<p>No XML, a tag <span class=\"ql-font-monospace\">&lt;endereco \/&gt;<\/span> equivale a:<\/p>","resposta":9746589,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&lt;!-- endereco --&gt;","id":9746586,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;!-- endereco --&gt;<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"&lt;\/endereco&gt;","id":9746587,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;\/endereco&gt;<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"&amp;endereco; ","id":9746588,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">&amp;endereco; <\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"&lt;endereco&gt;&lt;\/endereco&gt;","id":9746589,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;endereco&gt;&lt;\/endereco&gt;<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"&lt;endereco&gt;","id":9746590,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;endereco&gt;<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"XML","oab":false,"nome":"XML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416890,"slug":"tecnologia-da-informacao-xml"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2456510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI","id":25751,"slug":"analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a rela\u00e7\u00e3o de sentido estabelecida entre os tr\u00eas primeiros quadrinhos e os dois \u00faltimos, \u00e9 correto afirmar que aqueles indicam","provas":[{"id":84278,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI","id":25751,"slug":"analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:31:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2456463,"hashId":"847c2678b4c25776c377636b9ffc0c55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a rela\u00e7\u00e3o de sentido estabelecida entre os tr\u00eas primeiros quadrinhos e os dois \u00faltimos, \u00e9 correto afirmar que aqueles indicam<\/p>","resposta":9746353,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o.","id":9746351,"corpo":"<p>aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"agita\u00e7\u00e3o.","id":9746352,"corpo":"<p>agita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dispers\u00e3o.","id":9746353,"corpo":"<p>dispers\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"lembran\u00e7a.","id":9746354,"corpo":"<p>lembran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"emo\u00e7\u00e3o.","id":9746355,"corpo":"<p>emo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 e 02.(Fernando Gonsales, \u201cN\u00edquel N\u00e1usea\u201d. Folha de S.Paulo, 03.03.2022)","id":538762,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>e <strong>02<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84278\/grupo-questao\/538762-20220630212839000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fernando Gonsales, \u201cN\u00edquel N\u00e1usea\u201d. <em>Folha de S.Paulo<\/em>, 03.03.2022)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem verbal e n\u00e3o verbal","oab":false,"nome":"Linguagem verbal e n\u00e3o verbal","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419150,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-verbal-e-nao-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2456463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI","id":25751,"slug":"analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":84278,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI","id":25751,"slug":"analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-gestao-de-projetos-de-ti","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Projetos de TI - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 08:32:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2456486,"hashId":"f1f9e4c84d83229d35ff8c697c4a4a41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9746470,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o princ\u00edpio administrativo da preval\u00eancia dos direitos humanos imp\u00f5e o respeito por parte da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ao nome social de pessoas travestis e transexuais, desconsiderando-se o nome civil para usos administrativos internos.","id":9746466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o princ\u00edpio administrativo da preval\u00eancia dos direitos humanos imp\u00f5e o respeito por parte da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ao nome social de pessoas travestis e transexuais, desconsiderando-se o nome civil para usos administrativos internos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio administrativo da efetividade administrativa resulta da compreens\u00e3o neoliberal de que se pode fazer mais com menos, adotando-se melhores t\u00e9cnicas de administra\u00e7\u00e3o provenientes da pr\u00e1tica empresarial.","id":9746467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o princ\u00edpio administrativo da efetividade administrativa resulta da compreens\u00e3o neoliberal de que se pode fazer mais com menos, adotando-se melhores t\u00e9cnicas de administra\u00e7\u00e3o provenientes da pr\u00e1tica empresarial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 relevante para a sua compreens\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o o entendimento das diferentes esp\u00e9cies normativas existentes no ordenamento jur\u00eddico constitucional.","id":9746468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 relevante para a sua compreens\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o o entendimento das diferentes esp\u00e9cies normativas existentes no ordenamento jur\u00eddico constitucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os princ\u00edpios jur\u00eddicos s\u00e3o normas imediatamente descritivas, na medida em que estabelecem obriga\u00e7\u00f5es, permiss\u00f5es e proibi\u00e7\u00f5es mediante a descri\u00e7\u00e3o da conduta a ser adotada ou omitida.","id":9746469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os princ\u00edpios jur\u00eddicos s\u00e3o normas imediatamente descritivas, na medida em que estabelecem obriga\u00e7\u00f5es, permiss\u00f5es e proibi\u00e7\u00f5es mediante a descri\u00e7\u00e3o da conduta a ser adotada ou omitida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os princ\u00edpios jur\u00eddicos consistem em esp\u00e9cie de normas jur\u00eddicas por meio da qual s\u00e3o estabelecidos deveres de otimiza\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis em v\u00e1rios graus, segundo as possibilidades normativas e f\u00e1ticas.","id":9746470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os princ\u00edpios jur\u00eddicos consistem em esp\u00e9cie de normas jur\u00eddicas por meio da qual s\u00e3o estabelecidos deveres de otimiza\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis em v\u00e1rios graus, segundo as possibilidades normativas e f\u00e1ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 27","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/2456486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pediatra receitou cefaclor 15 mg\/kg\/dose para um paciente que tem 15kg. a ser administrado uma vez ao dia. Voc\u00ea tem dispon\u00edvel a suspens\u00e3o oral, que \u00e9 de 125mg\/5mL. Quantos mL\/dose seria administrado?","provas":[{"id":76161,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:14:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2349774,"hashId":"4c6b92f713f28d05e0fb7dfbe3c2dc36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pediatra receitou cefaclor 15 mg\/kg\/dose para um paciente que tem 15kg. a ser administrado uma vez ao dia. Voc\u00ea tem dispon\u00edvel a suspens\u00e3o oral, que \u00e9 de 125mg\/5mL. Quantos mL\/dose seria administrado<u>?<\/u><\/p>","resposta":9291919,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,3 mL\/dose","id":9291917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,3 mL\/dose<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,5 mL\/dose","id":9291918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,5 mL\/dose<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"9 mL\/dose","id":9291919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9 mL\/dose<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5,5 mL\/dose","id":9291920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5,5 mL\/dose<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"8,0 mL\/dose","id":9291921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8,0 mL\/dose<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculos Farmac\u00eauticos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos Farmac\u00eauticos","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417977,"slug":"farmacia-calculos-farmaceuticos"}],"slug":"farmacia\/2349774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No t\u00edtulo do texto \u201cBem-formada, nova gera\u00e7\u00e3o chega mal-educada \u00e0s empresas, diz fil\u00f3sofo\u201d, o sinal indicativo de crase justifica-se:","provas":[{"id":80219,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2022-instituto-consulplan-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Linhares - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:44:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2403503,"hashId":"e72900c450d34fc26a45de3f9c970ed1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No t\u00edtulo do texto \u201cBem-formada, nova gera\u00e7\u00e3o chega mal-educada \u00e0s empresas, diz fil\u00f3sofo\u201d, o sinal indicativo de crase justifica-se:<\/p>","resposta":9516059,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por representar a pura preposi\u00e7\u00e3o que rege um substantivo feminino, formando uma locu\u00e7\u00e3o adverbial.","id":9516057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por representar a pura preposi\u00e7\u00e3o que rege um substantivo feminino, formando uma locu\u00e7\u00e3o adverbial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Por constituir uma locu\u00e7\u00e3o feminina al\u00e9m da exig\u00eancia da preposi\u00e7\u00e3o \u201ca\u201d de acordo com a reg\u00eancia nominal observada.","id":9516058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por constituir uma locu\u00e7\u00e3o feminina al\u00e9m da exig\u00eancia da preposi\u00e7\u00e3o \u201ca\u201d de acordo com a reg\u00eancia nominal observada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"De acordo com a reg\u00eancia do verbo \u201cchegar\u201d e emprego de artigo definido feminino diante do n\u00facleo do termo por ele regido.","id":9516059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a reg\u00eancia do verbo \u201cchegar\u201d e emprego de artigo definido feminino diante do n\u00facleo do termo por ele regido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Considerando que ocorre diante de palavra de sentido indefinido, n\u00e3o havendo especifica\u00e7\u00e3o quanto a quais empresas a refer\u00eancia \u00e9 feita.","id":9516060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que ocorre diante de palavra de sentido indefinido, n\u00e3o havendo especifica\u00e7\u00e3o quanto a quais empresas a refer\u00eancia \u00e9 feita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 31 a 33. Bem-formada, nova gera\u00e7\u00e3o chega mal-educada \u00e0s empresas, diz fil\u00f3sofoBBC Brasil \u2013 Qual \u00e9 o papel dos pais para que a busca pelo prop\u00f3sito dos jovens seja mais realista?Mario Sergio Cortella \u2013 Alguns pais e m\u00e3es usam uma express\u00e3o que \u00e9 \u201cquero poupar meus filhos daquilo que eu passei\u201d. Sempre fico pensando: mas o que voc\u00ea passou? Voc\u00ea teve que lavar lou\u00e7a? Ou est\u00e1 falando de cortar lenha? Voc\u00ea est\u00e1 poupando ou est\u00e1 enfraquecendo? H\u00e1 uma diferen\u00e7a. Quando voc\u00ea poupa algu\u00e9m \u00e9 de algo que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que ele fa\u00e7a.\tTem coisas que n\u00e3o s\u00e3o obrigat\u00f3rias, mas s\u00e3o necess\u00e1rias. Parte das crian\u00e7as hoje considera a tarefa escolar uma ofensa, porque \u00e9 um trabalho a ser feito. Ela se sente agredida que voc\u00ea passe uma tarefa.\tParte das fam\u00edlias quer poupar e, em vez de poupar, enfraquece. Estamos formando uma gera\u00e7\u00e3o um pouco mais fraca, que pega menos no servi\u00e7o. N\u00e3o estou usando a rabugice dos idosos, \u2018ah, porque no meu tempo\u2019. N\u00e3o \u00e9 isso, \u00e9 o meu temor de uma gera\u00e7\u00e3o que, ao ser colocada nessa condi\u00e7\u00e3o, est\u00e1 sendo fragilizada. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/geral-36959932.)","id":532690,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de <u>31<\/u> a <u>33<\/u>. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Bem-formada, nova gera\u00e7\u00e3o chega mal-educada \u00e0s empresas, diz fil\u00f3sofo<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>BBC Brasil <\/strong>\u2013 Qual \u00e9 o papel dos pais para que a busca pelo prop\u00f3sito dos jovens seja mais realista?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mario Sergio Cortella<\/strong> \u2013 Alguns pais e m\u00e3es usam uma express\u00e3o que \u00e9 \u201cquero poupar meus filhos daquilo que eu passei\u201d. Sempre fico pensando: mas o que voc\u00ea passou? Voc\u00ea teve que lavar lou\u00e7a? Ou est\u00e1 falando de cortar lenha? Voc\u00ea est\u00e1 poupando ou est\u00e1 enfraquecendo? H\u00e1 uma diferen\u00e7a. Quando voc\u00ea poupa algu\u00e9m \u00e9 de algo que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que ele fa\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTem coisas que n\u00e3o s\u00e3o obrigat\u00f3rias, mas s\u00e3o necess\u00e1rias. Parte das crian\u00e7as hoje considera a tarefa escolar uma ofensa, porque \u00e9 um trabalho a ser feito. Ela se sente agredida que voc\u00ea passe uma tarefa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tParte das fam\u00edlias quer poupar e, em vez de poupar, enfraquece. Estamos formando uma gera\u00e7\u00e3o um pouco mais fraca, que pega menos no servi\u00e7o. N\u00e3o estou usando a rabugice dos idosos, \u2018ah, porque no meu tempo\u2019. N\u00e3o \u00e9 isso, \u00e9 o meu temor de uma gera\u00e7\u00e3o que, ao ser colocada nessa condi\u00e7\u00e3o, est\u00e1 sendo fragilizada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">\t<\/span><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t<strong style=\"font-size: 11px;\"><em>(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/geral-36959932.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 33","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2403503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"dpe-se-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o sendo oferecido o Acordo de N\u00e3o Persecu\u00e7\u00e3o Penal pelo promotor de justi\u00e7a, quando, em uma primeira an\u00e1lise, ele \u00e9 cab\u00edvel, deve o defensor p\u00fablico","provas":[{"id":76039,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"dpe-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-se-se-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE SE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:45:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297104,"hashId":"4f5faaeea694ab81220a84870bf9e3ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o sendo oferecido o Acordo de N\u00e3o Persecu\u00e7\u00e3o Penal pelo promotor de justi\u00e7a, quando, em uma primeira an\u00e1lise, ele \u00e9 cab\u00edvel, deve o defensor p\u00fablico<\/p>","resposta":9054941,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"requerer ao juiz que ofere\u00e7a o acordo.","id":9054938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">requerer ao juiz que ofere\u00e7a o acordo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"requerer a remessa dos autos ao \u00f3rg\u00e3o superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico, para que decida se \u00e9 caso ou n\u00e3o de oferecimento do acordo e cuja decis\u00e3o permitir\u00e1 que se aju\u00edze outro recurso ao Tribunal de Justi\u00e7a.","id":9054939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">requerer a remessa dos autos ao \u00f3rg\u00e3o superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico, para que decida se \u00e9 caso ou n\u00e3o de oferecimento do acordo e cuja decis\u00e3o permitir\u00e1 que se aju\u00edze outro recurso ao Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"requerer ao juiz que obrigue o promotor de justi\u00e7a a oferecer o referido acordo.","id":9054940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">requerer ao juiz que obrigue o promotor de justi\u00e7a a oferecer o referido acordo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"requerer a remessa dos autos ao \u00f3rg\u00e3o superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico, para que decida se \u00e9 caso ou n\u00e3o de oferecimento do acordo, sendo irrecorr\u00edvel essa decis\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o superior.","id":9054941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">requerer a remessa dos autos ao \u00f3rg\u00e3o superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico, para que decida se \u00e9 caso ou n\u00e3o de oferecimento do acordo, sendo irrecorr\u00edvel essa decis\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"interpor embargos de declara\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o do promotor de justi\u00e7a.","id":9054942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interpor embargos de declara\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o do promotor de justi\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal","oab":false,"nome":"Acordo de n\u00e3o persecu\u00e7\u00e3o penal","pai":406608,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421139,"slug":"direito-processual-penal-acordo-de-nao-persecucao-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/2297104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as diferentes bases de informa\u00e7\u00e3o que incluem material e m\u00e3o de obra, o conjunto de Cadernos T\u00e9cnicos do Sistema Nacional de Pesquisa de Custos e \u00cdndices da Constru\u00e7\u00e3o Civil - SINAPI \u00e9 uma das mais utilizadas como refer\u00eancia para os or\u00e7amentosde obra. Avaliar a sequ\u00eancia de acordo com a composi\u00e7\u00e3o anal\u00edtica do servi\u00e7o, incluindomaterial e m\u00e3o de obra, para instala\u00e7\u00e3o de Porta de madeira \u2013 01 ESQV.PORT.023\/02.-Marcar a resposta correta.-C\u00f3digo\/Seq.Descri\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3oUnidade01.ESQUV.PORT.023\/02\"PORTA DE MADEIRA PARA VERNIZ, SEMI-OCA (LEVE OU M\u00c9DIA), 80X210CM. ESPESSURA DE 3,5CM, INCLUSO DOBRADI\u00c7AS - FORNECIMENTO E INTSTAL\u00c7\u00c3O. AF_12\/2019\"UNC\u00f3digo SIPCI91011Vig\u00eancia: 08\/2015 --------------------------------------------------------------Ultima Atualiza\u00e7\u00e3o: 12\/2019-Quadro 1: modelo de composi\u00e7\u00e3o SINAPI - Caderno T\u00e9cnico do Servi\u00e7o - Esquadrias - Portas (2020, p. 66)","provas":[{"id":83032,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unespar-pr-2022-unespar-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UNESPAR - UNESPAR - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:45:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2425769,"hashId":"0fe632b7eeccf34267850943cbffeb88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as diferentes bases de informa\u00e7\u00e3o que incluem material e m\u00e3o de obra, o conjunto de Cadernos T\u00e9cnicos do Sistema Nacional de Pesquisa de Custos e \u00cdndices da Constru\u00e7\u00e3o Civil - SINAPI \u00e9 uma das mais utilizadas como refer\u00eancia para os or\u00e7amentosde obra. Avaliar a sequ\u00eancia de acordo com a composi\u00e7\u00e3o anal\u00edtica do servi\u00e7o, incluindomaterial e m\u00e3o de obra, para instala\u00e7\u00e3o de Porta de madeira \u2013 01 ESQV.PORT.023\/02.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marcar a resposta correta.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 823px;\"><colgroup><col width=\"263\"><col width=\"460\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>C\u00f3digo\/Seq.<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Descri\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Unidade<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">01.ESQUV.PORT.023\/02<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"3\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"3\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(67, 67, 67);\">\"PORTA DE MADEIRA PARA VERNIZ, SEMI-OCA <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"3\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(67, 67, 67);\">(LEVE OU M\u00c9DIA), 80X210CM. ESPESSURA DE <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"3\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(67, 67, 67);\">3,5CM, INCLUSO DOBRADI\u00c7AS - FORNECIMENTO E <\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"3\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(67, 67, 67);\">INTSTAL\u00c7\u00c3O. AF_12\/2019\"<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"3\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"3\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">UN<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\"><strong>C\u00f3digo SIPCI<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">91011<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\">Vig\u00eancia: 08\/2015 -<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------------------------------------------------------<\/span>Ultima Atualiza\u00e7\u00e3o: 12\/2019<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><colgroup><col width=\"152\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><\/table><\/div><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\">Quadro 1: modelo de composi\u00e7\u00e3o SINAPI - Caderno T\u00e9cnico do Servi\u00e7o - Esquadrias - Portas (2020, p. 66)<\/p>","resposta":9615338,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carpinteiro de esquadrias com encargos complementares (10,546 H). Servente com encargos complementares (12,773 H). porta de madeira, folha m\u00e9dia (NBR 15930) de 80 x 210 cm, E = 35 mm, n\u00facleo sarrafeado, capa lisa em HDF e acabamento em laminado natural para verniz (1,00 un). dobradi\u00e7a em a\u00e7o\/ferro, 3 1\/2\" x 3\", e= 1,9 a 2 mm, com anel, cromado ou zincado, tampa bola, com parafusos (3,00 un).","id":9615336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carpinteiro de esquadrias com encargos complementares (10,546 H). Servente com encargos complementares (12,773 H). porta de madeira, folha m\u00e9dia (NBR 15930) de 80 x 210 cm, E = 35 mm, n\u00facleo sarrafeado, capa lisa em HDF e acabamento em laminado natural para verniz (1,00 un). dobradi\u00e7a em a\u00e7o\/ferro, 3 1\/2\" x 3\", e= 1,9 a 2 mm, com anel, cromado ou zincado, tampa bola, com parafusos (3,00 un).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Carpinteiro de esquadrias com encargos complementares (1,546 H). Servente com encargos complementares (0,773 H). porta de madeira, folha media (NBR 15930) de 80 x 210 cm, E = 35 mm, n\u00facleo sarrafeado, capa lisa em HDF e acabamento em laminado natural para verniz (1,00 un). parafuso rosca soberba zincado cabe\u00e7a chata fenda simples 3,5 x 25 mm (1 \") (19,80 un). dobradi\u00e7a em a\u00e7o\/ferro, 3 1\/2\" x 3\", e= 1,9 a 2 mm, com anel, cromado ou zincado, tampa bola, com parafusos (3,00 un).","id":9615337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carpinteiro de esquadrias com encargos complementares (1,546 H). Servente com encargos complementares (0,773 H). porta de madeira, folha media (NBR 15930) de 80 x 210 cm, E = 35 mm, n\u00facleo sarrafeado, capa lisa em HDF e acabamento em laminado natural para verniz (1,00 un). parafuso rosca soberba zincado cabe\u00e7a chata fenda simples 3,5 x 25 mm (1 \") (19,80 un). dobradi\u00e7a em a\u00e7o\/ferro, 3 1\/2\" x 3\", e= 1,9 a 2 mm, com anel, cromado ou zincado, tampa bola, com parafusos (3,00 un).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Carpinteiro de esquadrias com encargos complementares (10,546 H). Servente com encargos complementares (12,773 H). porta de madeira, folha m\u00e9dia (NBR 15930) de 80 x 210 cm, E = 35 mm, n\u00facleo sarrafeado, capa lisa em HDF e acabamento em laminado natural para verniz (1,00 un). dobradi\u00e7a em a\u00e7o\/ferro, 3 1\/2\" x 3\", e= 1,9 a 2 mm, com anel, cromado ou zincado, tampa bola.","id":9615338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carpinteiro de esquadrias com encargos complementares (10,546 H). Servente com encargos complementares (12,773 H). porta de madeira, folha m\u00e9dia (NBR 15930) de 80 x 210 cm, E = 35 mm, n\u00facleo sarrafeado, capa lisa em HDF e acabamento em laminado natural para verniz (1,00 un). dobradi\u00e7a em a\u00e7o\/ferro, 3 1\/2\" x 3\", e= 1,9 a 2 mm, com anel, cromado ou zincado, tampa bola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Carpinteiro de esquadrias com encargos complementares (1,546 H). Servente com encargos complementares (0,773 H). porta de madeira, folha media (NBR 15930) de 80 x 210 cm, E = 35 mm, n\u00facleo sarrafeado, capa lisa em HDF e acabamento em laminado natural para verniz (1,00 un). exclusive ferragens.","id":9615339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carpinteiro de esquadrias com encargos complementares (1,546 H). Servente com encargos complementares (0,773 H). porta de madeira, folha media (NBR 15930) de 80 x 210 cm, E = 35 mm, n\u00facleo sarrafeado, capa lisa em HDF e acabamento em laminado natural para verniz (1,00 un). exclusive ferragens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Carpinteiro de esquadrias com encargos complementares (0,546 H). Servente com encargos complementares (0,073 H). porta de madeira, folha media (NBR 15930) de 80 x 210 cm, E = 35 mm, n\u00facleo sarrafeado, capa lisa em HDF e acabamento em laminado natural para verniz (1,00 un). exclusive ferragens.","id":9615340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carpinteiro de esquadrias com encargos complementares (0,546 H). Servente com encargos complementares (0,073 H). porta de madeira, folha media (NBR 15930) de 80 x 210 cm, E = 35 mm, n\u00facleo sarrafeado, capa lisa em HDF e acabamento em laminado natural para verniz (1,00 un). exclusive ferragens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/2425769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":25660,"slug":"assistente-em-saude-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as frases a seguir mostram uma express\u00e3o de tom negativo; tais express\u00f5es foram atenuadas com o emprego de nega\u00e7\u00f5es. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que essa forma de atenua\u00e7\u00e3o est\u00e1 semanticamente inadequada.","provas":[{"id":83017,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":25660,"slug":"assistente-em-saude-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 08:45:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2426139,"hashId":"2e8553fe570982f7d5753644b38503a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as frases a seguir mostram uma express\u00e3o de tom negativo; tais express\u00f5es foram atenuadas com o emprego de nega\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que essa forma de atenua\u00e7\u00e3o est\u00e1 semanticamente <strong><em><u>inadequada<\/u><\/em><\/strong>.<\/p>","resposta":9617065,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parece-me que esse cachorro te odeia \/ n\u00e3o gosta de voc\u00ea.","id":9617064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parece-me que esse cachorro te odeia \/ n\u00e3o gosta de voc\u00ea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Proibiram-nos sair da cadeia \/ n\u00e3o entrar na cadeia.","id":9617065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proibiram-nos sair da cadeia \/ n\u00e3o entrar na cadeia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Parece-me que a v\u00edtima vai morrer brevemente \/ n\u00e3o vai viver por muito tempo. ","id":9617066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parece-me que a v\u00edtima vai morrer brevemente \/ n\u00e3o vai viver por muito tempo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A cama do hotel era desconfort\u00e1vel \/ n\u00e3o dava conforto suficiente.","id":9617067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cama do hotel era desconfort\u00e1vel \/ n\u00e3o dava conforto suficiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A feijoada est\u00e1 azeda \/ n\u00e3o est\u00e1 fresca. ","id":9617068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A feijoada est\u00e1 azeda \/ n\u00e3o est\u00e1 fresca. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2426139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes e Bases, em seu T\u00edtulo V \u2013 Cap\u00edtulo II \u2013 Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, Se\u00e7\u00e3o III \u2013 Do Ensino Fundamental, em seu artigo 32, apresenta que o ensino fundamental obrigat\u00f3rio, com dura\u00e7\u00e3o de 9 (nove) anos, gratuito na escola p\u00fablica, iniciando-se aos 6 (seis) anos de idade, ter\u00e1 por objetivo a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o, mediante:","provas":[{"id":88242,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr-2022-unifil-professor-de-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Mandagua\u00e7u - Professor de Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:31:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2551371,"hashId":"351353d91279b697a92a3cbc4b798e88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes e Bases, em seu T\u00edtulo V \u2013 Cap\u00edtulo II \u2013 Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, Se\u00e7\u00e3o III \u2013 Do Ensino Fundamental, em seu artigo 32, apresenta que o ensino fundamental obrigat\u00f3rio, com dura\u00e7\u00e3o de 9 (nove) anos, gratuito na escola p\u00fablica, iniciando-se aos 6 (seis) anos de idade, ter\u00e1 por objetivo a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o, mediante:<\/p>","resposta":10163659,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o desenvolvimento da capacidade de aprender, tendo como meios b\u00e1sicos o pleno dom\u00ednio da leitura, da escrita e do c\u00e1lculo.","id":10163659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desenvolvimento da capacidade de aprender, tendo como meios b\u00e1sicos o pleno dom\u00ednio da leitura, da escrita e do c\u00e1lculo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"atendimento \u00e0 crian\u00e7a de, no m\u00ednimo, 4 (quatro) horas di\u00e1rias para o turno parcial e de 7 (sete) horas para a jornada integral. ","id":10163660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendimento \u00e0 crian\u00e7a de, no m\u00ednimo, 4 (quatro) horas di\u00e1rias para o turno parcial e de 7 (sete) horas para a jornada integral. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a compreens\u00e3o dos fundamentos cient\u00edfico-tecnol\u00f3gicos dos processos produtivos, relacionando a teoria com a pr\u00e1tica, no ensino de cada disciplina.","id":10163661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a compreens\u00e3o dos fundamentos cient\u00edfico-tecnol\u00f3gicos dos processos produtivos, relacionando a teoria com a pr\u00e1tica, no ensino de cada disciplina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a prepara\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para o trabalho e a cidadania do educando, para continuar aprendendo, de modo a ser capaz de se adaptar com flexibilidade a novas condi\u00e7\u00f5es de ocupa\u00e7\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento posteriores. ","id":10163662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a prepara\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para o trabalho e a cidadania do educando, para continuar aprendendo, de modo a ser capaz de se adaptar com flexibilidade a novas condi\u00e7\u00f5es de ocupa\u00e7\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento posteriores. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza do trabalho na zona rural.","id":10163663,"corpo":"<p>adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza do trabalho na zona rural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a entrada de crian\u00e7as de 6 (seis) anos no Ensino Fundamental, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. Na perspectiva da continuidade do processo educativo proporcionada pelo alargamento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, o Ensino Fundamental ter\u00e1 muito a ganhar se absorver da Educa\u00e7\u00e3o Infantil a necessidade de recuperar o car\u00e1ter l\u00fadico da aprendizagem, particularmente entre as crian\u00e7as de 6 (seis) a 10 (dez) anos que frequentam as suas classes, tornando as aulas menos repetitivas, mais prazerosas e desafiadoras e levando \u00e0 participa\u00e7\u00e3o ativa dos alunos. II. A escola deve adotar formas de trabalho que proporcionem maior mobilidade \u00e0s crian\u00e7as na sala de aula, explorar com elas mais intensamente as diversas linguagens art\u00edsticas, a come\u00e7ar pela literatura, utilizar mais materiais que proporcionem aos alunos oportunidade de racionar manuseandoos, explorando as suas caracter\u00edsticas e propriedades, ao mesmo tempo em que passa a sistematizar mais os conhecimentos escolares. III. \u00c9 preciso garantir que a passagem da Pr\u00e9-Escola para o Ensino Fundamental leve a ignorar os conhecimentos que a crian\u00e7a j\u00e1 adquiriu. Igualmente, o processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento, com o qual ela passa a estar mais sistematicamente envolvida, pode sofrer interrup\u00e7\u00e3o ao final do primeiro ano dessa nova etapa da escolaridade.","provas":[{"id":88242,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr-2022-unifil-professor-de-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Mandagua\u00e7u - Professor de Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:31:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2551376,"hashId":"1fde30fc6adb009c75430a5e367ae102","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a entrada de crian\u00e7as de 6 (seis) anos no Ensino Fundamental, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na perspectiva da continuidade do processo educativo proporcionada pelo alargamento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, o Ensino Fundamental ter\u00e1 muito a ganhar se absorver da Educa\u00e7\u00e3o Infantil a necessidade de recuperar o car\u00e1ter l\u00fadico da aprendizagem, particularmente entre as crian\u00e7as de 6 (seis) a 10 (dez) anos que frequentam as suas classes, tornando as aulas menos repetitivas, mais prazerosas e desafiadoras e levando \u00e0 participa\u00e7\u00e3o ativa dos alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A escola deve adotar formas de trabalho que proporcionem maior mobilidade \u00e0s crian\u00e7as na sala de aula, explorar com elas mais intensamente as diversas linguagens art\u00edsticas, a come\u00e7ar pela literatura, utilizar mais materiais que proporcionem aos alunos oportunidade de racionar manuseandoos, explorando as suas caracter\u00edsticas e propriedades, ao mesmo tempo em que passa a sistematizar mais os conhecimentos escolares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 preciso garantir que a passagem da Pr\u00e9-Escola para o Ensino Fundamental leve a ignorar os conhecimentos que a crian\u00e7a j\u00e1 adquiriu. Igualmente, o processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento, com o qual ela passa a estar mais sistematicamente envolvida, pode sofrer interrup\u00e7\u00e3o ao final do primeiro ano dessa nova etapa da escolaridade.<\/p>","resposta":10163685,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta.","id":10163684,"corpo":"<p>Apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":10163685,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":10163686,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":10163687,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correta.","id":10163688,"corpo":"<p>Apenas II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua pode assumir v\u00e1rias formas, tais como","provas":[{"id":88242,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mandagua\u00e7u","sigla":"","id":3855,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mandaguacu-pr-2022-unifil-professor-de-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Mandagua\u00e7u - Professor de Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:31:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2551378,"hashId":"f124aa31e1d520127187e56bd52c77b0","enunciado":"<p>A avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua pode assumir v\u00e1rias formas, tais como<\/p>","resposta":10163696,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disciplinar os tempos e espa\u00e7os de recupera\u00e7\u00e3o, de prefer\u00eancia ao findar do per\u00edodo letivo, usando trabalhos individuais ou coletivos, por exemplo. Os alunos em recupera\u00e7\u00e3o ficam uns dias a mais na escola.","id":10163694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disciplinar os tempos e espa\u00e7os de recupera\u00e7\u00e3o, de prefer\u00eancia ao findar do per\u00edodo letivo, usando trabalhos individuais ou coletivos, por exemplo. Os alunos em recupera\u00e7\u00e3o ficam uns dias a mais na escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"assegurar tempos e espa\u00e7os de reposi\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados curriculares ap\u00f3s o ano letivo, no per\u00edodo de recesso escolar, por exemplo, aos alunos com frequ\u00eancia insuficiente, caso haja reten\u00e7\u00e3o por faltas, n\u00e3o ser\u00e1 culpa da escola, e ela pode se eximir disso.","id":10163695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegurar tempos e espa\u00e7os de reposi\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados curriculares ap\u00f3s o ano letivo, no per\u00edodo de recesso escolar, por exemplo, aos alunos com frequ\u00eancia insuficiente, caso haja reten\u00e7\u00e3o por faltas, n\u00e3o ser\u00e1 culpa da escola, e ela pode se eximir disso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o e o registro das atividades dos alunos, usando trabalhos individuais ou coletivos, organizados em portf\u00f3lio, por exemplo.","id":10163696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">observa\u00e7\u00e3o e o registro das atividades dos alunos, usando trabalhos individuais ou coletivos, organizados em portf\u00f3lio, por exemplo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 apenas uma forma de julgamento sobre o processo de aprendizagem do aluno, n\u00e3o h\u00e1 como ter sinais de problemas com os m\u00e9todos, as estrat\u00e9gias e abordagens utilizados pelo professor. Essa reflex\u00e3o s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel atrav\u00e9s da auto avalia\u00e7\u00e3o feita pelo pr\u00f3prio professor","id":10163697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 apenas uma forma de julgamento sobre o processo de aprendizagem do aluno, n\u00e3o h\u00e1 como ter sinais de problemas com os m\u00e9todos, as estrat\u00e9gias e abordagens utilizados pelo professor. Essa reflex\u00e3o s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel atrav\u00e9s da auto avalia\u00e7\u00e3o feita pelo pr\u00f3prio professor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"jamais reconhecer o erro ou as falhas que houveram no processo de ensino, e reparar o quanto antes sem que os alunos e pais percebam.","id":10163698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">jamais reconhecer o erro ou as falhas que houveram no processo de ensino, e reparar o quanto antes sem que os alunos e pais percebam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523,"slug":"professor-de-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de pontua\u00e7\u00e3o, assinale (V) verdadeiro ou (F) falso e marque a alternativa devida, quanto ao travess\u00e3o, ponto de interroga\u00e7\u00e3o e ponto de exclama\u00e7\u00e3o.( ) O travess\u00e3o \u00e9 usado para substituir par\u00eanteses, v\u00edrgulas e dois-pontos.( ) O travess\u00e3o \u00e9 utilizado para indicar a mudan\u00e7a de interlocutor no di\u00e1logo.( ) O travess\u00e3o \u00e9 empregado para real\u00e7ar uma ora\u00e7\u00e3o intercalada.( ) O ponto de exclama\u00e7\u00e3o \u00e9 usado em frases interrogativas (perguntas) diretas.( ) O ponto de interroga\u00e7\u00e3o \u00e9 usual no final de ora\u00e7\u00f5es que exprimem espanto, surpresa, admira\u00e7\u00e3o.( ) O ponto de exclama\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizado ap\u00f3s frases imperativas.","provas":[{"id":89502,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2022-ms-concursos-professor-de-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":89500,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523,"slug":"professor-de-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2022-ms-concursos-professor-de-ensino-religioso-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Professor de Ensino Religioso - 2022"},{"id":89501,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2022-ms-concursos-professor-de-historia-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:38:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2568448,"hashId":"827b5ba17666d51716c1b431a7395453","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de pontua\u00e7\u00e3o, assinale (V) verdadeiro ou (F) falso e marque a alternativa devida, quanto ao travess\u00e3o, ponto de interroga\u00e7\u00e3o e ponto de exclama\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O travess\u00e3o \u00e9 usado para substituir par\u00eanteses, v\u00edrgulas e dois-pontos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O travess\u00e3o \u00e9 utilizado para indicar a mudan\u00e7a de interlocutor no di\u00e1logo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O travess\u00e3o \u00e9 empregado para real\u00e7ar uma ora\u00e7\u00e3o intercalada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ponto de exclama\u00e7\u00e3o \u00e9 usado em frases interrogativas (perguntas) diretas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ponto de interroga\u00e7\u00e3o \u00e9 usual no final de ora\u00e7\u00f5es que exprimem espanto, surpresa, admira\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ponto de exclama\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizado ap\u00f3s frases imperativas.<\/p>","resposta":10236162,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":10236161,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":10236162,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":10236163,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":10236164,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551254,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523,"slug":"professor-de-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue se as assertivas s\u00e3o (C) corretas ou (I) incorretas e aponte a alternativa correspondente.( ) Independentemente da dura\u00e7\u00e3o da jornada escolar, o conceito de Educa\u00e7\u00e3o Integral, com o qual a BNCC est\u00e1 comprometida, se refere \u00e0 constru\u00e7\u00e3o intencional de processos educativos que promovam aprendizagens sintonizadas com as necessidades, as possibilidades, os interesses dos estudantes e, tamb\u00e9m, com os desafios da sociedade contempor\u00e2nea.( ) A BNCC prop\u00f5e a supera\u00e7\u00e3o da fragmenta\u00e7\u00e3o radicalmente disciplinar do conhecimento, o est\u00edmulo \u00e0 sua aplica\u00e7\u00e3o na vida real, a import\u00e2ncia do contexto para dar sentido ao que se aprende, o protagonismo do estudante em sua aprendizagem e na constru\u00e7\u00e3o de seu projeto de vida.( ) A BNCC e os curr\u00edculos se identificam na comunh\u00e3o de princ\u00edpios e valores que orientam a LDB e as DCN. Dessa maneira, reconhecem que a educa\u00e7\u00e3o tem um compromisso com a forma\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento humano global, em suas dimens\u00f5es intelectual, f\u00edsica, afetiva, social, \u00e9tica, moral e simb\u00f3lica.","provas":[{"id":89501,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2022-ms-concursos-professor-de-historia-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":89502,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2022-ms-concursos-professor-de-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":89500,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523,"slug":"professor-de-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2022-ms-concursos-professor-de-ensino-religioso-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Professor de Ensino Religioso - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:38:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2568479,"hashId":"59a195c27d1f7f912d9715a26daeebd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue se as assertivas s\u00e3o (C) corretas ou (I) incorretas e aponte a alternativa correspondente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Independentemente da dura\u00e7\u00e3o da jornada escolar, o conceito de Educa\u00e7\u00e3o Integral, com o qual a BNCC est\u00e1 comprometida, se refere \u00e0 constru\u00e7\u00e3o intencional de processos educativos que promovam aprendizagens sintonizadas com as necessidades, as possibilidades, os interesses dos estudantes e, tamb\u00e9m, com os desafios da sociedade contempor\u00e2nea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A BNCC prop\u00f5e a supera\u00e7\u00e3o da fragmenta\u00e7\u00e3o radicalmente disciplinar do conhecimento, o est\u00edmulo \u00e0 sua aplica\u00e7\u00e3o na vida real, a import\u00e2ncia do contexto para dar sentido ao que se aprende, o protagonismo do estudante em sua aprendizagem e na constru\u00e7\u00e3o de seu projeto de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A BNCC e os curr\u00edculos se identificam na comunh\u00e3o de princ\u00edpios e valores que orientam a LDB e as DCN. Dessa maneira, reconhecem que a educa\u00e7\u00e3o tem um compromisso com a forma\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento humano global, em suas dimens\u00f5es intelectual, f\u00edsica, afetiva, social, \u00e9tica, moral e simb\u00f3lica.<\/p>","resposta":10236263,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 I \u2013 C.","id":10236260,"corpo":"<p>I \u2013 I \u2013 C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C \u2013 I \u2013 C.","id":10236261,"corpo":"<p>C \u2013 I \u2013 C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C \u2013 I \u2013 I.","id":10236262,"corpo":"<p>C \u2013 I \u2013 I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C \u2013 C \u2013 C.","id":10236263,"corpo":"<p>C \u2013 C \u2013 C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523,"slug":"professor-de-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As comemora\u00e7\u00f5es do Juda\u00edsmo est\u00e3o relacionadas aos acontecimentos do Antigo Testamento da B\u00edblia. Nesse sentido, assinale a alternativa incorreta quanto \u00e0s comemora\u00e7\u00f5es e ritos do Juda\u00edsmo.","provas":[{"id":89500,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523,"slug":"professor-de-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2022-ms-concursos-professor-de-ensino-religioso-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Professor de Ensino Religioso - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:38:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2568543,"hashId":"831d2e132c4439bafcd6b9239cd03692","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As comemora\u00e7\u00f5es do Juda\u00edsmo est\u00e3o relacionadas aos acontecimentos do Antigo Testamento da B\u00edblia. Nesse sentido, assinale a alternativa incorreta quanto \u00e0s comemora\u00e7\u00f5es e ritos do Juda\u00edsmo.<\/p>","resposta":10236466,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A P\u00e1scoa, Pessach, comemora a reden\u00e7\u00e3o dos escravos israelitas do Egito, liderados por Mois\u00e9s.","id":10236465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A P\u00e1scoa, Pessach, comemora a reden\u00e7\u00e3o dos escravos israelitas do Egito, liderados por Mois\u00e9s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Yom Kipur \u00e9 o dia que recorda a peregrina\u00e7\u00e3o do povo judeu pelo deserto, em busca da terra prometida.","id":10236466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Yom Kipur \u00e9 o dia que recorda a peregrina\u00e7\u00e3o do povo judeu pelo deserto, em busca da terra prometida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Festa de Pentecostes celebra as revela\u00e7\u00f5es de Deus a Mois\u00e9s no Monte Sinai. ","id":10236467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Festa de Pentecostes celebra as revela\u00e7\u00f5es de Deus a Mois\u00e9s no Monte Sinai. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Sab\u00e1 ou Shabat \u00e9 o descanso semanal no s\u00e1bado. Esse dia come\u00e7a no anoitecer da sexta-feira e termina na noite de s\u00e1bado.","id":10236468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sab\u00e1 ou Shabat \u00e9 o descanso semanal no s\u00e1bado. Esse dia come\u00e7a no anoitecer da sexta-feira e termina na noite de s\u00e1bado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO feudalismo, do ponto de vista pol\u00edtico, representava uma pulveriza\u00e7\u00e3o do poder que respondia melhor \u00e0s necessidades de uma sociedade sa\u00edda do fracasso de uma tentativa unit\u00e1ria (Imp\u00e9rio Carol\u00edngio) e pressionada por inimigos externos (vikings, magiares, etc.). Na verdade, as tend\u00eancias centr\u00edfugas vinham desde o s\u00e9culo IV, quando manifestaram e aceleraram o debilitamento do Imp\u00e9rio Romano.\u201d-(FRANCO JUNIOR, Hil\u00e1rio. Idade M\u00e9dia: o nascimento do Ocidente. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Brasiliense, 2001, p. 83).-Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89501,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2022-ms-concursos-professor-de-historia-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Professor de Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:38:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2568636,"hashId":"aa7974f6fde7a58e5862824197a65846","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO feudalismo, do ponto de vista pol\u00edtico, representava uma pulveriza\u00e7\u00e3o do poder que respondia melhor \u00e0s necessidades de uma sociedade sa\u00edda do fracasso de uma tentativa unit\u00e1ria (Imp\u00e9rio Carol\u00edngio) e pressionada por inimigos externos (vikings, magiares, etc.). Na verdade, as tend\u00eancias centr\u00edfugas vinham desde o s\u00e9culo IV, quando manifestaram e aceleraram o debilitamento do Imp\u00e9rio Romano.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(FRANCO JUNIOR, Hil\u00e1rio. Idade M\u00e9dia: o nascimento do Ocidente. 2. ed. S\u00e3o Paulo: Brasiliense, 2001, p. 83).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10236878,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 entre as origens do feudalismo, o processo de ruraliza\u00e7\u00e3o impulsionado pela privatiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a e pelas invas\u00f5es germ\u00e2nicas.","id":10236878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 entre as origens do feudalismo, o processo de ruraliza\u00e7\u00e3o impulsionado pela privatiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a e pelas invas\u00f5es germ\u00e2nicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Feudalismo foi o sistema pol\u00edtico, econ\u00f4mico e cultural vigente em toda a Idade M\u00e9dia, de modo id\u00eantico em toda a Europa ocidental.","id":10236879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Feudalismo foi o sistema pol\u00edtico, econ\u00f4mico e cultural vigente em toda a Idade M\u00e9dia, de modo id\u00eantico em toda a Europa ocidental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Com a aus\u00eancia de um Estado centralizado, os senhores feudais passaram a ter v\u00e1rios poderes, exceto o de convocar guerreiros para batalhas.","id":10236880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a aus\u00eancia de um Estado centralizado, os senhores feudais passaram a ter v\u00e1rios poderes, exceto o de convocar guerreiros para batalhas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a germ\u00e2nica alterou profundamente a sociedade medieval, suavizando as hierarquias sociais e impulsionando a mobilidade social dos n\u00e3o nobres.","id":10236881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a germ\u00e2nica alterou profundamente a sociedade medieval, suavizando as hierarquias sociais e impulsionando a mobilidade social dos n\u00e3o nobres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A metodologia de gest\u00e3o de projetos Program Evaluation and Review Technique (PERT) preconiza","provas":[{"id":90937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2022-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:38:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2594452,"hashId":"9f132e3d7c44cd165181d519753e8a03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A metodologia de gest\u00e3o de projetos<em> Program Evaluation and Review Technique <\/em>(PERT) preconiza<\/p>","resposta":10351390,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o c\u00e1lculo do tempo de dura\u00e7\u00e3o de um projeto a partir da m\u00e9dia ponderada de estimativas de tempo para realiza\u00e7\u00e3o das atividades (otimista, pessimista e prov\u00e1vel).","id":10351390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o c\u00e1lculo do tempo de dura\u00e7\u00e3o de um projeto a partir da m\u00e9dia ponderada de estimativas de tempo para realiza\u00e7\u00e3o das atividades (otimista, pessimista e prov\u00e1vel).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o conceito de caminho cr\u00edtico, que elege marcos do projeto para monitoramento, os quais n\u00e3o podem sofrer atrasos sob pena de comprometimento do cronograma.","id":10351391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conceito de caminho cr\u00edtico, que elege marcos do projeto para monitoramento, os quais n\u00e3o podem sofrer atrasos sob pena de comprometimento do cronograma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o mapeamento dos pontos cr\u00edticos na concep\u00e7\u00e3o de um projeto e prop\u00f5e aprimoramentos com foco na qualidade e n\u00e3o no tempo de execu\u00e7\u00e3o.","id":10351392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mapeamento dos pontos cr\u00edticos na concep\u00e7\u00e3o de um projeto e prop\u00f5e aprimoramentos com foco na qualidade e n\u00e3o no tempo de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma pondera\u00e7\u00e3o de probabilidade de sucesso de um projeto, a partir do mapeamento de iniciativas similares em outras organiza\u00e7\u00f5es.","id":10351393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma pondera\u00e7\u00e3o de probabilidade de sucesso de um projeto, a partir do mapeamento de iniciativas similares em outras organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a atua\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00f5es preventivas, centradas no diagn\u00f3stico e preven\u00e7\u00e3o de falhas repetitivas que comprometem a execu\u00e7\u00e3o dos projetos.","id":10351394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atua\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00f5es preventivas, centradas no diagn\u00f3stico e preven\u00e7\u00e3o de falhas repetitivas que comprometem a execu\u00e7\u00e3o dos projetos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 36","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"}],"slug":"administracao-geral\/2594452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a hist\u00f3ria da ocupa\u00e7\u00e3o do Sudoeste paranaense, relatos focam sua aten\u00e7\u00e3o quase exclusivamente no per\u00edodo que tange \u00e0 coloniza\u00e7\u00e3o oficial da regi\u00e3o, a partir de 1943, com a cria\u00e7\u00e3o da: \u201c________\u201d, que possu\u00eda o objetivo de instalar no Sudoeste do Paran\u00e1 fam\u00edlias de agricultores, provenientes principalmente do Rio Grande do Sul e de Santa Catarina, os quais s\u00e3o reconhecidos como os \u201cpioneiros\u201d da ocupa\u00e7\u00e3o humana regional. Assinale a alternativa que preenche CORRETAMENTE a lacuna.","provas":[{"id":89058,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-advogado","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Advogado - 2022"},{"id":89084,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-professor","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Professor - 2022"},{"id":89065,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":89060,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-arquiteto","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Arquiteto - 2022"},{"id":89064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"},{"id":89068,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":89070,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-medico","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - M\u00e9dico - 2022"},{"id":89082,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Professor de Artes - 2022"},{"id":89085,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-psicologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":89062,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-contador","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Contador - 2022"},{"id":89059,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Analista de Sistemas - 2022"},{"id":89055,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":89072,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-nutricionista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Nutricionista - 2022"},{"id":89083,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:38:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":414,"descricao":"Magist\u00e9rio (T\u00e9cnico)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2594397,"hashId":"396da489232992d4b14d5e9434c1ddf9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a hist\u00f3ria da ocupa\u00e7\u00e3o do Sudoeste paranaense, relatos focam sua aten\u00e7\u00e3o quase exclusivamente no per\u00edodo que tange \u00e0 coloniza\u00e7\u00e3o oficial da regi\u00e3o, a partir de 1943, com a cria\u00e7\u00e3o da: \u201c________\u201d, que possu\u00eda o objetivo de instalar no Sudoeste do Paran\u00e1 fam\u00edlias de agricultores, provenientes principalmente do Rio Grande do Sul e de Santa Catarina, os quais s\u00e3o reconhecidos como os \u201cpioneiros\u201d da ocupa\u00e7\u00e3o humana regional. Assinale a alternativa que preenche CORRETAMENTE a lacuna.<\/p>","resposta":10351156,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marcha do Sul.","id":10351155,"corpo":"<p>Marcha do Sul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"CANGO \u2013 Col\u00f4nia Agr\u00edcola General Oz\u00f3rio.","id":10351156,"corpo":"<p>CANGO \u2013 Col\u00f4nia Agr\u00edcola General Oz\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estrada do Colono.","id":10351157,"corpo":"<p>Estrada do Colono.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores.","id":10351158,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas anteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397459,"slug":"historia-parana-pr"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/2594397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Visto que o ambiente de trabalho pode propiciar o surgimento de Doen\u00e7as Osteomusculares Relacionadas ao Trabalho (DORT), destacam-se como fatores facilitadores para o surgimento: I. Pobre ergonomia em mobili\u00e1rios e outros equipamentos relacionados ao trabalho. II. Manuten\u00e7\u00e3o por per\u00edodos prolongados \u00e0 temperatura ambiente.III. Falta de suporte social por parte de colegas, supervisores e administradores.","provas":[{"id":89068,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:38:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2594623,"hashId":"08c89317edd756fd6b79ce6d1333c24e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Visto que o ambiente de trabalho pode propiciar o surgimento de Doen\u00e7as Osteomusculares Relacionadas ao Trabalho (DORT), destacam-se como fatores facilitadores para o surgimento: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Pobre ergonomia em mobili\u00e1rios e outros equipamentos relacionados ao trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Manuten\u00e7\u00e3o por per\u00edodos prolongados \u00e0 temperatura ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Falta de suporte social por parte de colegas, supervisores e administradores.<\/p>","resposta":10352095,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":10352094,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":10352095,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":10352096,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":10352097,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia em Sa\u00fade do Trabalhador","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Sa\u00fade do Trabalhador","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401102,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-saude-do-trabalhador"}],"slug":"fisioterapia\/2594623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A encefalopatia cr\u00f4nica n\u00e3o progressiva, tamb\u00e9m conhecida como Paralisia Cerebral (PC), caracteriza-se por altera\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas permanentes, que certamente afetar\u00e3o: I. T\u00f4nus muscular. II. Equil\u00edbrio corporal. III. Cogni\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":89068,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:38:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2594627,"hashId":"8286da6906cf3cfbdf5237eb75d3dd76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A encefalopatia cr\u00f4nica n\u00e3o progressiva, tamb\u00e9m conhecida como Paralisia Cerebral (PC), caracteriza-se por altera\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas permanentes, que certamente afetar\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. T\u00f4nus muscular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Equil\u00edbrio corporal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Cogni\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10352110,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":10352110,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":10352111,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":10352112,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":10352113,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/2594627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":19663,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Joinville","sigla":"","id":720,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-joinville-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as quest\u00f5es relativas ao ensino de l\u00edngua portuguesa e as estrat\u00e9gias did\u00e1tico-pedag\u00f3gicas para o ensino de l\u00edngua portuguesa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":96176,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":19663,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Joinville","sigla":"","id":720,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joinville-sc-2022-cespe-cebraspe-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Joinville - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 20:46:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2657883,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as quest\u00f5es relativas ao ensino de l\u00edngua portuguesa e as estrat\u00e9gias did\u00e1tico-pedag\u00f3gicas para o ensino de l\u00edngua portuguesa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10624838,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ensino de l\u00edngua portuguesa \u00e9 orientado por uma vis\u00e3o enunciativo-discursiva de linguagem.","id":10624838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino de l\u00edngua portuguesa \u00e9 orientado por uma vis\u00e3o enunciativo-discursiva de linguagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nas atividades do eixo leitura, privilegiam-se os textos escritos e, nas atividades do eixo oralidade, privilegiam-se os textos orais e imag\u00e9ticos, al\u00e9m das m\u00fasicas.","id":10624839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas atividades do eixo leitura, privilegiam-se os textos escritos e, nas atividades do eixo oralidade, privilegiam-se os textos orais e imag\u00e9ticos, al\u00e9m das m\u00fasicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o de textos por frequenta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma estrat\u00e9gia did\u00e1tica na qual se apresentam aos estudantes g\u00eaneros textuais in\u00e9ditos, para eles conhecerem esses novos textos e constru\u00edrem conhecimentos acerca da produ\u00e7\u00e3o e da recep\u00e7\u00e3o desses textos.","id":10624840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o de textos por frequenta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma estrat\u00e9gia did\u00e1tica na qual se apresentam aos estudantes g\u00eaneros textuais in\u00e9ditos, para eles conhecerem esses novos textos e constru\u00edrem conhecimentos acerca da produ\u00e7\u00e3o e da recep\u00e7\u00e3o desses textos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na organiza\u00e7\u00e3o did\u00e1tica das aulas de l\u00edngua portuguesa, o conhecimento da norma-padr\u00e3o \u00e9 ressignificado como um saber que amplia as compet\u00eancias dos alunos e que lhes garante a mudan\u00e7a social.","id":10624841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na organiza\u00e7\u00e3o did\u00e1tica das aulas de l\u00edngua portuguesa, o conhecimento da norma-padr\u00e3o \u00e9 ressignificado como um saber que amplia as compet\u00eancias dos alunos e que lhes garante a mudan\u00e7a social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A pedagogia dos multiletramentos refor\u00e7a o contato dos alunos com uma multiplicidade de textos impressos, multimodais, de variadas esferas de circula\u00e7\u00e3o, como meio de inserir esses alunos nos diferentes espa\u00e7os da sociedade e do mundo do trabalho.","id":10624842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pedagogia dos multiletramentos refor\u00e7a o contato dos alunos com uma multiplicidade de textos impressos, multimodais, de variadas esferas de circula\u00e7\u00e3o, como meio de inserir esses alunos nos diferentes espa\u00e7os da sociedade e do mundo do trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 e 40","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Letramento","oab":false,"nome":"Letramento","pai":419529,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419546,"slug":"lingua-portuguesa-letramento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1tica de leitura e produ\u00e7\u00e3o textual (ensino)","oab":false,"nome":"Pr\u00e1tica de leitura e produ\u00e7\u00e3o textual (ensino)","pai":419529,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419549,"slug":"lingua-portuguesa-pratica-de-leitura-e-producao-textual-ensino"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino de l\u00edngua portuguesa e novas tecnologias em sala de aula.","oab":false,"nome":"Ensino de l\u00edngua portuguesa e novas tecnologias em sala de aula.","pai":419529,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419552,"slug":"lingua-portuguesa-ensino-de-lingua-portuguesa-e-novas-tecnologias-em-sala-de-aula"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto a origem do termo gandula no Brasil:","provas":[{"id":90317,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-merendeira","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Merendeira - 2022"},{"id":90311,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"},{"id":90312,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Auxiliar de Enfermagem - 2022"},{"id":90318,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-motorista","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 21:31:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2669335,"hashId":null,"enunciado":"<p>De acordo com o texto a origem do termo gandula no Brasil:<\/p>","resposta":10677047,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 bem definida. ","id":10677043,"corpo":"<p>\u00c9 bem definida. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Foi unificada.","id":10677044,"corpo":"<p>Foi unificada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1 bem clara.","id":10677045,"corpo":"<p>Est\u00e1 bem clara.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 indiscut\u00edvel.","id":10677046,"corpo":"<p>\u00c9 indiscut\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 controversa.","id":10677047,"corpo":"<p>\u00c9 controversa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Por que gandula chama gandula?Em viagem de f\u00e9rias pelo Cear\u00e1, eu e meu filho ca\u00e7ula fomos acompanhar uma partida do Campeonato Brasileiro na Arena Castel\u00e3o. No intervalo, ficamos falando sobre o trabalho dos gandulas (ou das gandulas), que veem os jogos de um local privilegiad\u00edssimo. Contei ent\u00e3o a ele a hist\u00f3ria da origem do nome do \"pegador de bolas\".Sim, no mundo inteiro, nas diferentes l\u00ednguas, a fun\u00e7\u00e3o \u00e9 tratada como um pegador de bolas: apanha-bolas (portugu\u00eas de Portugal), recogepelotas (espanhol), ball boy ou ball girl (ingl\u00eas), ramasseur de balles (franc\u00eas) e raccattapalle (italiano), s\u00f3 para citar alguns exemplos.Aqui, h\u00e1 uma vers\u00e3o envolvendo o argentino Bernardo Gandulla, ponta do time do Vasco da Gama no ano de 1939.O jogador veio do Ferro Carril Oeste, de Buenos Aires, para disputar o Campeonato Carioca. Mas ficou um m\u00eas impossibilitado de jogar por causa de problemas com sua transfer\u00eancia.Mesmo sem atuar, ele ficava na beirada do campo, repondo a bola rapidamente para os companheiros e advers\u00e1rios. Da\u00ed, quando a Liga Carioca de Futebol resolveu oficializar a fun\u00e7\u00e3o, em 1940, o nome de Gandulla foi lembrado. E assim ela foi batizada. Gandulla era um bom jogador? Era, sim, embora sua passagem pelo Vasco n\u00e3o tenha sido t\u00e3o incr\u00edvel. Ele disputou 29 partidas (dez vit\u00f3rias, oito empates e onze derrotas).Gandulla foi campe\u00e3o argentino duas vezes pelo Boca Juniors, clube que tamb\u00e9m treinou no final da d\u00e9cada de 1950. Falecido em 1999, aos 83 anos, ele foi sepultado no Mausol\u00e9u do Boca Juniors, que fica dentro do Cemit\u00e9rio de Chacarita.O cantor mais famoso da Argentina, Carlos Gardel, est\u00e1 enterrado l\u00e1 tamb\u00e9m.Por que voc\u00ea diz que essa \u00e9 uma vers\u00e3o?Em 2011, eu entrevistei um dos netos de Bernardo Gandulla em Buenos Aires. Ele confirmou a hist\u00f3ria, que disse ter ouvido do pr\u00f3prio av\u00f4. O dicion\u00e1rio Houaiss tamb\u00e9m traz essa vers\u00e3o.Respeitados pesquisadores brasileiros, no entanto, garantem que o termo j\u00e1 era utilizado desde o in\u00edcio da d\u00e9cada de 30 \u2014 antes de Gandulla defender o Vasco.A palavra teria vindo de \"gandulo\", que significa garoto vadio, sem ocupa\u00e7\u00e3o. Ela se referia aos meninos que ficavam vendo jogos de futebol em volta dos campos.Ah, sim, o jogo que fomos ver no Castel\u00e3o foi Fortaleza 0 x Santos 0. Foram muitos chutes errados o tempo todo. Os gandulas tiveram trabalho naquela noite!Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/o-curioso\/2022\/08\/por-que-gandula-chama-gandula.shtml","id":563243,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Por que gandula chama gandula?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em viagem de f\u00e9rias pelo Cear\u00e1, eu e meu filho ca\u00e7ula fomos acompanhar uma partida do Campeonato Brasileiro na Arena Castel\u00e3o. No intervalo, ficamos falando sobre o trabalho dos gandulas (ou das gandulas), que veem os jogos de um local privilegiad\u00edssimo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Contei ent\u00e3o a ele a hist\u00f3ria da origem do nome do \"pegador de bolas\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sim, no mundo inteiro, nas diferentes l\u00ednguas, a fun\u00e7\u00e3o \u00e9 tratada como um pegador de bolas: apanha-bolas (portugu\u00eas de Portugal), recogepelotas (espanhol), ball boy ou ball girl (ingl\u00eas), ramasseur de balles (franc\u00eas) e raccattapalle (italiano), s\u00f3 para citar alguns exemplos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aqui, h\u00e1 uma vers\u00e3o envolvendo o argentino Bernardo Gandulla, ponta do time do Vasco da Gama no ano de 1939.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O jogador veio do Ferro Carril Oeste, de Buenos Aires, para disputar o Campeonato Carioca. Mas ficou um m\u00eas impossibilitado de jogar por causa de problemas com sua transfer\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mesmo sem atuar, ele ficava na beirada do campo, repondo a bola rapidamente para os companheiros e advers\u00e1rios. Da\u00ed, quando a Liga Carioca de Futebol resolveu oficializar a fun\u00e7\u00e3o, em 1940, o nome de Gandulla foi lembrado. E assim ela foi batizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Gandulla era um bom jogador? Era, sim, embora sua passagem pelo Vasco n\u00e3o tenha sido t\u00e3o incr\u00edvel. Ele disputou 29 partidas (dez vit\u00f3rias, oito empates e onze derrotas).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Gandulla foi campe\u00e3o argentino duas vezes pelo Boca Juniors, clube que tamb\u00e9m treinou no final da d\u00e9cada de 1950. Falecido em 1999, aos 83 anos, ele foi sepultado no Mausol\u00e9u do Boca Juniors, que fica dentro do Cemit\u00e9rio de Chacarita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O cantor mais famoso da Argentina, Carlos Gardel, est\u00e1 enterrado l\u00e1 tamb\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que voc\u00ea diz que essa \u00e9 uma vers\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2011, eu entrevistei um dos netos de Bernardo Gandulla em Buenos Aires. Ele confirmou a hist\u00f3ria, que disse ter ouvido do pr\u00f3prio av\u00f4. O dicion\u00e1rio Houaiss tamb\u00e9m traz essa vers\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Respeitados pesquisadores brasileiros, no entanto, garantem que o termo j\u00e1 era utilizado desde o in\u00edcio da d\u00e9cada de 30 \u2014 antes de Gandulla defender o Vasco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra teria vindo de \"gandulo\", que significa garoto vadio, sem ocupa\u00e7\u00e3o. Ela se referia aos meninos que ficavam vendo jogos de futebol em volta dos campos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ah, sim, o jogo que fomos ver no Castel\u00e3o foi Fortaleza 0 x Santos 0. Foram muitos chutes errados o tempo todo. Os gandulas tiveram trabalho naquela noite!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Dispon\u00edvel em:<\/strong> https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/o-curioso\/2022\/08\/por-que-gandula-chama-gandula.shtml<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infer\u00eancia Textual","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia Textual","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":430370,"slug":"lingua-portuguesa-inferencia-textual"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as palavras dos itens abaixo e, em seguida, assinale a alternativa que indica a abrevia\u00e7\u00e3o correta respectiva a cada uma: I. Estrada. II. Brasileiro. III. P\u00e1gina.","provas":[{"id":90335,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 21:27:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2671166,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as palavras dos itens abaixo e, em seguida, assinale a alternativa que indica a abrevia\u00e7\u00e3o correta respectiva a cada uma: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Estrada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Brasileiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. P\u00e1gina.<\/p>","resposta":10685777,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est. \/ Bra. \/ Pgna.","id":10685774,"corpo":"<p>Est. \/ Bra. \/ Pgna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est. \/ Br. \/ Pg.","id":10685775,"corpo":"<p>Est. \/ Br. \/ Pg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estrad. \/ Brasile. \/ Pagi.","id":10685776,"corpo":"<p>Estrad. \/ Brasile. \/ Pagi.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estr. \/ Bras. \/ P\u00e1g.","id":10685777,"corpo":"<p>Estr. \/ Bras. \/ P\u00e1g.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Estr. \/ Br \/ Pag.","id":10685778,"corpo":"<p>Estr. \/ Br \/ Pag.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Abrevia\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Abrevia\u00e7\u00f5es","pai":419323,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409071,"slug":"lingua-portuguesa-abreviacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abreviaturas","oab":false,"nome":"Abreviaturas","pai":419323,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409097,"slug":"lingua-portuguesa-abreviaturas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abrevia\u00e7\u00e3o vocabular","oab":false,"nome":"Abrevia\u00e7\u00e3o vocabular","pai":419662,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419670,"slug":"redacao-oficial-abreviacao-vocabular"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o de \u201cgandula\u201d foi oficializada:","provas":[{"id":90317,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-merendeira","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Merendeira - 2022"},{"id":90311,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"},{"id":90312,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Auxiliar de Enfermagem - 2022"},{"id":90318,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-motorista","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 21:32:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2669348,"hashId":null,"enunciado":"<p>A fun\u00e7\u00e3o de \u201cgandula\u201d foi oficializada:<\/p>","resposta":10677100,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pela CBF.","id":10677099,"corpo":"<p>Pela CBF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pela Liga Carioca de Futebol.","id":10677100,"corpo":"<p>Pela Liga Carioca de Futebol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pela FIFA.","id":10677101,"corpo":"<p>Pela FIFA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pela UEFA.","id":10677102,"corpo":"<p>Pela UEFA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pela AFA.","id":10677103,"corpo":"<p>Pela AFA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Por que gandula chama gandula?Em viagem de f\u00e9rias pelo Cear\u00e1, eu e meu filho ca\u00e7ula fomos acompanhar uma partida do Campeonato Brasileiro na Arena Castel\u00e3o. No intervalo, ficamos falando sobre o trabalho dos gandulas (ou das gandulas), que veem os jogos de um local privilegiad\u00edssimo. Contei ent\u00e3o a ele a hist\u00f3ria da origem do nome do \"pegador de bolas\".Sim, no mundo inteiro, nas diferentes l\u00ednguas, a fun\u00e7\u00e3o \u00e9 tratada como um pegador de bolas: apanha-bolas (portugu\u00eas de Portugal), recogepelotas (espanhol), ball boy ou ball girl (ingl\u00eas), ramasseur de balles (franc\u00eas) e raccattapalle (italiano), s\u00f3 para citar alguns exemplos.Aqui, h\u00e1 uma vers\u00e3o envolvendo o argentino Bernardo Gandulla, ponta do time do Vasco da Gama no ano de 1939.O jogador veio do Ferro Carril Oeste, de Buenos Aires, para disputar o Campeonato Carioca. Mas ficou um m\u00eas impossibilitado de jogar por causa de problemas com sua transfer\u00eancia.Mesmo sem atuar, ele ficava na beirada do campo, repondo a bola rapidamente para os companheiros e advers\u00e1rios. Da\u00ed, quando a Liga Carioca de Futebol resolveu oficializar a fun\u00e7\u00e3o, em 1940, o nome de Gandulla foi lembrado. E assim ela foi batizada. Gandulla era um bom jogador? Era, sim, embora sua passagem pelo Vasco n\u00e3o tenha sido t\u00e3o incr\u00edvel. Ele disputou 29 partidas (dez vit\u00f3rias, oito empates e onze derrotas).Gandulla foi campe\u00e3o argentino duas vezes pelo Boca Juniors, clube que tamb\u00e9m treinou no final da d\u00e9cada de 1950. Falecido em 1999, aos 83 anos, ele foi sepultado no Mausol\u00e9u do Boca Juniors, que fica dentro do Cemit\u00e9rio de Chacarita.O cantor mais famoso da Argentina, Carlos Gardel, est\u00e1 enterrado l\u00e1 tamb\u00e9m.Por que voc\u00ea diz que essa \u00e9 uma vers\u00e3o?Em 2011, eu entrevistei um dos netos de Bernardo Gandulla em Buenos Aires. Ele confirmou a hist\u00f3ria, que disse ter ouvido do pr\u00f3prio av\u00f4. O dicion\u00e1rio Houaiss tamb\u00e9m traz essa vers\u00e3o.Respeitados pesquisadores brasileiros, no entanto, garantem que o termo j\u00e1 era utilizado desde o in\u00edcio da d\u00e9cada de 30 \u2014 antes de Gandulla defender o Vasco.A palavra teria vindo de \"gandulo\", que significa garoto vadio, sem ocupa\u00e7\u00e3o. Ela se referia aos meninos que ficavam vendo jogos de futebol em volta dos campos.Ah, sim, o jogo que fomos ver no Castel\u00e3o foi Fortaleza 0 x Santos 0. Foram muitos chutes errados o tempo todo. Os gandulas tiveram trabalho naquela noite!Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/o-curioso\/2022\/08\/por-que-gandula-chama-gandula.shtml","id":563243,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Por que gandula chama gandula?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em viagem de f\u00e9rias pelo Cear\u00e1, eu e meu filho ca\u00e7ula fomos acompanhar uma partida do Campeonato Brasileiro na Arena Castel\u00e3o. No intervalo, ficamos falando sobre o trabalho dos gandulas (ou das gandulas), que veem os jogos de um local privilegiad\u00edssimo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Contei ent\u00e3o a ele a hist\u00f3ria da origem do nome do \"pegador de bolas\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sim, no mundo inteiro, nas diferentes l\u00ednguas, a fun\u00e7\u00e3o \u00e9 tratada como um pegador de bolas: apanha-bolas (portugu\u00eas de Portugal), recogepelotas (espanhol), ball boy ou ball girl (ingl\u00eas), ramasseur de balles (franc\u00eas) e raccattapalle (italiano), s\u00f3 para citar alguns exemplos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aqui, h\u00e1 uma vers\u00e3o envolvendo o argentino Bernardo Gandulla, ponta do time do Vasco da Gama no ano de 1939.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O jogador veio do Ferro Carril Oeste, de Buenos Aires, para disputar o Campeonato Carioca. Mas ficou um m\u00eas impossibilitado de jogar por causa de problemas com sua transfer\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mesmo sem atuar, ele ficava na beirada do campo, repondo a bola rapidamente para os companheiros e advers\u00e1rios. Da\u00ed, quando a Liga Carioca de Futebol resolveu oficializar a fun\u00e7\u00e3o, em 1940, o nome de Gandulla foi lembrado. E assim ela foi batizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Gandulla era um bom jogador? Era, sim, embora sua passagem pelo Vasco n\u00e3o tenha sido t\u00e3o incr\u00edvel. Ele disputou 29 partidas (dez vit\u00f3rias, oito empates e onze derrotas).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Gandulla foi campe\u00e3o argentino duas vezes pelo Boca Juniors, clube que tamb\u00e9m treinou no final da d\u00e9cada de 1950. Falecido em 1999, aos 83 anos, ele foi sepultado no Mausol\u00e9u do Boca Juniors, que fica dentro do Cemit\u00e9rio de Chacarita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O cantor mais famoso da Argentina, Carlos Gardel, est\u00e1 enterrado l\u00e1 tamb\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que voc\u00ea diz que essa \u00e9 uma vers\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2011, eu entrevistei um dos netos de Bernardo Gandulla em Buenos Aires. Ele confirmou a hist\u00f3ria, que disse ter ouvido do pr\u00f3prio av\u00f4. O dicion\u00e1rio Houaiss tamb\u00e9m traz essa vers\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Respeitados pesquisadores brasileiros, no entanto, garantem que o termo j\u00e1 era utilizado desde o in\u00edcio da d\u00e9cada de 30 \u2014 antes de Gandulla defender o Vasco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra teria vindo de \"gandulo\", que significa garoto vadio, sem ocupa\u00e7\u00e3o. Ela se referia aos meninos que ficavam vendo jogos de futebol em volta dos campos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ah, sim, o jogo que fomos ver no Castel\u00e3o foi Fortaleza 0 x Santos 0. Foram muitos chutes errados o tempo todo. Os gandulas tiveram trabalho naquela noite!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Dispon\u00edvel em:<\/strong> https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/o-curioso\/2022\/08\/por-que-gandula-chama-gandula.shtml<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infer\u00eancia Textual","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia Textual","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":430370,"slug":"lingua-portuguesa-inferencia-textual"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ideia de ficar na beirada do campo, repondo a bola rapidamente para os companheiros e advers\u00e1rios, no Brasil teve como origem:","provas":[{"id":90317,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-merendeira","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Merendeira - 2022"},{"id":90311,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"},{"id":90312,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Auxiliar de Enfermagem - 2022"},{"id":90318,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Estreito","sigla":"","id":5979,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-estreito-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-estreito-ma-2022-ivin-motorista","tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura de Estreito - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 21:33:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2669352,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ideia de ficar na beirada do campo, repondo a bola rapidamente para os companheiros e advers\u00e1rios, no Brasil teve como origem:<\/p>","resposta":10677122,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O dicion\u00e1rio Houaiss. ","id":10677118,"corpo":"<p>O dicion\u00e1rio Houaiss. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Carlos Gardel.","id":10677119,"corpo":"<p>Carlos Gardel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ferro Carril.","id":10677120,"corpo":"<p>Ferro Carril.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lionel Messi.","id":10677121,"corpo":"<p>Lionel Messi.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Bernardo Gandulla. ","id":10677122,"corpo":"<p>Bernardo Gandulla. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Por que gandula chama gandula?Em viagem de f\u00e9rias pelo Cear\u00e1, eu e meu filho ca\u00e7ula fomos acompanhar uma partida do Campeonato Brasileiro na Arena Castel\u00e3o. No intervalo, ficamos falando sobre o trabalho dos gandulas (ou das gandulas), que veem os jogos de um local privilegiad\u00edssimo. Contei ent\u00e3o a ele a hist\u00f3ria da origem do nome do \"pegador de bolas\".Sim, no mundo inteiro, nas diferentes l\u00ednguas, a fun\u00e7\u00e3o \u00e9 tratada como um pegador de bolas: apanha-bolas (portugu\u00eas de Portugal), recogepelotas (espanhol), ball boy ou ball girl (ingl\u00eas), ramasseur de balles (franc\u00eas) e raccattapalle (italiano), s\u00f3 para citar alguns exemplos.Aqui, h\u00e1 uma vers\u00e3o envolvendo o argentino Bernardo Gandulla, ponta do time do Vasco da Gama no ano de 1939.O jogador veio do Ferro Carril Oeste, de Buenos Aires, para disputar o Campeonato Carioca. Mas ficou um m\u00eas impossibilitado de jogar por causa de problemas com sua transfer\u00eancia.Mesmo sem atuar, ele ficava na beirada do campo, repondo a bola rapidamente para os companheiros e advers\u00e1rios. Da\u00ed, quando a Liga Carioca de Futebol resolveu oficializar a fun\u00e7\u00e3o, em 1940, o nome de Gandulla foi lembrado. E assim ela foi batizada. Gandulla era um bom jogador? Era, sim, embora sua passagem pelo Vasco n\u00e3o tenha sido t\u00e3o incr\u00edvel. Ele disputou 29 partidas (dez vit\u00f3rias, oito empates e onze derrotas).Gandulla foi campe\u00e3o argentino duas vezes pelo Boca Juniors, clube que tamb\u00e9m treinou no final da d\u00e9cada de 1950. Falecido em 1999, aos 83 anos, ele foi sepultado no Mausol\u00e9u do Boca Juniors, que fica dentro do Cemit\u00e9rio de Chacarita.O cantor mais famoso da Argentina, Carlos Gardel, est\u00e1 enterrado l\u00e1 tamb\u00e9m.Por que voc\u00ea diz que essa \u00e9 uma vers\u00e3o?Em 2011, eu entrevistei um dos netos de Bernardo Gandulla em Buenos Aires. Ele confirmou a hist\u00f3ria, que disse ter ouvido do pr\u00f3prio av\u00f4. O dicion\u00e1rio Houaiss tamb\u00e9m traz essa vers\u00e3o.Respeitados pesquisadores brasileiros, no entanto, garantem que o termo j\u00e1 era utilizado desde o in\u00edcio da d\u00e9cada de 30 \u2014 antes de Gandulla defender o Vasco.A palavra teria vindo de \"gandulo\", que significa garoto vadio, sem ocupa\u00e7\u00e3o. Ela se referia aos meninos que ficavam vendo jogos de futebol em volta dos campos.Ah, sim, o jogo que fomos ver no Castel\u00e3o foi Fortaleza 0 x Santos 0. Foram muitos chutes errados o tempo todo. Os gandulas tiveram trabalho naquela noite!Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/o-curioso\/2022\/08\/por-que-gandula-chama-gandula.shtml","id":563243,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Por que gandula chama gandula?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em viagem de f\u00e9rias pelo Cear\u00e1, eu e meu filho ca\u00e7ula fomos acompanhar uma partida do Campeonato Brasileiro na Arena Castel\u00e3o. No intervalo, ficamos falando sobre o trabalho dos gandulas (ou das gandulas), que veem os jogos de um local privilegiad\u00edssimo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Contei ent\u00e3o a ele a hist\u00f3ria da origem do nome do \"pegador de bolas\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sim, no mundo inteiro, nas diferentes l\u00ednguas, a fun\u00e7\u00e3o \u00e9 tratada como um pegador de bolas: apanha-bolas (portugu\u00eas de Portugal), recogepelotas (espanhol), ball boy ou ball girl (ingl\u00eas), ramasseur de balles (franc\u00eas) e raccattapalle (italiano), s\u00f3 para citar alguns exemplos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aqui, h\u00e1 uma vers\u00e3o envolvendo o argentino Bernardo Gandulla, ponta do time do Vasco da Gama no ano de 1939.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O jogador veio do Ferro Carril Oeste, de Buenos Aires, para disputar o Campeonato Carioca. Mas ficou um m\u00eas impossibilitado de jogar por causa de problemas com sua transfer\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mesmo sem atuar, ele ficava na beirada do campo, repondo a bola rapidamente para os companheiros e advers\u00e1rios. Da\u00ed, quando a Liga Carioca de Futebol resolveu oficializar a fun\u00e7\u00e3o, em 1940, o nome de Gandulla foi lembrado. E assim ela foi batizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Gandulla era um bom jogador? Era, sim, embora sua passagem pelo Vasco n\u00e3o tenha sido t\u00e3o incr\u00edvel. Ele disputou 29 partidas (dez vit\u00f3rias, oito empates e onze derrotas).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Gandulla foi campe\u00e3o argentino duas vezes pelo Boca Juniors, clube que tamb\u00e9m treinou no final da d\u00e9cada de 1950. Falecido em 1999, aos 83 anos, ele foi sepultado no Mausol\u00e9u do Boca Juniors, que fica dentro do Cemit\u00e9rio de Chacarita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O cantor mais famoso da Argentina, Carlos Gardel, est\u00e1 enterrado l\u00e1 tamb\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que voc\u00ea diz que essa \u00e9 uma vers\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2011, eu entrevistei um dos netos de Bernardo Gandulla em Buenos Aires. Ele confirmou a hist\u00f3ria, que disse ter ouvido do pr\u00f3prio av\u00f4. O dicion\u00e1rio Houaiss tamb\u00e9m traz essa vers\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Respeitados pesquisadores brasileiros, no entanto, garantem que o termo j\u00e1 era utilizado desde o in\u00edcio da d\u00e9cada de 30 \u2014 antes de Gandulla defender o Vasco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra teria vindo de \"gandulo\", que significa garoto vadio, sem ocupa\u00e7\u00e3o. Ela se referia aos meninos que ficavam vendo jogos de futebol em volta dos campos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ah, sim, o jogo que fomos ver no Castel\u00e3o foi Fortaleza 0 x Santos 0. Foram muitos chutes errados o tempo todo. Os gandulas tiveram trabalho naquela noite!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Dispon\u00edvel em:<\/strong> https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/o-curioso\/2022\/08\/por-que-gandula-chama-gandula.shtml<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infer\u00eancia Textual","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia Textual","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":430370,"slug":"lingua-portuguesa-inferencia-textual"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}