{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":8611,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14509},{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":14510},{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Ouvidoria","id":14511},{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Transpar\u00eancia","id":14512}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na interliga\u00e7\u00e3o do ramal de esgoto secund\u00e1rio com o ramal de esgoto prim\u00e1rio, deve ser instalada v\u00e1lvula de reten\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29360,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14509},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cgm-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-auditoria-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGM - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria - 2018"},{"id":29361,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":14510},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cgm-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-fiscalizacao-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGM - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29362,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Ouvidoria","id":14511},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cgm-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-ouvidoria-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGM - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Ouvidoria - 2018"},{"id":29363,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Transpar\u00eancia","id":14512},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cgm-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-transparencia-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGM - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Transpar\u00eancia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-22 05:01:34","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":948610,"hashId":"1ef1be87a537b7dbdea5120fc8150543","enunciado":"Na interliga\u00e7\u00e3o do ramal de esgoto secund\u00e1rio com o ramal de\r\nesgoto prim\u00e1rio, deve ser instalada v\u00e1lvula de reten\u00e7\u00e3o.","resposta":3321623,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3321622,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3321623,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es de materiais e servi\u00e7os, cadernos de encargos e normas t\u00e9cnicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":359860,"enunciado":"No que se refere \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es de materiais e servi\u00e7os, cadernos\r\nde encargos e normas t\u00e9cnicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/948610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na reuni\u00e3o de encerramento da fase de execu\u00e7\u00e3o da auditoria, devem ser apresentados e discutidos os achados colhidos ao longo dessa fase, as conclus\u00f5es da equipe e suas propostas de encaminhamento.","provas":[{"id":29842,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":6610},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-22 05:01:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":957486,"hashId":"236e1da844f3a704fd9bac6fc01b937d","enunciado":"Na reuni\u00e3o de encerramento da fase de execu\u00e7\u00e3o da auditoria,\r\ndevem ser apresentados e discutidos os achados colhidos ao\r\nlongo dessa fase, as conclus\u00f5es da equipe e suas propostas de\r\nencaminhamento.","resposta":3348818,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348817,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348818,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as Normas de Auditoria do TCU, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":361556,"enunciado":"De acordo com as Normas de Auditoria do TCU, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo 1 \u2013 Preceitos B\u00e1sicos do Controle Externo","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo 1 \u2013 Preceitos B\u00e1sicos do Controle Externo","pai":427390,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427391,"slug":"auditoria-capitulo-1-preceitos-basicos-do-controle-externo"},{"nome_clean":"Manual de Auditoria Operacional do TCU","oab":false,"nome":"Manual de Auditoria Operacional do TCU","pai":427375,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427449,"slug":"auditoria-manual-de-auditoria-operacional-do-tcu"}],"slug":"auditoria\/957486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Servi\u00e7os T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Administrativo","id":16290}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A etapa de planejamento deve ocorrer de forma pr\u00e9via \u00e0 etapa de an\u00e1lise dos documentos.","provas":[{"id":35167,"cargo":{"descricao":"Profissional de Servi\u00e7os T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Administrativo","id":16290},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-servicos-tecnico-administrativo-area-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Servi\u00e7os T\u00e9cnico-Administrativo - \u00c1rea Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-22 05:01:39","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1035093,"hashId":"2bb488feaef90fb8d0146c146654b875","enunciado":"A etapa de planejamento deve ocorrer de forma pr\u00e9via\r\n\u00e0 etapa de an\u00e1lise dos documentos.","resposta":3620764,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3620763,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3620764,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos arquivos e \u00e0 sua documenta\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 71 a 78.","id":375620,"enunciado":"Quanto aos arquivos e \u00e0 sua documenta\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nde 71 a 78.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404780,"slug":"arquivologia-organizacao-e-administracao-de-arquivos"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404780,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404788,"slug":"arquivologia-planejamento"}],"slug":"arquivologia\/1035093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma aplica\u00e7\u00e3o financeira de $ 3.500,00 foi realizada hoje com a expectativa de render a taxa de 2% ao m\u00eas em juros compostos. Qual ser\u00e1 o montante gerado dentro de meio ano?","provas":[{"id":67012,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2018-ieses-professor-area-matematica-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado-3","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-22 10:41:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2069547,"hashId":"5aab8940435d2ff024d9fed988050beb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma aplica\u00e7\u00e3o financeira de $ 3.500,00 foi realizada hoje com a expectativa de render a taxa de 2% ao m\u00eas em juros compostos. Qual ser\u00e1 o montante gerado dentro de meio ano?<\/p>","resposta":8083618,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$ 3.907,14","id":8083616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">$ 3.907,14<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$ 2.584,18","id":8083617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">$ 2.584,18<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$ 3.941,57","id":8083618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">$ 3.941,57<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$ 4.254,56","id":8083619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">$ 4.254,56<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se 25 metros de um tecido custaram $ 120,00, qual \u00e9 o valor de 2 metros desse mesmo tecido?","provas":[{"id":67012,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2018-ieses-professor-area-matematica-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado-3","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-22 10:56:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2069556,"hashId":"7ce5cc80960972310862776f5b2f2d36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se 25 metros de um tecido custaram $ 120,00, qual \u00e9 o valor de 2 metros desse mesmo tecido?<\/p>","resposta":8083656,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$ 4,80","id":8083655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">$ 4,80<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$ 9,60","id":8083656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">$ 9,60<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$12,00","id":8083657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">$12,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$ 5,20","id":8083658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">$ 5,20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Raz\u00f5es e propor\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Raz\u00f5es e propor\u00e7\u00f5es","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403797,"slug":"matematica-financeira-razoes-e-proporcoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1","sigla":"UNIFESSPA","id":4152,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensino da arte, especialmente em suas express\u00f5es regionais, constituir\u00e1","provas":[{"id":46621,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1","sigla":"UNIFESSPA","id":4152,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifesspa-2018-ceps-ufpa-pedagogo","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UNIFESSPA - Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-22 04:30:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1418065,"hashId":"5abc392e3122428a9f031de85b2e3c62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino da arte, especialmente em suas express\u00f5es regionais, constituir\u00e1<\/p>","resposta":5229322,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"componente curricular obrigat\u00f3rio do ensino fundamental.","id":5229321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">componente curricular obrigat\u00f3rio do ensino fundamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"componente curricular obrigat\u00f3rio da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":5229322,"corpo":"<p>componente curricular obrigat\u00f3rio da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"componente curricular facultativo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":5229323,"corpo":"<p>componente curricular facultativo da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atividade n\u00e3o formal na rotina da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":5229324,"corpo":"<p>atividade n\u00e3o formal na rotina da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1rea de estudo obrigat\u00f3ria aos alunos da educa\u00e7\u00e3o infantil e ensino fundamental, e eletiva aos alunos que optarem pelas linguagens das ci\u00eancias humanas no ensino m\u00e9dio.","id":5229325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1rea de estudo obrigat\u00f3ria aos alunos da educa\u00e7\u00e3o infantil e ensino fundamental, e eletiva aos alunos que optarem pelas linguagens das ci\u00eancias humanas no ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Artes e ludicidade","oab":false,"nome":"Artes e ludicidade","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405563,"slug":"pedagogia-artes-e-ludicidade"}],"slug":"pedagogia\/1418065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diskpart \u00e9 um utilit\u00e1rio que est\u00e1 presente em v\u00e1rias distribui\u00e7\u00f5es do Sistema Operacional Windows. Esse utilit\u00e1rio \u00e9 utilizado para gerenciar parti\u00e7\u00f5es de disco. No utilit\u00e1rio instalado no Windows 10, as seguintes a\u00e7\u00f5es s\u00e3o poss\u00edveis:I. mudar o tipo de parti\u00e7\u00e3o;II. limpar toda a informa\u00e7\u00e3o de configura\u00e7\u00e3o do disco;III. mudar o foco para determinado objeto;IV. recuperar detalhes (como espa\u00e7o livre em uma parti\u00e7\u00e3o) de um objeto.Essas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o realizadas respectivamente pelos seguintes comandos:","provas":[{"id":49328,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2018-fadesp-professor-area-informatica","tipo":1,"nome":"FADESP - IFPA - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-22 04:31:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1490313,"hashId":"a732a8aad8d637f20e0a1a66dc2df5b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>diskpart <\/em>\u00e9 um utilit\u00e1rio que est\u00e1 presente em v\u00e1rias distribui\u00e7\u00f5es do Sistema Operacional Windows. Esse utilit\u00e1rio \u00e9 utilizado para gerenciar parti\u00e7\u00f5es de disco. No utilit\u00e1rio instalado no Windows 10, as seguintes a\u00e7\u00f5es s\u00e3o poss\u00edveis:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. mudar o tipo de parti\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. limpar toda a informa\u00e7\u00e3o de configura\u00e7\u00e3o do disco;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. mudar o foco para determinado objeto;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. recuperar detalhes (como espa\u00e7o livre em uma parti\u00e7\u00e3o) de um objeto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas a\u00e7\u00f5es s\u00e3o realizadas respectivamente pelos seguintes comandos:<\/p>","resposta":5550200,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - CONVERT, II - FORMAT, III - RETAIN, IV - DETAIL.","id":5550199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - CONVERT, II - FORMAT, III - RETAIN, IV - DETAIL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - SETID, II - CLEAN, III - SELECT, IV - DETAIL.","id":5550200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - SETID, II - CLEAN, III - SELECT, IV - DETAIL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I - SETID, II - FORMAT, III - RETAIN, IV - DETAIL.","id":5550201,"corpo":"<p>I - SETID, II - FORMAT, III - RETAIN, IV - DETAIL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I - CONVERT, II - CLEAN, III - SELECT, IV - ATTRIBUTES.","id":5550202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - CONVERT, II - CLEAN, III - SELECT, IV - ATTRIBUTES.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I - SETID, II - FORMAT, III - SELECT, IV - ATTRIBUTES.","id":5550203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - SETID, II - FORMAT, III - SELECT, IV - ATTRIBUTES.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":"informatica\/1490313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a da Pol\u00edcia Militar - Masculino","id":20930}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Power Point \u00e9 um software no qual podem ser exibidas apresenta\u00e7\u00f5es multim\u00eddias, tanto em um monitor de computador, como em \"Data-show\". Analise as afirmativas abaixo. I. Para iniciar a apresenta\u00e7\u00e3o dos slides, basta utilizar o atalho F5. II. Ao abrir o Power Point, a barra localizada na parte inferior do programa \u00e9 chamada Barra de Ferramenta de Status. III. Para abrir um novo slide basta utilizar os atalhos \u201cCtrl + M\". IV. Mesmo j\u00e1 iniciada a constru\u00e7\u00e3o dos slides com base no modelo padr\u00e3o, o usu\u00e1rio poder\u00e1 aplicar outros formatos, planos de fundo, entre outros. S\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":51003,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a da Pol\u00edcia Militar - Masculino","id":20930},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2018-ibade-praca-da-policia-militar-masculino","tipo":1,"nome":"IBADE - PM RN - Pra\u00e7a da Pol\u00edcia Militar - Masculino - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-22 04:31:03","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1539843,"hashId":"e3468babf613047fc1dddc79c4155fb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Power Point \u00e9 um software no qual podem ser exibidas apresenta\u00e7\u00f5es multim\u00eddias, tanto em um monitor de computador, como em \"Data-show\". Analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para iniciar a apresenta\u00e7\u00e3o dos slides, basta utilizar o atalho F5. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao abrir o Power Point, a barra localizada na parte inferior do programa \u00e9 chamada Barra de Ferramenta de Status. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para abrir um novo slide basta utilizar os atalhos \u201cCtrl + M\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Mesmo j\u00e1 iniciada a constru\u00e7\u00e3o dos slides com base no modelo padr\u00e3o, o usu\u00e1rio poder\u00e1 aplicar outros formatos, planos de fundo, entre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":5760321,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III apenas.","id":5760318,"corpo":"<p>I, II e III apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, Ill e IV apenas","id":5760319,"corpo":"<p>II, Ill e IV apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":5760320,"corpo":"<p>I e II apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, Ill e IV.","id":5760321,"corpo":"<p>I, II, Ill e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ill e IV apenas.","id":5760322,"corpo":"<p>Ill e IV apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/1539843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisadas as rela\u00e7\u00f5es de reg\u00eancia estabelecidas no texto e o uso de par\u00f4nimos ou de formas variantes, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":40364,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2018-fapec-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":40384,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2018-fapec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Assistente Social - 2018"},{"id":40391,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2018-fapec-contador","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Contador - 2018"},{"id":40397,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2018-fapec-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":40400,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2018-fapec-medico","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - M\u00e9dico - 2018"},{"id":40406,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2018-fapec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":40410,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2018-fapec-odontologo","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Odont\u00f3logo - 2018"},{"id":40414,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2018-fapec-psicologo-area-1","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":40419,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2018-fapec-psicologo-area-2","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":40423,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2018-fapec-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-22 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1191540,"hashId":"5945f2cd39bf29ac9eecb988be19b82d","enunciado":"<p align=justify>Analisadas as rela\u00e7\u00f5es de reg\u00eancia estabelecidas no texto e o uso de par\u00f4nimos ou de formas variantes, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4283240,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao sentido, o uso de \u201caferir\u201d (l. 6) est\u00e1 correto, por\u00e9m o pronome que acompanha a forma deveria ser \u201clhe\u201d, pois esse verbo \u00e9 transitivo indireto.","id":4283239,"corpo":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao sentido, o uso de \u201caferir\u201d (l. 6) est\u00e1 correto, por\u00e9m o pronome que acompanha a forma deveria ser \u201clhe\u201d, pois esse verbo \u00e9 transitivo indireto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em \u201cservir aos bandidos\u201d (l. 15), a autora usou a preposi\u00e7\u00e3o \u201ca\u201d porque, no sentido em que foi empregado, o verbo \u201cservir\u201d \u00e9 transitivo indireto e rege essa preposi\u00e7\u00e3o.","id":4283240,"corpo":"<p align=justify>Em \u201cservir aos bandidos\u201d (l. 15), a autora usou a preposi\u00e7\u00e3o \u201ca\u201d porque, no sentido em que foi empregado, o verbo \u201cservir\u201d \u00e9 transitivo indireto e rege essa preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em \u201cservir aos bandidos\u201d (l. 15), h\u00e1 um problema de reg\u00eancia: como o verbo \u201cservir\u201d \u00e9 transitivo direto, a constru\u00e7\u00e3o correta seria \u201cservir os bandidos\u201d.","id":4283241,"corpo":"<p align=justify>Em \u201cservir aos bandidos\u201d (l. 15), h\u00e1 um problema de reg\u00eancia: como o verbo \u201cservir\u201d \u00e9 transitivo direto, a constru\u00e7\u00e3o correta seria \u201cservir os bandidos\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em \u201ca criminalidade\u201d (l. 17), deveria ter sido empregado o \u201cacento\u201d indicativo de crase no \u201ca\u201d, pois o verbo agradecer \u00e9 transitivo indireto.","id":4283242,"corpo":"<p align=justify>Em \u201ca criminalidade\u201d (l. 17), deveria ter sido empregado o \u201cacento\u201d indicativo de crase no \u201ca\u201d, pois o verbo agradecer \u00e9 transitivo indireto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na linha 6, a autora deveria ter usado \u201cauferir\u201d, em vez de \u201caferir\u201d. Tamb\u00e9m a express\u00e3o \u201cem vez de\u201d (l. 14) deveria ser substitu\u00edda por \u201cao inv\u00e9s de\u201d.","id":4283243,"corpo":"<p align=justify>Na linha 6, a autora deveria ter usado \u201cauferir\u201d, em vez de \u201caferir\u201d. Tamb\u00e9m a express\u00e3o \u201cem vez de\u201d (l. 14) deveria ser substitu\u00edda por \u201cao inv\u00e9s de\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 03 a 13 referem-se ao seguinte texto: 1 Diz o governo que a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 urgente e que, sem ela, n\u00e3o 2 poder\u00e1 haver crescimento econ\u00f4mico. Com certeza, essa reforma tamb\u00e9m ser\u00e1 \u00fatil 3 para manter o \u201crisco Brasil\u201d no caminho da retra\u00e7\u00e3o, para alegria de banqueiros e de 4 outros representantes do poder absolutista do capital... 5 H\u00e1, entretanto, outro tipo de risco que precisa ser avaliado, embora n\u00e3o 6 existam organismos internacionais (leia-se FMI) interessados em aferi-lo. \u00c9 o risco 7 social brasileiro. A reforma precisa ser bem pensada para n\u00e3o gerar mais 8 empobrecimento, mais viol\u00eancia, mais degrada\u00e7\u00e3o ambiental, mais doen\u00e7as. 9 Um pa\u00eds que despreza o funcionalismo p\u00fablico n\u00e3o consegue prestar, 10 condignamente, os servi\u00e7os que lhe s\u00e3o essenciais. [...] A pol\u00edcia, por exemplo, 11 come\u00e7ou a degradar-se a partir do brutal achatamento dos sal\u00e1rios de seus 12 servidores. [...]. 13 O Estado brasileiro tem menosprezado a fun\u00e7\u00e3o dos policiais, e muitos deles 14 v\u00eam mudando de lado: em vez de trabalhar para a popula\u00e7\u00e3o, tornou-se-lhes mais 15 \u201cinteressante\u201d servir aos bandidos. [...] O crime est\u00e1 ganhando terreno, com larga 16 vantagem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s provid\u00eancias da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Destru\u00eddo o 17 funcionalismo, o Estado sucumbe \u2013 e a criminalidade agradece. (Fragmento 18 adaptado do texto \u201cReformar para qu\u00ea?\u201d, escrito por Luiza Nagib Eluf e publicado, 19 em 28-3-2003, na Folha de S\u00e3o Paulo, p. A3). ","id":395264,"enunciado":"<p align=\"justify\">As quest\u00f5es de 03 a 13 referem-se ao seguinte texto: <\/p><p align=\"justify\">1  Diz o governo que a reforma da Previd\u00eancia \u00e9 urgente e que, sem ela, n\u00e3o <br>2  poder\u00e1 haver crescimento econ\u00f4mico. Com certeza, essa reforma tamb\u00e9m ser\u00e1 \u00fatil <br>3  para manter o \u201crisco Brasil\u201d no caminho da retra\u00e7\u00e3o, para alegria de banqueiros e de <br>4  outros representantes do poder absolutista do capital... <\/p><p align=\"justify\">5  H\u00e1, entretanto, outro tipo de risco que precisa ser avaliado, embora n\u00e3o <br>6  existam organismos internacionais (leia-se FMI) interessados em aferi-lo. \u00c9 o risco <br>7  social brasileiro. A reforma precisa ser bem pensada para n\u00e3o gerar mais <br>8  empobrecimento, mais viol\u00eancia, mais degrada\u00e7\u00e3o ambiental, mais doen\u00e7as. <br>9  Um pa\u00eds que despreza o funcionalismo p\u00fablico n\u00e3o consegue prestar, <br>10 condignamente, os servi\u00e7os que lhe s\u00e3o essenciais. [...] A pol\u00edcia, por exemplo, <br>11 come\u00e7ou a degradar-se a partir do brutal achatamento dos sal\u00e1rios de seus <br>12 servidores. [...]. <\/p><p align=\"justify\">13 O Estado brasileiro tem menosprezado a fun\u00e7\u00e3o dos policiais, e muitos deles <br>14 v\u00eam mudando de lado: em vez de trabalhar para a popula\u00e7\u00e3o, tornou-se-lhes mais <br>15 \u201cinteressante\u201d servir aos bandidos. [...] O crime est\u00e1 ganhando terreno, com larga <br>16 vantagem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s provid\u00eancias da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Destru\u00eddo o <br>17 funcionalismo, o Estado sucumbe \u2013 e a criminalidade agradece. (Fragmento <br>18 <u>adaptado<\/u> do texto \u201cReformar para qu\u00ea?\u201d, escrito por Luiza Nagib Eluf e publicado, <br>19 em 28-3-2003, na Folha de S\u00e3o Paulo, p. A3). <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1191540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Pernambuco","sigla":"DPE PE","id":273,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos instrumentos previstos na Lei Maria da Penha, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":29328,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Pernambuco","sigla":"DPE PE","id":273,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pe-pe-2018-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE PE - Defensor P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-24 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":948047,"hashId":"fe2c7e4821f3472abdc05f2553e06ab1","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos instrumentos previstos na Lei Maria da Penha,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3319610,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o especial, ao se referir \u00e0 viol\u00eancia moral, n\u00e3o inclui condutas que configurem a cal\u00fania, a difama\u00e7\u00e3o ou a inj\u00faria.","id":3319607,"corpo":"A legisla\u00e7\u00e3o especial, ao se referir \u00e0 viol\u00eancia moral, n\u00e3o inclui\r\ncondutas que configurem a cal\u00fania, a difama\u00e7\u00e3o ou a inj\u00faria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A viol\u00eancia patrimonial contra a mulher se restringe \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o total de seus documentos pessoais e dos bens e recursos econ\u00f4micos destinados a satisfazer as suas necessidades.","id":3319608,"corpo":"A viol\u00eancia patrimonial contra a mulher se restringe \u00e0\r\ndestrui\u00e7\u00e3o total de seus documentos pessoais e dos bens e\r\nrecursos econ\u00f4micos destinados a satisfazer as suas\r\nnecessidades.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Algu\u00e9m da conviv\u00eancia da mulher que lhe cause dano moral ou patrimonial n\u00e3o comete crime, porque essas atitudes, \u00e0 luz da lei, n\u00e3o s\u00e3o consideradas viol\u00eancia dom\u00e9stica ou familiar.","id":3319609,"corpo":"Algu\u00e9m da conviv\u00eancia da mulher que lhe cause dano moral ou\r\npatrimonial n\u00e3o comete crime, porque essas atitudes, \u00e0 luz da\r\nlei, n\u00e3o s\u00e3o consideradas viol\u00eancia dom\u00e9stica ou familiar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher constitui uma forma de viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos.","id":3319610,"corpo":"A viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher constitui uma\r\nforma de viola\u00e7\u00e3o de direitos humanos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para fins legais, a comprova\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o \u00edntima de afeto entre o agressor e a ofendida depende de coabita\u00e7\u00e3o.","id":3319611,"corpo":"Para fins legais, a comprova\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o \u00edntima de afeto\r\nentre o agressor e a ofendida depende de coabita\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359741,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Art. 5\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 5\u00ba","pai":410827,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410828,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-5o"},{"nome_clean":"Art. 6\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 6\u00ba","pai":410827,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410833,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-6o"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/948047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":14601},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Pol\u00edticas","id":14602},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":14610},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":14611},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica","id":14624},{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sexto par\u00e1grafo do texto, a autora afirma que \u201cDizer que \u2018fulano \u00e9 esfor\u00e7ado\u2019 \u00e9 quase uma ofensa.\u201d. O termo \u201cfulano\u201d \u00e9 tratamento vago e indeterminado, mas que \u2013 no texto \u2013 pode ser retomado e identificado como","provas":[{"id":29629,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":14601},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-consultor-legislativo-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Consultor Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2018"},{"id":29630,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Pol\u00edticas","id":14602},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-consultor-legislativo-area-ciencias-politicas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Consultor Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Pol\u00edticas - 2018"},{"id":29658,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-consultor-legislativo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2018"},{"id":29659,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":14610},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-consultor-legislativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2018"},{"id":29660,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":14611},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-consultor-legislativo-area-financas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Consultor Legislativo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2018"},{"id":29702,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica","id":14624},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-consultor-legislativo-area-saude-publica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica - 2018"},{"id":29726,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-arquivista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Arquivista - 2018"},{"id":29793,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-procurador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-24 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":953244,"hashId":"d727526cd63b280cba97179a9371d8f7","enunciado":"No sexto par\u00e1grafo do texto, a autora afirma que \u201cDizer que \u2018fulano \u00e9 esfor\u00e7ado\u2019 \u00e9 quase uma ofensa.\u201d. O termo\r\n\u201cfulano\u201d \u00e9 tratamento vago e indeterminado, mas que \u2013 no texto \u2013 pode ser retomado e identificado como","resposta":3336801,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o filho da classe C.","id":3336800,"corpo":"o filho da classe C.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o jovem da classe m\u00e9dia.","id":3336801,"corpo":"o jovem da classe m\u00e9dia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aquele que n\u00e3o tem privil\u00e9gios.","id":3336802,"corpo":"aquele que n\u00e3o tem privil\u00e9gios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sujeito qualquer, sem import\u00e2ncia.","id":3336803,"corpo":"sujeito qualquer, sem import\u00e2ncia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360746,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29629\/42.gif\">","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Operadores argumentativos","oab":false,"nome":"Operadores argumentativos","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409510,"slug":"lingua-portuguesa-operadores-argumentativos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/953244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Ingressos Extraor\u00e7ament\u00e1rios, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64137,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrgs-rs-2018-faurgs-contador-3","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1964040,"hashId":"ffa13ac50a4afe45fea04722defa73ad","enunciado":"<p>Sobre Ingressos Extraor\u00e7ament\u00e1rios, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7611156,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por serem constitu\u00eddos por ativos e passivos exig\u00edveis, os ingressos extraor\u00e7ament\u00e1rios, em geral, t\u00eam reflexos no Patrim\u00f4nio L\u00edquido da Entidade.","id":7611152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por serem constitu\u00eddos por ativos e passivos exig\u00edveis, os ingressos extraor\u00e7ament\u00e1rios, em geral, t\u00eam reflexos no Patrim\u00f4nio L\u00edquido da Entidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o disponibilidades de recursos financeiros que ingressam durante o exerc\u00edcio e que aumentam o saldo financeiro da institui\u00e7\u00e3o.","id":7611153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o disponibilidades de recursos financeiros que ingressam durante o exerc\u00edcio e que aumentam o saldo financeiro da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em um sentido estrito de Receita P\u00fablica, representam disponibilidades de recursos.","id":7611154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um sentido estrito de Receita P\u00fablica, representam disponibilidades de recursos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o receitas que pertencem ao Estado, transitando pelo patrim\u00f4nio do Poder P\u00fablico e, via de regra, por for\u00e7a do princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da universalidade, est\u00e3o previstas na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA).","id":7611155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o receitas que pertencem ao Estado, transitando pelo patrim\u00f4nio do Poder P\u00fablico e, via de regra, por for\u00e7a do princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da universalidade, est\u00e3o previstas na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o recursos financeiros de car\u00e1ter tempor\u00e1rio, do qual o Estado \u00e9 mero agente deposit\u00e1rio, sendo que sua devolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o se sujeita \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, portanto, n\u00e3o integram a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA).","id":7611156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o recursos financeiros de car\u00e1ter tempor\u00e1rio, do qual o Estado \u00e9 mero agente deposit\u00e1rio, sendo que sua devolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o se sujeita \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, portanto, n\u00e3o integram a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Ingressos e disp\u00eandios","oab":false,"nome":"Ingressos e disp\u00eandios","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412073,"slug":"contabilidade-publica-ingressos-e-dispendios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O segundo per\u00edodo do texto mostra:","provas":[{"id":63265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-joao-de-meriti-rj-2018-funrio-tecnico-area-administrativa-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2018"},{"id":63267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-joao-de-meriti-rj-2018-funrio-tecnico-area-informatica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":63266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-joao-de-meriti-rj-2018-funrio-tecnico-area-financas-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1930669,"hashId":"ad0e8bfd6d7dcfbfdf676ce5416f61c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O segundo per\u00edodo do texto mostra:<\/p>","resposta":7459862,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um exemplo de campo de atua\u00e7\u00e3o das mulheres.","id":7459862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um exemplo de campo de atua\u00e7\u00e3o das mulheres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma explica\u00e7\u00e3o de termos anteriores.","id":7459863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma explica\u00e7\u00e3o de termos anteriores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma indica\u00e7\u00e3o de causas das conquistas femininas.","id":7459864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma indica\u00e7\u00e3o de causas das conquistas femininas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um destaque de leis que mostram igualdade entre homens e mulheres.","id":7459865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um destaque de leis que mostram igualdade entre homens e mulheres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma retifica\u00e7\u00e3o indireta de um erro anterior.","id":7459866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma retifica\u00e7\u00e3o indireta de um erro anterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTOLUTAS E CONQUISTAS FEMININAS Os movimentos feministas influenciaram diversas conquistas importantes para a luta das mulheres pela igualdade de direitos e oportunidades. Nesse sentido, um campo de atua\u00e7\u00e3o muito significativo \u00e9 o combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, em que duas leis merecem destaque: a Lei Maria da Penha, de 2006, que elevou o rigor das penas para crimes contra c\u00f4njuges; e a Lei do Feminic\u00eddio, de 2015. O feminic\u00eddio pode ser entendido como:[...] as agress\u00f5es cometidas contra uma pessoa do sexo feminino no \u00e2mbito familiar da v\u00edtima que, de forma intencional, causam les\u00f5es ou agravos \u00e0 sa\u00fade que levam a sua morte. (Mapa da Viol\u00eancia 2015, JulioJacoboWaiselfisz)A exist\u00eancia de leis espec\u00edficas para crimes contra mulheres expressa uma rea\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira \u00e0 viol\u00eancia sofrida por muitas mulheres. Essa viol\u00eancia \u00e9 bastante grave no pa\u00eds: em 2013, 4762 mulheres foram assassinadas.","id":479159,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>LUTAS E CONQUISTAS FEMININAS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os movimentos feministas influenciaram diversas conquistas importantes para a luta das mulheres pela igualdade de direitos e oportunidades. Nesse sentido, um campo de atua\u00e7\u00e3o muito significativo \u00e9 o combate \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, em que duas leis merecem destaque: a Lei Maria da Penha, de 2006, que elevou o rigor das penas para crimes contra c\u00f4njuges; e a Lei do Feminic\u00eddio, de 2015. O feminic\u00eddio pode ser entendido como:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] as agress\u00f5es cometidas contra uma pessoa do sexo feminino no \u00e2mbito familiar da v\u00edtima que, de forma intencional, causam les\u00f5es ou agravos \u00e0 sa\u00fade que levam a sua morte. (Mapa da Viol\u00eancia 2015, JulioJacoboWaiselfisz)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A exist\u00eancia de leis espec\u00edficas para crimes contra mulheres expressa uma rea\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira \u00e0 viol\u00eancia sofrida por muitas mulheres. Essa viol\u00eancia \u00e9 bastante grave no pa\u00eds: em 2013, 4762 mulheres foram assassinadas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A professora perguntou: \u201cQuantos n\u00fameros inteiros s\u00e3o maiores do que 24 e menores do que 86? Aline, boa aluna, pensou um pouco e respondeu corretamente:","provas":[{"id":63265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-joao-de-meriti-rj-2018-funrio-tecnico-area-administrativa-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2018"},{"id":63267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-joao-de-meriti-rj-2018-funrio-tecnico-area-informatica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":63266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-joao-de-meriti-rj-2018-funrio-tecnico-area-financas-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1930764,"hashId":"43b515ae921d103e712db25bfae53d39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A professora perguntou: \u201cQuantos n\u00fameros inteiros s\u00e3o maiores do que 24 e menores do que 86? Aline, boa aluna, pensou um pouco e respondeu corretamente:<\/p>","resposta":7460339,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"59.","id":7460337,"corpo":"<p>59.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60.","id":7460338,"corpo":"<p>60.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"61.","id":7460339,"corpo":"<p>61.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"62.","id":7460340,"corpo":"<p>62.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"63.","id":7460341,"corpo":"<p>63.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o atributos dos atos administrativos, EXCETO:","provas":[{"id":63265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-joao-de-meriti-rj-2018-funrio-tecnico-area-administrativa-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-06 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1930902,"hashId":"4c7825ddd098e0389293f421c94c127b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atributos dos atos administrativos, EXCETO:<\/p>","resposta":7461030,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presun\u00e7\u00e3o de legitimidade e veracidade.","id":7461027,"corpo":"<p>Presun\u00e7\u00e3o de legitimidade e veracidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imperatividade.","id":7461028,"corpo":"<p>Imperatividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Auto-executoriedade.","id":7461029,"corpo":"<p>Auto-executoriedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proced\u00eancia.","id":7461030,"corpo":"<p>Proced\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tipicidade","id":7461031,"corpo":"<p>Tipicidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479177,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atividade intermedi\u00e1ria entre as tarefas de compra e pagamento ao fornecedor denomina-se:","provas":[{"id":63265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-joao-de-meriti-rj-2018-funrio-tecnico-area-administrativa-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1930933,"hashId":"2405707efa5db77cf121875b01748cad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade intermedi\u00e1ria entre as tarefas de compra e pagamento ao fornecedor denomina-se:<\/p>","resposta":7461182,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recebimento.","id":7461182,"corpo":"<p>recebimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"armazenagem. ","id":7461183,"corpo":"<p>armazenagem. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o.","id":7461184,"corpo":"<p>distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contabilidade.","id":7461185,"corpo":"<p>contabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"layout.","id":7461186,"corpo":"<p>layout.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479177,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Recebimento dos Materiais","oab":false,"nome":"Recebimento dos Materiais","pai":427652,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427714,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-recebimento-dos-materiais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNenhuma compra ser\u00e1 feita sem a adequada caracteriza\u00e7\u00e3o de seu objeto e indica\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios para seu pagamento, sob pena de nulidade do ato e responsabilidade de quem lhe tiver dado causa.\u201d (Art. 14, Lei 8.666\/93). Nesse sentido, sempre que poss\u00edvel, as compras devem, EXCETO:","provas":[{"id":63265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-joao-de-meriti-rj-2018-funrio-tecnico-area-administrativa-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-06 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1931204,"hashId":"1fa192ffd3a6b82d3395480f478432af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNenhuma compra ser\u00e1 feita sem a adequada caracteriza\u00e7\u00e3o de seu objeto e indica\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios para seu pagamento, sob pena de nulidade do ato e responsabilidade de quem lhe tiver dado causa.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Art. 14, Lei 8.666\/93). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, sempre que poss\u00edvel, as compras devem, EXCETO:<\/p>","resposta":7462532,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atender ao princ\u00edpio da padroniza\u00e7\u00e3o, que imponha compatibilidade de especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e de desempenho. ","id":7462530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atender ao princ\u00edpio da padroniza\u00e7\u00e3o, que imponha compatibilidade de especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e de desempenho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser processadas atrav\u00e9s de sistema de registro de pre\u00e7os. ","id":7462531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser processadas atrav\u00e9s de sistema de registro de pre\u00e7os. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"submeter-se a condi\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o e pagamento diferentes das do setor privado.","id":7462532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">submeter-se a condi\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o e pagamento diferentes das do setor privado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser subdivididas em tantas parcelas quantas necess\u00e1rias para aproveitar as peculiaridades do mercado, visando economicidade.","id":7462533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser subdivididas em tantas parcelas quantas necess\u00e1rias para aproveitar as peculiaridades do mercado, visando economicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"balizar-se pelos pre\u00e7os praticados no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. ","id":7462534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">balizar-se pelos pre\u00e7os praticados no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479177,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados atos administrativos de correspond\u00eancia os a seguir listados, EXCETO UM, que \u00e9 melhor classificado como ato enunciativo. Assinale-o.","provas":[{"id":63265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-joao-de-meriti-rj-2018-funrio-tecnico-area-administrativa-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1931210,"hashId":"1f5d385dbfc3464533d050396e453534","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados atos administrativos de correspond\u00eancia os a seguir listados, EXCETO UM, que \u00e9 melhor classificado como ato enunciativo. Assinale-o.<\/p>","resposta":7462560,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aviso.","id":7462557,"corpo":"<p>aviso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"of\u00edcio.","id":7462558,"corpo":"<p>of\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"memorando.","id":7462559,"corpo":"<p>memorando.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parecer.","id":7462560,"corpo":"<p>parecer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"edital.","id":7462561,"corpo":"<p>edital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479177,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: N\u00edvel Superior","id":24630}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se por educa\u00e7\u00e3o especial, para os efeitos da Lei 9.394, de 20 de dezembro de 1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional):","provas":[{"id":67007,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: N\u00edvel Superior","id":24630},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor - \u00c1rea: N\u00edvel Superior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 13:58:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":2073659,"hashId":"ceccb033e7447c8cebdd185923f42122","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por educa\u00e7\u00e3o especial, para os efeitos da Lei 9.394, de 20 de dezembro de 1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional):<\/p>","resposta":8100010,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A modalidade de educa\u00e7\u00e3o especial para o trabalho, visando a sua efetiva integra\u00e7\u00e3o na vida em sociedade, inclusive condi\u00e7\u00f5es adequadas para os que n\u00e3o revelarem capacidade de inser\u00e7\u00e3o no trabalho competitivo, mediante articula\u00e7\u00e3o com os \u00f3rg\u00e3os oficiais afins, bem como para aqueles que apresentam uma habilidade superior nas \u00e1reas art\u00edstica, intelectual ou psicomotora.","id":8100008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A modalidade de educa\u00e7\u00e3o especial para o trabalho, visando a sua efetiva integra\u00e7\u00e3o na vida em sociedade, inclusive condi\u00e7\u00f5es adequadas para os que n\u00e3o revelarem capacidade de inser\u00e7\u00e3o no trabalho competitivo, mediante articula\u00e7\u00e3o com os \u00f3rg\u00e3os oficiais afins, bem como para aqueles que apresentam uma habilidade superior nas \u00e1reas art\u00edstica, intelectual ou psicomotora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A modalidade de educa\u00e7\u00e3o escolar oferecida em todas as redes de ensino, para educandos com defici\u00eancia, dificuldades de aprendizagem e dist\u00farbios cognitivos mentais.","id":8100009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A modalidade de educa\u00e7\u00e3o escolar oferecida em todas as redes de ensino, para educandos com defici\u00eancia, dificuldades de aprendizagem e dist\u00farbios cognitivos mentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A modalidade de educa\u00e7\u00e3o escolar oferecida preferencialmente na rede regular de ensino, para educandos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o.","id":8100010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A modalidade de educa\u00e7\u00e3o escolar oferecida preferencialmente na rede regular de ensino, para educandos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A modalidade de atendimento educacional especializado gratuito aos educandos com dist\u00farbios. ","id":8100011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A modalidade de atendimento educacional especializado gratuito aos educandos com dist\u00farbios. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037}],"cargos":[{"descricao":"Professor A \u2013 Fundamental I","id":21954}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedras de Fogo","sigla":"","id":5283,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conhecimento matem\u00e1tico formalizado precisa, necessariamente, ser transformado para se tornar pass\u00edvel de ser ensinado\/aprendido; ou seja, a obra e o pensamento do matem\u00e1tico te\u00f3rico n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de comunica\u00e7\u00e3o direta aos alunos. Essa considera\u00e7\u00e3o implica rever a id\u00e9ia:","provas":[{"id":68220,"cargo":{"descricao":"Professor A \u2013 Fundamental I","id":21954},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedras de Fogo","sigla":"","id":5283,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Pedras de Fogo - Professor A \u2013 Fundamental I - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 13:56:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2079041,"hashId":"f6b1d7743f4a16c88caacd806e6d49a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento matem\u00e1tico formalizado precisa, necessariamente, ser transformado para se tornar pass\u00edvel de ser ensinado\/aprendido; ou seja, a obra e o pensamento do matem\u00e1tico te\u00f3rico n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de comunica\u00e7\u00e3o direta aos alunos. Essa considera\u00e7\u00e3o implica rever a id\u00e9ia:<\/p>","resposta":8124906,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de que o conhecimento aprendido n\u00e3o fique indissoluvelmente vinculado a um contexto concreto e \u00fanico.","id":8124902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de que o conhecimento aprendido n\u00e3o fique indissoluvelmente vinculado a um contexto concreto e \u00fanico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de que esse processo passa por mudan\u00e7as de natureza epistemol\u00f3gica.","id":8124903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de que esse processo passa por mudan\u00e7as de natureza epistemol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de que esse processo \u00e9 influenciado por condi\u00e7\u00f5es de ordem social e cultural. ","id":8124904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de que esse processo \u00e9 influenciado por condi\u00e7\u00f5es de ordem social e cultural. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de que os conhecimentos devem ser descontextualizados, para serem contextualizados novamente em outras situa\u00e7\u00f5es.","id":8124905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de que os conhecimentos devem ser descontextualizados, para serem contextualizados novamente em outras situa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de ver nos objetos de ensino c\u00f3pias fi\u00e9is dos objetos da ci\u00eancia.","id":8124906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de ver nos objetos de ensino c\u00f3pias fi\u00e9is dos objetos da ci\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do pensamento l\u00f3gico-matem\u00e1tico","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do pensamento l\u00f3gico-matem\u00e1tico","pai":426136,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426153,"slug":"pedagogia-construcao-do-pensamento-logico-matematico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037}],"cargos":[{"descricao":"Professor A \u2013 Fundamental I","id":21954}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedras de Fogo","sigla":"","id":5283,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O professor Rog\u00e9rio planejou as seguintes atividades: Apresenta\u00e7\u00e3o e roda de conversa sobre curta-metragem de hist\u00f3rias de assombra\u00e7\u00e3o; apresenta\u00e7\u00e3o do g\u00eanero textual contos de assombra\u00e7\u00e3o com leitura e interpreta\u00e7\u00e3o de texto, produ\u00e7\u00e3o individual de um conto, corre\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o individual, atividade de reescrita, apresenta\u00e7\u00e3o do conto elaborado na fogueira cenogr\u00e1fica, livro com colet\u00e2nea dos contos produzidos. Essas atividades contemplam os seguintes blocos de conte\u00fados presentes nos PCN de L\u00edngua Portuguesa, exceto: ","provas":[{"id":68220,"cargo":{"descricao":"Professor A \u2013 Fundamental I","id":21954},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedras de Fogo","sigla":"","id":5283,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Pedras de Fogo - Professor A \u2013 Fundamental I - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 13:52:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2078410,"hashId":"fae57b82dc71add2e676486e7f42ef6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor Rog\u00e9rio planejou as seguintes atividades: Apresenta\u00e7\u00e3o e roda de conversa sobre curta-metragem de hist\u00f3rias de assombra\u00e7\u00e3o; apresenta\u00e7\u00e3o do g\u00eanero textual contos de assombra\u00e7\u00e3o com leitura e interpreta\u00e7\u00e3o de texto, produ\u00e7\u00e3o individual de um conto, corre\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o individual, atividade de reescrita, apresenta\u00e7\u00e3o do conto elaborado na fogueira cenogr\u00e1fica, livro com colet\u00e2nea dos contos produzidos. Essas atividades contemplam os seguintes blocos de conte\u00fados presentes nos PCN de L\u00edngua Portuguesa, exceto: <\/p>","resposta":8122136,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cProdu\u00e7\u00e3o de textos utilizando estrat\u00e9gias de escrita: planejar o texto, redigir rascunhos, revisar e cuidar da apresenta\u00e7\u00e3o\u201d.","id":8122135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cProdu\u00e7\u00e3o de textos utilizando estrat\u00e9gias de escrita: planejar o texto, redigir rascunhos, revisar e cuidar da apresenta\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cUtiliza\u00e7\u00e3o da escrita como recurso de estudo: tomar notas a partir de exposi\u00e7\u00e3o oral; compor textos coerentes a partir de trechos oriundos de diferentes fontes; fazer resumos\u201d. ","id":8122136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUtiliza\u00e7\u00e3o da escrita como recurso de estudo: tomar notas a partir de exposi\u00e7\u00e3o oral; compor textos coerentes a partir de trechos oriundos de diferentes fontes; fazer resumos\u201d. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cRevis\u00e3o do pr\u00f3prio texto: durante o processo de reda\u00e7\u00e3o, relendo cada parte escrita, verificando a articula\u00e7\u00e3o com o j\u00e1 escrito e planejando o que falta escrever\u201d. ","id":8122137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cRevis\u00e3o do pr\u00f3prio texto: durante o processo de reda\u00e7\u00e3o, relendo cada parte escrita, verificando a articula\u00e7\u00e3o com o j\u00e1 escrito e planejando o que falta escrever\u201d. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cEscuta ativa dos diferentes textos ouvidos em situa\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o direta ou mediada por telefone, r\u00e1dio ou televis\u00e3o\u201d.","id":8122138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEscuta ativa dos diferentes textos ouvidos em situa\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o direta ou mediada por telefone, r\u00e1dio ou televis\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cOrganiza\u00e7\u00e3o das ideias de acordo com as caracter\u00edsticas textuais de cada g\u00eanero\u201d.","id":8122139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOrganiza\u00e7\u00e3o das ideias de acordo com as caracter\u00edsticas textuais de cada g\u00eanero\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Base Nacional Comum Curricular explicita o seu compromisso com a: ","provas":[{"id":68615,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 13:45:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2087936,"hashId":"b804c882e1c80685519358ace3db6923","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Base Nacional Comum Curricular explicita o seu compromisso com a: <\/p>","resposta":8160905,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o meritocr\u00e1tica. ","id":8160904,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o meritocr\u00e1tica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Educac\u0327a\u0303o integral. ","id":8160905,"corpo":"<p>Educac\u0327a\u0303o integral. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o fenomenol\u00f3gica dos sujeitos. ","id":8160906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o fenomenol\u00f3gica dos sujeitos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o unilateral dos estudantes. ","id":8160907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma\u00e7\u00e3o unilateral dos estudantes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o cognitiva dos estudantes. ","id":8160908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma\u00e7\u00e3o cognitiva dos estudantes. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo: Ao longo da Educac\u0327a\u0303o Ba\u0301sica, as aprendizagens essenciais definidas na Base Nacional Comum Curricular devem concorrer para assegurar aos estudantes o desenvolvimento __________, que consubstanciam, no a\u0302mbito pedago\u0301gico, os direitos de aprendizagem e desenvolvimento. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto. ","provas":[{"id":68615,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 13:44:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2087934,"hashId":"66ea645c8200666143b79f805042b4d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao longo da Educac\u0327a\u0303o Ba\u0301sica, as aprendizagens essenciais definidas na Base Nacional Comum Curricular devem concorrer para assegurar aos estudantes o desenvolvimento __________, que consubstanciam, no a\u0302mbito pedago\u0301gico, os direitos de aprendizagem e desenvolvimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> a lacuna do texto. <\/p>","resposta":8160899,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afetivo ","id":8160895,"corpo":"<p>afetivo <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cognitivo ","id":8160896,"corpo":"<p>cognitivo <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"faseol\u00f3gico ","id":8160897,"corpo":"<p>faseol\u00f3gico <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de m\u00faltiplas dimens\u00f5es humanas ","id":8160898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de m\u00faltiplas dimens\u00f5es humanas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de dez compete\u0302ncias gerais ","id":8160899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de dez compete\u0302ncias gerais <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037}],"cargos":[{"descricao":"Professor A \u2013 Fundamental I","id":21954}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedras de Fogo","sigla":"","id":5283,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a atividade permanente na alfabetiza\u00e7\u00e3o, leia e analise as afirmativas abaixo: I. A leitura deleite, a produ\u00e7\u00e3o textual e escrita com alfabeto m\u00f3vel s\u00e3o exemplos de atividade permanente para alfabetiza\u00e7\u00e3o. II. As atividades permanentes em matem\u00e1tica como utilizar o calend\u00e1rio e ver a hora no rel\u00f3gio, devem ser realizadas todos os dias - por isso \u00e9 chamada de atividade permanente \u2013 trazendo a oportunidade de aprendizagem para o aluno. III. As atividades permanentes contribuem no processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o para a imers\u00e3o do educando na cultura escrita. Quais das afirmativas acima est\u00e3o correta(s)?","provas":[{"id":68220,"cargo":{"descricao":"Professor A \u2013 Fundamental I","id":21954},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedras de Fogo","sigla":"","id":5283,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Pedras de Fogo - Professor A \u2013 Fundamental I - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 13:52:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2078406,"hashId":"987f387b838d625385343cc111863a42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a atividade permanente na alfabetiza\u00e7\u00e3o, leia e analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A leitura deleite, a produ\u00e7\u00e3o textual e escrita com alfabeto m\u00f3vel s\u00e3o exemplos de atividade permanente para alfabetiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As atividades permanentes em matem\u00e1tica como utilizar o calend\u00e1rio e ver a hora no rel\u00f3gio, devem ser realizadas todos os dias - por isso \u00e9 chamada de atividade permanente \u2013 trazendo a oportunidade de aprendizagem para o aluno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As atividades permanentes contribuem no processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o para a imers\u00e3o do educando na cultura escrita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais das afirmativas acima est\u00e3o <strong>correta(s)<\/strong>?<\/p>","resposta":8122127,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00f3 a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":8122124,"corpo":"<p>S\u00f3 a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00f3 a afirmativa II. ","id":8122125,"corpo":"<p>S\u00f3 a afirmativa II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00f3 a afirmativa III.","id":8122126,"corpo":"<p>S\u00f3 a afirmativa III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":8122127,"corpo":"<p>As afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":8122128,"corpo":"<p>As afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: N\u00edvel Superior","id":24630}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n o 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, a educa\u00e7\u00e3o infantil est\u00e1 organizada de acordo com as seguintes regras comuns:I. Avalia\u00e7\u00e3o mediante acompanhamento e registro do desenvolvimento das crian\u00e7as, sem o objetivo de promo\u00e7\u00e3o, mesmo para o acesso ao ensino fundamental. II. Carga hor\u00e1ria m\u00ednima anual de 800 (oitocentas) horas, distribu\u00edda por um m\u00ednimo de 200 (duzentos) dias de trabalho educacional. III. Atendimento \u00e0 crian\u00e7a de, no m\u00ednimo, 4 (quatro) horas di\u00e1rias para o turno parcial e de 7 (sete) horas para a jornada integral. IV. Controle de frequ\u00eancia pela institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar, exigida a frequ\u00eancia m\u00ednima de 60% (sessenta por cento) do total de horas. V. Expedi\u00e7\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o que permita atestar os processos de desenvolvimento e aprendizagem da crian\u00e7a.Est\u00e1 em conson\u00e2ncia com essa lei:","provas":[{"id":67007,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: N\u00edvel Superior","id":24630},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor - \u00c1rea: N\u00edvel Superior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 13:58:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":2073677,"hashId":"2537986acd4ca034876804154755e25d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei n o 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, a educa\u00e7\u00e3o infantil est\u00e1 organizada de acordo com as seguintes regras comuns:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Avalia\u00e7\u00e3o mediante acompanhamento e registro do desenvolvimento das crian\u00e7as, sem o objetivo de promo\u00e7\u00e3o, mesmo para o acesso ao ensino fundamental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Carga hor\u00e1ria m\u00ednima anual de 800 (oitocentas) horas, distribu\u00edda por um m\u00ednimo de 200 (duzentos) dias de trabalho educacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Atendimento \u00e0 crian\u00e7a de, no m\u00ednimo, 4 (quatro) horas di\u00e1rias para o turno parcial e de 7 (sete) horas para a jornada integral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Controle de frequ\u00eancia pela institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar, exigida a frequ\u00eancia m\u00ednima de 60% (sessenta por cento) do total de horas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Expedi\u00e7\u00e3o de documenta\u00e7\u00e3o que permita atestar os processos de desenvolvimento e aprendizagem da crian\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 em conson\u00e2ncia com essa lei:<\/p>","resposta":8100095,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8100092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas II, IV e V est\u00e3o corretas.","id":8100093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as alternativas II, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas II, III e V est\u00e3o corretas.","id":8100094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as alternativas II, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":8100095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: N\u00edvel Superior","id":24630}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gadotti (2000), ao discutir Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico tamb\u00e9m aponta como princ\u00edpios centrais para a gest\u00e3o democr\u00e1tica da escola:","provas":[{"id":67007,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: N\u00edvel Superior","id":24630},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor - \u00c1rea: N\u00edvel Superior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 14:00:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":2073707,"hashId":"20213c573b42ffdbde1960f470083113","enunciado":"<p>Gadotti (2000), ao discutir Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico tamb\u00e9m aponta como princ\u00edpios centrais para a gest\u00e3o democr\u00e1tica da escola:<\/p>","resposta":8100234,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autonomia e atitude pedag\u00f3gica.","id":8100231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autonomia e atitude pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autonomia e reflex\u00e3o.","id":8100232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autonomia e reflex\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Media\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o.","id":8100233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Media\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autonomia e participa\u00e7\u00e3o. ","id":8100234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autonomia e participa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO c\u00e9rebro humano \u00e9 mais ou menos como um pr\u00e9dio com nove janelas diferentes, cada uma delas com um momento certo para entreabrir-se e outro para escancarar-se. Algumas dessas janelas come\u00e7am a se abrir ainda no ventre materno, a maioria quando do nascimento e outras nos primeiros anos de vida. Em geral, est\u00e3o escancaradas entre os ___ e os ___ anos, mas depois se retraem um pouco e n\u00e3o mais se fecham, a n\u00e3o ser ap\u00f3s os ____ anos.\u201d (ANTUNES, Celso. As intelig\u00eancias m\u00faltiplas e seus est\u00edmulos).Assinale a op\u00e7\u00e3o que preenchem as lacunas de forma correta:","provas":[{"id":66857,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Vargem Grande do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 14:03:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2039223,"hashId":"3a22ac8cd2d40a175731cb2c184a79b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO c\u00e9rebro humano \u00e9 mais ou menos como um pr\u00e9dio com nove janelas diferentes, cada uma delas com um momento certo para entreabrir-se e outro para escancarar-se. Algumas dessas janelas come\u00e7am a se abrir ainda no ventre materno, a maioria quando do nascimento e outras nos primeiros anos de vida. Em geral, est\u00e3o escancaradas entre os ___ e os ___ anos, mas depois se retraem um pouco e n\u00e3o mais se fecham, a n\u00e3o ser ap\u00f3s os ____ anos.\u201d (ANTUNES, Celso. <em>As intelig\u00eancias m\u00faltiplas e seus est\u00edmulos<\/em>).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que preenchem as lacunas de forma correta:<\/p>","resposta":7949990,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 10 e 84.","id":7949986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 10 e 84.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4, 18 e 65.","id":7949987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 18 e 65.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 12 e 57.","id":7949988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 12 e 57.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5, 11 e 81.","id":7949989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5, 11 e 81.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 16 e 72.","id":7949990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 16 e 72.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es e compromissos dos pedagogos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es e compromissos dos pedagogos","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425829,"slug":"pedagogia-funcoes-e-compromissos-dos-pedagogos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SOLU\u00c7\u00d5ES M\u00e9todos e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoal Ltda","descricao":"SOLU\u00c7\u00d5ES M\u00e9todos e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoal Ltda","sigla":"","oab":false,"id":422}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cocalinho","sigla":"","id":3780,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem baseia-se na concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o que norteia a rela\u00e7\u00e3o professor-estudante-conhecimento-vida em movimento, devendo ser um ato reflexo de reconstru\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica avaliativa, premissa b\u00e1sica e fundamental para se questionar o educar, transformando a mudan\u00e7a em ato, acima de tudo, pol\u00edtico. Nessa perspectiva, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":66569,"cargo":{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cocalinho","sigla":"","id":3780,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SOLU\u00c7\u00d5ES M\u00e9todos e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoal Ltda","descricao":"SOLU\u00c7\u00d5ES M\u00e9todos e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoal Ltda","sigla":"","oab":false,"id":422},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cocalinho-mt-2018-solucoes-metodos-e-selecao-de-pessoal-ltda-professor-de-pedagogia","tipo":1,"nome":"SOLU\u00c7\u00d5ES M\u00e9todos e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoal Ltda - Prefeitura de Cocalinho - Professor de Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 14:04:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2029860,"hashId":"bafa44f01fc80dd2085fecabf414857e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem baseia-se na concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o que norteia a rela\u00e7\u00e3o professor-estudante-conhecimento-vida em movimento, devendo ser um ato reflexo de reconstru\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica avaliativa, premissa b\u00e1sica e fundamental para se questionar o educar, transformando a mudan\u00e7a em ato, acima de tudo, pol\u00edtico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa perspectiva, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":7908517,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em n\u00edvel operacional, a avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem tem, como refer\u00eancia, o conjunto de conhecimentos, habilidades, atitudes, valores e emo\u00e7\u00f5es. ","id":7908517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em n\u00edvel operacional, a avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem tem, como refer\u00eancia, o conjunto de conhecimentos, habilidades, atitudes, valores e emo\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" a validade da avalia\u00e7\u00e3o, na sua fun\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, liga-se \u00e0 aprendizagem em seu aspecto quantitativo.","id":7908518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a validade da avalia\u00e7\u00e3o, na sua fun\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, liga-se \u00e0 aprendizagem em seu aspecto quantitativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e9 realizada visando \u00e0 promo\u00e7\u00e3o e aos aspectos quantitativos e qualitativos do que \u00e9 produzido cotidianamente.","id":7908519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e9 realizada visando \u00e0 promo\u00e7\u00e3o e aos aspectos quantitativos e qualitativos do que \u00e9 produzido cotidianamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem no Ensino Fundamental e no Ensino M\u00e9dio, o car\u00e1ter informativo predomina sobre o formativo e classificat\u00f3rio.","id":7908520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem no Ensino Fundamental e no Ensino M\u00e9dio, o car\u00e1ter informativo predomina sobre o formativo e classificat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SOLU\u00c7\u00d5ES M\u00e9todos e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoal Ltda","descricao":"SOLU\u00c7\u00d5ES M\u00e9todos e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoal Ltda","sigla":"","oab":false,"id":422}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cocalinho","sigla":"","id":3780,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compreendendo os erros dos alunos como hip\u00f3teses construtivas em rela\u00e7\u00e3o a um determinado conhecimento e reconhecendo o papel do docente como mediador e interlocutor de seus alunos neste processo de ensino e aprendizagem.Nessa perspectiva, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":66569,"cargo":{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cocalinho","sigla":"","id":3780,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SOLU\u00c7\u00d5ES M\u00e9todos e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoal Ltda","descricao":"SOLU\u00c7\u00d5ES M\u00e9todos e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoal Ltda","sigla":"","oab":false,"id":422},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cocalinho-mt-2018-solucoes-metodos-e-selecao-de-pessoal-ltda-professor-de-pedagogia","tipo":1,"nome":"SOLU\u00c7\u00d5ES M\u00e9todos e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoal Ltda - Prefeitura de Cocalinho - Professor de Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 14:04:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2029863,"hashId":"46cd4c7fcfad98fe45342eae45dc30d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreendendo os erros dos alunos como hip\u00f3teses construtivas em rela\u00e7\u00e3o a um determinado conhecimento e reconhecendo o papel do docente como mediador e interlocutor de seus alunos neste processo de ensino e aprendizagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa perspectiva, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":7908530,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente os acertos s\u00e3o considerados como momentos de aprendizagem na qual cada pessoa \u00e9 par\u00e2metro de si mesma. ","id":7908530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente os acertos s\u00e3o considerados como momentos de aprendizagem na qual cada pessoa \u00e9 par\u00e2metro de si mesma. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a preocupa\u00e7\u00e3o docente \u00e9 exigir que o aluno evolua e estude mais para obter resultados favor\u00e1veis.","id":7908531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a preocupa\u00e7\u00e3o docente \u00e9 exigir que o aluno evolua e estude mais para obter resultados favor\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 parte do processo de aprendizagem que evita o erro e a exclus\u00e3o porque parte do princ\u00edpio de que todos os alunos s\u00e3o iguais.","id":7908532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 parte do processo de aprendizagem que evita o erro e a exclus\u00e3o porque parte do princ\u00edpio de que todos os alunos s\u00e3o iguais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a interven\u00e7\u00e3o docente frente ao erro do aluno \u00e9 prescind\u00edvel, pois o erro j\u00e1 indica que a incapacidade est\u00e1 no aprendiz.","id":7908533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a interven\u00e7\u00e3o docente frente ao erro do aluno \u00e9 prescind\u00edvel, pois o erro j\u00e1 indica que a incapacidade est\u00e1 no aprendiz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SOLU\u00c7\u00d5ES M\u00e9todos e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoal Ltda","descricao":"SOLU\u00c7\u00d5ES M\u00e9todos e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoal Ltda","sigla":"","oab":false,"id":422}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cocalinho","sigla":"","id":3780,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre curr\u00edculo, leia as afirmativas a seguir.I. \u00c9 entendido como as experi\u00eancias escolares que se desdobram em torno do conhecimento, em meio a rela\u00e7\u00f5es sociais, e que contribuem para constru\u00e7\u00e3o das identidades dos estudantes. II. Possui relevante potencial em tornar as pessoas capazes de compreender o papel que devem ter na mudan\u00e7a de seus contextos imediatos e da sociedade em geral, bem como de ajud\u00e1-las a adquirir os conhecimentos e as habilidades necess\u00e1rias para que isso aconte\u00e7a. III. Constitui um dispositivo prescind\u00edvel em que se concentram as rela\u00e7\u00f5es entre a sociedade e a escola, entre os saberes e as pr\u00e1ticas socialmente constitu\u00eddos e os conhecimentos escolares.Est\u00e1 correto apenas o que se afirmar em:","provas":[{"id":66569,"cargo":{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cocalinho","sigla":"","id":3780,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SOLU\u00c7\u00d5ES M\u00e9todos e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoal Ltda","descricao":"SOLU\u00c7\u00d5ES M\u00e9todos e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoal Ltda","sigla":"","oab":false,"id":422},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cocalinho-mt-2018-solucoes-metodos-e-selecao-de-pessoal-ltda-professor-de-pedagogia","tipo":1,"nome":"SOLU\u00c7\u00d5ES M\u00e9todos e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoal Ltda - Prefeitura de Cocalinho - Professor de Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 14:05:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2029872,"hashId":"8cfcd629ff339768d66c09d05a62732e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre curr\u00edculo, leia as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 entendido como as experi\u00eancias escolares que se desdobram em torno do conhecimento, em meio a rela\u00e7\u00f5es sociais, e que contribuem para constru\u00e7\u00e3o das identidades dos estudantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Possui relevante potencial em tornar as pessoas capazes de compreender o papel que devem ter na mudan\u00e7a de seus contextos imediatos e da sociedade em geral, bem como de ajud\u00e1-las a adquirir os conhecimentos e as habilidades necess\u00e1rias para que isso aconte\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Constitui um dispositivo prescind\u00edvel em que se concentram as rela\u00e7\u00f5es entre a sociedade e a escola, entre os saberes e as pr\u00e1ticas socialmente constitu\u00eddos e os conhecimentos escolares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirmar em:<\/p>","resposta":7908575,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":7908572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7908573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":7908574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III.","id":7908575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SOLU\u00c7\u00d5ES M\u00e9todos e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoal Ltda","descricao":"SOLU\u00c7\u00d5ES M\u00e9todos e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoal Ltda","sigla":"","oab":false,"id":422}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cocalinho","sigla":"","id":3780,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Diretrizes e Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, leia as alternativas. I. T\u00eam como fun\u00e7\u00e3o subsidiar a elabora\u00e7\u00e3o ou a revis\u00e3o curricular dos Estados e Munic\u00edpios, dialogando com as propostas e experi\u00eancias j\u00e1 existentes, incentivando a discuss\u00e3o pedag\u00f3gica interna das escolas e a elabora\u00e7\u00e3o de projetos educativos. II. S\u00e3o abertos e flex\u00edveis, uma vez que, por sua natureza, exigem adapta\u00e7\u00f5es para a constru\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo de uma Secretaria ou mesmo de uma escola. III. Imp\u00f5em-se como uma diretriz obrigat\u00f3ria, pois o que se pretende \u00e9 que ocorram padroniza\u00e7\u00f5es destes documentos, uma vez que se busca a manuten\u00e7\u00e3o de um todo coerente.Est\u00e1 correto apenas o que se afirmar em:","provas":[{"id":66569,"cargo":{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cocalinho","sigla":"","id":3780,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SOLU\u00c7\u00d5ES M\u00e9todos e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoal Ltda","descricao":"SOLU\u00c7\u00d5ES M\u00e9todos e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoal Ltda","sigla":"","oab":false,"id":422},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cocalinho-mt-2018-solucoes-metodos-e-selecao-de-pessoal-ltda-professor-de-pedagogia","tipo":1,"nome":"SOLU\u00c7\u00d5ES M\u00e9todos e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoal Ltda - Prefeitura de Cocalinho - Professor de Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 14:04:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2029852,"hashId":"4c3b2e378e8690b2ed0e5dd67d721d24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Diretrizes e Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, leia as alternativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. T\u00eam como fun\u00e7\u00e3o subsidiar a elabora\u00e7\u00e3o ou a revis\u00e3o curricular dos Estados e Munic\u00edpios, dialogando com as propostas e experi\u00eancias j\u00e1 existentes, incentivando a discuss\u00e3o pedag\u00f3gica interna das escolas e a elabora\u00e7\u00e3o de projetos educativos. II. S\u00e3o abertos e flex\u00edveis, uma vez que, por sua natureza, exigem adapta\u00e7\u00f5es para a constru\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo de uma Secretaria ou mesmo de uma escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Imp\u00f5em-se como uma diretriz obrigat\u00f3ria, pois o que se pretende \u00e9 que ocorram padroniza\u00e7\u00f5es destes documentos, uma vez que se busca a manuten\u00e7\u00e3o de um todo coerente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirmar em:<\/p>","resposta":7908481,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I.","id":7908480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" II.","id":7908481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I e III.","id":7908482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":7908483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 equivocada a expectativa de que o aluno poder\u00e1 receber qualquer ensinamento que o professor lhe transmita exatamente como ele lhe transmite. ______________ \u00e9 que precisa compreender o caminho de aprendizagem que o aluno est\u00e1 percorrendo naquele momento e, em fun\u00e7\u00e3o disso, identificar as informa\u00e7\u00f5es e as atividades que permitam a ele avan\u00e7ar do patamar de conhecimento que j\u00e1 conquistou para outro mais evolu\u00eddo [...].\u201d (WEISZ, Telma. O di\u00e1logo entre o ensino e a aprendizagem).Marque a op\u00e7\u00e3o abaixo que preenche a lacuna de forma correta:","provas":[{"id":66857,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Vargem Grande do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 14:02:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2039185,"hashId":"731f38b0f77fabbd3937c51026040d0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 equivocada a expectativa de que o aluno poder\u00e1 receber qualquer ensinamento que o professor lhe transmita exatamente como ele lhe transmite. ______________ \u00e9 que precisa compreender o caminho de aprendizagem que o aluno est\u00e1 percorrendo naquele momento e, em fun\u00e7\u00e3o disso, identificar as informa\u00e7\u00f5es e as atividades que permitam a ele avan\u00e7ar do patamar de conhecimento que j\u00e1 conquistou para outro mais evolu\u00eddo [...].\u201d (WEISZ, Telma. <em>O di\u00e1logo entre o ensino e a aprendizagem<\/em>).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o abaixo que preenche a lacuna de forma correta:<\/p>","resposta":7949825,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pai.","id":7949822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pai.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dire\u00e7\u00e3o.","id":7949823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica.","id":7949824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coordena\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O professor.","id":7949825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A m\u00e3e.","id":7949826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e3e.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Art. 3\u00ba - A Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos, com a finalidade de promover a educa\u00e7\u00e3o para a mudan\u00e7a e a transforma\u00e7\u00e3o social, fundamenta-se nos seguintes princ\u00edpios: I. Estado ligado \u00e0 religi\u00e3o. II. Dignidade humana. III. Igualdade de direitos. Com base na Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CP n\u00ba 1 de 2012, indique qual das alternativas est\u00e1 correta:","provas":[{"id":66857,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Vargem Grande do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 14:02:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2039205,"hashId":"06c01d751c886acb30f69ab1428c8ce2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Art. 3\u00ba - A Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos, com a finalidade de promover a educa\u00e7\u00e3o para a mudan\u00e7a e a transforma\u00e7\u00e3o social, fundamenta-se nos seguintes princ\u00edpios: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Estado ligado \u00e0 religi\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Dignidade humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Igualdade de direitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CP n\u00ba 1 de 2012, indique qual das alternativas est\u00e1 correta:<\/p>","resposta":7949911,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":7949908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I.","id":7949909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nenhuma.","id":7949910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II e III.","id":7949911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7949912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO processo de aprendizagem n\u00e3o responde necessariamente ao processo de ensino, como tantos imaginam. Ou seja, n\u00e3o existe um processo \u00fanico de \u2018ensino-aprendizagem\u2019, como muitas vezes se diz, mas ______ processos distintos [...].\u201d (WEISZ, Telma. O di\u00e1logo entre o ensino e a aprendizagem).Assinale a alternativa que preenche a lacuna de forma correta:","provas":[{"id":66857,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Vargem Grande do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 14:01:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2039174,"hashId":"7a3023e163bb20caad7405e2388f5bb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO processo de aprendizagem n\u00e3o responde necessariamente ao processo de ensino, como tantos imaginam. Ou seja, n\u00e3o existe um processo \u00fanico de \u2018ensino-aprendizagem\u2019, como muitas vezes se diz, mas ______ processos distintos [...].\u201d (WEISZ, Telma. <em>O di\u00e1logo entre o ensino e a aprendizagem<\/em>).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche a lacuna de forma correta:<\/p>","resposta":7949777,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tr\u00eas.","id":7949775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cinco.","id":7949776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dois.","id":7949777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quatro.","id":7949778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quatro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sete.","id":7949779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sete.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Federal","id":12107}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As isen\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias onerosas e concedidas por prazo certo geram direito adquirido \u00e0 sua frui\u00e7\u00e3o pelo benefici\u00e1rio, no prazo em que for estipulado, desde que ele cumpra as condi\u00e7\u00f5es previstas na lei.","provas":[{"id":32900,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Federal","id":12107},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Delegado de Pol\u00edcia Federal - 2018"},{"id":33083,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Federal","id":12107},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Delegado de Pol\u00edcia Federal - 2018"},{"id":33377,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Federal","id":12107},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Delegado de Pol\u00edcia Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 00:34:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1007004,"hashId":"0c4292995489d32d62ef120f59fe8ea4","enunciado":"As isen\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias onerosas e concedidas por prazo certo\r\ngeram direito adquirido \u00e0 sua frui\u00e7\u00e3o pelo benefici\u00e1rio, no\r\nprazo em que for estipulado, desde que ele cumpra as\r\ncondi\u00e7\u00f5es previstas na lei.","resposta":3520899,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3520899,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3520900,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, compet\u00eancia tribut\u00e1ria e Sistema Tribut\u00e1rio Nacional, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":370652,"enunciado":"Acerca de cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, compet\u00eancia tribut\u00e1ria e Sistema\r\nTribut\u00e1rio Nacional, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407178,"slug":"direito-tributario-exclusao-do-credito-tributario"},{"nome_clean":"Isen\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Isen\u00e7\u00e3o","pai":407178,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407179,"slug":"direito-tributario-isencao"}],"slug":"direito-tributario\/1007004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional Federal 3\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal 3\u00aa Regi\u00e3o - TRF 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3 Regiao","oab":false,"id":687}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A posse de servidor p\u00fablico \u00e9 condicionada \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o dos bens e direitos que integram seu patrim\u00f4nio privado, para ser arquivada no servi\u00e7o de pessoal competente. A presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o falsa nesse documento acarretar\u00e1 ao declarante:","provas":[{"id":31548,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional Federal 3\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional Federal 3\u00aa Regi\u00e3o - TRF 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3 Regiao","oab":false,"id":687},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2018-trf-3a-regiao-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"TRF 3\u00aa Regi\u00e3o - TRF 3 - Juiz Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-05 04:12:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":987522,"hashId":"8349fc9469d5766de6fb7ffe9bc08353","enunciado":"A posse de servidor p\u00fablico \u00e9 condicionada \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o dos bens e direitos que integram seu patrim\u00f4nio privado, para ser arquivada no servi\u00e7o de pessoal competente. A presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o falsa nesse documento acarretar\u00e1 ao declarante:","resposta":3449486,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o da pena de demiss\u00e3o a bem do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":3449486,"corpo":"A aplica\u00e7\u00e3o da pena de demiss\u00e3o a bem do servi\u00e7o p\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o da pena de advert\u00eancia.","id":3449487,"corpo":"A aplica\u00e7\u00e3o da pena de advert\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o da pena de suspens\u00e3o por 30 (trinta) dias.","id":3449488,"corpo":"A aplica\u00e7\u00e3o da pena de suspens\u00e3o por 30 (trinta) dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A abertura de prazo para a regulariza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o na declara\u00e7\u00e3o.","id":3449489,"corpo":"A abertura de prazo para a regulariza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o na declara\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367232,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/987522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s normas disciplinares no \u00e2mbito da Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio Grande do Sul, considere as seguintes afir ma\u00e7\u00f5es: I. O curso da prescri\u00e7\u00e3o come\u00e7a a fluir da data em que for cometida a falta e interrompe-se pela instaura\u00e7\u00e3o do processo administrativo disciplinar. II. A pena de advert\u00eancia ser\u00e1 aplicada verbalmente, de forma reservada, nos casos de viola\u00e7\u00e3o dos deveres e veda\u00e7\u00f5es funcionais, quando o fato n\u00e3o justificar imposi\u00e7\u00e3o de pena mais grave. III. Quando a infra\u00e7\u00e3o constituir tamb\u00e9m crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a prescri\u00e7\u00e3o regular-se-\u00e1 pelas disposi\u00e7\u00f5es da lei penal. IV. A suspens\u00e3o acarretar\u00e1 a perda dos direitos e vantagens decorrentes, podendo ter in\u00edcio durante o per\u00edodo de f\u00e9rias ou de licen\u00e7as. Est\u00e1 correto o que consta APENAS de:","provas":[{"id":31549,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2018-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Defensor P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:12:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":987639,"hashId":"74430374fb46781e8e69d651a27c82ae","enunciado":"<p>Quanto \u00e0s normas disciplinares no \u00e2mbito da Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio Grande do Sul, considere as seguintes afir ma\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p>I. O curso da prescri\u00e7\u00e3o come\u00e7a a fluir da data em que for cometida a falta e interrompe-se pela instaura\u00e7\u00e3o do processo\r\nadministrativo disciplinar.\r\n<\/p><p>II. A pena de advert\u00eancia ser\u00e1 aplicada verbalmente, de forma reservada, nos casos de viola\u00e7\u00e3o dos deveres e veda\u00e7\u00f5es\r\nfuncionais, quando o fato n\u00e3o justificar imposi\u00e7\u00e3o de pena mais grave.\r\n<\/p><p>III. Quando a infra\u00e7\u00e3o constituir tamb\u00e9m crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a prescri\u00e7\u00e3o regular-se-\u00e1 pelas disposi\u00e7\u00f5es da\r\nlei penal.\r\n<\/p><p>IV. A suspens\u00e3o acarretar\u00e1 a perda dos direitos e vantagens decorrentes, podendo ter in\u00edcio durante o per\u00edodo de f\u00e9rias ou\r\nde licen\u00e7as.<\/p><p>\r\nEst\u00e1 correto o que consta APENAS de:<\/p>","resposta":3450053,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":3450050,"corpo":"II e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3450051,"corpo":"II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3450052,"corpo":"I e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III. ","id":3450053,"corpo":"I e III.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3450054,"corpo":"I, II e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367252,"enunciado":"","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPE RS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPE RS","pai":398780,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398781,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-dpe-rs"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/987639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio do MS Word 2010 em portugu\u00eas est\u00e1 digitando um texto e deseja centralizar esse texto. Para isso, ele deve marcar o texto e digitar as teclas de atalho CTRL+","provas":[{"id":31892,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Assistente Legislativo - 2018"},{"id":31893,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-taquigrafo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Taqu\u00edgrafo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-05 04:12:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":992743,"hashId":"7dc19d6645f055d1ccc3bdb5db23313b","enunciado":"Um usu\u00e1rio do MS Word 2010 em portugu\u00eas est\u00e1\r\ndigitando um texto e deseja centralizar esse texto.\r\nPara isso, ele deve marcar o texto e digitar as teclas de\r\natalho CTRL+","resposta":3466989,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A.","id":3466987,"corpo":"A.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B.","id":3466988,"corpo":"B.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E.","id":3466989,"corpo":"E.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D.","id":3466990,"corpo":"D.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368282,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/992743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O LDAP \u00e9 um padr\u00e3o de servi\u00e7o de diret\u00f3rios implementado em v\u00e1rios softwares, a exemplo do Active Directory, da Microsoft.","provas":[{"id":32033,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-05 04:12:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":995669,"hashId":"3b43cae5e88d00764f4df5128aa78ee4","enunciado":"O LDAP \u00e9 um padr\u00e3o de servi\u00e7o de diret\u00f3rios\r\nimplementado em v\u00e1rios softwares, a exemplo do Active\r\nDirectory, da Microsoft.","resposta":3475585,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3475585,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3475586,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a servi\u00e7os de diret\u00f3rios.","id":368815,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, relativos a servi\u00e7os de diret\u00f3rios.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/995669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Caxias do Sul","sigla":"Camara de Caxias do Sul","id":3444,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem abaixo apresenta os n\u00fameros inseridos po determinado usu\u00e1rio na Planilha 1 do Excel 2007: Por fim, na Planilha 1, o usu\u00e1rio selecionou as c\u00e9lulas B1 C1 e D1 e, na guia In\u00edcio, no grupo Edi\u00e7\u00e3o, clicou em Preencher e, em seguida, clicou em Entre Planilhas e, na janela que se abriu, selecionou a op\u00e7\u00e3o Tudo Considerando-se a a\u00e7\u00e3o realizada pelo usu\u00e1rio, qual foi o resultado obtido?","provas":[{"id":33115,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Caxias do Sul","sigla":"Camara de Caxias do Sul","id":3444,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-caxias-do-sul-rs-2018-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Caxias do Sul - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-05 04:12:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1010141,"hashId":"e48dc40b0f86b9ee9860f114eb147e74","enunciado":"<p>A imagem abaixo apresenta os n\u00fameros inseridos po\r\ndeterminado usu\u00e1rio na Planilha 1 do Excel 2007: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33115\/06.gif\"><\/p><p>Por fim, na Planilha 1, o usu\u00e1rio selecionou as c\u00e9lulas B1\r\nC1 e D1 e, na guia In\u00edcio, no grupo Edi\u00e7\u00e3o, clicou em\r\nPreencher e, em seguida, clicou em Entre Planilhas e, na\r\njanela que se abriu, selecionou a op\u00e7\u00e3o Tudo\r\nConsiderando-se a a\u00e7\u00e3o realizada pelo usu\u00e1rio, qual foi o\r\nresultado obtido?<\/p>","resposta":3531637,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os n\u00fameros inseridos nas c\u00e9lulas A1 e E1 da Planilha 1 foram preenchidos rapidamente em c\u00e9lulas correspondentes na Planilha 2.","id":3531635,"corpo":"Os n\u00fameros inseridos nas c\u00e9lulas A1 e E1 da Planilha 1\r\nforam preenchidos rapidamente em c\u00e9lulas\r\ncorrespondentes na Planilha 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os n\u00fameros inseridos nas c\u00e9lulas A1 e E1 da Planilha 1 foram transferidos rapidamente para as c\u00e9lulas correspondentes na Planilha 2 e exclu\u00eddos da Planilha 1.","id":3531636,"corpo":"Os n\u00fameros inseridos nas c\u00e9lulas A1 e E1 da Planilha 1\r\nforam transferidos rapidamente para as c\u00e9lulas\r\ncorrespondentes na Planilha 2 e exclu\u00eddos da Planilha\r\n1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os n\u00fameros inseridos nas c\u00e9lulas B1, C1 e D1 da Planilha 1 foram preenchidos rapidamente em c\u00e9lulas correspondentes na Planilha 2.","id":3531637,"corpo":"Os n\u00fameros inseridos nas c\u00e9lulas B1, C1 e D1 da\r\nPlanilha 1 foram preenchidos rapidamente em c\u00e9lulas\r\ncorrespondentes na Planilha 2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os n\u00fameros inseridos nas c\u00e9lulas B1, C1 e D1 da Planilha 1 foram transferidos rapidamente para as c\u00e9lulas correspondentes na Planilha 2 e exclu\u00eddos da Planilha 1.","id":3531638,"corpo":"Os n\u00fameros inseridos nas c\u00e9lulas B1, C1 e D1 da\r\nPlanilha 1 foram transferidos rapidamente para as\r\nc\u00e9lulas correspondentes na Planilha 2 e exclu\u00eddos da\r\nPlanilha 1.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas o n\u00famero inserido na c\u00e9lula C1 da Planilha 1 fo transferido rapidamente para a c\u00e9lula correspondente na Planilha 2 e exclu\u00eddo da Planilha 1.","id":3531639,"corpo":"Apenas o n\u00famero inserido na c\u00e9lula C1 da Planilha 1 fo\r\ntransferido rapidamente para a c\u00e9lula correspondente\r\nna Planilha 2 e exclu\u00eddo da Planilha 1.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":371301,"enunciado":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a\r\nmenos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio,\r\nconsiderar que os programas mencionados encontram-se\r\nna vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o\r\nde instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1\r\nconfigurado para destros, um clique ou duplo clique\r\ncorrespondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse e teclar\r\ncorresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e,\r\nrapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez.\r\nDessa forma, as teclas de atalho, os menus, os\r\nsubmenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que\r\ncomp\u00f5em os programas abordados nesta prova\r\nencontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1010141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os direitos pol\u00edticos, analise as assertivas a seguir:\nI. O direito ao sufr\u00e1gio representa uma via de m\u00e3o dupla, ou seja, a capacidade de votar e de ser votado.\nII. Dentre as diferen\u00e7as entre plebiscito e referendo, observa-se que, no primeiro, a consulta popular ocorre ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do ato legislativo ou administrativo.\nIII. A capacidade eleitoral passiva consiste no direito de ser votado.\nIV. O cidad\u00e3o que n\u00e3o completou a idade m\u00ednima para concorrer a determinado cargo p\u00fablico eletivo incorre numa das hip\u00f3teses de inelegibilidade.\nEst\u00e3o CORRETAS","provas":[{"id":37639,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pe-pe-2018-upenet-iaupe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - PM PE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-05 04:12:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":1082503,"hashId":"3457aed44734029395090f6e29524a9b","enunciado":"<p align=\"justify\"><br><\/p><p>Sobre os direitos pol\u00edticos, analise as assertivas a seguir:\n<\/p><p>I. O direito ao sufr\u00e1gio representa uma via de m\u00e3o dupla, ou seja, a capacidade de votar e de ser votado.\n<\/p><p>II. Dentre as diferen\u00e7as entre plebiscito e referendo, observa-se que, no primeiro, a consulta popular ocorre ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do ato legislativo ou administrativo.<\/p><p>\nIII. A capacidade eleitoral passiva consiste no direito de ser votado.\n<\/p><p>IV. O cidad\u00e3o que n\u00e3o completou a idade m\u00ednima para concorrer a determinado cargo p\u00fablico eletivo incorre numa das hip\u00f3teses de inelegibilidade.\n<\/p><p>Est\u00e3o CORRETAS<\/p><p><br><\/p>","resposta":3814888,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3814887,"corpo":"<p align=\"justify\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":3814888,"corpo":"<p align=\"justify\">I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":3814889,"corpo":"<p align=\"justify\">III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":3814890,"corpo":"<p align=\"justify\">II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3814891,"corpo":"<p align=\"justify\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1082503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOcorre quando se deseja p\u00f4r em relevo a informa\u00e7\u00e3o contida no objeto direto. Para tanto, coloca-se o objeto direto no in\u00edcio da frase para depois retom\u00e1-lo \u2014 repeti-lo \u2014 com um pronome obl\u00edquo.\u201d. Trata-se do:","provas":[{"id":66275,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-pedagogo","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Pedagogo - 2018"},{"id":66276,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"},{"id":66277,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"},{"id":66278,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2018"},{"id":66279,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":66280,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:24:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2020959,"hashId":"2c8f520841b424887f41d10039cd6e42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOcorre quando se deseja p\u00f4r em relevo a informa\u00e7\u00e3o contida no objeto direto. Para tanto, coloca-se o objeto direto no in\u00edcio da frase para depois retom\u00e1-lo \u2014 repeti-lo \u2014 com um pronome obl\u00edquo.\u201d. Trata-se do:<\/p>","resposta":7871029,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objeto direto pleon\u00e1stico","id":7871029,"corpo":"<p>Objeto direto pleon\u00e1stico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Objeto direto","id":7871030,"corpo":"<p>Objeto direto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Objeto indireto","id":7871031,"corpo":"<p>Objeto indireto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Objeto direto e indireto","id":7871032,"corpo":"<p>Objeto direto e indireto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vocativo","id":7871033,"corpo":"<p>Vocativo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 05 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNa fala o _______________ \u00e9 pronunciado com entona\u00e7\u00e3o enf\u00e1tica. Na escrita \u00e9 sempre marcado pela presen\u00e7a de algum sinal de pontua\u00e7\u00e3o que o isole dentro da estrutura oracional. Geralmente esse papel \u00e9 exercido pela v\u00edrgula.\u201d. Acerca da an\u00e1lise sint\u00e1tica das ora\u00e7\u00f5es, complete corretamente a lacuna presente no trecho.","provas":[{"id":66275,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-pedagogo","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Pedagogo - 2018"},{"id":66276,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"},{"id":66277,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"},{"id":66278,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2018"},{"id":66279,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":66280,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:24:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2020966,"hashId":"1bde5b4af147b2ddc0bfcd9bd106736f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNa fala o _______________ \u00e9 pronunciado com entona\u00e7\u00e3o enf\u00e1tica. Na escrita \u00e9 sempre marcado pela presen\u00e7a de algum sinal de pontua\u00e7\u00e3o que o isole dentro da estrutura oracional. Geralmente esse papel \u00e9 exercido pela v\u00edrgula.\u201d. Acerca da an\u00e1lise sint\u00e1tica das ora\u00e7\u00f5es, complete corretamente a lacuna presente no trecho.<\/p>","resposta":7871064,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vocativo","id":7871064,"corpo":"<p>Vocativo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aposto","id":7871065,"corpo":"<p>Aposto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Complemento verbal","id":7871066,"corpo":"<p>Complemento verbal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Complemento nominal","id":7871067,"corpo":"<p>Complemento nominal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adjunto adverbial","id":7871068,"corpo":"<p>Adjunto adverbial<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 05 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cFalou muito, por isso ficou bastante rouco.\u201d. \u00c9 correto afirmar que os termos destacados exercem fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:","provas":[{"id":66275,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-pedagogo","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Pedagogo - 2018"},{"id":66276,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"},{"id":66277,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"},{"id":66278,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2018"},{"id":66279,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":66280,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:24:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2020969,"hashId":"8e0b14b68c5a2c205412abdff22f2a9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cFalou <u>muito<\/u>, por isso ficou <u>bastante<\/u> rouco.\u201d. \u00c9 correto afirmar que os termos destacados exercem fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:<\/p>","resposta":7871081,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio","id":7871079,"corpo":"<p>Adv\u00e9rbio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Substantivo","id":7871080,"corpo":"<p>Substantivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adjunto Adverbial","id":7871081,"corpo":"<p>Adjunto Adverbial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adjunto Adnominal","id":7871082,"corpo":"<p>Adjunto Adnominal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Complemento nominal","id":7871083,"corpo":"<p>Complemento nominal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 05 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A popula\u00e7\u00e3o estimada do munic\u00edpio de \u00c1guia Branca no ano de 2017, segundo os dados do IBGE \u00e9:","provas":[{"id":66275,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-pedagogo","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Pedagogo - 2018"},{"id":66276,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"},{"id":66277,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"},{"id":66278,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2018"},{"id":66279,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":66280,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:24:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2020989,"hashId":"6ec7bdc07bc4df383e6b2b659e7f9f9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A popula\u00e7\u00e3o estimada do munic\u00edpio de \u00c1guia Branca no ano de 2017, segundo os dados do IBGE \u00e9:<\/p>","resposta":7871180,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre 5 e 6 mil habitantes.","id":7871179,"corpo":"<p>Entre 5 e 6 mil habitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entre 10 e 11 mil habitantes.","id":7871180,"corpo":"<p>Entre 10 e 11 mil habitantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre 15 e 16 mil habitantes.","id":7871181,"corpo":"<p>Entre 15 e 16 mil habitantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre 20 e 21 mil habitantes.","id":7871182,"corpo":"<p>Entre 20 e 21 mil habitantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entre 30 e 31 mil habitantes.","id":7871183,"corpo":"<p>Entre 30 e 31 mil habitantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geograf\u00eda Espec\u00edfica dos Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Geograf\u00eda Espec\u00edfica dos Munic\u00edpios","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397333,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-municipios"},{"nome_clean":"Espirito Santo - ES","oab":false,"nome":"Espirito Santo - ES","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397370,"slug":"geografia-espirito-santo-es"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um televisor cuja diagonal da tela mede 40 cm a raz\u00e3o entre a largura e a altura da tela \u00e9 4:3. Portanto, o per\u00edmetro da tela desse televisor \u00e9: ","provas":[{"id":68614,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:24:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2088030,"hashId":"90c5c4ae8df6691ce27d50f16b0cd490","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um televisor cuja diagonal da tela mede 40 cm a raz\u00e3o entre a largura e a altura da tela \u00e9 4:3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto, o per\u00edmetro da tela desse televisor \u00e9: <\/p>","resposta":8161328,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior que 130 cm. ","id":8161326,"corpo":"<p>Maior que 130 cm. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior que 120 cm e menor que 130 cm. ","id":8161327,"corpo":"<p>Maior que 120 cm e menor que 130 cm. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maior que 110 cm e menor que 120 cm. ","id":8161328,"corpo":"<p>Maior que 110 cm e menor que 120 cm. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maior que 100 cm e menor que 110 cm. ","id":8161329,"corpo":"<p>Maior que 100 cm e menor que 110 cm. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menor que 100 cm. ","id":8161330,"corpo":"<p>Menor que 100 cm. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um professor avalia sua turma a partir de 4 exames, sendo que os dois primeiros t\u00eam peso 2, o terceiro tem peso 3 e o \u00faltimo, peso 4. Se um aluno obteve notas 3, 5, 7 e 9 no 1\u00ba , 2\u00ba , 3\u00ba e 4\u00ba exames, respectivamente, ent\u00e3o a m\u00e9dia final desse aluno \u00e9: ","provas":[{"id":68614,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:24:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2088035,"hashId":"6e888265b8843e73e5cc7036787a4a24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um professor avalia sua turma a partir de 4 exames, sendo que os dois primeiros t\u00eam peso 2, o terceiro tem peso 3 e o \u00faltimo, peso 4. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se um aluno obteve notas 3, 5, 7 e 9 no 1\u00ba , 2\u00ba , 3\u00ba e 4\u00ba exames, respectivamente, ent\u00e3o a m\u00e9dia final desse aluno \u00e9: <\/p>","resposta":8161354,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior que 7,25. ","id":8161351,"corpo":"<p>Maior que 7,25. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior que 7 e menor que 7,25. ","id":8161352,"corpo":"<p>Maior que 7 e menor que 7,25. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maior que 6,75 e menor que 7. ","id":8161353,"corpo":"<p>Maior que 6,75 e menor que 7. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maior que 6,5 e menor que 6,75. ","id":8161354,"corpo":"<p>Maior que 6,5 e menor que 6,75. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menor que 6,5. ","id":8161355,"corpo":"<p>Menor que 6,5. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Ponderada","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Ponderada","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408556,"slug":"matematica-media-aritmetica-ponderada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um fisioterapeuta recebe um sal\u00e1rio fixo mensal de R$ 500,00 mais um valor de R$ 60,00 por paciente atendido. Se em um m\u00eas o sal\u00e1rio desse fisioterapeuta \u00e9 de R$ 4.460,00, ent\u00e3o o n\u00famero de pacientes que o fisioterapeuta atendeu no referido m\u00eas \u00e9: ","provas":[{"id":68614,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:24:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2088037,"hashId":"b6faf3cf5f162a0777a6a921a5d0304c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um fisioterapeuta recebe um sal\u00e1rio fixo mensal de R$ 500,00 mais um valor de R$ 60,00 por paciente atendido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se em um m\u00eas o sal\u00e1rio desse fisioterapeuta \u00e9 de R$ 4.460,00, ent\u00e3o o n\u00famero de pacientes que o fisioterapeuta atendeu no referido m\u00eas \u00e9: <\/p>","resposta":8161363,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior que 75. ","id":8161361,"corpo":"<p>Maior que 75. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior que 70 e menor que 75. ","id":8161362,"corpo":"<p>Maior que 70 e menor que 75. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maior que 65 e menor que 70. ","id":8161363,"corpo":"<p>Maior que 65 e menor que 70. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maior que 60 e menor que 65. ","id":8161364,"corpo":"<p>Maior que 60 e menor que 65. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menor que 60. ","id":8161365,"corpo":"<p>Menor que 60. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMUS","id":4799,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As rea\u00e7\u00f5es adversas a medicamentos podem ser consideradas um dos principais fatores associados \u00e0 morbidade e \u00e0 mortalidade nos servi\u00e7os de sa\u00fade. Sobre esse tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58855,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMUS","id":4799,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"semus-ma-2018-instituto-aocp-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEMUS - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1773239,"hashId":"087ab00d13a825dacd501e7f9bf34bb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As rea\u00e7\u00f5es adversas a medicamentos podem ser consideradas um dos principais fatores associados \u00e0 morbidade e \u00e0 mortalidade nos servi\u00e7os de sa\u00fade. Sobre esse tema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6765112,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As caracter\u00edsticas gen\u00e9ticas do indiv\u00edduo s\u00e3o fatores extrafarmacol\u00f3gicos que podem estar relacionados \u00e0 ocorr\u00eancia de rea\u00e7\u00f5es adversas.","id":6765112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas gen\u00e9ticas do indiv\u00edduo s\u00e3o fatores extrafarmacol\u00f3gicos que podem estar relacionados \u00e0 ocorr\u00eancia de rea\u00e7\u00f5es adversas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o da rea\u00e7\u00e3o adversa deve ocorrer ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o do uso do medicamento com o efeito nocivo apresentado.","id":6765113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A notifica\u00e7\u00e3o da rea\u00e7\u00e3o adversa deve ocorrer ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o do uso do medicamento com o efeito nocivo apresentado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embora a notifica\u00e7\u00e3o de rea\u00e7\u00f5es adversas seja uma atribui\u00e7\u00e3o exclusiva do farmac\u00eautico, a monitoriza\u00e7\u00e3o do uso de f\u00e1rmacos deve ser feita por todos os profissionais de sa\u00fade.","id":6765114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora a notifica\u00e7\u00e3o de rea\u00e7\u00f5es adversas seja uma atribui\u00e7\u00e3o exclusiva do farmac\u00eautico, a monitoriza\u00e7\u00e3o do uso de f\u00e1rmacos deve ser feita por todos os profissionais de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hipersensibilidade al\u00e9rgica \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o claramente relacionada \u00e0 dose administrada, envolvendo o sistema imunol\u00f3gico.","id":6765115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipersensibilidade al\u00e9rgica \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o claramente relacionada \u00e0 dose administrada, envolvendo o sistema imunol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As rea\u00e7\u00f5es adversas do tipo B s\u00e3o de natureza idiossincr\u00e1sica e potencialmente preven\u00edveis pelo ajuste de dose.","id":6765116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rea\u00e7\u00f5es adversas do tipo B s\u00e3o de natureza idiossincr\u00e1sica e potencialmente preven\u00edveis pelo ajuste de dose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398299,"slug":"farmacia-reacoes-adversas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Auxiliar de escrit\u00f3rio com vinte e cinco anos de idade, n\u00e3o exposto a riscos ocupacionais, mas portador de diabetes melito, dever\u00e1 ser submetido a exame peri\u00f3dico no m\u00ednimo a cada ano.","provas":[{"id":35071,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1033891,"hashId":"64bff86c260c9f3fc62fa531487a18af","enunciado":"Auxiliar de escrit\u00f3rio com vinte e cinco anos de idade, n\u00e3o\r\nexposto a riscos ocupacionais, mas portador de diabetes melito,\r\ndever\u00e1 ser submetido a exame peri\u00f3dico no m\u00ednimo a cada ano.","resposta":3616749,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3616749,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3616750,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do programa de controle m\u00e9dico de sa\u00fade ocupacional (PCMSO), julgue os itens que se seguem.","id":375418,"enunciado":"Acerca do programa de controle m\u00e9dico de sa\u00fade ocupacional\r\n(PCMSO), julgue os itens que se seguem.","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1033891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um processo corresponde a uma sequ\u00eancia de tarefas, planejadas ou n\u00e3o, executadas em uma organiza\u00e7\u00e3o sob a condu\u00e7\u00e3o de um gestor.","provas":[{"id":29840,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1017861,"hashId":"99d4a1eea07171b16dd33cd300f6a6c1","enunciado":"Um processo corresponde a uma sequ\u00eancia de tarefas,\r\nplanejadas ou n\u00e3o, executadas em uma organiza\u00e7\u00e3o sob a\r\ncondu\u00e7\u00e3o de um gestor.","resposta":3562182,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3562181,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3562182,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a gest\u00e3o de processos e processos decis\u00f3rios, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":372574,"enunciado":"Com refer\u00eancia a gest\u00e3o de processos e processos decis\u00f3rios, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"},{"nome_clean":"Manualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manualiza\u00e7\u00e3o","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404627,"slug":"administracao-geral-manualizacao"}],"slug":"administracao-geral\/1017861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Documenta\u00e7\u00e3o","id":60}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original do texto 1A1BBB seriam preservados caso se substitu\u00edsse","provas":[{"id":29113,"cargo":{"descricao":"Agente de Documenta\u00e7\u00e3o","id":60},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-pb-pb-2018-cespe-cebraspe-agente-de-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PB - Agente de Documenta\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":945219,"hashId":"60f8edc275c4508bf6dd8e7f9ccd8b6b","enunciado":"A corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido original do texto 1A1BBB seriam\r\npreservados caso se substitu\u00edsse","resposta":3311101,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201corais\u201d (l.23) por comunicativos.","id":3311098,"corpo":"\u201corais\u201d (l.23) por comunicativos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cequivocada\u201d (l.4) por desordenada.","id":3311099,"corpo":"\u201cequivocada\u201d (l.4) por desordenada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C \u201cpreced\u00eancia\u201d (l.13) por prefer\u00eancia.","id":3311100,"corpo":"C \u201cpreced\u00eancia\u201d (l.13) por prefer\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"intr\u00ednseco\u201d (l.16) por inerente.","id":3311101,"corpo":"\"intr\u00ednseco\u201d (l.16) por inerente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cineg\u00e1vel\u201d (l.21) por incerta.","id":3311102,"corpo":"\u201cineg\u00e1vel\u201d (l.21) por incerta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359173,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29113\/06.gif\">","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"Clareza","oab":false,"nome":"Clareza","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409563,"slug":"lingua-portuguesa-clareza"}],"slug":"lingua-portuguesa\/945219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja forma verbal N\u00c3O pode ser apassivada.","provas":[{"id":30559,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rs-rs-2018-fundatec-procurador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ALE RS - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":969726,"hashId":"c30c2e3c6235df2e5c77315dd5f9baee","enunciado":"Assinale a alternativa cuja forma verbal N\u00c3O pode ser apassivada.","resposta":3390974,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u2018voc\u00ea abriu sua mente\u2019 (l. 04).","id":3390972,"corpo":" \u2018voc\u00ea abriu sua mente\u2019 (l. 04).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u2018repensou suas cren\u00e7as\u2019 (l. 04).","id":3390973,"corpo":"\u2018repensou suas cren\u00e7as\u2019 (l. 04).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u2018O ser humano se preocupa com o futuro\u2019 (l. 09).","id":3390974,"corpo":"\u2018O ser humano se preocupa com o futuro\u2019 (l. 09).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u2018traz benef\u00edcios inquestion\u00e1veis\u2019 (l. 15-16).","id":3390975,"corpo":" \u2018traz benef\u00edcios inquestion\u00e1veis\u2019 (l. 15-16).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u2018aumenta todo o processamento\u2019 (l. 20).","id":3390976,"corpo":" \u2018aumenta todo o processamento\u2019 (l. 20).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363830,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30559\/09.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403634,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-voz-ativa-passiva-reflexiva"}],"slug":"lingua-portuguesa\/969726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s fun\u00e7\u00f5es institucionais da Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio Grande do Sul, estabelecidas na Lei Complementar Estadual no 14.130\/2012, considere os itens a seguir: I. A promo\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria da solu\u00e7\u00e3o extrajudicial dos lit\u00edgios, por meio de media\u00e7\u00e3o, concilia\u00e7\u00e3o, arbitragem, sendo o instrumento resultante da composi\u00e7\u00e3o v\u00e1lido como t\u00edtulo executivo extrajudicial, salvo se celebrado com pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico. II. Impetrar habeas corpus, mandado de injun\u00e7\u00e3o, habeas data e mandado de seguran\u00e7a ou qualquer outra a\u00e7\u00e3o em defesa das fun\u00e7\u00f5es institucionais e prerrogativas de seus \u00f3rg\u00e3os de execu\u00e7\u00e3o. III. Propor ao Poder Legislativo a cria\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o de seus cargos, bem como a fixa\u00e7\u00e3o e o reajuste dos subs\u00eddios de seus membros. IV. Representar aos sistemas internacionais de prote\u00e7\u00e3o dos direitos humanos, postulando perante seus \u00f3rg\u00e3os. V. Executar e receber as verbas sucumbenciais decorrentes de sua atua\u00e7\u00e3o, inclusive quando devidas por quaisquer entes p\u00fablicos, destinando-as a fundos geridos pela Defensoria P\u00fablica e destinados ao aparelhamento da Defensoria P\u00fablica e \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o profissional de seus membros e servidores. Est\u00e1 correto o que consta APENAS de:","provas":[{"id":31549,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2018-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Defensor P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":987641,"hashId":"d1c305ee1f0aae9bfc50f7c6202e6d9e","enunciado":"<p>No que se refere \u00e0s fun\u00e7\u00f5es institucionais da Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio Grande do Sul, estabelecidas na Lei\r\nComplementar Estadual no 14.130\/2012, considere os itens a seguir:\r\n<\/p><p>I. A promo\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria da solu\u00e7\u00e3o extrajudicial dos lit\u00edgios, por meio de media\u00e7\u00e3o, concilia\u00e7\u00e3o, arbitragem, sendo o\r\ninstrumento resultante da composi\u00e7\u00e3o v\u00e1lido como t\u00edtulo executivo extrajudicial, salvo se celebrado com pessoa jur\u00eddica\r\nde direito p\u00fablico.\r\n<\/p><p>II. Impetrar habeas corpus, mandado de injun\u00e7\u00e3o, habeas data e mandado de seguran\u00e7a ou qualquer outra a\u00e7\u00e3o em defesa\r\ndas fun\u00e7\u00f5es institucionais e prerrogativas de seus \u00f3rg\u00e3os de execu\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\nIII. Propor ao Poder Legislativo a cria\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o de seus cargos, bem como a fixa\u00e7\u00e3o e o reajuste dos subs\u00eddios de\r\nseus membros.\r\n<\/p><p>IV. Representar aos sistemas internacionais de prote\u00e7\u00e3o dos direitos humanos, postulando perante seus \u00f3rg\u00e3os.\r\n<\/p><p>V. Executar e receber as verbas sucumbenciais decorrentes de sua atua\u00e7\u00e3o, inclusive quando devidas por quaisquer entes\r\np\u00fablicos, destinando-as a fundos geridos pela Defensoria P\u00fablica e destinados ao aparelhamento da Defensoria P\u00fablica e\r\n\u00e0 capacita\u00e7\u00e3o profissional de seus membros e servidores.<\/p><p>\r\nEst\u00e1 correto o que consta APENAS de:<\/p>","resposta":3450063,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":3450060,"corpo":"III, IV e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3450061,"corpo":"I, II e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":3450062,"corpo":"I, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":3450063,"corpo":"II, IV e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":3450064,"corpo":"I, II e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367252,"enunciado":"","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPE RS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPE RS","pai":398780,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398781,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-dpe-rs"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/987641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto","id":14684}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas hip\u00f3teses de contrata\u00e7\u00e3o direta por dispensa ou por inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, caso se comprove superfaturamento, o fornecedor ou o prestador de servi\u00e7os e o agente p\u00fablico respons\u00e1vel pelo ato responder\u00e3o, de forma solid\u00e1ria, pelo dano causado \u00e0 fazenda p\u00fablica.","provas":[{"id":29858,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto","id":14684},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-revisao-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1150237,"hashId":"3fea4192092a9ab5953f715fc4122493","enunciado":"<p align=justify>Nas hip\u00f3teses de contrata\u00e7\u00e3o direta por dispensa ou por\r\ninexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, caso se comprove\r\nsuperfaturamento, o fornecedor ou o prestador de servi\u00e7os e\r\no agente p\u00fablico respons\u00e1vel pelo ato responder\u00e3o, de forma\r\nsolid\u00e1ria, pelo dano causado \u00e0 fazenda p\u00fablica.<\/p>","resposta":4107582,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4107582,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4107583,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e da licita\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os itens que se seguem.","id":391066,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e da licita\u00e7\u00e3o administrativa, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 e 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Crimes de Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Crimes de Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408298,"slug":"direito-administrativo-crimes-de-licitacoes"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1150237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o c\u00f3digo abaixo em HTML:O c\u00f3digo gera a seguinte tabela: ","provas":[{"id":63267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-joao-de-meriti-rj-2018-funrio-tecnico-area-informatica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 07:26:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1935353,"hashId":"e7837237859431c1ee36a514fa601947","enunciado":"<p>Observe o c\u00f3digo abaixo em HTML:<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63267\/questao\/1935353-20210929091416000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><br><\/p><p>O c\u00f3digo gera a seguinte tabela: <\/p>","resposta":7481121,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":7481120,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63267\/item-questao\/7481120-20210929091416000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":7481121,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63267\/item-questao\/7481121-20210929091417000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":7481122,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63267\/item-questao\/7481122-20210929091417000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":7481123,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63267\/item-questao\/7481123-20210929091417000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":7481124,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63267\/item-questao\/7481124-20210929091417000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"HTML","oab":false,"nome":"HTML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397223,"slug":"tecnologia-da-informacao-html"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As figuras abaixo mostram um algoritmo em (a) e uma janela com a correspondente execu\u00e7\u00e3o em (b):(a)(b)O procedimento de troca de vari\u00e1veis pode ser feito de dois modos: (1) com ajuda de uma vari\u00e1vel auxiliar (TROCA) ou (2) sem o aux\u00edlio dessa vari\u00e1vel auxiliar.As solu\u00e7\u00f5es que mostram as instru\u00e7\u00f5es que devem compor o para os modos (1) e (2) est\u00e3o indicadas, respectivamente, na seguinte alternativa:","provas":[{"id":63267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-joao-de-meriti-rj-2018-funrio-tecnico-area-informatica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 07:25:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1935336,"hashId":"2e46c57d966dc63dee21f7570803a43a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As figuras abaixo mostram um algoritmo em (a) e uma janela com a correspondente execu\u00e7\u00e3o em (b):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63267\/questao\/1935336-20210929091031000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">(a)<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63267\/questao\/1935336-20210929091031000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">(b)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O procedimento de troca de vari\u00e1veis pode ser feito de dois modos: (1) com ajuda de uma vari\u00e1vel auxiliar (TROCA) ou (2) sem o aux\u00edlio dessa vari\u00e1vel auxiliar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As solu\u00e7\u00f5es que mostram as instru\u00e7\u00f5es que devem compor o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63267\/questao\/1935336-20210929091031000000-2.png\"> para os modos (1) e (2) est\u00e3o indicadas, respectivamente, na seguinte alternativa:<\/p>","resposta":7481064,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" e ","id":7481064,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63267\/item-questao\/7481064-20210929091031000000-0.png\"> e <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63267\/item-questao\/7481064-20210929091031000000-1.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" e ","id":7481065,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63267\/item-questao\/7481065-20210929091031000000-0.png\"> e <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63267\/item-questao\/7481065-20210929091031000000-1.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" e ","id":7481066,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63267\/item-questao\/7481066-20210929091031000000-0.png\"> e <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63267\/item-questao\/7481066-20210929091031000000-1.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" e ","id":7481067,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63267\/item-questao\/7481067-20210929091031000000-0.png\"> e <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63267\/item-questao\/7481067-20210929091031000000-1.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" e ","id":7481068,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63267\/item-questao\/7481068-20210929091031000000-0.png\"> e <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63267\/item-questao\/7481068-20210929091031000000-1.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o regime jur\u00eddico das licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":66853,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Vargem Grande do Sul - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 10:06:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2038680,"hashId":"ee6e2dc739987834f9ec8dd0a0e7a4ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o regime jur\u00eddico das licita\u00e7\u00f5es e contratos administrativos, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":7947532,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a fase de habilita\u00e7\u00e3o, n\u00e3o cabe desist\u00eancia de proposta, independentemente do motivo.","id":7947531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a fase de habilita\u00e7\u00e3o, n\u00e3o cabe desist\u00eancia de proposta, independentemente do motivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se considerar\u00e1 qualquer oferta de vantagem n\u00e3o prevista no edital ou no convite, inclusive financiamentos subsidiados ou a fundo perdido, nem pre\u00e7o ou vantagem baseada nas ofertas dos demais licitantes.","id":7947532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se considerar\u00e1 qualquer oferta de vantagem n\u00e3o prevista no edital ou no convite, inclusive financiamentos subsidiados ou a fundo perdido, nem pre\u00e7o ou vantagem baseada nas ofertas dos demais licitantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em nenhuma hip\u00f3tese a Administra\u00e7\u00e3o responder\u00e1 solidariamente pelos encargos decorrentes da execu\u00e7\u00e3o do contrato.","id":7947533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em nenhuma hip\u00f3tese a Administra\u00e7\u00e3o responder\u00e1 solidariamente pelos encargos decorrentes da execu\u00e7\u00e3o do contrato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como regra, admite-se que a Administra\u00e7\u00e3o firme contratos por prazo indeterminado, desde que seja comprovada a vantajosidade da manuten\u00e7\u00e3o da aven\u00e7a em cada exerc\u00edcio.","id":7947534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como regra, admite-se que a Administra\u00e7\u00e3o firme contratos por prazo indeterminado, desde que seja comprovada a vantajosidade da manuten\u00e7\u00e3o da aven\u00e7a em cada exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A nulidade da licita\u00e7\u00e3o e\/ou do contrato exonera a Administra\u00e7\u00e3o do dever de indenizar o contratado pelo que este houver executado at\u00e9 a data em que ela for declarada.","id":7947535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nulidade da licita\u00e7\u00e3o e\/ou do contrato exonera a Administra\u00e7\u00e3o do dever de indenizar o contratado pelo que este houver executado at\u00e9 a data em que ela for declarada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Responsabilidade em Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Responsabilidade em Contratos Administrativos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408189,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-em-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":404475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408257,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"},{"nome_clean":"Habilita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Habilita\u00e7\u00e3o","pai":408257,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408263,"slug":"direito-administrativo-habilitacao"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Da Habilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Da Habilita\u00e7\u00e3o","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422301,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-da-habilitacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s redes de computadores, dois recursos amplamente utilizados atualmente s\u00e3o:( I ) Possibilita fazer a configura\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica e din\u00e2mica de computadores que estejam ligados a uma rede TCP\/IP. Para isso, utiliza um modelo cliente-servidor, sendo que o servidor faz gest\u00e3o centralizada dos endere\u00e7os IP que s\u00e3o usados na rede. Esse recurso permite a atribui\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de endere\u00e7os IP \u00e0s m\u00e1quinas cliente.( II ) Funciona como um sistema de tradu\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os IP para nomes de dom\u00ednios. Esse recurso permite a um internauta digitar um mneum\u00f4nico como http:\/\/cmsjm. rj.gov.br\/ para o site da C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o de Meriti, por exemplo, ao inv\u00e9s do endere\u00e7o IP correspondente. Esses recursos s\u00e3o conhecidos, respectivamente, pelas siglas:","provas":[{"id":63267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-joao-de-meriti-rj-2018-funrio-tecnico-area-informatica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 07:20:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1935268,"hashId":"d77dbd8934b4d4fb1f96fa960f0866ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0s redes de computadores, dois recursos amplamente utilizados atualmente s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( I ) Possibilita fazer a configura\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica e din\u00e2mica de computadores que estejam ligados a uma rede TCP\/IP. Para isso, utiliza um modelo cliente-servidor, sendo que o servidor faz gest\u00e3o centralizada dos endere\u00e7os IP que s\u00e3o usados na rede. Esse recurso permite a atribui\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica de endere\u00e7os IP \u00e0s m\u00e1quinas cliente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( II ) Funciona como um sistema de tradu\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os IP para nomes de dom\u00ednios. Esse recurso permite a um internauta digitar um mneum\u00f4nico como <u>http:\/\/cmsjm. rj.gov.br\/<\/u> para o site da C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o de Meriti, por exemplo, ao inv\u00e9s do endere\u00e7o IP correspondente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses recursos s\u00e3o conhecidos, respectivamente, pelas siglas:<\/p>","resposta":7480864,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DHCP e DNS. ","id":7480864,"corpo":"<p>DHCP e DNS. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DHCP e TSS. ","id":7480865,"corpo":"<p>DHCP e TSS. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DHCP e NFS. ","id":7480866,"corpo":"<p>DHCP e NFS. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PROXY e TSS. ","id":7480867,"corpo":"<p>PROXY e TSS. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" PROXY e DNS.","id":7480868,"corpo":"<p> PROXY e DNS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419977,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"nome_clean":"DHCP (DYNAMIC HOST CONFIGURATION PROTOCOL)","oab":false,"nome":"DHCP (DYNAMIC HOST CONFIGURATION PROTOCOL)","pai":419977,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419981,"slug":"informatica-dhcp-dynamic-host-configuration-protocol"},{"nome_clean":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","oab":false,"nome":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","pai":419977,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419982,"slug":"informatica-dns-domain-name-system"},{"nome_clean":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429359,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-aplicacao"},{"nome_clean":"DHCP (DYNAMIC HOST CONFIGURATION PROTOCOL)","oab":false,"nome":"DHCP (DYNAMIC HOST CONFIGURATION PROTOCOL)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429363,"slug":"tecnologia-da-informacao-dhcp-dynamic-host-configuration-protocol"},{"nome_clean":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","oab":false,"nome":"DNS (DOMAIN NAME SYSTEM)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429364,"slug":"tecnologia-da-informacao-dns-domain-name-system"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a renal cr\u00f4nica (DRC) promove uma s\u00e9rie de complica\u00e7\u00f5es as quais exigem controle rigoroso e monitoriza\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica. Quanto ao tratamento da DRC, marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":62666,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-otorrinolaringologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:02:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1912559,"hashId":"f646c21cc30d4e62564ee2f55017acee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a renal cr\u00f4nica (DRC) promove uma s\u00e9rie de complica\u00e7\u00f5es as quais exigem controle rigoroso e monitoriza\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica. Quanto ao tratamento da DRC, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":7381462,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para o tratamento da anemia recomenda-se o uso de cloridrato de sevelamer e acetato de c\u00e1lcio.","id":7381460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o tratamento da anemia recomenda-se o uso de cloridrato de sevelamer e acetato de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para o tratamento preferencial da hiperparatireoidismo terci\u00e1rio o calcitriol \u00e9 a droga de elei\u00e7\u00e3o.","id":7381461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o tratamento preferencial da hiperparatireoidismo terci\u00e1rio o calcitriol \u00e9 a droga de elei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para o tratamento da acidose metab\u00f3lica o uso de bicarbonato est\u00e1 indicado quando bicarbonato s\u00e9rico &lt; 22 mEq\/L.","id":7381462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o tratamento da acidose metab\u00f3lica o uso de bicarbonato est\u00e1 indicado quando bicarbonato s\u00e9rico &lt; 22 mEq\/L.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para a preven\u00e7\u00e3o da progress\u00e3o da doen\u00e7a renal os inibidores da enzima conversora da angiotensina s\u00e3o contraindicados, pois causam queda na filtra\u00e7\u00e3o glomerular.","id":7381463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a preven\u00e7\u00e3o da progress\u00e3o da doen\u00e7a renal os inibidores da enzima conversora da angiotensina s\u00e3o contraindicados, pois causam queda na filtra\u00e7\u00e3o glomerular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recomenda-se restri\u00e7\u00e3o cal\u00f3rica e prot\u00e9ica severa (&lt;0,6 g\/kg\/dia). ","id":7381464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se restri\u00e7\u00e3o cal\u00f3rica e prot\u00e9ica severa (&lt;0,6 g\/kg\/dia). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 82 anos, hipertensa com osteoartrose de joelho, apresenta hist\u00f3rias de queda da pr\u00f3pria altura, sendo a \u00faltima h\u00e1 2 anos, antes de iniciar programa de fisioterapia. Procura consult\u00f3rio m\u00e9dico com queixa de palpita\u00e7\u00f5es taquic\u00e1rdicas. Ao exame f\u00edsico, apresentou ritmo card\u00edaco irregular, e ao eletrocardiograma, foi diagnosticada fibrila\u00e7\u00e3o atrial. Dentre as condutas a seguir, a mais adequada \u00e9: ","provas":[{"id":62666,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-otorrinolaringologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:03:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1912563,"hashId":"33e839695c93a9feaeb24056dfc3faf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 82 anos, hipertensa com osteoartrose de joelho, apresenta hist\u00f3rias de queda da pr\u00f3pria altura, sendo a \u00faltima h\u00e1 2 anos, antes de iniciar programa de fisioterapia. Procura consult\u00f3rio m\u00e9dico com queixa de palpita\u00e7\u00f5es taquic\u00e1rdicas. Ao exame f\u00edsico, apresentou ritmo card\u00edaco irregular, e ao eletrocardiograma, foi diagnosticada fibrila\u00e7\u00e3o atrial. Dentre as condutas a seguir, a mais adequada \u00e9: <\/p>","resposta":7381484,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1cido acetilsalicilico na dose de 300 mg \/ dia.","id":7381480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1cido acetilsalicilico na dose de 300 mg \/ dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Varfarina mantendo INR abaixo de 2 pelo risco de sangramento.","id":7381481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Varfarina mantendo INR abaixo de 2 pelo risco de sangramento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Associar \u00e1cido acetilsalicilico 100 mg\/ dia e varfarina mantendo INR entre 1,5 e 2.","id":7381482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Associar \u00e1cido acetilsalicilico 100 mg\/ dia e varfarina mantendo INR entre 1,5 e 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o usar varfarina nem \u00e1cido acetilsalicilico pelo risco de queda.","id":7381483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o usar varfarina nem \u00e1cido acetilsalicilico pelo risco de queda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Varfarina mantendo entre 2 e 3.","id":7381484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Varfarina mantendo entre 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a assist\u00eancia ao trabalho de parto de uma gestante admitida em uma maternidade da rede p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":62666,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-otorrinolaringologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:08:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1912610,"hashId":"06842ae0a96d252c8697a31a0ba23e30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a assist\u00eancia ao trabalho de parto de uma gestante admitida em uma maternidade da rede p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7381719,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O manejo do trabalho de parto adequado possui dois componentes importantes e obrigat\u00f3rios: a amniotomia e o uso de ocitocina.","id":7381715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O manejo do trabalho de parto adequado possui dois componentes importantes e obrigat\u00f3rios: a amniotomia e o uso de ocitocina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O partograma registra a dilata\u00e7\u00e3o e a variedade de posi\u00e7\u00e3o do polo cef\u00e1lico e deve ser iniciado j\u00e1 na fase latente do trabalho de parto.","id":7381716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O partograma registra a dilata\u00e7\u00e3o e a variedade de posi\u00e7\u00e3o do polo cef\u00e1lico e deve ser iniciado j\u00e1 na fase latente do trabalho de parto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O in\u00edcio de registro do partograma deve tangenciar a linha de a\u00e7\u00e3o, com intervalos a cada 30 minutos.","id":7381717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O in\u00edcio de registro do partograma deve tangenciar a linha de a\u00e7\u00e3o, com intervalos a cada 30 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O direito a acompanhante fica restrito \u00e0quelas do sexo feminino e na fase de pr\u00e9-parto.","id":7381718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito a acompanhante fica restrito \u00e0quelas do sexo feminino e na fase de pr\u00e9-parto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O seguimento interdisciplinar profissional deve existir, assim como o est\u00edmulo \u00e0 livre movimenta\u00e7\u00e3o da parturiente.","id":7381719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O seguimento interdisciplinar profissional deve existir, assim como o est\u00edmulo \u00e0 livre movimenta\u00e7\u00e3o da parturiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Especialidade","oab":false,"nome":"Especialidade","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4464,"slug":"medicina-especialidade"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 45 anos informa aparecimento de n\u00f3dulo em mama esquerda h\u00e1 3 dias. Ela nunca fez mamografia e est\u00e1 muito assustada, pois tem uma prima que teve c\u00e2ncer de mama h\u00e1 1 ano atr\u00e1s. Informa menarca aos 9 anos e ciclos menstruais regulares. \u00c9 nuligesta. Ao exame cl\u00ednico: n\u00f3dulo duro, irregular e m\u00f3vel de 4,5 cm em quadrante superior externo de mama esquerda, axila com 1 linfonodo palp\u00e1vel e n\u00e3o suspeito. Escolha a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":62666,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-otorrinolaringologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:06:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1912598,"hashId":"7ff55e71c1adc4241c458562d3031380","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 45 anos informa aparecimento de n\u00f3dulo em mama esquerda h\u00e1 3 dias. Ela nunca fez mamografia e est\u00e1 muito assustada, pois tem uma prima que teve c\u00e2ncer de mama h\u00e1 1 ano atr\u00e1s. Informa menarca aos 9 anos e ciclos menstruais regulares. \u00c9 nuligesta. Ao exame cl\u00ednico: n\u00f3dulo duro, irregular e m\u00f3vel de 4,5 cm em quadrante superior externo de mama esquerda, axila com 1 linfonodo palp\u00e1vel e n\u00e3o suspeito. Escolha a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":7381659,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9 fibroadenoma, tumor de origem epitelial que pode chegar a 5 cm em mulheres acima de 40 anos.","id":7381655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9 fibroadenoma, tumor de origem epitelial que pode chegar a 5 cm em mulheres acima de 40 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico prescinde da realiza\u00e7\u00e3o de mamografia, pois a suspeita de c\u00e2ncer \u00e9 grande pelo quadro cl\u00ednico e hist\u00f3ria familiar.","id":7381656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagn\u00f3stico prescinde da realiza\u00e7\u00e3o de mamografia, pois a suspeita de c\u00e2ncer \u00e9 grande pelo quadro cl\u00ednico e hist\u00f3ria familiar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve-se indicar a biopsia excisional do tumor para diagn\u00f3stico de certeza com histopatol\u00f3gico.","id":7381657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se indicar a biopsia excisional do tumor para diagn\u00f3stico de certeza com histopatol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diante de anatomopatol\u00f3gico evidenciando carcinoma ductal invasor, a conduta \u00e9 Mastectomia a Halsted.","id":7381658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante de anatomopatol\u00f3gico evidenciando carcinoma ductal invasor, a conduta \u00e9 Mastectomia a Halsted.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o de c\u00e2ncer de mama, proceder ao estadiamento (AJCC) que associa o TNM ao painel imunohistoqu\u00edmico (Ki 67, Her2 neu, RE, RP), para melhor conduta.","id":7381659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o de c\u00e2ncer de mama, proceder ao estadiamento (AJCC) que associa o TNM ao painel imunohistoqu\u00edmico (Ki 67, Her2 neu, RE, RP), para melhor conduta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cirrose hep\u00e1tica, pode se afirmar que:","provas":[{"id":62666,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-otorrinolaringologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:04:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1912571,"hashId":"f86318eecfd68980d3d3f563f4505a16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cirrose hep\u00e1tica, pode se afirmar que:<\/p>","resposta":7381520,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ascite \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o frequente e vai se manifestar em 50% dos pacientes ao longo de 10 anos.","id":7381520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ascite \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o frequente e vai se manifestar em 50% dos pacientes ao longo de 10 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Peritonite Bacteriana Espont\u00e2nea (PBE) \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o caracteristicamente polimicrobiana, da\u00ed a necessidade de esquema de antibi\u00f3tico de largo espectro em seu tratamento.","id":7381521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Peritonite Bacteriana Espont\u00e2nea (PBE) \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o caracteristicamente polimicrobiana, da\u00ed a necessidade de esquema de antibi\u00f3tico de largo espectro em seu tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antibioticoterapia profil\u00e1tica est\u00e1 indicada somente nos pacientes com sangramento digestivo que cursam com instabilidade hemodin\u00e2mica. ","id":7381522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antibioticoterapia profil\u00e1tica est\u00e1 indicada somente nos pacientes com sangramento digestivo que cursam com instabilidade hemodin\u00e2mica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O betabloqueador deve der institu\u00eddo imediatamente nos pacientes que cursam com sangramento digestivo alto.","id":7381523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O betabloqueador deve der institu\u00eddo imediatamente nos pacientes que cursam com sangramento digestivo alto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ascite refrat\u00e1ria \u00e9 aquela na qual n\u00e3o h\u00e1 resposta ao tratamento com dose m\u00e1ximas de diur\u00e9ticos, furosemida 120 mg\/dia e espironolactona 300 mg\/dia.","id":7381524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ascite refrat\u00e1ria \u00e9 aquela na qual n\u00e3o h\u00e1 resposta ao tratamento com dose m\u00e1ximas de diur\u00e9ticos, furosemida 120 mg\/dia e espironolactona 300 mg\/dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O l\u00edquido amni\u00f3tico participa de importantes fun\u00e7\u00f5es para o desenvolvimento conceptual. Em rela\u00e7\u00e3o ao l\u00edquido amni\u00f3tico, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":62666,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-otorrinolaringologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:11:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1912617,"hashId":"7572ec8a6b8034423b468dec8f7a1cc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O l\u00edquido amni\u00f3tico participa de importantes fun\u00e7\u00f5es para o desenvolvimento conceptual. Em rela\u00e7\u00e3o ao l\u00edquido amni\u00f3tico, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7381754,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A homeostase do l\u00edquido amni\u00f3tico \u00e9 determinada pela produ\u00e7\u00e3o pulmonar fetal e volemia do concepto.","id":7381750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A homeostase do l\u00edquido amni\u00f3tico \u00e9 determinada pela produ\u00e7\u00e3o pulmonar fetal e volemia do concepto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O volume diminui gradualmente, ficando estacion\u00e1rio, para aumentar ap\u00f3s o termo, reduzindo-se quando presente algum fator de sofrimento fetal cr\u00f4nico.","id":7381751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O volume diminui gradualmente, ficando estacion\u00e1rio, para aumentar ap\u00f3s o termo, reduzindo-se quando presente algum fator de sofrimento fetal cr\u00f4nico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sua redu\u00e7\u00e3o est\u00e1 associada a patologias cardiovasculares relacionadas \u00e0 hipovolemia fetal.","id":7381752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sua redu\u00e7\u00e3o est\u00e1 associada a patologias cardiovasculares relacionadas \u00e0 hipovolemia fetal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hidrata\u00e7\u00e3o materna n\u00e3o influencia o volume de l\u00edquido amni\u00f3tico devido \u00e0 autorregula\u00e7\u00e3o fetal.","id":7381753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hidrata\u00e7\u00e3o materna n\u00e3o influencia o volume de l\u00edquido amni\u00f3tico devido \u00e0 autorregula\u00e7\u00e3o fetal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Possui import\u00e2ncia no desenvolvimento m\u00fasculo-esquel\u00e9tico e pulmonar fetal.","id":7381754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possui import\u00e2ncia no desenvolvimento m\u00fasculo-esquel\u00e9tico e pulmonar fetal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Primigesta, idade gestacional de 14 semanas, apresenta, na primeira consulta de pr\u00e9-natal, IgM positivo e IgG negativo para toxoplasmose. Qual medica\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizada com a finalidade de reduzir a transmiss\u00e3o vertical do Toxoplasma gondii neste caso?","provas":[{"id":62666,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-otorrinolaringologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:10:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1912614,"hashId":"8171c9619744f5ce6b59505532b66466","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Primigesta, idade gestacional de 14 semanas, apresenta, na primeira consulta de pr\u00e9-natal, IgM positivo e IgG negativo para toxoplasmose. Qual medica\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizada com a finalidade de reduzir a transmiss\u00e3o vertical do Toxoplasma gondii neste caso?<\/p>","resposta":7381736,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prometamina.","id":7381735,"corpo":"<p>Prometamina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Espiramicina.","id":7381736,"corpo":"<p>Espiramicina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rifampicina. ","id":7381737,"corpo":"<p>Rifampicina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sulfasalazina.","id":7381738,"corpo":"<p>Sulfasalazina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pirimetamina.","id":7381739,"corpo":"<p>Pirimetamina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as classes de drogas apresentadas abaixo, qual delas n\u00e3o se enquadra em categoria A, B na gesta\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":62666,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-otorrinolaringologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:10:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1912613,"hashId":"3c0ccdf7bfa69e522aefe03d1cac92f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as classes de drogas apresentadas abaixo, qual delas n\u00e3o se enquadra em categoria A, B na gesta\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":7381732,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Metoclopromida.","id":7381730,"corpo":"<p>Metoclopromida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Piridoxina.","id":7381731,"corpo":"<p>Piridoxina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amiodarona.","id":7381732,"corpo":"<p>Amiodarona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ceftriaxone.","id":7381733,"corpo":"<p>Ceftriaxone.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eritromicina. ","id":7381734,"corpo":"<p>Eritromicina. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O rastreamento de malforma\u00e7\u00f5es fetais atrav\u00e9s de exames ultrassonogr\u00e1ficos especializados permite v\u00e1rias formas de abordagem antenatal, neonatal precoce e tardia. Assim, o conhecimento dos dismorfismos fetais torna-se imprescind\u00edvel para a forma\u00e7\u00e3o em obstetr\u00edcia. Dentre as altera\u00e7\u00f5es seguintes, qual possui boas evid\u00eancias cient\u00edficas de indica\u00e7\u00e3o para abordagem cir\u00fargica fetal?","provas":[{"id":62666,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-otorrinolaringologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:11:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1912615,"hashId":"541e2741964947fd1f4638c4efa7ee78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O rastreamento de malforma\u00e7\u00f5es fetais atrav\u00e9s de exames ultrassonogr\u00e1ficos especializados permite v\u00e1rias formas de abordagem antenatal, neonatal precoce e tardia. Assim, o conhecimento dos dismorfismos fetais torna-se imprescind\u00edvel para a forma\u00e7\u00e3o em obstetr\u00edcia. Dentre as altera\u00e7\u00f5es seguintes, qual possui boas evid\u00eancias cient\u00edficas de indica\u00e7\u00e3o para abordagem cir\u00fargica fetal?<\/p>","resposta":7381741,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rins polic\u00edsticos.","id":7381740,"corpo":"<p>Rins polic\u00edsticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Meningomielocele.","id":7381741,"corpo":"<p>Meningomielocele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transposi\u00e7\u00e3o de grandes vasos card\u00edacos.","id":7381742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transposi\u00e7\u00e3o de grandes vasos card\u00edacos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Hipoplasia de cora\u00e7\u00e3o esquerdo.","id":7381743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Hipoplasia de cora\u00e7\u00e3o esquerdo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Malforma\u00e7\u00e3o adenomat\u00f3ide pulmonar: massa ecog\u00eanica.","id":7381744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Malforma\u00e7\u00e3o adenomat\u00f3ide pulmonar: massa ecog\u00eanica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Enzo, 4 meses, vai ao atendimento de puericultura na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade. Que comportamento podemos esperar como adequado no desenvolvimento de um lactente dessa idade?","provas":[{"id":62666,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-otorrinolaringologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:12:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1912623,"hashId":"7885f1cacb1948905ffe5ac297004de2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Enzo, 4 meses, vai ao atendimento de puericultura na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade. Que comportamento podemos esperar como adequado no desenvolvimento de um lactente dessa idade?<\/p>","resposta":7381780,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a est\u00e1vel, quando puxado para a posi\u00e7\u00e3o sentada; sorri alto.","id":7381780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manuten\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a est\u00e1vel, quando puxado para a posi\u00e7\u00e3o sentada; sorri alto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Queda da cabe\u00e7a, ao ser puxado para a posi\u00e7\u00e3o sentada; esbo\u00e7o de sorriso.","id":7381781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Queda da cabe\u00e7a, ao ser puxado para a posi\u00e7\u00e3o sentada; esbo\u00e7o de sorriso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Queda da cabe\u00e7a, ao ser puxado para a posi\u00e7\u00e3o sentada; n\u00e3o sorri.","id":7381782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Queda da cabe\u00e7a, ao ser puxado para a posi\u00e7\u00e3o sentada; n\u00e3o sorri.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mant\u00e9m a cabe\u00e7a est\u00e1vel; emite sons como mam\u00e3 e pap\u00e1.","id":7381783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mant\u00e9m a cabe\u00e7a est\u00e1vel; emite sons como mam\u00e3 e pap\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a est\u00e1vel e resposta ao som do pr\u00f3prio nome.","id":7381784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manuten\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a est\u00e1vel e resposta ao som do pr\u00f3prio nome.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema de pontua\u00e7\u00e3o para diagn\u00f3stico da tuberculose, na crian\u00e7a, s\u00e3o considerados todos os itens abaixo, EXCETO,","provas":[{"id":62666,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-otorrinolaringologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:15:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1912639,"hashId":"e4397c7f95c27a176b8a35ad8022d0d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema de pontua\u00e7\u00e3o para diagn\u00f3stico da tuberculose, na crian\u00e7a, s\u00e3o considerados todos os itens abaixo, <strong>EXCETO<\/strong>,<\/p>","resposta":7381862,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" quadro cl\u00ednico-radiol\u00f3gico.","id":7381858,"corpo":"<p> quadro cl\u00ednico-radiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contato com paciente bacil\u00edfero.","id":7381859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contato com paciente bacil\u00edfero.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teste tubercul\u00ednico.","id":7381860,"corpo":"<p>teste tubercul\u00ednico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estado nutricional.","id":7381861,"corpo":"<p>estado nutricional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aus\u00eancia de vacina\u00e7\u00e3o pr\u00e9via para BCG.","id":7381862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aus\u00eancia de vacina\u00e7\u00e3o pr\u00e9via para BCG.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Renan, 2 anos, foi admitido na enfermaria pedi\u00e1trica para tratamento de leishmaniose visceral, com anfotericina lipossomal. Consideram-se crit\u00e9rios de leishmaniose visceral grave, EXCETO:","provas":[{"id":62666,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-otorrinolaringologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:15:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1912638,"hashId":"2d7edbc70e14dc56dbfe8e50acfc94eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Renan, 2 anos, foi admitido na enfermaria pedi\u00e1trica para tratamento de leishmaniose visceral, com anfotericina lipossomal. Consideram-se crit\u00e9rios de leishmaniose visceral grave, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7381855,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Hemat\u00eamese.","id":7381853,"corpo":"<p> Hemat\u00eamese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Icter\u00edcia.","id":7381854,"corpo":"<p>Icter\u00edcia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recidiva da doen\u00e7a.","id":7381855,"corpo":"<p>Recidiva da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anasarca.","id":7381856,"corpo":"<p>Anasarca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Co-infec\u00e7\u00e3o pelo HIV.","id":7381857,"corpo":"<p>Co-infec\u00e7\u00e3o pelo HIV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame f\u00edsico do rec\u00e9m-nascido a termo apresenta peculiaridades em rela\u00e7\u00e3o ao do neonato prematuro. Na estimativa de idade gestacional, os seguintes achados do exame f\u00edsico neonatal s\u00e3o considerados para essa defini\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":62666,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-otorrinolaringologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:12:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1912622,"hashId":"02309501944b41133df92c65be986355","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame f\u00edsico do rec\u00e9m-nascido a termo apresenta peculiaridades em rela\u00e7\u00e3o ao do neonato prematuro. Na estimativa de idade gestacional, os seguintes achados do exame f\u00edsico neonatal s\u00e3o considerados para essa defini\u00e7\u00e3o, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7381778,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aspecto das pregas plantares","id":7381775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspecto das pregas plantares<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aspecto dos mamilos","id":7381776,"corpo":"<p>Aspecto dos mamilos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Forma das orelhas","id":7381777,"corpo":"<p>Forma das orelhas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aspecto do fr\u00eanulo lingual","id":7381778,"corpo":"<p>Aspecto do fr\u00eanulo lingual<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Textura da pele","id":7381779,"corpo":"<p>Textura da pele<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante o artigo 15 da Lei Complementar Estadual no 14.130\/12, o Conselho Superior da Defensoria P\u00fablica do Estado ser\u00e1 composto pelo Defensor P\u00fablico-Geral, Subdefensor P\u00fablico-Geral para Assuntos Institucionais, Corregedor-Geral, Ouvidor- Geral como membros natos","provas":[{"id":31549,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2018-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Defensor P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 00:34:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":987637,"hashId":"997ede6a1e5eb8e89940bf286d7ac5c3","enunciado":"Consoante o artigo 15 da Lei Complementar Estadual no 14.130\/12, o Conselho Superior da Defensoria P\u00fablica do Estado ser\u00e1\r\ncomposto pelo Defensor P\u00fablico-Geral, Subdefensor P\u00fablico-Geral para Assuntos Institucionais, Corregedor-Geral, Ouvidor-\r\nGeral como membros natos","resposta":3450044,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"e 04 representantes est\u00e1veis da carreira designados pelo Defensor P\u00fablico-Geral.","id":3450040,"corpo":"e 04 representantes est\u00e1veis da carreira designados pelo Defensor P\u00fablico-Geral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" e 04 representantes est\u00e1veis da carreira, eleitos pelo voto direto.","id":3450041,"corpo":" e 04 representantes est\u00e1veis da carreira, eleitos pelo voto direto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"e 04 representantes est\u00e1veis da carreira, eleitos pelo voto direto e representando cada uma das classes.","id":3450042,"corpo":"e 04 representantes est\u00e1veis da carreira, eleitos pelo voto direto e representando cada uma das classes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"e 04 representantes est\u00e1veis da carreira, al\u00e9m do Presidente da entidade de classe dos membros da Defensoria P\u00fablica tamb\u00e9m como membro nato e 06 representantes est\u00e1veis da carreira, eleitos pelo voto direto.","id":3450043,"corpo":"e 04 representantes est\u00e1veis da carreira, al\u00e9m do Presidente da entidade de classe dos membros da Defensoria P\u00fablica tamb\u00e9m como membro nato e 06\r\nrepresentantes est\u00e1veis da carreira, eleitos pelo voto direto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"e 06 representantes est\u00e1veis da carreira, eleitos pelo voto direto.","id":3450044,"corpo":"e 06 representantes est\u00e1veis da carreira, eleitos pelo voto direto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367252,"enunciado":"","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPE RS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPE RS","pai":398780,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398781,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-dpe-rs"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/987637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Soldado PM de 2\u00aa Classe","id":16441}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um terreno retangular cujas medidas, em metros, est\u00e3o indicadas na figura, foi totalmente cercado com um muro. Sabendo que o per\u00edmetro desse terreno \u00e9 106 metros, ent\u00e3o o seu maior lado mede","provas":[{"id":48983,"cargo":{"descricao":"Soldado PM de 2\u00aa Classe","id":16441},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-soldado-pm-de-2a-classe","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Soldado PM de 2\u00aa Classe - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1483794,"hashId":"dfeeb953207f9e628b7ed5aebb0bc05c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um terreno retangular cujas medidas, em metros, est\u00e3o indicadas na figura, foi totalmente cercado com um muro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48983\/questao\/1483794-20210115100649000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"400\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que o per\u00edmetro desse terreno \u00e9 106 metros, ent\u00e3o o seu maior lado mede<\/p>","resposta":5521261,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"22 m.","id":5521259,"corpo":"<p>22 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18 m.","id":5521260,"corpo":"<p>18 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"35 m.","id":5521261,"corpo":"<p>35 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"27 m.","id":5521262,"corpo":"<p>27 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"31 m.","id":5521263,"corpo":"<p>31 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 18 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1483794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da liga\u00e7\u00e3o de computadores e outros tipos de artefatos a uma rede de computadores, o termo \u201cbanda\u201d refere-se:","provas":[{"id":34784,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sasdh-rj-2018-fgv-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - SASDH - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-06 12:33:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1029235,"hashId":"e7fbd489fb423fbd6d9cec8cc0afbb5f","enunciado":"No contexto da liga\u00e7\u00e3o de computadores e outros tipos de\r\nartefatos a uma rede de computadores, o termo \u201cbanda\u201d refere-se:","resposta":3602199,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 quantidade de mem\u00f3ria dispon\u00edvel no modem;","id":3602198,"corpo":"\u00e0 quantidade de mem\u00f3ria dispon\u00edvel no modem;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 velocidade de transmiss\u00e3o de dados;","id":3602199,"corpo":"\u00e0 velocidade de transmiss\u00e3o de dados;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao limite de tamanho dos arquivos transmitidos;","id":3602200,"corpo":"ao limite de tamanho dos arquivos transmitidos;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao limite de tempo que uma conex\u00e3o pode durar;","id":3602201,"corpo":"ao limite de tempo que uma conex\u00e3o pode durar;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao n\u00famero m\u00e1ximo de arquivos que podem ser transmitidos simultaneamente.","id":3602202,"corpo":"ao n\u00famero m\u00e1ximo de arquivos que podem ser transmitidos\r\nsimultaneamente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374576,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1029235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um arquivo intitulado \u201cnomes.txt\u201d que cont\u00e9m os nomes completos dos clientes de uma empresa, digitados um em cada linha com os respectivos CPFs. Sabendo-se que h\u00e1 aproximadamente 10.000 clientes listados, o valor que mais se aproxima do tamanho prov\u00e1vel desse arquivo \u00e9:","provas":[{"id":34784,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sasdh-rj-2018-fgv-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - SASDH - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-06 12:32:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1029233,"hashId":"2c8e45718cb361543575a655f40e16de","enunciado":"Considere um arquivo intitulado \u201cnomes.txt\u201d que cont\u00e9m os\r\nnomes completos dos clientes de uma empresa, digitados um em\r\ncada linha com os respectivos CPFs.\r\nSabendo-se que h\u00e1 aproximadamente 10.000 clientes listados, o\r\nvalor que mais se aproxima do tamanho prov\u00e1vel desse arquivo \u00e9:","resposta":3602190,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 KB;","id":3602188,"corpo":"1 KB;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100 KB;","id":3602189,"corpo":"100 KB;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"500 KB;","id":3602190,"corpo":"500 KB;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 MB;","id":3602191,"corpo":"2 MB;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 1 GB.","id":3602192,"corpo":" 1 GB.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374576,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"}],"slug":"informatica\/1029233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na tentativa de garantir orienta\u00e7\u00f5es comuns \u00e0 metodologia de trabalho em torno das orienta\u00e7\u00f5es curriculares, foram propostos alguns enunciados que deveriam ser considerados no processo de reflex\u00e3o e escrita do documento, a saber:\tI - Articula\u00e7\u00e3o e di\u00e1logo permanente entre os diferentes n\u00edveis de ensino de modo a garantir um trabalho mais org\u00e2nico na Rede Municipal de Ensino; II - Fortalecimento dos v\u00ednculos entre os diferentes saberes e fazeres escolares e o contexto social e cultural mais amplo, considerando tr\u00eas eixos de reflex\u00e3o: cultura, trabalho e sociedade; III - Supera\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter fragment\u00e1rio do conhecimento; IV - Fortalecimento da din\u00e2mica ensinoaprendizagem, potencializando diferentes formas de inclus\u00e3o, garantias de acesso ao conhecimento e perman\u00eancia na escola.Dos itens acima:","provas":[{"id":66390,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2018-idcap-professor-area-assessoramento-pedagogico-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 16:39:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2023778,"hashId":"849878943616bf88ba05a2d71279a655","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na tentativa de garantir orienta\u00e7\u00f5es comuns \u00e0 metodologia de trabalho em torno das orienta\u00e7\u00f5es curriculares, foram propostos alguns enunciados que deveriam ser considerados no processo de reflex\u00e3o e escrita do documento, a saber:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>I - Articula\u00e7\u00e3o e di\u00e1logo permanente entre os diferentes n\u00edveis de ensino de modo a garantir um trabalho mais org\u00e2nico na Rede Municipal de Ensino; <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>II - Fortalecimento dos v\u00ednculos entre os diferentes saberes e fazeres escolares e o contexto social e cultural mais amplo, considerando tr\u00eas eixos de reflex\u00e3o: cultura, trabalho e sociedade; <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>III - Supera\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter fragment\u00e1rio do conhecimento; <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>IV - Fortalecimento da din\u00e2mica ensinoaprendizagem, potencializando diferentes formas de inclus\u00e3o, garantias de acesso ao conhecimento e perman\u00eancia na escola.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":7881425,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","id":7881421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.","id":7881422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o corretos.","id":7881423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":7881424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens corretos.","id":7881425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o ambiente escolar na concep\u00e7\u00e3o s\u00f3cio-hist\u00f3rica, analise:I - Uma escola deve ser uma local em que as pessoas possam dialogar, duvidar, discutir, questionar e compartilhar saberes; II \u2013 No ambiente escolar deve haver espa\u00e7o para transforma\u00e7\u00f5es, para as diferen\u00e7as, para o erro, para as contradi\u00e7\u00f5es, para a colabora\u00e7\u00e3o m\u00fatua e para a criatividade; III \u2013 A escola deve propiciar um ambiente em que professores e alunos tenham autonomia, possam pensar, refletir sobre o seu pr\u00f3prio processo de constru\u00e7\u00e3o de conhecimento e ter acesso a novas informa\u00e7\u00f5es. Dos itens acima:","provas":[{"id":66390,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2018-idcap-professor-area-assessoramento-pedagogico-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 16:42:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2023802,"hashId":"4c7ae419f904e9b71b2a3515e2db37c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o ambiente escolar na concep\u00e7\u00e3o s\u00f3cio-hist\u00f3rica, analise:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>I - Uma escola deve ser uma local em que as pessoas possam dialogar, duvidar, discutir, questionar e compartilhar saberes; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>II \u2013 No ambiente escolar deve haver espa\u00e7o para transforma\u00e7\u00f5es, para as diferen\u00e7as, para o erro, para as contradi\u00e7\u00f5es, para a colabora\u00e7\u00e3o m\u00fatua e para a criatividade; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>III \u2013 A escola deve propiciar um ambiente em que professores e alunos tenham autonomia, possam pensar, refletir sobre o seu pr\u00f3prio processo de constru\u00e7\u00e3o de conhecimento e ter acesso a novas informa\u00e7\u00f5es.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":7881509,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":7881505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":7881506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":7881507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 correto.","id":7881508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":7881509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22421},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Wallon defende que o processo de evolu\u00e7\u00e3o depende tanto da capacidade biol\u00f3gica do sujeito quanto do ambiente, que o afeta de alguma forma. Desde ent\u00e3o, segundo o autor, analise os itens abaixo: I. A afetividade \u00e9 expressa de tr\u00eas maneiras: por meio da emo\u00e7\u00e3o, do sentimento e da paix\u00e3o. II. A emo\u00e7\u00e3o, \u00e9 a primeira express\u00e3o da afetividade. III. O sentimento, por sua vez, j\u00e1 tem um car\u00e1ter mais cognitivo. IV. A afetividade est\u00e1 sempre presente em todos os momentos, movimentos e circunst\u00e2ncias de nossas a\u00e7\u00f5es, assim como o ato motor e a cogni\u00e7\u00e3o. V. \u00c9 no processo de socializa\u00e7\u00e3o, o momento da rela\u00e7\u00e3o com adulto, que a crian\u00e7a que se reconstr\u00f3i intrinsecamente com as formas culturais e sociais do sentimento. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":66370,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2018"},{"id":66374,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22421},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas - 2018"},{"id":66375,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 16:54:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2089942,"hashId":"c4adf04b052457ebd9219dbf8675b61a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Wallon defende que o processo de evolu\u00e7\u00e3o depende tanto da capacidade biol\u00f3gica do sujeito quanto do ambiente, que o afeta de alguma forma. Desde ent\u00e3o, segundo o autor, analise os itens abaixo: <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>I. A afetividade \u00e9 expressa de tr\u00eas maneiras: por meio da emo\u00e7\u00e3o, do sentimento e da paix\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>II. A emo\u00e7\u00e3o, \u00e9 a primeira express\u00e3o da afetividade. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>III. O sentimento, por sua vez, j\u00e1 tem um car\u00e1ter mais cognitivo. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>IV. A afetividade est\u00e1 sempre presente em todos os momentos, movimentos e circunst\u00e2ncias de nossas a\u00e7\u00f5es, assim como o ato motor e a cogni\u00e7\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>V. \u00c9 no processo de socializa\u00e7\u00e3o, o momento da rela\u00e7\u00e3o com adulto, que a crian\u00e7a que se reconstr\u00f3i intrinsecamente com as formas culturais e sociais do sentimento. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Marque a alternativa CORRETA:<\/em><\/p>","resposta":8168244,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Todos os itens est\u00e3o corretos","id":8168244,"corpo":"<p> Todos os itens est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 correto","id":8168245,"corpo":"<p>Nenhum item est\u00e1 correto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 incorreto","id":8168246,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 incorreto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item I e III est\u00e3o corretos","id":8168247,"corpo":"<p>Apenas o item I e III est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas o item IV est\u00e1 incorreto. ","id":8168248,"corpo":"<p>Apenas o item IV est\u00e1 incorreto. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ). ( ) Com os avanc\u0327os ocorridos nos u\u0301ltimos anos, a Geografia e a Histo\u0301ria organizaram um novo reperto\u0301rio teo\u0301rico que tem alterado o universo do ensino. Na\u0303o e\u0301 mais possi\u0301vel impor um ensino mecanicista, memorizador e descritivo, que menospreza a capacidade e o desejo dos estudantes de compreenderem o lugar em que vivem. ( ) Um dos desafios instigantes a ser enfrentado no ensino das Cie\u0302ncias Humanas e\u0301 exatamente a amplitude dos temas trabalhados, especialmente apo\u0301s a constatac\u0327a\u0303o de que as aulas sobre as questo\u0303es que envolvem a sociedade e a natureza nem sempre focalizam as discusso\u0303es acerca de suas dimenso\u0303es espac\u0327otemporais, que possibilitam o entendimento das vive\u0302ncias, transformac\u0327o\u0303es, diferenc\u0327as e articulac\u0327o\u0303es multiescalares nos lugares. ( ) O aprendizado dos conteu\u0301dos geogra\u0301ficos e histo\u0301ricos expressa e representa os valores e os sentidos vividos, em lugares especi\u0301ficos, e delimita diferenc\u0327as, em relac\u0327a\u0303o ao aprendizado de estudantes que vivem em outros lugares, fato que deve ser considerado relevante, no trabalho docente. ( ) O ensino de Ci\u00eancias Humanas deve privilegiar uma narrativa linear para que os estudantes entendam os acontecimentos hist\u00f3ricas sempre de maneira fraseol\u00f3gica e fragmentada. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":64673,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2018-fepese-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:06:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1985829,"hashId":"0fe9f0165e129497d304365a0e3c6bab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Com os avanc\u0327os ocorridos nos u\u0301ltimos anos, a Geografia e a Histo\u0301ria organizaram um novo reperto\u0301rio teo\u0301rico que tem alterado o universo do ensino. Na\u0303o e\u0301 mais possi\u0301vel impor um ensino mecanicista, memorizador e descritivo, que menospreza a capacidade e o desejo dos estudantes de compreenderem o lugar em que vivem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um dos desafios instigantes a ser enfrentado no ensino das Cie\u0302ncias Humanas e\u0301 exatamente a amplitude dos temas trabalhados, especialmente apo\u0301s a constatac\u0327a\u0303o de que as aulas sobre as questo\u0303es que envolvem a sociedade e a natureza nem sempre focalizam as discusso\u0303es acerca de suas dimenso\u0303es espac\u0327otemporais, que possibilitam o entendimento das vive\u0302ncias, transformac\u0327o\u0303es, diferenc\u0327as e articulac\u0327o\u0303es multiescalares nos lugares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O aprendizado dos conteu\u0301dos geogra\u0301ficos e histo\u0301ricos expressa e representa os valores e os sentidos vividos, em lugares especi\u0301ficos, e delimita diferenc\u0327as, em relac\u0327a\u0303o ao aprendizado de estudantes que vivem em outros lugares, fato que deve ser considerado relevante, no trabalho docente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ensino de Ci\u00eancias Humanas deve privilegiar uma narrativa linear para que os estudantes entendam os acontecimentos hist\u00f3ricas sempre de maneira fraseol\u00f3gica e fragmentada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":7710720,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":7710719,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":7710720,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 F","id":7710721,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":7710722,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":7710723,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo:\u201cA escola comum se torna inclusiva quando ......(1)...... dos alunos diante do processo educativo e busca a ......(2)...... , adotando novas ......(3)...... \u201d.MEC, Fasc\u00edculo, I, p. 9 Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas numeradas do texto.","provas":[{"id":64669,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2018-fepese-professor-area-educacao-especial-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:08:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1988699,"hashId":"8f7ce8831a71596427e6b1f1309a9af8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA escola comum se torna inclusiva quando ......(1)...... dos alunos diante do processo educativo e busca a ......(2)...... , adotando novas ......(3)...... \u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">MEC, Fasc\u00edculo, I, p. 9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente <\/strong>as lacunas numeradas do texto.<\/p>","resposta":7724348,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1) reconhece o potencial \u2022(2) imers\u00e3o e o progresso de todos \u2022(3) pol\u00edticas sociais.","id":7724346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) reconhece o potencial \u2022<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) imers\u00e3o e o progresso de todos \u2022<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) pol\u00edticas sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1) aprimora a instru\u00e7\u00e3o \u2022(2) emancipa\u00e7\u00e3o e a socializa\u00e7\u00e3o \u2022(3) posturas metodol\u00f3gicas.","id":7724347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) aprimora a instru\u00e7\u00e3o \u2022<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) emancipa\u00e7\u00e3o e a socializa\u00e7\u00e3o \u2022<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) posturas metodol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(1) reconhece as diferen\u00e7as \u2022(2) participa\u00e7\u00e3o e o progresso de todos \u2022(3) pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas.","id":7724348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) reconhece as diferen\u00e7as \u2022<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) participa\u00e7\u00e3o e o progresso de todos \u2022<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(1) filtra as habilidades \u2022(2) participa\u00e7\u00e3o e socializa\u00e7\u00e3o \u2022(3) medidas educacionais.","id":7724349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) filtra as habilidades \u2022<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) participa\u00e7\u00e3o e socializa\u00e7\u00e3o \u2022<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) medidas educacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(1) diferencia as compet\u00eancias \u2022(2) imers\u00e3o integradora de todos \u2022(3) abordagens te\u00f3ricas.","id":7724350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) diferencia as compet\u00eancias \u2022<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) imers\u00e3o integradora de todos \u2022<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) abordagens te\u00f3ricas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, com o objetivo de apoiar as redes p\u00fablicas de ensino na organiza\u00e7\u00e3o e na oferta do AEE e contribuir com o fortalecimento do processo de inclus\u00e3o educacional nas classes comuns de ensino, instituiu o Programa de Implanta\u00e7\u00e3o de Salas de Recursos Multifuncionais, por meio da Portaria no 13, de 24 de abril de 2007. Nesse processo, o programa atende a salas de recurso do Tipo I e do Tipo II (MEC, Fasc\u00edculo I, 2010).Assinale a alternativa que apresenta dois exemplos de recursos do Tipo I.","provas":[{"id":64669,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2018-fepese-professor-area-educacao-especial-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:07:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1988683,"hashId":"ebb064e59be909932c3ffa1020e781b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, com o objetivo de apoiar as redes p\u00fablicas de ensino na organiza\u00e7\u00e3o e na oferta do AEE e contribuir com o fortalecimento do processo de inclus\u00e3o educacional nas classes comuns de ensino, instituiu o Programa de Implanta\u00e7\u00e3o de Salas de Recursos Multifuncionais, por meio da Portaria n<sup>o<\/sup> 13, de 24 de abril de 2007. Nesse processo, o programa atende a salas de recurso do Tipo I e do Tipo II (MEC, Fasc\u00edculo I, 2010).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta dois exemplos de recursos do <strong>Tipo I<\/strong>.<\/p>","resposta":7724280,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Monitores\/pun\u00e7\u00e3o.","id":7724276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitores\/pun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Soroban\/teclado Braille.","id":7724277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Soroban\/teclado Braille.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reglete de mesa\/pun\u00e7\u00e3o.","id":7724278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reglete de mesa\/pun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Impressora laser\/teclado Braille.","id":7724279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impressora laser\/teclado Braille.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Microcomputadores\/teclado e colmeia.","id":7724280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Microcomputadores\/teclado e colmeia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudiosos do campo educacional sugerem que para se construir uma avalia\u00e7\u00e3o que possa privilegiar o aprender e, consequentemente, o processo em que o mesmo se estabelece, em detrimento do aprendizado gerado apenas como um produto, a partir de uma vis\u00e3o dial\u00e9tica de conhecimento, o processo avaliativo dever\u00e1 seguir dois princ\u00edpios b\u00e1sicos:","provas":[{"id":64673,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2018-fepese-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:06:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1985828,"hashId":"4bd5af5b119b466ad7588c5577ee9bee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudiosos do campo educacional sugerem que para se construir uma avalia\u00e7\u00e3o que possa privilegiar o aprender e, consequentemente, o processo em que o mesmo se estabelece, em detrimento do aprendizado gerado apenas como um produto, a partir de uma vis\u00e3o dial\u00e9tica de conhecimento, o processo avaliativo dever\u00e1 seguir dois princ\u00edpios b\u00e1sicos:<\/p>","resposta":7710718,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da confirma\u00e7\u00e3o e da linearidade.","id":7710714,"corpo":"<p>Da confirma\u00e7\u00e3o e da linearidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da averigua\u00e7\u00e3o e da confirma\u00e7\u00e3o.","id":7710715,"corpo":"<p>Da averigua\u00e7\u00e3o e da confirma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da linearidade e da fidedignidade.","id":7710716,"corpo":"<p>Da linearidade e da fidedignidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da quantifica\u00e7\u00e3o e da fidedignidade.","id":7710717,"corpo":"<p>Da quantifica\u00e7\u00e3o e da fidedignidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Da provisoriedade e da complementaridade.","id":7710718,"corpo":"<p>Da provisoriedade e da complementaridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O curr\u00edculo na educa\u00e7\u00e3o infantil dever\u00e1, exceto:","provas":[{"id":64299,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:13:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1973267,"hashId":"cd9c768f47f6a29c3f838c99a2351733","enunciado":"<p>O curr\u00edculo na educa\u00e7\u00e3o infantil dever\u00e1, exceto:<\/p>","resposta":7653597,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incluir tudo o que se oferece intencionalmente para a crian\u00e7a aprender.","id":7653594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incluir tudo o que se oferece intencionalmente para a crian\u00e7a aprender.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abranger n\u00e3o apenas conceitos, mas tamb\u00e9m princ\u00edpios, procedimentos, e formas de avalia\u00e7\u00e3o.","id":7653595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abranger n\u00e3o apenas conceitos, mas tamb\u00e9m princ\u00edpios, procedimentos, e formas de avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"orientar pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas.","id":7653596,"corpo":"<p>orientar pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresentar a\u00e7\u00f5es para a conserva\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o da institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o infantil.","id":7653597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar a\u00e7\u00f5es para a conserva\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o da institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o infantil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Base Nacional Comum Curricular para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil traz campos de experi\u00eancias que buscam entrela\u00e7ar as experi\u00eancias e situa\u00e7\u00f5es da vida cotidiana das crian\u00e7as e seus saberes aos conhecimentos que fazem parte do patrim\u00f4nio cultural. S\u00e3o campos de experi\u00eancias que organizam essa BNCC, exceto:","provas":[{"id":64299,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:12:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1973258,"hashId":"8e66fe3af3f42b756e23841aedd34292","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Base Nacional Comum Curricular para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil traz campos de experi\u00eancias que buscam entrela\u00e7ar as experi\u00eancias e situa\u00e7\u00f5es da vida cotidiana das crian\u00e7as e seus saberes aos conhecimentos que fazem parte do patrim\u00f4nio cultural. S\u00e3o campos de experi\u00eancias que organizam essa BNCC, exceto:<\/p>","resposta":7653551,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o eu, o outro e todos.","id":7653551,"corpo":"<p>o eu, o outro e todos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corpo, gestos e movimentos. ","id":7653552,"corpo":"<p>corpo, gestos e movimentos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o.","id":7653553,"corpo":"<p>escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tra\u00e7os, sons, cores e formas.","id":7653554,"corpo":"<p>tra\u00e7os, sons, cores e formas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Referencial Curricular Nacional para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, a linguagem oral est\u00e1 presente no cotidiano e na pr\u00e1tica das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil \u00e0 medida que todos que dela participam: crian\u00e7as e adultos, falam, comunicam-se entre si, expressando sentimentos e ideias. As diversas institui\u00e7\u00f5es concebem a linguagem e a maneira como as crian\u00e7as aprendem de modos bastante diferentes. Para o desenvolvimento da oralidade, s\u00e3o concep\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas que acontecem nas diversas institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil, exceto: ","provas":[{"id":64299,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:14:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1973293,"hashId":"857261b7f6510f06a326db8a7b699159","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Referencial Curricular Nacional para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, a linguagem oral est\u00e1 presente no cotidiano e na pr\u00e1tica das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil \u00e0 medida que todos que dela participam: crian\u00e7as e adultos, falam, comunicam-se entre si, expressando sentimentos e ideias. As diversas institui\u00e7\u00f5es concebem a linguagem e a maneira como as crian\u00e7as aprendem de modos bastante diferentes. Para o desenvolvimento da oralidade, s\u00e3o concep\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas que acontecem nas diversas institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil, exceto: <\/p>","resposta":7653720,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o aprendizado da linguagem oral \u00e9 considerado como um processo natural, que ocorre em fun\u00e7\u00e3o da matura\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica; prescinde-se, nesse caso, de a\u00e7\u00f5es educativas planejadas com a inten\u00e7\u00e3o de favorecer essa aprendizagem.","id":7653717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aprendizado da linguagem oral \u00e9 considerado como um processo natural, que ocorre em fun\u00e7\u00e3o da matura\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica; prescinde-se, nesse caso, de a\u00e7\u00f5es educativas planejadas com a inten\u00e7\u00e3o de favorecer essa aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"situa\u00e7\u00f5es em que o adulto costuma imitar a maneira de falar das crian\u00e7as acreditando que assim que se estabelece uma maior aproxima\u00e7\u00e3o com elas, utilizando o que se sup\u00f5e seja a mesma \"l\u00edngua\", havendo um uso excessivo de diminutivos e\/ou uma tentativa de infantilizar o mundo real das crian\u00e7as.","id":7653718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">situa\u00e7\u00f5es em que o adulto costuma imitar a maneira de falar das crian\u00e7as acreditando que assim que se estabelece uma maior aproxima\u00e7\u00e3o com elas, utilizando o que se sup\u00f5e seja a mesma \"l\u00edngua\", havendo um uso excessivo de diminutivos e\/ou uma tentativa de infantilizar o mundo real das crian\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o trabalho com a linguagem oral, nas institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil, tem se restringido a algumas atividades, entre elas as rodas de conversa. Apesar de serem organizadas com a inten\u00e7\u00e3o de desenvolver a conversa, caracterizam-se, em geral, por um mon\u00f3logo com o professor, no qual as crian\u00e7as s\u00e3o chamadas a responder em coro a uma \u00fanica pergunta dirigida a todas, ou cada uma por sua vez, em uma a\u00e7\u00e3o totalmente centrada no adulto. ","id":7653719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o trabalho com a linguagem oral, nas institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil, tem se restringido a algumas atividades, entre elas as rodas de conversa. Apesar de serem organizadas com a inten\u00e7\u00e3o de desenvolver a conversa, caracterizam-se, em geral, por um mon\u00f3logo com o professor, no qual as crian\u00e7as s\u00e3o chamadas a responder em coro a uma \u00fanica pergunta dirigida a todas, ou cada uma por sua vez, em uma a\u00e7\u00e3o totalmente centrada no adulto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a linguagem oral se inicia na educa\u00e7\u00e3o infantil por meio de um trabalho com base na c\u00f3pia de vogais e consoantes, ensinadas uma de cada vez, tendo como objetivo que as crian\u00e7as relacionem sons e escritas por associa\u00e7\u00e3o, repeti\u00e7\u00e3o e memoriza\u00e7\u00e3o de s\u00edlabas.","id":7653720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a linguagem oral se inicia na educa\u00e7\u00e3o infantil por meio de um trabalho com base na c\u00f3pia de vogais e consoantes, ensinadas uma de cada vez, tendo como objetivo que as crian\u00e7as relacionem sons e escritas por associa\u00e7\u00e3o, repeti\u00e7\u00e3o e memoriza\u00e7\u00e3o de s\u00edlabas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Referencial Curricular para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Referencial Curricular para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405568,"slug":"pedagogia-referencial-curricular-para-a-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os indicadores da qualidade na educa\u00e7\u00e3o infantil \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":64299,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:16:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1973318,"hashId":"2ac352bab5616ce2b8092ca8cd03bbda","enunciado":"<p>Sobre os indicadores da qualidade na educa\u00e7\u00e3o infantil \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7653834,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os indicadores apresentam a qualidade da institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o infantil em rela\u00e7\u00e3o a importantes elementos de sua realidade: as dimens\u00f5es. ","id":7653834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os indicadores apresentam a qualidade da institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o infantil em rela\u00e7\u00e3o a importantes elementos de sua realidade: as dimens\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os indicadores reinventam a educa\u00e7\u00e3o brasileira buscando a constru\u00e7\u00e3o de uma Na\u00e7\u00e3o cada vez mais justa, solid\u00e1ria e capaz de desenvolver todas as suas in\u00fameras potencialidades.","id":7653835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os indicadores reinventam a educa\u00e7\u00e3o brasileira buscando a constru\u00e7\u00e3o de uma Na\u00e7\u00e3o cada vez mais justa, solid\u00e1ria e capaz de desenvolver todas as suas in\u00fameras potencialidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os indicadores trazem uma reflex\u00e3o de cunho educacional sobre objetivos, conte\u00fados e orienta\u00e7\u00f5es did\u00e1ticas para os profissionais que atuam diretamente com crian\u00e7as de zero a seis anos, indicando estilos pedag\u00f3gicos e a diversidade cultural brasileira.","id":7653836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os indicadores trazem uma reflex\u00e3o de cunho educacional sobre objetivos, conte\u00fados e orienta\u00e7\u00f5es did\u00e1ticas para os profissionais que atuam diretamente com crian\u00e7as de zero a seis anos, indicando estilos pedag\u00f3gicos e a diversidade cultural brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os indicadores s\u00e3o instrumentos para que crian\u00e7as, adolescentes, jovens e adultos que ainda n\u00e3o tiveram a oportunidade, possam se desenvolver plenamente, recebendo uma forma\u00e7\u00e3o de qualidade correspondente a sua idade e seu n\u00edvel de aprendizagem, respeitando suas diferentes condi\u00e7\u00f5es sociais, culturais, emocionais, f\u00edsicas e \u00e9tnicas.","id":7653837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os indicadores s\u00e3o instrumentos para que crian\u00e7as, adolescentes, jovens e adultos que ainda n\u00e3o tiveram a oportunidade, possam se desenvolver plenamente, recebendo uma forma\u00e7\u00e3o de qualidade correspondente a sua idade e seu n\u00edvel de aprendizagem, respeitando suas diferentes condi\u00e7\u00f5es sociais, culturais, emocionais, f\u00edsicas e \u00e9tnicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Referencial Curricular Nacional para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil diz que a integra\u00e7\u00e3o do trabalho musical \u00e0s outras \u00e1reas torna poss\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o de diversos projetos j\u00e1 que a m\u00fasica mant\u00e9m um contato estreito e direto com as demais linguagens expressivas (movimentos, express\u00e3o c\u00eanica, artes visuais, etc.). Nesse sentido, podemos dizer que a linguagem musical na educa\u00e7\u00e3o infantil \u00e9, exceto:","provas":[{"id":64299,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:14:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1973291,"hashId":"acd730cb2c9737afc0c42e111f6efa0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Referencial Curricular Nacional para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil diz que a integra\u00e7\u00e3o do trabalho musical \u00e0s outras \u00e1reas torna poss\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o de diversos projetos j\u00e1 que a m\u00fasica mant\u00e9m um contato estreito e direto com as demais linguagens expressivas (movimentos, express\u00e3o c\u00eanica, artes visuais, etc.). Nesse sentido, podemos dizer que a linguagem musical na educa\u00e7\u00e3o infantil \u00e9, exceto:<\/p>","resposta":7653711,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um excelente meio para o desenvolvimento da express\u00e3o.","id":7653708,"corpo":"<p>um excelente meio para o desenvolvimento da express\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um recurso para o desenvolvimento do equil\u00edbrio, da autoestima e do autoconhecimento. ","id":7653709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um recurso para o desenvolvimento do equil\u00edbrio, da autoestima e do autoconhecimento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um poderoso meio de integra\u00e7\u00e3o social.","id":7653710,"corpo":"<p>um poderoso meio de integra\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um tipo de recurso pedag\u00f3gico a ser evitado, pois distrai as crian\u00e7as impedindo que elas desenvolvam a aten\u00e7\u00e3o e o racioc\u00ednio.","id":7653711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um tipo de recurso pedag\u00f3gico a ser evitado, pois distrai as crian\u00e7as impedindo que elas desenvolvam a aten\u00e7\u00e3o e o racioc\u00ednio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Referencial Curricular para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Referencial Curricular para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405568,"slug":"pedagogia-referencial-curricular-para-a-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a BNCC, na educa\u00e7\u00e3o infantil, as aprendizagens essenciais compreendem tanto comportamentos, habilidades e conhecimentos quanto viv\u00eancias que promovem aprendizagem e desenvolvimento nos diversos campos de experi\u00eancias, sempre tomando as intera\u00e7\u00f5es e as brincadeiras como eixos estruturantes. Essas aprendizagens, portanto, constituem-se como objetivos de aprendizagem e desenvolvimento. Esses objetivos est\u00e3o organizados em tr\u00eas grupos por faixa et\u00e1ria, que correspondem, aproximadamente, \u00e0s possibilidades de aprendizagem e \u00e0s caracter\u00edsticas do desenvolvimento das crian\u00e7as. Assinale a alternativa que n\u00e3o corresponde a esses tr\u00eas grupos.","provas":[{"id":64299,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:13:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1973288,"hashId":"29622ae16d3f7d6b512c92c4df096f12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a BNCC, na educa\u00e7\u00e3o infantil, as aprendizagens essenciais compreendem tanto comportamentos, habilidades e conhecimentos quanto viv\u00eancias que promovem aprendizagem e desenvolvimento nos diversos campos de experi\u00eancias, sempre tomando as intera\u00e7\u00f5es e as brincadeiras como eixos estruturantes. Essas aprendizagens, portanto, constituem-se como objetivos de aprendizagem e desenvolvimento. Esses objetivos est\u00e3o organizados em tr\u00eas grupos por faixa et\u00e1ria, que correspondem, aproximadamente, \u00e0s possibilidades de aprendizagem e \u00e0s caracter\u00edsticas do desenvolvimento das crian\u00e7as. Assinale a alternativa que n\u00e3o corresponde a esses tr\u00eas grupos.<\/p>","resposta":7653697,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Beb\u00eas (zero a 1 ano e 6 meses).","id":7653694,"corpo":"<p>Beb\u00eas (zero a 1 ano e 6 meses).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Crian\u00e7as bem pequenas (1 ano e 7 meses a 3 anos e 11 meses).","id":7653695,"corpo":"<p>Crian\u00e7as bem pequenas (1 ano e 7 meses a 3 anos e 11 meses).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Crian\u00e7as pequenas (4 anos a 5 anos e 11 meses). ","id":7653696,"corpo":"<p>Crian\u00e7as pequenas (4 anos a 5 anos e 11 meses). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Crian\u00e7as e adolescentes entre 6 e 14 anos. ","id":7653697,"corpo":"<p>Crian\u00e7as e adolescentes entre 6 e 14 anos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei N\u00ba 6.783\/74 - Estatuto dos Policiais Militares do Estado de Pernambuco, analise as seguintes proposi\u00e7\u00f5es:I. Posto \u00e9 o grau hier\u00e1rquico do oficial, conferido por ato do Governador do Estado de Pernambuco.II. Gradua\u00e7\u00e3o \u00e9 o grau hier\u00e1rquico da pra\u00e7a, conferido por ato do Comandante-Geral da Pol\u00edcia Militar.III. Os Aspirantes-a-Oficial PM e os Alunos-Oficiais PM s\u00e3o denominados pra\u00e7as especiais.IV. C\u00edrculos hier\u00e1rquicos s\u00e3o \u00e2mbitos de conviv\u00eancia entre os policiais-militares de categoria diferentes.Est\u00e3o CORRETAS","provas":[{"id":53129,"cargo":{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-pe-pe-2018-upenet-iaupe-oficial-da-policia-militar-2","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - PM PE - Oficial da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-06 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1607416,"hashId":"73bedb610c8fdd65a8eeeea5f663865d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Lei N\u00ba 6.783\/74 - Estatuto dos Policiais Militares do Estado de Pernambuco, analise as seguintes proposi\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Posto \u00e9 o grau hier\u00e1rquico do oficial, conferido por ato do Governador do Estado de Pernambuco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Gradua\u00e7\u00e3o \u00e9 o grau hier\u00e1rquico da pra\u00e7a, conferido por ato do Comandante-Geral da Pol\u00edcia Militar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os Aspirantes-a-Oficial PM e os Alunos-Oficiais PM s\u00e3o denominados pra\u00e7as especiais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. C\u00edrculos hier\u00e1rquicos s\u00e3o \u00e2mbitos de conviv\u00eancia entre os policiais-militares de categoria diferentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS<\/p>","resposta":6036180,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6036177,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":6036178,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6036179,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":6036180,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6036181,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Pol\u00edcias Estaduais","oab":true,"nome":"Pol\u00edcias Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396325,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policias-estaduais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1607416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037}],"cargos":[{"descricao":"Professor A \u2013 Fundamental I","id":21954}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedras de Fogo","sigla":"","id":5283,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A professora Clara do 3\u00ba ano do ensino fundamental, no in\u00edcio do ano letivo observou que o aluno Pedro tinha um comportamento diferente das demais crian\u00e7as: ele \u00e0s vezes gritava quando a rotina da aula era alterada, tinha dificuldade de expressar sentimentos, se incomodava de forma desproporcional com o barulho e n\u00e3o tinha fluidez nos movimentos. A professora tinha uma especializa\u00e7\u00e3o em Psicopedagogia e por isso supunha que a crian\u00e7a poderia ser espectro autista. Diante dessas observa\u00e7\u00f5es, a professora deve prosseguir com os seguintes encaminhamentos, exceto:","provas":[{"id":68220,"cargo":{"descricao":"Professor A \u2013 Fundamental I","id":21954},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedras de Fogo","sigla":"","id":5283,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Pedras de Fogo - Professor A \u2013 Fundamental I - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 13:53:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2078608,"hashId":"3be613cfd48c8e99488e09f2e1220f6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A professora Clara do 3\u00ba ano do ensino fundamental, no in\u00edcio do ano letivo observou que o aluno Pedro tinha um comportamento diferente das demais crian\u00e7as: ele \u00e0s vezes gritava quando a rotina da aula era alterada, tinha dificuldade de expressar sentimentos, se incomodava de forma desproporcional com o barulho e n\u00e3o tinha fluidez nos movimentos. A professora tinha uma especializa\u00e7\u00e3o em Psicopedagogia e por isso supunha que a crian\u00e7a poderia ser espectro autista. Diante dessas observa\u00e7\u00f5es, a professora deve prosseguir com os seguintes encaminhamentos, <strong>exceto<\/strong>:<\/p>","resposta":8122884,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elaborar um relat\u00f3rio com as observa\u00e7\u00f5es sobre o aluno, documentando sua percep\u00e7\u00e3o.","id":8122882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar um relat\u00f3rio com as observa\u00e7\u00f5es sobre o aluno, documentando sua percep\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comunicar equipe escolar sobre as observa\u00e7\u00f5es e pensar em encaminhamentos.","id":8122883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunicar equipe escolar sobre as observa\u00e7\u00f5es e pensar em encaminhamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fazer reuni\u00e3o com os pais e comunicar que a crian\u00e7a tem autismo, o encaminhando para profissionais da sa\u00fade.","id":8122884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer reuni\u00e3o com os pais e comunicar que a crian\u00e7a tem autismo, o encaminhando para profissionais da sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planejar atividades individualizadas para que o aluno desenvolva plenamente sua aprendizagem.","id":8122885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar atividades individualizadas para que o aluno desenvolva plenamente sua aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Flexibilizar a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica de acordo com as necessidades do aluno.","id":8122886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Flexibilizar a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica de acordo com as necessidades do aluno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Papel do educando","oab":false,"nome":"Papel do educando","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425831,"slug":"pedagogia-papel-do-educando"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em resumo, podemos definir as capacidades\/habilidades envolvidas na alfabetiza\u00e7\u00e3o\/ como sendo capacidades de (de)codifica\u00e7\u00e3o, que envolvem, exceto:","provas":[{"id":66393,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2018-idcap-professor-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 16:31:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2024140,"hashId":"13426c60820f0cae51a7d6037e863fb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em resumo, podemos definir as capacidades\/habilidades envolvidas na alfabetiza\u00e7\u00e3o\/ como sendo capacidades de (de)codifica\u00e7\u00e3o, que envolvem, exceto:<\/p>","resposta":7882780,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compreender diferen\u00e7as entre escrita e outras formas gr\u00e1ficas (outros sistemas de representa\u00e7\u00e3o);","id":7882777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreender diferen\u00e7as entre escrita e outras formas gr\u00e1ficas (outros sistemas de representa\u00e7\u00e3o);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dominar as conven\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas (letras mai\u00fasculas e min\u00fasculas, cursiva e script);","id":7882778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dominar as conven\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas (letras mai\u00fasculas e min\u00fasculas, cursiva e script);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conhecer o alfabeto;","id":7882779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer o alfabeto;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diferenciar o certo e o errado em linguagem como conceitos tradicionais a serem mantidos;","id":7882780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diferenciar o certo e o errado em linguagem como conceitos tradicionais a serem mantidos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compreender a natureza alfab\u00e9tica do nosso sistema de escrita.","id":7882781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreender a natureza alfab\u00e9tica do nosso sistema de escrita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a resolu\u00e7\u00e3o CEB\/CNEB N\u00ba 4\/2010, as bases que d\u00e3o sustenta\u00e7\u00e3o ao projeto nacional de educa\u00e7\u00e3o responsabilizam o poder p\u00fablico, a fam\u00edlia, a sociedade e a escola pela garantia a todos os educandos de um ensino ministrado de acordo com o princ\u00edpio de:","provas":[{"id":66390,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2018-idcap-professor-area-assessoramento-pedagogico-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 16:36:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2023752,"hashId":"d2abeb44ef1b5c504465b86e4bfd54d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a resolu\u00e7\u00e3o CEB\/CNEB N\u00ba 4\/2010, as bases que d\u00e3o sustenta\u00e7\u00e3o ao projeto nacional de educa\u00e7\u00e3o responsabilizam o poder p\u00fablico, a fam\u00edlia, a sociedade e a escola pela garantia a todos os educandos de um ensino ministrado de acordo com o princ\u00edpio de:<\/p>","resposta":7881291,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia extraescolar.","id":7881291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia extraescolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Igualdade de ideias e concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas.","id":7881292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Igualdade de ideias e concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vincula\u00e7\u00e3o entre o sabe psicol\u00f3gico e o saber escolar.","id":7881293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vincula\u00e7\u00e3o entre o sabe psicol\u00f3gico e o saber escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Criticidade hist\u00f3rica.","id":7881294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criticidade hist\u00f3rica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oportunidades equivalentes.","id":7881295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oportunidades equivalentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise sobre a transversalidade: I - A transversalidade \u00e9 entendida como uma forma de organizar o trabalho did\u00e1tico pedag\u00f3gico em que temas e eixos tem\u00e1ticos s\u00e3o integrados \u00e0s disciplinas e \u00e0s \u00e1reas ditas convencionais, de forma a estarem presentes em todas elas; II - A transversalidade n\u00e3o difere da interdisciplinaridade e ambas se complementam, rejeitando a concep\u00e7\u00e3o de conhecimento que toma a realidade como algo est\u00e1vel, pronto e acabado; III - A transversalidade refere-se \u00e0 dimens\u00e3o did\u00e1tico-pedag\u00f3gica. Com base na resolu\u00e7\u00e3o CEB\/CNEB N\u00ba 4\/2010, dos itens acima:","provas":[{"id":66390,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2018-idcap-professor-area-assessoramento-pedagogico-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 16:37:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2023763,"hashId":"6f24eeccf9cf5eeb918d90560d383d04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise sobre a transversalidade: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>I - A transversalidade \u00e9 entendida como uma forma de organizar o trabalho did\u00e1tico pedag\u00f3gico em que temas e eixos tem\u00e1ticos s\u00e3o integrados \u00e0s disciplinas e \u00e0s \u00e1reas ditas convencionais, de forma a estarem presentes em todas elas; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>II - A transversalidade n\u00e3o difere da interdisciplinaridade e ambas se complementam, rejeitando a concep\u00e7\u00e3o de conhecimento que toma a realidade como algo est\u00e1vel, pronto e acabado; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>III - A transversalidade refere-se \u00e0 dimens\u00e3o did\u00e1tico-pedag\u00f3gica. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na resolu\u00e7\u00e3o CEB\/CNEB N\u00ba 4\/2010, dos itens acima:<\/p>","resposta":7881347,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":7881346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":7881347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":7881348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 correto.","id":7881349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":7881350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Transversalidade","oab":false,"nome":"Transversalidade","pai":405504,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425866,"slug":"pedagogia-transversalidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o: \u00c9 considerada Educa\u00e7\u00e3o Infantil em _____________, a jornada de, no m\u00ednimo, quatro horas di\u00e1rias e, em tempo integral, a jornada com dura\u00e7\u00e3o igual ou superior a ___________ di\u00e1rias, compreendendo o tempo total que a crian\u00e7a permanece na institui\u00e7\u00e3o.Conforme o disposto nas Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, assinale a alternativa que preenche corretamente e respectivamente as lacunas acima:","provas":[{"id":66390,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico","id":24578},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2018-idcap-professor-area-assessoramento-pedagogico-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Assessoramento Pedag\u00f3gico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 16:33:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2023717,"hashId":"4a2d367d259b6c24a1bf2ec56bfefe18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00c9 considerada Educa\u00e7\u00e3o Infantil em _____________, a jornada de, no m\u00ednimo, quatro horas di\u00e1rias e, em tempo integral, a jornada com dura\u00e7\u00e3o igual ou superior a ___________ di\u00e1rias, compreendendo o tempo total que a crian\u00e7a permanece na institui\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme o disposto nas Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, assinale a alternativa que preenche corretamente e respectivamente as lacunas acima:<\/p>","resposta":7881116,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tempo parcial \/ sete horas.","id":7881116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tempo parcial \/ sete horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tempo oficial \/ seis horas.","id":7881117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tempo oficial \/ seis horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tempo moderado \/ sete horas.","id":7881118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tempo moderado \/ sete horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tempo parcial \/ seis horas.","id":7881119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tempo parcial \/ seis horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tempo oficial \/ sete horas.","id":7881120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tempo oficial \/ sete horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22421},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a LDB, Art. 24. A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, nos n\u00edveis fundamental e m\u00e9dio, ser\u00e1 organizada de acordo com as seguintes regras comuns: I. A carga hor\u00e1ria m\u00ednima anual ser\u00e1 de oitocentas horas para o ensino fundamental e para o ensino m\u00e9dio, distribu\u00eddas por um m\u00ednimo de duzentos dias de efetivo trabalho escolar, exclu\u00eddo o tempo reservado aos exames finais, quando houver; II. Nos estabelecimentos que adotam a progress\u00e3o regular por s\u00e9rie, o regimento escolar pode admitir formas de progress\u00e3o parcial, desde que preservada a seq\u00fc\u00eancia do curr\u00edculo, observadas as normas do respectivo sistema de ensino; III. O controle de freq\u00fc\u00eancia fica a cargo da escola, conforme o disposto no seu regimento e nas normas do respectivo sistema de ensino, exigida a freq\u00fc\u00eancia m\u00ednima de setenta e cinco por cento do total de horas letivas para aprova\u00e7\u00e3o; IV. S\u00f3 poder\u00e3o organizar-se classes, ou turmas, com alunos de s\u00e9ries distintas, com n\u00edveis equivalentes de adiantamento na mat\u00e9ria, para o ensino de l\u00ednguas estrangeiras e artes, e mais nenhum outro componente curricular. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":66370,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2018"},{"id":66374,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22421},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas - 2018"},{"id":66375,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 16:54:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2089934,"hashId":"3183e19e2a9a8e56570f42702c1a4820","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a LDB, Art. 24. A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, nos n\u00edveis fundamental e m\u00e9dio, ser\u00e1 <em>organizada de acordo com as seguintes regras comuns: <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>I. A carga hor\u00e1ria m\u00ednima anual ser\u00e1 de oitocentas horas para o ensino fundamental e para o ensino m\u00e9dio, distribu\u00eddas por um m\u00ednimo de duzentos dias de efetivo trabalho escolar, exclu\u00eddo o tempo reservado aos exames finais, quando houver; <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>II. Nos estabelecimentos que adotam a progress\u00e3o regular por s\u00e9rie, o regimento escolar pode admitir formas de progress\u00e3o parcial, desde que preservada a seq\u00fc\u00eancia do curr\u00edculo, observadas as normas do respectivo sistema de ensino; <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>III. O controle de freq\u00fc\u00eancia fica a cargo da escola, conforme o disposto no seu regimento e nas normas do respectivo sistema de ensino, exigida a freq\u00fc\u00eancia m\u00ednima de setenta e cinco por cento do total de horas letivas para aprova\u00e7\u00e3o; <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>IV. S\u00f3 poder\u00e3o organizar-se classes, ou turmas, com alunos de s\u00e9ries distintas, com n\u00edveis equivalentes de adiantamento na mat\u00e9ria, para o ensino de l\u00ednguas estrangeiras e artes, e mais nenhum outro componente curricular. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Assinale a alternativa CORRETA:<\/em><\/p>","resposta":8168220,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os item I e II est\u00e3o corretos","id":8168217,"corpo":"<p>Apenas os item I e II est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos","id":8168218,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos","id":8168219,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item IV est\u00e1 incorreto","id":8168220,"corpo":"<p>Apenas o item IV est\u00e1 incorreto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos","id":8168221,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o infantil deve atender a demanda das popula\u00e7\u00f5es do campo, dos povos da floresta e dos rios, ind\u00edgenas, quilombolas por uma educa\u00e7\u00e3o e cuidado de qualidade para seus filhos. O trabalho pedag\u00f3gico de creches e pr\u00e9-escolas instaladas nas \u00e1reas onde estas popula\u00e7\u00f5es vivem precisa reconhecer a constitui\u00e7\u00e3o plural das crian\u00e7as brasileiras no que se refere \u00e0: I. Identidade cultural e regional; II. Filia\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica; III. Identidade \u00e9tnico-racial; IV. Identidade de g\u00eanero; V. Identidades regional, lingu\u00edstica e religiosa. Assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":66372,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 16:50:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2090329,"hashId":"be05397d965eceb1235392b1a9b1b737","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A Educa\u00e7\u00e3o infantil deve atender a demanda das popula\u00e7\u00f5es do campo, dos povos da floresta e dos rios, ind\u00edgenas, quilombolas por uma educa\u00e7\u00e3o e cuidado de qualidade para seus filhos. O trabalho pedag\u00f3gico de creches e pr\u00e9-escolas instaladas nas \u00e1reas onde estas popula\u00e7\u00f5es vivem precisa reconhecer a constitui\u00e7\u00e3o plural das crian\u00e7as brasileiras no que se refere \u00e0: <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>I. Identidade cultural e regional; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>II. Filia\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>III. Identidade \u00e9tnico-racial; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>IV. Identidade de g\u00eanero; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>V. Identidades regional, lingu\u00edstica e religiosa. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Assinale a alternativa CORRETA: <\/em><\/p>","resposta":8170107,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos","id":8170107,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 correto","id":8170108,"corpo":"<p>Nenhum item est\u00e1 correto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e V est\u00e3o corretos","id":8170109,"corpo":"<p>Apenas os itens II e V est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens III e IV est\u00e3o corretos","id":8170110,"corpo":"<p>Apenas os itens III e IV est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os itens III e V est\u00e3o corretos","id":8170111,"corpo":"<p>Apenas os itens III e V est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme os PCN, \u00e9 uma forma de trabalho em equipe que favorece a articula\u00e7\u00e3o entre os diferentes conte\u00fado da \u00e1rea de Ci\u00eancias Naturais e desses com os de outras \u00e1reas do conhecimento e temas transversais. Esta forma de trabalho em equipe \u00e9:","provas":[{"id":66370,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 16:56:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2090068,"hashId":"eae2346d59cf508cacdd74544d30485a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Conforme os PCN, \u00e9 uma forma de trabalho em equipe que favorece a articula\u00e7\u00e3o entre os diferentes conte\u00fado da \u00e1rea de Ci\u00eancias Naturais e desses com os de outras \u00e1reas do conhecimento e temas transversais. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Esta forma de trabalho em equipe \u00e9:<\/em><\/p>","resposta":8168813,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos","id":8168812,"corpo":"<p>A avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O projeto","id":8168813,"corpo":"<p>O projeto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os conte\u00fados","id":8168814,"corpo":"<p>Os conte\u00fados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A problematiza\u00e7\u00e3o","id":8168815,"corpo":"<p>A problematiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A experimenta\u00e7\u00e3o","id":8168816,"corpo":"<p>A experimenta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos saberes e conhecimentos da educa\u00e7\u00e3o infantil, os campos de experi\u00eancias em que se organiza a Base Nacional Comum Curricular \u2013 BNCC s\u00e3o, dentre outras: (__) O outro e o coletivo; (__) Corpo, gestos e movimentos; (__) Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o. Considerando (V) verdadeiro e (F) falso, complete as lacunas acima e assinale alternativa que apresenta a ordem correta de preenchimento de cima para baixo:","provas":[{"id":66393,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2018-idcap-professor-area-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 16:25:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2024096,"hashId":"d99a88e055f39dca8db40f1ce751a81d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos saberes e conhecimentos da educa\u00e7\u00e3o infantil, os campos de experi\u00eancias em que se organiza a Base Nacional Comum Curricular \u2013 BNCC s\u00e3o, dentre outras: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/em><em>) O outro e o coletivo; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/em><em>) Corpo, gestos e movimentos; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/em><em>) Escuta, fala, pensamento e imagina\u00e7\u00e3o.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando (V) verdadeiro e (F) falso, complete as lacunas acima e assinale alternativa que apresenta a ordem correta de preenchimento de cima para baixo:<\/p>","resposta":7882587,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-F-V.","id":7882584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-F-V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F-F-V.","id":7882585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F-F-V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V-V-F","id":7882586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-V-F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F-V-V","id":7882587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F-V-V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F-V-F.","id":7882588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F-V-F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Partindo do contexto tal qual est\u00e1 descrito na BNCC do ensino m\u00e9dio, \u201cpara atender \u00e0s necessidades de forma\u00e7\u00e3o geral indispens\u00e1veis ao exerc\u00edcio da cidadania e responder \u00e0 diversidade de expectativas dos jovens quanto \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o, torna-se imprescind\u00edvel reinterpretar, \u00e0 luz das diversas realidades do Brasil, as finalidades do Ensino M\u00e9dio estabelecidas pela Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o (LDB, Art. 35) s\u00e3o: I. A consolida\u00e7\u00e3o e o aprofundamento dos conhecimentos adquiridos no ensino fundamental, possibilitando o prosseguimento de estudos; II. A prepara\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para o trabalho e a cidadania do educando, para continuar aprendendo, de modo a ser capaz de se adaptar com flexibilidade a novas condi\u00e7\u00f5es de ocupa\u00e7\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento posteriores; III. A convic\u00e7\u00e3o na capacidade que todos os estudantes t\u00eam de aprender e de alcan\u00e7ar objetivos que, explicitam a prepara\u00e7\u00e3o para o mundo do trabalho; IV. O aprimoramento do educando como pessoa humana, incluindo a forma\u00e7\u00e3o \u00e9tica e o desenvolvimento da autonomia intelectual e do pensamento cr\u00edtico; V. A compreens\u00e3o dos fundamentos cient\u00edfico-tecnol\u00f3gicos dos processos produtivos, relacionando a teoria com a pr\u00e1tica, no ensino de cada disciplina. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":66375,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 16:45:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2090754,"hashId":"384e60ce15dc03a622ef832a9f07a9dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Partindo do contexto tal qual est\u00e1 descrito na BNCC do ensino m\u00e9dio, \u201cpara atender \u00e0s necessidades de forma\u00e7\u00e3o geral indispens\u00e1veis ao exerc\u00edcio da cidadania e responder \u00e0 diversidade de expectativas dos jovens quanto \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o, torna-se imprescind\u00edvel reinterpretar, \u00e0 luz das diversas realidades do Brasil, as finalidades do Ensino M\u00e9dio estabelecidas pela Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o (LDB, Art. 35) s\u00e3o: <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>I. A consolida\u00e7\u00e3o e o aprofundamento dos conhecimentos adquiridos no ensino fundamental, possibilitando o prosseguimento de estudos; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>II. A prepara\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para o trabalho e a cidadania do educando, para continuar aprendendo, de modo a ser capaz de se adaptar com flexibilidade a novas condi\u00e7\u00f5es de ocupa\u00e7\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento posteriores; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>III. A convic\u00e7\u00e3o na capacidade que todos os estudantes t\u00eam de aprender e de alcan\u00e7ar objetivos que, explicitam a prepara\u00e7\u00e3o para o mundo do trabalho; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>IV. O aprimoramento do educando como pessoa humana, incluindo a forma\u00e7\u00e3o \u00e9tica e o desenvolvimento da autonomia intelectual e do pensamento cr\u00edtico; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>V. A compreens\u00e3o dos fundamentos cient\u00edfico-tecnol\u00f3gicos dos processos produtivos, relacionando a teoria com a pr\u00e1tica, no ensino de cada disciplina. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Marque a alternativa CORRETA: <\/em><\/p>","resposta":8172204,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos","id":8172202,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item V est\u00e1 incorreto","id":8172203,"corpo":"<p>Apenas o item V est\u00e1 incorreto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 incorreto","id":8172204,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 incorreto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III e V est\u00e3o corretos","id":8172205,"corpo":"<p>Apenas os itens II, III e V est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos","id":8172206,"corpo":"<p> Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}