{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":8621,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Odontologia)","id":13740,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O procedimento cir\u00fargico \u00e9 precedido de anestesia local por meio de bloqueio regional com","provas":[{"id":32223,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Odontologia)","id":13740,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Odontologia) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 09:10:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":998111,"hashId":"78d95bbd980504607ee56faebf2419e8","enunciado":"O procedimento cir\u00fargico \u00e9 precedido de anestesia local por meio de bloqueio regional com","resposta":3486613,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lidoca\u00edna a 3%, tendo como vasoconstritor a norepinefrina a 1:50.000.","id":3486610,"corpo":"lidoca\u00edna a 3%, tendo como vasoconstritor a norepinefrina a 1:50.000.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"artica\u00edna a 4%, tendo como vasoconstritor a epinefrina a 1:100.000.","id":3486611,"corpo":"artica\u00edna a 4%, tendo como vasoconstritor a epinefrina a 1:100.000.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mepivaca\u00edna a 2%, tendo como vasoconstritor a corbadrina a 1:20.000.","id":3486612,"corpo":"mepivaca\u00edna a 2%, tendo como vasoconstritor a corbadrina a 1:20.000.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"priloca\u00edna a 3%, tendo como vasoconstritor a felipressina a 0,03 UI\/ml.","id":3486613,"corpo":"priloca\u00edna a 3%, tendo como vasoconstritor a felipressina a 0,03 UI\/ml.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" lidoca\u00edna a 2%, tendo como vasoconstritor a fenilefrina a 1:2.500.","id":3486614,"corpo":" lidoca\u00edna a 2%, tendo como vasoconstritor a fenilefrina a 1:2.500.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369170,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32223\/54.gif\">","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 55","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":"odontologia\/998111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Creche, Ensino Infantil e Fundamental I (Anos Iniciais)","id":22013,"slug":"professor-de-creche-ensino-infantil-e-fundamental-i-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor EJA","id":20548,"slug":"professor-eja"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro - Policl\u00ednica","id":22015,"slug":"enfermeiro-policlinica"},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nome que se d\u00e1 a transfer\u00eancia da \u00e1gua da atmosfera para a superf\u00edcie terrestre sob a forma de pequenas gotas de granizo, de orvalho, de neblina, de neve ou de geada \u00e9: ","provas":[{"id":55399,"cargo":{"descricao":"Professor de Creche, Ensino Infantil e Fundamental I (Anos Iniciais)","id":22013,"slug":"professor-de-creche-ensino-infantil-e-fundamental-i-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-creche-ensino-infantil-e-fundamental-i-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Creche, Ensino Infantil e Fundamental I (Anos Iniciais) - 2018"},{"id":55400,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":55401,"cargo":{"descricao":"Professor EJA","id":20548,"slug":"professor-eja"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-eja","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor EJA - 2018"},{"id":55402,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Geografia - 2018"},{"id":55403,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":55404,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":55406,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-assistente-social","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Assistente Social - 2018"},{"id":55407,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - Policl\u00ednica","id":22015,"slug":"enfermeiro-policlinica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-enfermeiro-policlinica","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Enfermeiro - Policl\u00ednica - 2018"},{"id":55409,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Enfermeiro PSF - 2018"},{"id":55410,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":55411,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-medico-psf","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - M\u00e9dico PSF - 2018"},{"id":55412,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":55413,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 09:16:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1670639,"hashId":"f563686752b77891d6e6d6efc2979906","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O nome que se d\u00e1 a transfer\u00eancia da \u00e1gua da atmosfera para a superf\u00edcie terrestre sob a forma de pequenas gotas de granizo, de orvalho, de neblina, de neve ou de geada \u00e9: <\/p>","resposta":6303262,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"infiltra\u00e7\u00e3o;","id":6303260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">infiltra\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"evapora\u00e7\u00e3o;","id":6303261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evapora\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"precipita\u00e7\u00e3o;","id":6303262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precipita\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"evapotranspira\u00e7\u00e3o; ","id":6303263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evapotranspira\u00e7\u00e3o; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"chuva.","id":6303264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">chuva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"meio-ambiente\/1670639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Creche, Ensino Infantil e Fundamental I (Anos Iniciais)","id":22013,"slug":"professor-de-creche-ensino-infantil-e-fundamental-i-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor EJA","id":20548,"slug":"professor-eja"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro - Policl\u00ednica","id":22015,"slug":"enfermeiro-policlinica"},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00edtulo do poema \u00e9 uma s\u00edntese da sua composi\u00e7\u00e3o, \u00e9 um aspecto ligado \u00e0 (ao): ","provas":[{"id":55399,"cargo":{"descricao":"Professor de Creche, Ensino Infantil e Fundamental I (Anos Iniciais)","id":22013,"slug":"professor-de-creche-ensino-infantil-e-fundamental-i-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-creche-ensino-infantil-e-fundamental-i-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Creche, Ensino Infantil e Fundamental I (Anos Iniciais) - 2018"},{"id":55400,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":55401,"cargo":{"descricao":"Professor EJA","id":20548,"slug":"professor-eja"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-eja","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor EJA - 2018"},{"id":55402,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Geografia - 2018"},{"id":55403,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":55404,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":55406,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-assistente-social","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Assistente Social - 2018"},{"id":55407,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - Policl\u00ednica","id":22015,"slug":"enfermeiro-policlinica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-enfermeiro-policlinica","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Enfermeiro - Policl\u00ednica - 2018"},{"id":55409,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Enfermeiro PSF - 2018"},{"id":55410,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":55411,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-medico-psf","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - M\u00e9dico PSF - 2018"},{"id":55412,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":55413,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 09:16:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1670610,"hashId":"67eeabadd5f916e22441ce1a25d042e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo do poema \u00e9 uma s\u00edntese da sua composi\u00e7\u00e3o, \u00e9 um aspecto ligado \u00e0 (ao): <\/p>","resposta":6303127,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estrutura\u00e7\u00e3o das estrofes que se estruturam em quadras;","id":6303127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrutura\u00e7\u00e3o das estrofes que se estruturam em quadras;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Andamento do ritmo, cansativo e lento","id":6303128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Andamento do ritmo, cansativo e lento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Natureza da tem\u00e1tica","id":6303129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Natureza da tem\u00e1tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Escolha do l\u00e9xico rebuscados e cheio de arca\u00edsmo, neologismos, g\u00edrias e express\u00f5es populares;","id":6303130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolha do l\u00e9xico rebuscados e cheio de arca\u00edsmo, neologismos, g\u00edrias e express\u00f5es populares;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Express\u00e3o da linguagem herm\u00e9tica, recheada de figuras e de truncamentos.","id":6303131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Express\u00e3o da linguagem herm\u00e9tica, recheada de figuras e de truncamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I QuartetosComo nos tempos d\u2019antanho j\u00e1 dis: merci beaucoup obrigado a ti, Poesia, mil vezes obrigado porque posso carregar fantasmas a tiracolo E dizer: eu tenho o mundo.Na verdade, o tempo e a mis\u00e9ria eu tenho e a m\u00e1goa de ter nascido \u00f3 minha m\u00e3e! Quantas vezes, meu Deus, desci aos infernos para tirar de l\u00e1 apenas um poema e nada mais... Nos pensamentos enormes somente o voo do p\u00e1ssaro \u00e9 que importa mas eu bendigo a dor de ter sofrido para colher a rosa da esperan\u00e7a, a t\u00eanue rosa O poetas do romantismo v\u00f3s vos mat\u00e1veis por amor por\u00e9m n\u00f3s, poetas do modernismo, temos amor e n\u00e3o nos matamos. Se me perguntassem (quem ousaria?) qual o maior poeta do mundo o que sofreu na carne a dor da poesia responderia apenas: infelizmente, eu! Que dissolu\u00e7\u00e3o nos sentidos \u00e0 hora morta do sono sem rem\u00e9dio. O verso \u00e9 como o acalanto mas a crian\u00e7a n\u00e3o dorme h\u00e1 muitos anos...E dormir \u00e9 viver, \u00e9 sonhar e desperta quem h\u00e1 de achar a palavra \u2013 a simples palavra (Mulher) e o que engrandece? ( Ant\u00f4nio Gir\u00e3o Barroso Rev. Acad. Cear. Let. N\u00b0 35 \u2013 1971)","id":451257,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Quartetos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como nos tempos d\u2019antanho j\u00e1 dis: merci <\/p><p style=\"text-align: justify;\">beaucoup <\/p><p style=\"text-align: justify;\">obrigado a ti, Poesia, mil vezes obrigado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">porque posso carregar fantasmas a tiracolo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E dizer: eu tenho o mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na verdade, o tempo e a mis\u00e9ria eu tenho <\/p><p style=\"text-align: justify;\">e a m\u00e1goa de ter nascido \u00f3 minha m\u00e3e! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantas vezes, meu Deus, desci aos infernos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">para tirar de l\u00e1 apenas um poema e nada <\/p><p style=\"text-align: justify;\">mais... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos pensamentos enormes <\/p><p style=\"text-align: justify;\">somente o voo do p\u00e1ssaro \u00e9 que importa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">mas eu bendigo a dor de ter sofrido <\/p><p style=\"text-align: justify;\">para colher a rosa da esperan\u00e7a, a t\u00eanue rosa <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O poetas do romantismo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">v\u00f3s vos mat\u00e1veis por amor <\/p><p style=\"text-align: justify;\">por\u00e9m n\u00f3s, poetas do modernismo, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">temos amor e n\u00e3o nos matamos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se me perguntassem (quem ousaria?) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">qual o maior poeta do mundo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">o que sofreu na carne a dor da poesia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">responderia apenas: infelizmente, eu! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que dissolu\u00e7\u00e3o nos sentidos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 hora morta do sono sem rem\u00e9dio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O verso \u00e9 como o acalanto <\/p><p style=\"text-align: justify;\">mas a crian\u00e7a n\u00e3o dorme h\u00e1 muitos anos...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E dormir \u00e9 viver, \u00e9 sonhar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">e desperta quem h\u00e1 de achar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">a palavra \u2013 a simples palavra <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Mulher) e o que engrandece? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( Ant\u00f4nio Gir\u00e3o Barroso Rev. Acad. Cear. Let. N\u00b0 35 \u2013 1971)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1670610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Creche, Ensino Infantil e Fundamental I (Anos Iniciais)","id":22013,"slug":"professor-de-creche-ensino-infantil-e-fundamental-i-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor EJA","id":20548,"slug":"professor-eja"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro - Policl\u00ednica","id":22015,"slug":"enfermeiro-policlinica"},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ancorado na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, avalie se as alternativas s\u00e3o falsas (F) ou verdadeira (V), em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o corresponde corretamente a sequ\u00eancia : I \u2013 \u00c9 garantido o direito de propriedade. II \u2013 A propriedade atender\u00e1 a sua fun\u00e7\u00e3o social. III - O Estado promover\u00e1, na forma da lei, a defesa do consumidor. As afirmativas I, II e III s\u00e3o respectivamente: ","provas":[{"id":55399,"cargo":{"descricao":"Professor de Creche, Ensino Infantil e Fundamental I (Anos Iniciais)","id":22013,"slug":"professor-de-creche-ensino-infantil-e-fundamental-i-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-creche-ensino-infantil-e-fundamental-i-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Creche, Ensino Infantil e Fundamental I (Anos Iniciais) - 2018"},{"id":55400,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":55401,"cargo":{"descricao":"Professor EJA","id":20548,"slug":"professor-eja"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-eja","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor EJA - 2018"},{"id":55402,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Geografia - 2018"},{"id":55403,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":55404,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":55406,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-assistente-social","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Assistente Social - 2018"},{"id":55407,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - Policl\u00ednica","id":22015,"slug":"enfermeiro-policlinica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-enfermeiro-policlinica","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Enfermeiro - Policl\u00ednica - 2018"},{"id":55409,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Enfermeiro PSF - 2018"},{"id":55410,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":55411,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-medico-psf","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - M\u00e9dico PSF - 2018"},{"id":55412,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":55413,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-09 09:16:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1670645,"hashId":"be038692a0313e5e3ae408a37f4b8660","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ancorado na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, avalie se as alternativas s\u00e3o falsas (F) ou verdadeira (V), em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o corresponde corretamente a sequ\u00eancia : <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 \u00c9 garantido o direito de propriedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A propriedade atender\u00e1 a sua fun\u00e7\u00e3o social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O Estado promover\u00e1, na forma da lei, a defesa do consumidor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I, II e III s\u00e3o respectivamente: <\/p>","resposta":6303289,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F e V;","id":6303288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F e V;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V e V;","id":6303289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V e V;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V e F;","id":6303290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V e F;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F e F;","id":6303291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F e F;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":6303292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1670645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Creche, Ensino Infantil e Fundamental I (Anos Iniciais)","id":22013,"slug":"professor-de-creche-ensino-infantil-e-fundamental-i-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor EJA","id":20548,"slug":"professor-eja"},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro - Policl\u00ednica","id":22015,"slug":"enfermeiro-policlinica"},{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00faltimo verso da terceira estrofe se caracteriza por enfatizar metaforicamente um aspecto peculiar da arte po\u00e9tica, que \u00e9: ","provas":[{"id":55399,"cargo":{"descricao":"Professor de Creche, Ensino Infantil e Fundamental I (Anos Iniciais)","id":22013,"slug":"professor-de-creche-ensino-infantil-e-fundamental-i-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-creche-ensino-infantil-e-fundamental-i-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Creche, Ensino Infantil e Fundamental I (Anos Iniciais) - 2018"},{"id":55400,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":55401,"cargo":{"descricao":"Professor EJA","id":20548,"slug":"professor-eja"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-eja","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor EJA - 2018"},{"id":55402,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Geografia - 2018"},{"id":55403,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":55404,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":55406,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-assistente-social","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Assistente Social - 2018"},{"id":55407,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - Policl\u00ednica","id":22015,"slug":"enfermeiro-policlinica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-enfermeiro-policlinica","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Enfermeiro - Policl\u00ednica - 2018"},{"id":55409,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Enfermeiro PSF - 2018"},{"id":55410,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":55411,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-medico-psf","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - M\u00e9dico PSF - 2018"},{"id":55412,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":55413,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 09:16:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1670621,"hashId":"d4f3672f14065a20e8cc5a932d55a3d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00faltimo verso da terceira estrofe se caracteriza por enfatizar metaforicamente um aspecto peculiar da arte po\u00e9tica, que \u00e9: <\/p>","resposta":6303179,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ressaltar a import\u00e2ncia da natureza para a humaniza\u00e7\u00e3o do homem, tornando-o mais sens\u00edvel e amoroso;","id":6303177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ressaltar a import\u00e2ncia da natureza para a humaniza\u00e7\u00e3o do homem, tornando-o mais sens\u00edvel e amoroso;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"real\u00e7ar a import\u00e2ncia da rosa, mostrando-a como s\u00edmbolo maior do amor e da fragilidade enquanto s\u00edntese do desequil\u00edbrio do homem e da vida;","id":6303178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">real\u00e7ar a import\u00e2ncia da rosa, mostrando-a como s\u00edmbolo maior do amor e da fragilidade enquanto s\u00edntese do desequil\u00edbrio do homem e da vida;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estabelecer a rela\u00e7\u00e3o entre rosa e vida, demonstrando que o amor e a fragilidade s\u00e3o as met\u00e1foras da vida em sua plenitude;","id":6303179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer a rela\u00e7\u00e3o entre rosa e vida, demonstrando que o amor e a fragilidade s\u00e3o as met\u00e1foras da vida em sua plenitude;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"despertar o homem de seu estado de aliena\u00e7\u00e3o, apontando-lhe uma possibilidade de transforma\u00e7\u00e3o do estar-no-mundo;","id":6303180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despertar o homem de seu estado de aliena\u00e7\u00e3o, apontando-lhe uma possibilidade de transforma\u00e7\u00e3o do estar-no-mundo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"exemplificar atrav\u00e9s do exemplo da natureza a li\u00e7\u00e3o de conformismo frente \u00e0s intemp\u00e9ries da vida. ","id":6303181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exemplificar atrav\u00e9s do exemplo da natureza a li\u00e7\u00e3o de conformismo frente \u00e0s intemp\u00e9ries da vida. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I QuartetosComo nos tempos d\u2019antanho j\u00e1 dis: merci beaucoup obrigado a ti, Poesia, mil vezes obrigado porque posso carregar fantasmas a tiracolo E dizer: eu tenho o mundo.Na verdade, o tempo e a mis\u00e9ria eu tenho e a m\u00e1goa de ter nascido \u00f3 minha m\u00e3e! Quantas vezes, meu Deus, desci aos infernos para tirar de l\u00e1 apenas um poema e nada mais... Nos pensamentos enormes somente o voo do p\u00e1ssaro \u00e9 que importa mas eu bendigo a dor de ter sofrido para colher a rosa da esperan\u00e7a, a t\u00eanue rosa O poetas do romantismo v\u00f3s vos mat\u00e1veis por amor por\u00e9m n\u00f3s, poetas do modernismo, temos amor e n\u00e3o nos matamos. Se me perguntassem (quem ousaria?) qual o maior poeta do mundo o que sofreu na carne a dor da poesia responderia apenas: infelizmente, eu! Que dissolu\u00e7\u00e3o nos sentidos \u00e0 hora morta do sono sem rem\u00e9dio. O verso \u00e9 como o acalanto mas a crian\u00e7a n\u00e3o dorme h\u00e1 muitos anos...E dormir \u00e9 viver, \u00e9 sonhar e desperta quem h\u00e1 de achar a palavra \u2013 a simples palavra (Mulher) e o que engrandece? ( Ant\u00f4nio Gir\u00e3o Barroso Rev. Acad. Cear. Let. N\u00b0 35 \u2013 1971)","id":451257,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Quartetos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como nos tempos d\u2019antanho j\u00e1 dis: merci <\/p><p style=\"text-align: justify;\">beaucoup <\/p><p style=\"text-align: justify;\">obrigado a ti, Poesia, mil vezes obrigado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">porque posso carregar fantasmas a tiracolo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E dizer: eu tenho o mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na verdade, o tempo e a mis\u00e9ria eu tenho <\/p><p style=\"text-align: justify;\">e a m\u00e1goa de ter nascido \u00f3 minha m\u00e3e! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantas vezes, meu Deus, desci aos infernos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">para tirar de l\u00e1 apenas um poema e nada <\/p><p style=\"text-align: justify;\">mais... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos pensamentos enormes <\/p><p style=\"text-align: justify;\">somente o voo do p\u00e1ssaro \u00e9 que importa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">mas eu bendigo a dor de ter sofrido <\/p><p style=\"text-align: justify;\">para colher a rosa da esperan\u00e7a, a t\u00eanue rosa <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O poetas do romantismo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">v\u00f3s vos mat\u00e1veis por amor <\/p><p style=\"text-align: justify;\">por\u00e9m n\u00f3s, poetas do modernismo, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">temos amor e n\u00e3o nos matamos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se me perguntassem (quem ousaria?) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">qual o maior poeta do mundo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">o que sofreu na carne a dor da poesia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">responderia apenas: infelizmente, eu! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que dissolu\u00e7\u00e3o nos sentidos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 hora morta do sono sem rem\u00e9dio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O verso \u00e9 como o acalanto <\/p><p style=\"text-align: justify;\">mas a crian\u00e7a n\u00e3o dorme h\u00e1 muitos anos...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E dormir \u00e9 viver, \u00e9 sonhar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">e desperta quem h\u00e1 de achar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">a palavra \u2013 a simples palavra <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Mulher) e o que engrandece? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( Ant\u00f4nio Gir\u00e3o Barroso Rev. Acad. Cear. Let. N\u00b0 35 \u2013 1971)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1670621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina do Trabalho","id":14187,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trabalhadores expostos a n\u00edveis de press\u00e3o sonora elevado por longos per\u00edodos sem prote\u00e7\u00e3o adequada podem ter Perda Auditiva Induzida por Ru\u00eddo. Na audiometria, as caracter\u00edsticas do tipo desta perda auditiva \u00e9 a mesma na seguinte situa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":32249,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina do Trabalho","id":14187,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 09:16:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":998388,"hashId":"a1c4eb1c217e211a68bc826f7aed8940","enunciado":"Trabalhadores expostos a n\u00edveis de press\u00e3o sonora elevado por longos per\u00edodos sem prote\u00e7\u00e3o adequada podem ter Perda Auditiva\r\nInduzida por Ru\u00eddo. Na audiometria, as caracter\u00edsticas do tipo desta perda auditiva \u00e9 a mesma na seguinte situa\u00e7\u00e3o:","resposta":3487849,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perfura\u00e7\u00e3o da membrana timp\u00e2nica.","id":3487845,"corpo":"perfura\u00e7\u00e3o da membrana timp\u00e2nica.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"otosclerose.","id":3487846,"corpo":"otosclerose.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"colesteatoma.","id":3487847,"corpo":"colesteatoma.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Castleman.","id":3487848,"corpo":"doen\u00e7a de Castleman.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"presbiacusia.","id":3487849,"corpo":"presbiacusia.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369200,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/998388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina do Trabalho","id":14187,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o as doen\u00e7as osteomusculares relacionadas ao trabalho, considere: Est\u00e1 corretamente correlacionado a atividade laboral com o agravo \u00e0 sa\u00fade (coluna da esquerda \u00d7 coluna da direita) em:","provas":[{"id":32249,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina do Trabalho","id":14187,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 09:16:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":998392,"hashId":"ff84dacfe38aaa4e384d7f5a44a4502b","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o as doen\u00e7as osteomusculares relacionadas ao trabalho, considere:<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32249\/64.gif\"><\/p><p> Est\u00e1 corretamente correlacionado a atividade laboral com o agravo \u00e0 sa\u00fade (coluna da esquerda \u00d7 coluna da direita) em:<\/p>","resposta":3487865,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a-3; b-1; c-2; d-5; e-4","id":3487865,"corpo":"a-3; b-1; c-2; d-5; e-4","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a-5; b-1; c-4; d-2; e-3","id":3487866,"corpo":"a-5; b-1; c-4; d-2; e-3","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a-1; b-5; c-3; d-4; e-2","id":3487867,"corpo":"a-1; b-5; c-3; d-4; e-2","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a-4; b-2; c-1; d-5; e-3","id":3487868,"corpo":"a-4; b-2; c-1; d-5; e-3","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a-5; b-2; c-3; d-1; e-4","id":3487869,"corpo":"a-5; b-2; c-3; d-1; e-4","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369200,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/998392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina do Trabalho","id":14187,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma modifica\u00e7\u00e3o de forma, qualidade ou alguma outra caracter\u00edstica, em geral de car\u00e1ter permanente. A muta\u00e7\u00e3o que afeta grandes regi\u00f5es de um cromossomo \u00e9 denominada","provas":[{"id":32249,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina do Trabalho","id":14187,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 09:16:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":998383,"hashId":"701ab5acedc6265d0d8ed7847adaed91","enunciado":"Muta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma modifica\u00e7\u00e3o de forma, qualidade ou alguma outra caracter\u00edstica, em geral de car\u00e1ter permanente. A muta\u00e7\u00e3o\r\nque afeta grandes regi\u00f5es de um cromossomo \u00e9 denominada","resposta":3487824,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"g\u00eanica por altera\u00e7\u00e3o no ponto final de transcri\u00e7\u00e3o.","id":3487820,"corpo":"g\u00eanica por altera\u00e7\u00e3o no ponto final de transcri\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"gen\u00f4mica.","id":3487821,"corpo":"gen\u00f4mica.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"g\u00eanica por substitui\u00e7\u00e3o.","id":3487822,"corpo":"g\u00eanica por substitui\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"g\u00eanica por remo\u00e7\u00e3o de bases.","id":3487823,"corpo":"g\u00eanica por remo\u00e7\u00e3o de bases.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cromoss\u00f4mica.","id":3487824,"corpo":"cromoss\u00f4mica.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369200,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/998383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina do Trabalho","id":14187,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as pulmonares e a sua rela\u00e7\u00e3o com o trabalho, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":32249,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina do Trabalho","id":14187,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 09:16:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":998387,"hashId":"c6f90cbfb4a6002b1f74c9eef27d4f6d","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as pulmonares e a sua rela\u00e7\u00e3o com o trabalho, \u00e9 correto afirmar:","resposta":3487843,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A silicose \u00e9 uma pneumoconiose fibrog\u00eanica, podendo ser origin\u00e1ria fora do ambiente de trabalho e sua evolu\u00e7\u00e3o pode ser interrompida com o afastamento da exposi\u00e7\u00e3o.","id":3487840,"corpo":"A silicose \u00e9 uma pneumoconiose fibrog\u00eanica, podendo ser origin\u00e1ria fora do ambiente de trabalho e sua evolu\u00e7\u00e3o pode ser\r\ninterrompida com o afastamento da exposi\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Asma relacionada ao trabalho \u00e9 aquela que ocorre apenas em trabalhadores portadores de asma preexistente e pode ser ocasionada tanto por agentes alerg\u00eanicos, como irritantes.","id":3487841,"corpo":"Asma relacionada ao trabalho \u00e9 aquela que ocorre apenas em trabalhadores portadores de asma preexistente e pode ser\r\nocasionada tanto por agentes alerg\u00eanicos, como irritantes.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica (DPOC) \u00e9 uma doen\u00e7a exclusivamente relacionada com h\u00e1bitos pessoais como hist\u00f3ria de tabagismos atual ou anterior, sem correla\u00e7\u00e3o com atividades laborais.","id":3487842,"corpo":"A Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica (DPOC) \u00e9 uma doen\u00e7a exclusivamente relacionada com h\u00e1bitos pessoais como\r\nhist\u00f3ria de tabagismos atual ou anterior, sem correla\u00e7\u00e3o com atividades laborais.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A associa\u00e7\u00e3o de trabalhadores expostos a s\u00edlica e tuberculose \u00e9 conhecida e, em pacientes com silicose, a tuberculose representa uma temida complica\u00e7\u00e3o pois implica r\u00e1pida progress\u00e3o da fibrose pulmonar.","id":3487843,"corpo":"A associa\u00e7\u00e3o de trabalhadores expostos a s\u00edlica e tuberculose \u00e9 conhecida e, em pacientes com silicose, a tuberculose\r\nrepresenta uma temida complica\u00e7\u00e3o pois implica r\u00e1pida progress\u00e3o da fibrose pulmonar.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A pneumoconiose por poeira mista \u00e9 aquela causada por exposi\u00e7\u00e3o concomitante de s\u00edlica e asbesto.","id":3487844,"corpo":"A pneumoconiose por poeira mista \u00e9 aquela causada por exposi\u00e7\u00e3o concomitante de s\u00edlica e asbesto.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369200,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/998387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao uso do sensoriamento remoto para pesquisas oceanogr\u00e1ficas operacionais, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":77726,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia-4","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:34:46","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":2368722,"hashId":"5db4706f5220bb0129b63af69e33dcac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao uso do sensoriamento remoto para pesquisas oceanogr\u00e1ficas operacionais, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9373808,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o sensoriamento remoto ajudou a desenvolver a oceanografia operacional nos \u00faltimos trinta anos. ","id":9373806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sensoriamento remoto ajudou a desenvolver a oceanografia operacional nos \u00faltimos trinta anos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"todos os produtos compostos (merged data) t\u00eam o objetivo de distribuir dados sem lacunas (faltando informa\u00e7\u00f5es).","id":9373807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os produtos compostos (<em>merged data<\/em>) t\u00eam o objetivo de distribuir dados sem lacunas (faltando informa\u00e7\u00f5es).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"qualquer dado de sat\u00e9lite dispon\u00edvel est\u00e1 pronto para ser utilizado no desenvolvimento de um produto operacional. ","id":9373808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualquer dado de sat\u00e9lite dispon\u00edvel est\u00e1 pronto para ser utilizado no desenvolvimento de um produto operacional. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a maior resolu\u00e7\u00e3o espacial vem ajudando a resolver problemas de menores escalas espaciais.","id":9373809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a maior resolu\u00e7\u00e3o espacial vem ajudando a resolver problemas de menores escalas espaciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a ampla divulga\u00e7\u00e3o dos produtos N\u00edvel 2 de TSM vem facilitando a assimila\u00e7\u00e3o de dados em modelos num\u00e9ricos. ","id":9373810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ampla divulga\u00e7\u00e3o dos produtos N\u00edvel 2 de TSM vem facilitando a assimila\u00e7\u00e3o de dados em modelos num\u00e9ricos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a vari\u00e1vel cujo c\u00e1lculo independe da press\u00e3o hidrost\u00e1tica?","provas":[{"id":77726,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia-4","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:34:47","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":2368728,"hashId":"636504cf5118f6d10e5f091a022e821e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a vari\u00e1vel cujo c\u00e1lculo independe da press\u00e3o hidrost\u00e1tica?<\/p>","resposta":9373824,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anomalia termoest\u00e9rica. ","id":9373824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anomalia termoest\u00e9rica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Compressibilidade. ","id":9373825,"corpo":"<p>Compressibilidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Volume espec\u00edfico. ","id":9373826,"corpo":"<p>Volume espec\u00edfico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Velocidade geostr\u00f3fica barocl\u00ednica.","id":9373827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Velocidade geostr\u00f3fica barocl\u00ednica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Viscosidade molecular cinem\u00e1tica. ","id":9373828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Viscosidade molecular cinem\u00e1tica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o equipamento que N\u00c3O realiza medi\u00e7\u00f5es utilizando princ\u00edpio ac\u00fastico?","provas":[{"id":77726,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia-4","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:34:47","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":2368744,"hashId":"769042a19ea5cd455b15e0aa77e3ed4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o equipamento que N\u00c3O realiza medi\u00e7\u00f5es utilizando princ\u00edpio ac\u00fastico?<\/p>","resposta":9373876,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ADCP. ","id":9373874,"corpo":"<p>ADCP.  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Eco-bat\u00edmetro multifeixe. ","id":9373875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eco-bat\u00edmetro multifeixe. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Radares altim\u00e9tricos.","id":9373876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Radares altim\u00e9tricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00eddescan Sonar.","id":9373877,"corpo":"<p><em>S\u00eddescan Sonar.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hidrofone.","id":9373878,"corpo":"<p>Hidrofone.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a figura abaixo, que apresenta um sinal medido por um equipamento geof\u00edsico.Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 figura, marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta o campo geof\u00edsico em quest\u00e3o e o tipo de fen\u00f4meno que est\u00e1 sendo representado, respectivamente.","provas":[{"id":77726,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia-4","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:34:47","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":2368767,"hashId":"0bf7aff4f149ae2b1914530d6c66ac0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a figura abaixo, que apresenta um sinal medido por um equipamento geof\u00edsico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77726\/questao\/2368767-20220502095540000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 figura, marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta o campo geof\u00edsico em quest\u00e3o e o tipo de fen\u00f4meno que est\u00e1 sendo representado, respectivamente.<\/p>","resposta":9373956,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anomalias magn\u00e9ticas e varia\u00e7\u00e3o do material da cordilheira meso Atl\u00e2ntica.","id":9373953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anomalias magn\u00e9ticas e varia\u00e7\u00e3o do material da cordilheira meso Atl\u00e2ntica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Anomalia eletromagn\u00e9tica e oscila\u00e7\u00f5es causadas pela incid\u00eancia solar.","id":9373954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anomalia eletromagn\u00e9tica e oscila\u00e7\u00f5es causadas pela incid\u00eancia solar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Anomalia el\u00e9trica e oscila\u00e7\u00f5es causadas por pequenas explos\u00f5es solares.","id":9373955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anomalia el\u00e9trica e oscila\u00e7\u00f5es causadas por pequenas explos\u00f5es solares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Anomalias gravim\u00e9tricas e oscila\u00e7\u00f5es devido \u00e0s for\u00e7as de atra\u00e7\u00e3o lunisolares.","id":9373956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anomalias gravim\u00e9tricas e oscila\u00e7\u00f5es devido \u00e0s for\u00e7as de atra\u00e7\u00e3o lunisolares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Anomalia s\u00edsmica e oscila\u00e7\u00f5es devido \u00e0 intera\u00e7\u00e3o das ondas com os substratos.","id":9373957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anomalia s\u00edsmica e oscila\u00e7\u00f5es devido \u00e0 intera\u00e7\u00e3o das ondas com os substratos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o per\u00edodo natural de oscila\u00e7\u00e3o, em horas, de um corpo de \u00e1gua semi-fechado, de geometria aproximadamente retangular, que tem um comprimento de 350 km e uma profundidade m\u00e9dia de 100 m?","provas":[{"id":77726,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia-4","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:34:47","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":2368774,"hashId":"3fb494d51b9e6259bd7a2821663ae505","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o per\u00edodo natural de oscila\u00e7\u00e3o, em horas, de um corpo de \u00e1gua semi-fechado, de geometria aproximadamente retangular, que tem um comprimento de 350 km e uma profundidade m\u00e9dia de 100 m?<\/p>","resposta":9373990,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6,1","id":9373986,"corpo":"<p>6,1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8,2","id":9373987,"corpo":"<p>8,2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10,4","id":9373988,"corpo":"<p>10,4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"11,2","id":9373989,"corpo":"<p>11,2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"12,3","id":9373990,"corpo":"<p>12,3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s for\u00e7as geradoras de mar\u00e9 pelos efeitos do Sol e da Lua \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":77726,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia-4","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:34:47","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":2368798,"hashId":"a25c7ca756078f6a83a8daf8b21bbac2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s for\u00e7as geradoras de mar\u00e9 pelos efeitos do Sol e da Lua \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9374058,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Sol \u00e9 o principal astro gerador uma vez que a for\u00e7a de atra\u00e7\u00e3o gravitacional Sol-Terra \u00e9 aproximadamente 178 vezes maior que a atra\u00e7\u00e3o gravitacional Lua-Terra.","id":9374055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Sol \u00e9 o principal astro gerador uma vez que a for\u00e7a de atra\u00e7\u00e3o gravitacional Sol-Terra \u00e9 aproximadamente 178 vezes maior que a atra\u00e7\u00e3o gravitacional Lua-Terra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a Lua \u00e9 o principal astro gerador uma vez que a for\u00e7a de atra\u00e7\u00e3o gravitacional Lua-Terra \u00e9 aproximadamente 178 vezes maior que a atra\u00e7\u00e3o gravitacional Sol-Terra.","id":9374056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Lua \u00e9 o principal astro gerador uma vez que a for\u00e7a de atra\u00e7\u00e3o gravitacional Lua-Terra \u00e9 aproximadamente 178 vezes maior que a atra\u00e7\u00e3o gravitacional Sol-Terra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o Sol \u00e9 o principal astro gerador uma vez que a for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o do sistema Sol-Terra \u00e9 aproximadamente o dobro da for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o do sistema Lua-Terra.","id":9374057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Sol \u00e9 o principal astro gerador uma vez que a for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o do sistema Sol-Terra \u00e9 aproximadamente o dobro da for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o do sistema Lua-Terra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lua \u00e9 o principal astro gerador uma vez que a for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o do sistema Lua-Terra \u00e9 aproximadamente o dobro da for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o do sistema Sol-Terra.","id":9374058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lua \u00e9 o principal astro gerador uma vez que a for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o do sistema Lua-Terra \u00e9 aproximadamente o dobro da for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o do sistema Sol-Terra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os dois astros possuem a mesma influ\u00eancia uma vez que a quantidade de massa do sistema Sol-Terra \u00e9 compensada pela dist\u00e2ncia do sistema Lua-Terra.","id":9374059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dois astros possuem a mesma influ\u00eancia uma vez que a quantidade de massa do sistema Sol-Terra \u00e9 compensada pela dist\u00e2ncia do sistema Lua-Terra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se, sobre a plataforma continental entre Cabo Frio e a Ba\u00eda de Guanabara, soprar um vento oeste durante cinco dias, ent\u00e3o pode-se afirmar que haver\u00e1:","provas":[{"id":77726,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia-4","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:34:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":2369061,"hashId":"41298b3201afaabcfd6a8fc71951f665","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se, sobre a plataforma continental entre Cabo Frio e a Ba\u00eda de Guanabara, soprar um vento oeste durante cinco dias, ent\u00e3o pode-se afirmar que haver\u00e1:<\/p>","resposta":9374810,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ressurg\u00eancia costeira.","id":9374809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ressurg\u00eancia costeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aumento do n\u00edvel m\u00e9dio do mar.","id":9374810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento do n\u00edvel m\u00e9dio do mar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"transporte de Ekman offshore.","id":9374811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transporte de Ekman offshore.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"corrente superficial para sudoeste.","id":9374812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corrente superficial para sudoeste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"intrus\u00e3o da Agua Central do Atl\u00e2ntico Sul.","id":9374813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intrus\u00e3o da Agua Central do Atl\u00e2ntico Sul.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 trajet\u00f3ria de um feixe sonoro que se propaga no oceano, considerando que o eixo vertical \u00e9 positivo para baixo a partir da superf\u00edcie, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":77726,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia-4","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:34:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":2369065,"hashId":"d8d011c1b693d44669ee41c2002c972b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 trajet\u00f3ria de um feixe sonoro que se propaga no oceano, considerando que o eixo vertical \u00e9 positivo para baixo a partir da superf\u00edcie, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9374826,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a propaga\u00e7\u00e3o do feixe sonoro \u00e9 refratada para cima, quando a velocidade do som diminui em profundidade.","id":9374823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a propaga\u00e7\u00e3o do feixe sonoro \u00e9 refratada para cima, quando a velocidade do som diminui em profundidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a zona de sombra \u00e9 uma regi\u00e3o em que os feixes sonoros se propagam e n\u00e3o podem ser identificados.","id":9374824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a zona de sombra \u00e9 uma regi\u00e3o em que os feixes sonoros se propagam e n\u00e3o podem ser identificados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a propaga\u00e7\u00e3o do feixe sonoro \u00e9 refratada para baixo, quando o gradiente vertical de velocidade\u00b7 \u00e9 positivo.","id":9374825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a propaga\u00e7\u00e3o do feixe sonoro \u00e9 refratada para baixo, quando o gradiente vertical de velocidade\u00b7 \u00e9 positivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o feixe sonoro se propaga em linha reta em regi\u00f5es onde a velocidade do som \u00e9 constante ao longo da coluna de \u00e9gua.","id":9374826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o feixe sonoro se propaga em linha reta em regi\u00f5es onde a velocidade do som \u00e9 constante ao longo da coluna de \u00e9gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as diferen\u00e7as de temperaturas das camadas determinam o encurvamento do feixe sonoro devido \u00e0 reflex\u00e3o.","id":9374827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as diferen\u00e7as de temperaturas das camadas determinam o encurvamento do feixe sonoro devido \u00e0 reflex\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de mar\u00e9 proposta por Courtier, a mar\u00e9 pode ser:","provas":[{"id":77726,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia-4","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:34:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":2369094,"hashId":"e7fa854ff7dae1e7ac69e2ff66ef2464","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de mar\u00e9 proposta por Courtier, a mar\u00e9 pode ser:<\/p>","resposta":9374935,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diurna, semi-diurna e mista.","id":9374935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diurna, semi-diurna e mista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" de quadratura e de sizigia.","id":9374936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> de quadratura e de sizigia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sim\u00e9trica e assim\u00e9trica. ","id":9374937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sim\u00e9trica e assim\u00e9trica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estacion\u00e1ria e progressiva. ","id":9374938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estacion\u00e1ria e progressiva. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"micro-mar\u00e9, mesa-mar\u00e9 e macro-mar\u00e9.","id":9374939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">micro-mar\u00e9, mesa-mar\u00e9 e macro-mar\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de sat\u00e9lites para estimar a Temperatura da Superf\u00edcie do Mar (TSM) nas bandas do infravermelho e no microondas vem se tornando uma pr\u00e1tica comum para o uso em assimila\u00e7\u00e3o de dados, an\u00e1lise direta e estudos climatol\u00f3gicos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o sensor microondas por meio do qual \u00e9 poss\u00edvel se estimar a TSM.","provas":[{"id":77726,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia-4","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:34:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":2369098,"hashId":"57a940ba14f82cd555864407deaad67f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de sat\u00e9lites para estimar a Temperatura da Superf\u00edcie do Mar (TSM) nas bandas do infravermelho e no microondas vem se tornando uma pr\u00e1tica comum para o uso em assimila\u00e7\u00e3o de dados, an\u00e1lise direta e estudos climatol\u00f3gicos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o sensor microondas por meio do qual \u00e9 poss\u00edvel se estimar a TSM.<\/p>","resposta":9374956,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AVHRR\/3.","id":9374955,"corpo":"<p>AVHRR\/3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"AMSR-E. ","id":9374956,"corpo":"<p>AMSR-E. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"MODIS. ","id":9374957,"corpo":"<p>MODIS. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"SEVIRI.","id":9374958,"corpo":"<p>SEVIRI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ATSR-2. ","id":9374959,"corpo":"<p>ATSR-2. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos giros subpolares dos oceanos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":77726,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia-4","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:34:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":2369106,"hashId":"923fb26d4ce16a569acddb645826cf7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos giros subpolares dos oceanos, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9374995,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o anti-hor\u00e1rios no Hemisf\u00e9rio Sul e hor\u00e1rios no Hemisf\u00e9rio Norte.","id":9374993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o anti-hor\u00e1rios no Hemisf\u00e9rio Sul e hor\u00e1rios no Hemisf\u00e9rio Norte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 levantamento do n\u00edvel do mar em suas partes centrais.","id":9374994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 levantamento do n\u00edvel do mar em suas partes centrais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"suas \u00e1guas superficiais t\u00eam alta produtividade prim\u00e1ria. ","id":9374995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suas \u00e1guas superficiais t\u00eam alta produtividade prim\u00e1ria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o gerados por sistemas subpolares de alta press\u00e3o.","id":9374996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o gerados por sistemas subpolares de alta press\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" ocorre afundamento da termoclina em suas partes centrais.","id":9374997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> ocorre afundamento da termoclina em suas partes centrais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um escoamento em estado estacion\u00e1rio \u00e9 caracterizado matematicamente por:","provas":[{"id":77726,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia","id":21924,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-oceanografia-4","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Oceanografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:34:49","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":2369253,"hashId":"ed5cd0f41cd6d1e0e6897f0d83a58c88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um escoamento em estado estacion\u00e1rio \u00e9 caracterizado matematicamente por:<\/p>","resposta":9375572,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dtd V\u200b=0 ","id":9375570,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{d\\ \\overrightarrow{V}}{dt}=0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.58273em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.23773em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord accent mtight\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.20533em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.7em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.38333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"height: 0.522em; min-width: 0.888em;\"><svg width=\"400em\" height=\"0.522em\" viewBox=\"0 0 400000 522\" preserveAspectRatio=\"xMaxYMin slice\"><path d=\"M0 241v40h399891c-47.3 35.3-84 78-110 128\n-16.7 32-27.7 63.7-33 95 0 1.3-.2 2.7-.5 4-.3 1.3-.5 2.3-.5 3 0 7.3 6.7 11 20\n 11 8 0 13.2-.8 15.5-2.5 2.3-1.7 4.2-5.5 5.5-11.5 2-13.3 5.7-27 11-41 14.7-44.7\n 39-84.5 73-119.5s73.7-60.2 119-75.5c6-2 9-5.7 9-11s-3-9-9-11c-45.3-15.3-85\n-40.5-119-75.5s-58.3-74.8-73-119.5c-4.7-14-8.3-27.3-11-40-1.3-6.7-3.2-10.8-5.5\n-12.5-2.3-1.7-7.5-2.5-15.5-2.5-14 0-21 3.7-21 11 0 2 2 10.3 6 25 20.7 83.3 67\n 151.7 139 205zm0 0v40h399900v-40z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u03c1\u22121\u200b\u2207p=0 ","id":9375571,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{-1}{\u03c1}\u2207p=0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.32622em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">\u03c1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\">\u2207<\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u2202t\u2202V\u200b=0 ","id":9375572,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\u2202\\overrightarrow{V}}{\u2202t}=0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.58273em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.23773em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><span class=\"mord accent mtight\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.20533em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.7em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.38333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"height: 0.522em; min-width: 0.888em;\"><svg width=\"400em\" height=\"0.522em\" viewBox=\"0 0 400000 522\" preserveAspectRatio=\"xMaxYMin slice\"><path d=\"M0 241v40h399891c-47.3 35.3-84 78-110 128\n-16.7 32-27.7 63.7-33 95 0 1.3-.2 2.7-.5 4-.3 1.3-.5 2.3-.5 3 0 7.3 6.7 11 20\n 11 8 0 13.2-.8 15.5-2.5 2.3-1.7 4.2-5.5 5.5-11.5 2-13.3 5.7-27 11-41 14.7-44.7\n 39-84.5 73-119.5s73.7-60.2 119-75.5c6-2 9-5.7 9-11s-3-9-9-11c-45.3-15.3-85\n-40.5-119-75.5s-58.3-74.8-73-119.5c-4.7-14-8.3-27.3-11-40-1.3-6.7-3.2-10.8-5.5\n-12.5-2.3-1.7-7.5-2.5-15.5-2.5-14 0-21 3.7-21 11 0 2 2 10.3 6 25 20.7 83.3 67\n 151.7 139 205zm0 0v40h399900v-40z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"AZ\u200b\u22072 V= 0 ","id":9375573,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"A_Z\u2207^2\\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.964108em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">Z<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2207<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overrightarrow V =\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20533em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.20533em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.68333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"height: 0.522em; min-width: 0.888em;\"><svg width=\"400em\" height=\"0.522em\" viewBox=\"0 0 400000 522\" preserveAspectRatio=\"xMaxYMin slice\"><path d=\"M0 241v40h399891c-47.3 35.3-84 78-110 128\n-16.7 32-27.7 63.7-33 95 0 1.3-.2 2.7-.5 4-.3 1.3-.5 2.3-.5 3 0 7.3 6.7 11 20\n 11 8 0 13.2-.8 15.5-2.5 2.3-1.7 4.2-5.5 5.5-11.5 2-13.3 5.7-27 11-41 14.7-44.7\n 39-84.5 73-119.5s73.7-60.2 119-75.5c6-2 9-5.7 9-11s-3-9-9-11c-45.3-15.3-85\n-40.5-119-75.5s-58.3-74.8-73-119.5c-4.7-14-8.3-27.3-11-40-1.3-6.7-3.2-10.8-5.5\n-12.5-2.3-1.7-7.5-2.5-15.5-2.5-14 0-21 3.7-21 11 0 2 2 10.3 6 25 20.7 83.3 67\n 151.7 139 205zm0 0v40h399900v-40z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V.\u2207V=0 ","id":9375574,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overrightarrow V . \u2207 \\overrightarrow V =0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20533em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.20533em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.68333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"height: 0.522em; min-width: 0.888em;\"><svg width=\"400em\" height=\"0.522em\" viewBox=\"0 0 400000 522\" preserveAspectRatio=\"xMaxYMin slice\"><path d=\"M0 241v40h399891c-47.3 35.3-84 78-110 128\n-16.7 32-27.7 63.7-33 95 0 1.3-.2 2.7-.5 4-.3 1.3-.5 2.3-.5 3 0 7.3 6.7 11 20\n 11 8 0 13.2-.8 15.5-2.5 2.3-1.7 4.2-5.5 5.5-11.5 2-13.3 5.7-27 11-41 14.7-44.7\n 39-84.5 73-119.5s73.7-60.2 119-75.5c6-2 9-5.7 9-11s-3-9-9-11c-45.3-15.3-85\n-40.5-119-75.5s-58.3-74.8-73-119.5c-4.7-14-8.3-27.3-11-40-1.3-6.7-3.2-10.8-5.5\n-12.5-2.3-1.7-7.5-2.5-15.5-2.5-14 0-21 3.7-21 11 0 2 2 10.3 6 25 20.7 83.3 67\n 151.7 139 205zm0 0v40h399900v-40z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">\u2207<\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.20533em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.68333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"height: 0.522em; min-width: 0.888em;\"><svg width=\"400em\" height=\"0.522em\" viewBox=\"0 0 400000 522\" preserveAspectRatio=\"xMaxYMin slice\"><path d=\"M0 241v40h399891c-47.3 35.3-84 78-110 128\n-16.7 32-27.7 63.7-33 95 0 1.3-.2 2.7-.5 4-.3 1.3-.5 2.3-.5 3 0 7.3 6.7 11 20\n 11 8 0 13.2-.8 15.5-2.5 2.3-1.7 4.2-5.5 5.5-11.5 2-13.3 5.7-27 11-41 14.7-44.7\n 39-84.5 73-119.5s73.7-60.2 119-75.5c6-2 9-5.7 9-11s-3-9-9-11c-45.3-15.3-85\n-40.5-119-75.5s-58.3-74.8-73-119.5c-4.7-14-8.3-27.3-11-40-1.3-6.7-3.2-10.8-5.5\n-12.5-2.3-1.7-7.5-2.5-15.5-2.5-14 0-21 3.7-21 11 0 2 2 10.3 6 25 20.7 83.3 67\n 151.7 139 205zm0 0v40h399900v-40z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00ba 8.112\/1990, s\u00e3o deveres do servidor p\u00fablico:","provas":[{"id":29751,"cargo":{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-urbanista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Urbanista - 2018"},{"id":29772,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":29773,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":29795,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":29796,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":30248,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-geologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Ge\u00f3logo - 2018"},{"id":30249,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-jornalista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Jornalista - 2018"},{"id":70982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"},{"id":70997,"cargo":{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-museologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Muse\u00f3logo - 2018"},{"id":71004,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-psicologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-12 15:35:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955645,"hashId":"ce07ec351be3aa3fe4210d5e9139627b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n\u00ba 8.112\/1990, s\u00e3o deveres do servidor p\u00fablico:<\/p>","resposta":3343542,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cumprir as ordens superiores, ainda que manifestamente ilegais.","id":3343539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cumprir as ordens superiores, ainda que manifestamente ilegais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"recusar f\u00e9 a documentos p\u00fablicos.","id":3343540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recusar f\u00e9 a documentos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"promover manifesta\u00e7\u00e3o de apre\u00e7o no recinto da reparti\u00e7\u00e3o.","id":3343541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover manifesta\u00e7\u00e3o de apre\u00e7o no recinto da reparti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"representar contra ilegalidade, omiss\u00e3o ou abuso de poder.","id":3343542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representar contra ilegalidade, omiss\u00e3o ou abuso de poder.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aliciar subordinados no sentido de filiarem-se a associa\u00e7\u00e3o profissional ou sindical.","id":3343543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aliciar subordinados no sentido de filiarem-se a associa\u00e7\u00e3o profissional ou sindical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 30","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/955645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo Analista","id":21528,"slug":"agente-administrativo-analista"},{"descricao":"Agente Administrativo Bibliotec\u00e1rio","id":21557,"slug":"agente-administrativo-bibliotecario"},{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: Controle Interno","id":21571,"slug":"agente-administrativo-area-controle-interno"},{"descricao":"Agente Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21572,"slug":"agente-administrativo-especialidade-comunicacao-social"},{"descricao":"Agente Administrativo - Especialidade: Contabilidade","id":21573,"slug":"agente-administrativo-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-ponte-nova-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma-padr\u00e3o e com a compreens\u00e3o do texto, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":53843,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo Analista","id":21528,"slug":"agente-administrativo-analista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ponte-nova-mg-2018-fundep-agente-administrativo-analista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Ponte Nova - Agente Administrativo Analista - 2018"},{"id":53903,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo Bibliotec\u00e1rio","id":21557,"slug":"agente-administrativo-bibliotecario"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ponte-nova-mg-2018-fundep-agente-administrativo-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Ponte Nova - Agente Administrativo Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":53907,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: Controle Interno","id":21571,"slug":"agente-administrativo-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ponte-nova-mg-2018-fundep-agente-administrativo-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Ponte Nova - Agente Administrativo de Controle Interno - 2018"},{"id":53908,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21572,"slug":"agente-administrativo-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ponte-nova-mg-2018-fundep-agente-administrativo-especialidade-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Ponte Nova - Agente Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"},{"id":53910,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - Especialidade: Contabilidade","id":21573,"slug":"agente-administrativo-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ponte-nova-mg-2018-fundep-agente-administrativo-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Ponte Nova - Agente Administrativo - Especialidade: Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 15:34:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1626875,"hashId":"70b916ea1e994f3cc37949c7ca99161f","enunciado":"<p>De acordo com a norma-padr\u00e3o e com a compreens\u00e3o do texto, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6116121,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dada a receita para acabar com as mazelas humanas, o homem prefere n\u00e3o coloc\u00e1-la, em pr\u00e1tica em virtude de sua gan\u00e2ncia.","id":6116119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a receita para acabar com as mazelas humanas, o homem prefere n\u00e3o coloc\u00e1-la, em pr\u00e1tica em virtude de sua gan\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os homens tem prejudicado sua pr\u00f3pria esp\u00e9cie em nome do ego\u00edsmo e da intoler\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o a outras pessoas da sociedade.","id":6116120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os homens tem prejudicado sua pr\u00f3pria esp\u00e9cie em nome do ego\u00edsmo e da intoler\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o a outras pessoas da sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os anjos s\u00e3o os homens que, tendo o poder de mudar o mundo, preferem n\u00e3o o fazer em virtude de interesses pessoais e comodismo.","id":6116121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os anjos s\u00e3o os homens que, tendo o poder de mudar o mundo, preferem n\u00e3o o fazer em virtude de interesses pessoais e comodismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A falta sentida pelo anjo n\u00e3o condiz com suas atitudes, que n\u00e3o demonstra, na realidade, que ele realmente queira mudar o mundo em que vive.","id":6116122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A falta sentida pelo anjo n\u00e3o condiz com suas atitudes, que n\u00e3o demonstra, na realidade, que ele realmente queira mudar o mundo em que vive.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto II a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 10.TEXTO II[...]Pegue duas medidas de estupidezJunte trinta e quatro partes de mentiraColoque tudo numa forma untada previamenteCom promessas n\u00e3o cumpridasAdicione a seguir o \u00f3dio e a invejaAs dez colheres cheias de burriceMexa tudo e misture bemE n\u00e3o se esque\u00e7a antes de levar ao fornoTemperar com ess\u00eancia de esp\u00edrito de porcoDuas x\u00edcaras de indiferen\u00e7aE um tablete e meio de pregui\u00e7a[...]Hoje n\u00e3o d\u00e1, hoje n\u00e3o d\u00e1Est\u00e1 um dia t\u00e3o bonito l\u00e1 fora e eu quero brincarMas hoje n\u00e3o d\u00e1, hoje n\u00e3o d\u00e1Vou consertar a minha asa quebrada e descansarGostaria de n\u00e3o saberDestes crimes atrozes\u00c9 todo dia agoraE o que vamos fazer?Quero voar pra bem longeMas hoje n\u00e3o d\u00e1N\u00e3o sei o que pensarE nem o que dizerS\u00f3 nos sobrou do amorA falta que ficouOs anjos \u2013 Legi\u00e3o Urbana. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/bit.ly\/2oaCovb &gt;. Acesso em: 25 ago. 2018.","id":446342,"enunciado":"<p>Leia o texto II a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>6 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p><strong>TEXTO II<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>[...]<\/p><p><br><\/p><p>Pegue duas medidas de estupidez<\/p><p>Junte trinta e quatro partes de mentira<\/p><p>Coloque tudo numa forma untada previamente<\/p><p>Com promessas n\u00e3o cumpridas<\/p><p><br><\/p><p>Adicione a seguir o \u00f3dio e a inveja<\/p><p>As dez colheres cheias de burrice<\/p><p>Mexa tudo e misture bem<\/p><p>E n\u00e3o se esque\u00e7a antes de levar ao forno<\/p><p>Temperar com ess\u00eancia de esp\u00edrito de porco<\/p><p>Duas x\u00edcaras de indiferen\u00e7a<\/p><p>E um tablete e meio de pregui\u00e7a<\/p><p><br><\/p><p>[...]<\/p><p><br><\/p><p>Hoje n\u00e3o d\u00e1, hoje n\u00e3o d\u00e1<\/p><p>Est\u00e1 um dia t\u00e3o bonito l\u00e1 fora e eu quero brincar<\/p><p><br><\/p><p>Mas hoje n\u00e3o d\u00e1, hoje n\u00e3o d\u00e1<\/p><p>Vou consertar a minha asa quebrada e descansar<\/p><p>Gostaria de n\u00e3o saber<\/p><p>Destes crimes atrozes<\/p><p>\u00c9 todo dia agora<\/p><p>E o que vamos fazer?<\/p><p>Quero voar pra bem longe<\/p><p>Mas hoje n\u00e3o d\u00e1<\/p><p>N\u00e3o sei o que pensar<\/p><p>E nem o que dizer<\/p><p>S\u00f3 nos sobrou do amor<\/p><p>A falta que ficou<\/p><p style=\"text-align: right;\">Os anjos \u2013 Legi\u00e3o Urbana. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/bit.ly\/2oaCovb &gt;. Acesso em: 25 ago. 2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1626875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo Analista","id":21528,"slug":"agente-administrativo-analista"},{"descricao":"Agente Administrativo Bibliotec\u00e1rio","id":21557,"slug":"agente-administrativo-bibliotecario"},{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: Controle Interno","id":21571,"slug":"agente-administrativo-area-controle-interno"},{"descricao":"Agente Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21572,"slug":"agente-administrativo-especialidade-comunicacao-social"},{"descricao":"Agente Administrativo - Especialidade: Contabilidade","id":21573,"slug":"agente-administrativo-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-ponte-nova-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a campanha de um clube de futebol no campeonato de uma cidade em 2017:\u2022 30 vit\u00f3rias\u2022 18 empates\u2022 12 derrotasQual \u00e9 a raz\u00e3o do n\u00famero de empates para o n\u00famero total de partidas disputadas pelo clube?","provas":[{"id":53843,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo Analista","id":21528,"slug":"agente-administrativo-analista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ponte-nova-mg-2018-fundep-agente-administrativo-analista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Ponte Nova - Agente Administrativo Analista - 2018"},{"id":53903,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo Bibliotec\u00e1rio","id":21557,"slug":"agente-administrativo-bibliotecario"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ponte-nova-mg-2018-fundep-agente-administrativo-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Ponte Nova - Agente Administrativo Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":53907,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - \u00c1rea: Controle Interno","id":21571,"slug":"agente-administrativo-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ponte-nova-mg-2018-fundep-agente-administrativo-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Ponte Nova - Agente Administrativo de Controle Interno - 2018"},{"id":53908,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21572,"slug":"agente-administrativo-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ponte-nova-mg-2018-fundep-agente-administrativo-especialidade-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Ponte Nova - Agente Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"},{"id":53910,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - Especialidade: Contabilidade","id":21573,"slug":"agente-administrativo-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ponte-nova-mg-2018-fundep-agente-administrativo-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Ponte Nova - Agente Administrativo - Especialidade: Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 15:34:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1626896,"hashId":"788c4032c059d4722abefb369014a9a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a campanha de um clube de futebol no campeonato de uma cidade em 2017:<\/p><p><br><\/p><p>\u2022 30 vit\u00f3rias<\/p><p>\u2022 18 empates<\/p><p>\u2022 12 derrotas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a raz\u00e3o do n\u00famero de empates para o n\u00famero total de partidas disputadas pelo clube?<\/p>","resposta":6116207,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21\u200b .","id":6116204,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"51\u200b .","id":6116205,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"53\u200b .","id":6116206,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"103\u200b .","id":6116207,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{10}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":"matematica\/1626896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe, adiante, as palavras em destaque na frase que encerra o trecho citado do romance de Lima Barreto: \u201c(...) e, portanto, a emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do pa\u00eds requer como complemento e consequ\u00eancia a sua emancipa\u00e7\u00e3o idiom\u00e1tica. (...)\u201d. Quanto \u00e0 classe gramatical, os termos em destaque s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":29751,"cargo":{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-urbanista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Urbanista - 2018"},{"id":29772,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":29773,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":29795,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":29796,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":30248,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-geologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Ge\u00f3logo - 2018"},{"id":30249,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-jornalista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Jornalista - 2018"},{"id":70982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"},{"id":70997,"cargo":{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-museologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Muse\u00f3logo - 2018"},{"id":71004,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-psicologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 15:34:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955633,"hashId":"dce983f59c15d5e5c5c1eb1a56b6fd91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe, adiante, as palavras em destaque na frase que encerra o trecho citado do romance de Lima Barreto: \u201c(...) e, <strong>portanto,<\/strong> a<strong> emancipa\u00e7\u00e3o<\/strong> pol\u00edtica do pa\u00eds<strong> requer<\/strong> como complemento <strong>e<\/strong> consequ\u00eancia a<strong> sua<\/strong> emancipa\u00e7\u00e3o <strong>idiom\u00e1tica<\/strong>. (...)\u201d. Quanto \u00e0 classe gramatical, os termos em destaque s\u00e3o respectivamente:<\/p>","resposta":3343479,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o conclusiva, substantivo abstrato, verbo, conjun\u00e7\u00e3o aditiva, pronome possessivo, adjetivo.","id":3343479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjun\u00e7\u00e3o conclusiva, substantivo abstrato, verbo, conjun\u00e7\u00e3o aditiva, pronome possessivo, adjetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o explicativa, adjetivo, verbo, preposi\u00e7\u00e3o, pronome obl\u00edquo, adjetivo.","id":3343480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjun\u00e7\u00e3o explicativa, adjetivo, verbo, preposi\u00e7\u00e3o, pronome obl\u00edquo, adjetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"preposi\u00e7\u00e3o, substantivo abstrato, verbo, preposi\u00e7\u00e3o, pronome relativo, substantivo.","id":3343481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preposi\u00e7\u00e3o, substantivo abstrato, verbo, preposi\u00e7\u00e3o, pronome relativo, substantivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o adversativa, substantivo concreto, verbo, artigo, pronome possessivo, adjetivo.","id":3343482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjun\u00e7\u00e3o adversativa, substantivo concreto, verbo, artigo, pronome possessivo, adjetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o aditiva, substantivo concreto, verbo, conjun\u00e7\u00e3o adversativa, pronome possessivo, adjetivo.","id":3343483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjun\u00e7\u00e3o aditiva, substantivo concreto, verbo, conjun\u00e7\u00e3o adversativa, pronome possessivo, adjetivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 5Fonte: Portal Vermelho\t\u201cIV \u2013 Desastrosas conseq\u00fc\u00eancias de um requerimento (...)\t\u2018Policarpo Quaresma, cidad\u00e3o brasileiro, funcion\u00e1rio p\u00fablico, certo de que a l\u00edngua portuguesa \u00e9 emprestada ao Brasil; certo tamb\u00e9m de que, por esse fato, o falar e o escrever em geral, sobretudo no campo das letras, se v\u00eaem na humilhante conting\u00eancia de sofrer continuamente censuras \u00e1speras dos propriet\u00e1rios da l\u00edngua; sabendo, al\u00e9m, que, dentro do nosso pa\u00eds, os autores e os escritores, com especialidade os gram\u00e1ticos, n\u00e3o se entendem no tocante \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical, vendo- -se, diariamente, surgir azedas pol\u00eamicas entre os mais profundos estudiosos do nosso idioma \u2014 usando do direito que lhe confere a Constitui\u00e7\u00e3o, vem pedir que o Congresso Nacional decrete o tupi-guarani, como l\u00edngua oficial e nacional do povo brasileiro.\tO suplicante, deixando de parte os argumentos hist\u00f3ricos que militam em favor de sua id\u00e9ia, pede v\u00eania para lembrar que a l\u00edngua \u00e9 a mais alta manifesta\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia de um povo, \u00e9 a sua cria\u00e7\u00e3o mais viva e original; e, portanto, a emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do pa\u00eds requer como complemento e consequ\u00eancia a sua emancipa\u00e7\u00e3o idiom\u00e1tica. (...)\u201d\tLIMA BARRETO (1881 \u2013 1922).\tO triste fim de Policarpo Quaresma","id":361190,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 5<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: Portal Vermelho<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/29750\/grupo-questao\/361190-20220201181017000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cIV \u2013 Desastrosas conseq\u00fc\u00eancias de um requerimento (...)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2018Policarpo Quaresma, cidad\u00e3o brasileiro, funcion\u00e1rio p\u00fablico, certo de que a l\u00edngua portuguesa \u00e9 emprestada ao Brasil; certo tamb\u00e9m de que, por esse fato, o falar e o escrever em geral, sobretudo no campo das letras, se v\u00eaem na humilhante conting\u00eancia de sofrer continuamente censuras \u00e1speras dos propriet\u00e1rios da l\u00edngua; sabendo, al\u00e9m, que, dentro do nosso pa\u00eds, os autores e os escritores, com especialidade os gram\u00e1ticos, n\u00e3o se entendem no tocante \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical, vendo- -se, diariamente, surgir azedas pol\u00eamicas entre os mais profundos estudiosos do nosso idioma \u2014 usando do direito que lhe confere a Constitui\u00e7\u00e3o, vem pedir que o Congresso Nacional decrete o tupi-guarani, como l\u00edngua oficial e nacional do povo brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO suplicante, deixando de parte os argumentos hist\u00f3ricos que militam em favor de sua id\u00e9ia, pede v\u00eania para lembrar que a l\u00edngua \u00e9 a mais alta manifesta\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia de um povo, \u00e9 a sua cria\u00e7\u00e3o mais viva e original; e, portanto, a emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do pa\u00eds requer como complemento e consequ\u00eancia a sua emancipa\u00e7\u00e3o idiom\u00e1tica. (...)\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\tLIMA BARRETO (1881 \u2013 1922).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\tO triste fim de Policarpo Quaresma<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/955633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 v\u00e1rias recomenda\u00e7\u00f5es a serem seguidas, a fim de se obter uma pintura perfeita. Quando esses cuidados n\u00e3o s\u00e3o respeitados, v\u00e1rios defeitos podem ocorrer sobre a superf\u00edcie pintada. As manchas esbranqui\u00e7adas que aparecem na superf\u00edcie pintada, devido \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de tinta sobre o reboco \u00famido, s\u00e3o denominadas:","provas":[{"id":29751,"cargo":{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-urbanista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Urbanista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-12 15:35:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":955658,"hashId":"76852d8859e9022e8bd91fbbc43064ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 v\u00e1rias recomenda\u00e7\u00f5es a serem seguidas, a fim de se obter uma pintura perfeita. Quando esses cuidados n\u00e3o s\u00e3o respeitados, v\u00e1rios defeitos podem ocorrer sobre a superf\u00edcie pintada. As manchas esbranqui\u00e7adas que aparecem na superf\u00edcie pintada, devido \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de tinta sobre o reboco \u00famido, s\u00e3o denominadas:<\/p>","resposta":3343605,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descascamento.","id":3343604,"corpo":"<p>descascamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"efloresc\u00eancia. ","id":3343605,"corpo":"<p>efloresc\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"saponifica\u00e7\u00e3o.","id":3343606,"corpo":"<p>saponifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"bolhas.","id":3343607,"corpo":"<p>bolhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"desagregamento.","id":3343608,"corpo":"<p>desagregamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/955658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"m pr\u00e9dio \u00e9 composto por um subsolo de p\u00e9-direito de 3,00 m (tr\u00eas metros), usado como estacionamento (SS); um pavimento t\u00e9rreo de p\u00e9-direito de 4,00 m (quatro metros), utilizado como recep\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o; um pavimento acima do t\u00e9rreo, com p\u00e9-direito de 3,00 m (tr\u00eas metros), utilizado como estacionamento (G1); um pavimento de uso comum (PUC), apoiado em pilotis, de p\u00e9-direito de 3,00 m (tr\u00eas metros), utilizado como \u00e1rea de conviv\u00eancia; cinco andares de pavimento-tipo, com p\u00e9-direito de 3,00 m (tr\u00eas metros), utilizados como salas de aula; e a cobertura, usada como pavimento t\u00e9cnico e telhado, recuada 1,50 m da linha da fachada. Assinale a alternativa que determina corretamente a altura da edifica\u00e7\u00e3o, de acordo com a se\u00e7\u00e3o II de afastamentos do C\u00f3digo de Obras do Rio de Janeiro.","provas":[{"id":29751,"cargo":{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-urbanista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Urbanista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 15:36:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":955663,"hashId":"da141036ba4f5532222c27f312823ec3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">m pr\u00e9dio \u00e9 composto por um subsolo de p\u00e9-direito de 3,00 m (tr\u00eas metros), usado como estacionamento (SS); um pavimento t\u00e9rreo de p\u00e9-direito de 4,00 m (quatro metros), utilizado como recep\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o; um pavimento acima do t\u00e9rreo, com p\u00e9-direito de 3,00 m (tr\u00eas metros), utilizado como estacionamento (G1); um pavimento de uso comum (PUC), apoiado em pilotis, de p\u00e9-direito de 3,00 m (tr\u00eas metros), utilizado como \u00e1rea de conviv\u00eancia; cinco andares de pavimento-tipo, com p\u00e9-direito de 3,00 m (tr\u00eas metros), utilizados como salas de aula; e a cobertura, usada como pavimento t\u00e9cnico e telhado, recuada 1,50 m da linha da fachada. Assinale a alternativa que determina corretamente a altura da edifica\u00e7\u00e3o, de acordo com a se\u00e7\u00e3o II de afastamentos do C\u00f3digo de Obras do Rio de Janeiro.<\/p>","resposta":3343633,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"28 m (vinte e oito metros).","id":3343629,"corpo":"<p>28 m (vinte e oito metros).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"25 m (vinte e cinco metros).","id":3343630,"corpo":"<p>25 m (vinte e cinco metros).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"13 m (treze metros).","id":3343631,"corpo":"<p>13 m (treze metros).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"19 m (dezenove metros).","id":3343632,"corpo":"<p>19 m (dezenove metros).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"15 m (quinze metros).","id":3343633,"corpo":"<p>15 m (quinze metros).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo","oab":false,"nome":"Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402998,"slug":"arquitetura-uso-e-ocupacao-do-solo"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/955663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma instala\u00e7\u00e3o de esgoto sanit\u00e1rio, a tubula\u00e7\u00e3o \u00e0 qual t\u00eam acesso gases provenientes do coletor p\u00fablico ou dos dispositivos de tratamento \u00e9 denominada tubula\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":29751,"cargo":{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-urbanista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Urbanista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-12 15:36:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":955655,"hashId":"9fccf247d2bcf58b5e91b87b351fa55c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma instala\u00e7\u00e3o de esgoto sanit\u00e1rio, a tubula\u00e7\u00e3o \u00e0 qual t\u00eam acesso gases provenientes do coletor p\u00fablico ou dos dispositivos de tratamento \u00e9 denominada tubula\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":3343591,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"operculada.","id":3343589,"corpo":"<p>operculada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"subcoletora.","id":3343590,"corpo":"<p>subcoletora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"prim\u00e1ria.","id":3343591,"corpo":"<p>prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de descarga.","id":3343592,"corpo":"<p>de descarga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"secund\u00e1ria.","id":3343593,"corpo":"<p>secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/955655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAl\u00e9m dos princ\u00edpios expressos, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ainda se orienta por outras diretrizes que tamb\u00e9m se incluem em sua principiologia, e que por isso s\u00e3o da mesma relev\u00e2ncia que aqueles. S\u00e3o princ\u00edpios impl\u00edcitos, mas reconhecidos, o que revela sua aceita\u00e7\u00e3o geral como regras de como proceder da Administra\u00e7\u00e3o. \u201d(Filho, 2009, p. 30).Um exemplo de princ\u00edpio impl\u00edcito e reconhecido \u00e9 o da autotutela, pelo qual a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica controla os seus pr\u00f3prios atos. Sobre o princ\u00edpio da autotutela, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":29751,"cargo":{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-urbanista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Urbanista - 2018"},{"id":29772,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":29773,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":29795,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":29796,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":30248,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-geologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Ge\u00f3logo - 2018"},{"id":30249,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-jornalista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Jornalista - 2018"},{"id":70982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"},{"id":70997,"cargo":{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-museologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Muse\u00f3logo - 2018"},{"id":71004,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-psicologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-12 15:36:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955649,"hashId":"85060e3322da4beb84a5b3f5589f378d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cAl\u00e9m dos princ\u00edpios expressos, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ainda se orienta por outras diretrizes que tamb\u00e9m se incluem em sua principiologia, e que por isso s\u00e3o da mesma relev\u00e2ncia que aqueles. S\u00e3o princ\u00edpios impl\u00edcitos, mas reconhecidos, o que revela sua aceita\u00e7\u00e3o geral como regras de como proceder da Administra\u00e7\u00e3o. \u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Filho, 2009, p. 30).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um exemplo de princ\u00edpio impl\u00edcito e reconhecido \u00e9 o da autotutela, pelo qual a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica controla os seus pr\u00f3prios atos. Sobre o princ\u00edpio da autotutela, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":3343561,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Administra\u00e7\u00e3o pode revogar os seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcios de legalidade; ou anul\u00e1-los, por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade, respeitados os direitos adquiridos.","id":3343559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Administra\u00e7\u00e3o pode revogar os seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcios de legalidade; ou anul\u00e1-los, por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade, respeitados os direitos adquiridos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode anular os seus pr\u00f3prios atos, tendo em vista que os atos ilegais da Administra\u00e7\u00e3o s\u00f3 podem ser anulados pelo Poder Judici\u00e1rio.","id":3343560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode anular os seus pr\u00f3prios atos, tendo em vista que os atos ilegais da Administra\u00e7\u00e3o s\u00f3 podem ser anulados pelo Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a Administra\u00e7\u00e3o pode anular os seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcios de legalidade; ou revog\u00e1-los, por motivo de conveni\u00eancia e oportunidade, respeitados os direitos adquiridos.","id":3343561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Administra\u00e7\u00e3o pode anular os seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcios de legalidade; ou revog\u00e1-los, por motivo de conveni\u00eancia e oportunidade, respeitados os direitos adquiridos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os atos que apresentarem defeitos san\u00e1veis n\u00e3o poder\u00e3o ser convalidados pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o, ainda que se evidencie que tais atos acarretar\u00e3o les\u00e3o ao interesse p\u00fablico e preju\u00edzo a terceiros.","id":3343562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os atos que apresentarem defeitos san\u00e1veis n\u00e3o poder\u00e3o ser convalidados pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o, ainda que se evidencie que tais atos acarretar\u00e3o les\u00e3o ao interesse p\u00fablico e preju\u00edzo a terceiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"considera-se exerc\u00edcio do direito de convalidar o ato administrativo qualquer medida que importe impugna\u00e7\u00e3o \u00e0 validade do ato.","id":3343563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera-se exerc\u00edcio do direito de convalidar o ato administrativo qualquer medida que importe impugna\u00e7\u00e3o \u00e0 validade do ato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 30","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/955649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Material largamente utilizado em constru\u00e7\u00f5es e estruturas, a madeira tem propriedades f\u00edsicas diversas, conforme as diferentes dire\u00e7\u00f5es em que suas fibras s\u00e3o solicitadas. Essa caracter\u00edstica \u00e9 denominada:","provas":[{"id":29751,"cargo":{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-urbanista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Urbanista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-12 15:35:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":955670,"hashId":"0568e40e67494739ff699acb0982dacd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Material largamente utilizado em constru\u00e7\u00f5es e estruturas, a madeira tem propriedades f\u00edsicas diversas, conforme as diferentes dire\u00e7\u00f5es em que suas fibras s\u00e3o solicitadas. Essa caracter\u00edstica \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":3343666,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"isotropia.","id":3343664,"corpo":"<p>isotropia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"politropia.","id":3343665,"corpo":"<p>politropia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"anisotropia.","id":3343666,"corpo":"<p>anisotropia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"elasticidade.","id":3343667,"corpo":"<p>elasticidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tenacidade.","id":3343668,"corpo":"<p>tenacidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/955670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um navio de 4.250 toneladas de deslocamento, flutuando em \u00e1gua do mar (\u03b3 = 1,025 t\/m3), possui um tanque de servi\u00e7o de \u00f3leo combust\u00edvel (\u03b3 = 0,85 t\/m3) parcialmente cheio em sua pra\u00e7a de m\u00e1quinas. A geometria desse tanque tem a forma de um paralelep\u00edpedo de comprimento l = 6 m, largura b = 10 m e altura h = 8 m. Sabe-se que o comprimento e a largura do tanque s\u00e3o, respectivamente, paralelos aos eixos longitudinal e transversal do navio. Qual o valor, em mm, da ascens\u00e3o vertical do centro de gravidade do navio, provocada pelo efeito de superf\u00edcie livre do l\u00edquido desse tanque?","provas":[{"id":80821,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-naval-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 17:12:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":2419354,"hashId":"010535fd1edf3a72988912ef95356926","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um navio de 4.250 toneladas de deslocamento, flutuando em \u00e1gua do mar (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\gamma\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u03b3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 1,025 t\/m<sup>3<\/sup>), possui um tanque de servi\u00e7o de \u00f3leo combust\u00edvel (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\gamma\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u03b3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 0,85 t\/m<sup>3<\/sup>) parcialmente cheio em sua pra\u00e7a de m\u00e1quinas. A geometria desse tanque tem a forma de um paralelep\u00edpedo de comprimento l = 6 m, largura b = 10 m e altura h = 8 m. Sabe-se que o comprimento e a largura do tanque s\u00e3o, respectivamente, paralelos aos eixos longitudinal e transversal do navio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o valor, em mm, da ascens\u00e3o vertical do centro de gravidade do navio, provocada pelo efeito de superf\u00edcie livre do l\u00edquido desse tanque?<\/p>","resposta":9587756,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100","id":9587756,"corpo":"<p>100<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"120","id":9587757,"corpo":"<p>120<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"140","id":9587758,"corpo":"<p>140<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"160","id":9587759,"corpo":"<p>160<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"180","id":9587760,"corpo":"<p>180<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas Oce\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Estruturas Oce\u00e2nicas","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402732,"slug":"engenharia-naval-estruturas-oceanicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o do arranjo geral dos compartimentos de um navio, deve-se ter aten\u00e7\u00e3o aos requisitos de habitabilidade estabelecidos pelas Sociedades Classificadoras que buscam preservar o bem-estar e o conforto dos passageiros e dos tripulantes.Nesse contexto, deve ser levada em considera\u00e7\u00e3o, EXCETO, a","provas":[{"id":80821,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-naval-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 17:22:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":2419381,"hashId":"2ae08a07bc0b447839c88d25534967e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na elabora\u00e7\u00e3o do arranjo geral dos compartimentos de um navio, deve-se ter aten\u00e7\u00e3o aos requisitos de habitabilidade estabelecidos pelas Sociedades Classificadoras que buscam preservar o bem-estar e o conforto dos passageiros e dos tripulantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, deve ser levada em considera\u00e7\u00e3o, <strong>EXCETO<\/strong>, a<\/p>","resposta":9587892,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"altura do p\u00e9 direito dos compartimentos","id":9587891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altura do p\u00e9 direito dos compartimentos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"localiza\u00e7\u00e3o dos equipamentos de salvatagem","id":9587892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">localiza\u00e7\u00e3o dos equipamentos de salvatagem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"largura dos corredores de circula\u00e7\u00e3o e acesso aos camarotes","id":9587893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">largura dos corredores de circula\u00e7\u00e3o e acesso aos camarotes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quantidade de aparelhos sanit\u00e1rios destinados aos passageiros e aos tripulantes","id":9587894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quantidade de aparelhos sanit\u00e1rios destinados aos passageiros e aos tripulantes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"separa\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os destinados ao transporte de passageiros dos espa\u00e7os de carga","id":9587895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">separa\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os destinados ao transporte de passageiros dos espa\u00e7os de carga<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um elemento estrutural de um navio tem as seguintes fun\u00e7\u00f5es:\u2022 Prim\u00e1ria: transferir verticalmente as cargas atuantes nos conveses e plataformas para a estrutura do fundo do navio, onde ser\u00e3o equilibradas pelas for\u00e7as de empuxo.\u2022 Secund\u00e1ria: fazer a amarra\u00e7\u00e3o da estrutura na dire\u00e7\u00e3o vertical.Essas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o referentes ao elemento estrutural denominado","provas":[{"id":80821,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-naval-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 17:21:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":2419378,"hashId":"26fb64c0b00a56e27511d85e9abc90db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um elemento estrutural de um navio tem as seguintes fun\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Prim\u00e1ria: transferir verticalmente as cargas atuantes nos conveses e plataformas para a estrutura do fundo do navio, onde ser\u00e3o equilibradas pelas for\u00e7as de empuxo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Secund\u00e1ria: fazer a amarra\u00e7\u00e3o da estrutura na dire\u00e7\u00e3o vertical.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o referentes ao elemento estrutural denominado<\/p>","resposta":9587878,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hastilha","id":9587876,"corpo":"<p>hastilha<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"longarina","id":9587877,"corpo":"<p>longarina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pilar","id":9587878,"corpo":"<p>pilar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quilha","id":9587879,"corpo":"<p>quilha<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sicorda","id":9587880,"corpo":"<p>sicorda<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas Oce\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Estruturas Oce\u00e2nicas","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402732,"slug":"engenharia-naval-estruturas-oceanicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":25013,"slug":"defensor-publico-reaplicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre Direito e Estado, tal como a tematiza Hans Kelsen na obra O que \u00e9 a justi\u00e7a?, \u00e9 correto afirmar que o Estado","provas":[{"id":71986,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":25013,"slug":"defensor-publico-reaplicacao"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-defensor-publico-reaplicacao-2","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Defensor P\u00fablico - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 14:22:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2199756,"hashId":"2ecb9e31304948edf6d0506cc2700d2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre Direito e Estado, tal como a tematiza Hans Kelsen na obra <strong>O que \u00e9 a justi\u00e7a<\/strong>?, \u00e9 correto afirmar que o Estado<\/p>","resposta":8636169,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma ordem jur\u00eddica relativamente centralizada.","id":8636169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma ordem jur\u00eddica relativamente centralizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 uma entidade metajur\u00eddica que precede a cria\u00e7\u00e3o do Direito.","id":8636170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma entidade metajur\u00eddica que precede a cria\u00e7\u00e3o do Direito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"considerado democr\u00e1tico, e somente este, \u00e9 leg\u00edtimo para produzir normas jur\u00eddicas, pois reflete a justi\u00e7a.","id":8636171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considerado democr\u00e1tico, e somente este, \u00e9 leg\u00edtimo para produzir normas jur\u00eddicas, pois reflete a justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 um grupo de pessoas unidas para a consecu\u00e7\u00e3o de interesses comuns, e o Direito \u00e9 um corpo normativo que reflete a moral do povo.","id":8636172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um grupo de pessoas unidas para a consecu\u00e7\u00e3o de interesses comuns, e o Direito \u00e9 um corpo normativo que reflete a moral do povo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"e Direito s\u00e3o duas coisas completamente distintas e n\u00e3o necessariamente relacionadas.","id":8636173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">e Direito s\u00e3o duas coisas completamente distintas e n\u00e3o necessariamente relacionadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia do Direito","oab":true,"nome":"Filosofia do Direito","pai":null,"assunto_raiz":400035,"materia":true,"id":400035,"slug":"filosofia-do-direito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia do Direito","oab":true,"nome":"Filosofia do Direito","pai":400035,"assunto_raiz":400035,"materia":false,"id":402928,"slug":"filosofia-do-direito-filosofia-do-direito"}],"slug":"filosofia-do-direito\/2199756","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":25013,"slug":"defensor-publico-reaplicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente \u00e0 an\u00e1lise feita por Norberto Bobbio acerca da justi\u00e7a, na obra Teoria da norma jur\u00eddica, \u00e9 correto afirmar que a justi\u00e7a","provas":[{"id":71986,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":25013,"slug":"defensor-publico-reaplicacao"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-defensor-publico-reaplicacao-2","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Defensor P\u00fablico - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 14:22:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2199760,"hashId":"82705af62a1744e95ce26d6b8563b123","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente \u00e0 an\u00e1lise feita por Norberto Bobbio acerca da justi\u00e7a, na obra <strong>Teoria da norma jur\u00eddica<\/strong>, \u00e9 correto afirmar que a justi\u00e7a<\/p>","resposta":8636189,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 totalmente dependente da efic\u00e1cia, por\u00e9m n\u00e3o da validade.","id":8636187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 totalmente dependente da efic\u00e1cia, por\u00e9m n\u00e3o da validade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 totalmente dependente da validade, por\u00e9m n\u00e3o da efic\u00e1cia.","id":8636188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 totalmente dependente da validade, por\u00e9m n\u00e3o da efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"remete \u00e0 quest\u00e3o da correspond\u00eancia entre o que \u00e9 real e o que ideal.","id":8636189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">remete \u00e0 quest\u00e3o da correspond\u00eancia entre o que \u00e9 real e o que ideal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"constitui o \u00fanico crit\u00e9rio de valora\u00e7\u00e3o para a teoria da norma jur\u00eddica.","id":8636190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui o \u00fanico crit\u00e9rio de valora\u00e7\u00e3o para a teoria da norma jur\u00eddica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 dependente tanto da validade como da efic\u00e1cia.","id":8636191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 dependente tanto da validade como da efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia do Direito","oab":true,"nome":"Filosofia do Direito","pai":null,"assunto_raiz":400035,"materia":true,"id":400035,"slug":"filosofia-do-direito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia do Direito","oab":true,"nome":"Filosofia do Direito","pai":400035,"assunto_raiz":400035,"materia":false,"id":402928,"slug":"filosofia-do-direito-filosofia-do-direito"}],"slug":"filosofia-do-direito\/2199760","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a Teoria Tridimensional do Direito, de Miguel Reale, o fen\u00f4meno jur\u00eddico explica-se atrav\u00e9s da rela\u00e7\u00e3o rec\u00edproca, simult\u00e2nea e dial\u00e9tica entre NORMA, FATO SOCIAL e VALOR.","provas":[{"id":68894,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2018-ibade-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IBADE - PM CE - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 14:23:16","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2097931,"hashId":"df7d442920d150fd5586ec82421f2d4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Teoria Tridimensional do Direito, de Miguel Reale, o fen\u00f4meno jur\u00eddico explica-se atrav\u00e9s da rela\u00e7\u00e3o rec\u00edproca, simult\u00e2nea e dial\u00e9tica entre NORMA, FATO SOCIAL e VALOR.<\/p>","resposta":8204096,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8204096,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8204097,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia do Direito","oab":true,"nome":"Filosofia do Direito","pai":null,"assunto_raiz":400035,"materia":true,"id":400035,"slug":"filosofia-do-direito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Tridimensional","oab":false,"nome":"Teoria Tridimensional","pai":400035,"assunto_raiz":400035,"materia":false,"id":424064,"slug":"filosofia-do-direito-teoria-tridimensional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Direito Positivo \u00e9 conceituado como um sistema de normas vigentes, obrigat\u00f3rias, aplic\u00e1veis coercitivamente por \u00f3rg\u00e3os institucionalizados, tendo a forma de leis, de costumes ou de tratados, ao passo que o Direito Natural n\u00e3o depende de lei alguma, sendo evidente, espont\u00e2neo, como por exemplo o direito \u00e0 vida.","provas":[{"id":68894,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2018-ibade-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IBADE - PM CE - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 14:23:17","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2097932,"hashId":"7883be91262ad8db160695315b347772","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Direito Positivo \u00e9 conceituado como um sistema de normas vigentes, obrigat\u00f3rias, aplic\u00e1veis coercitivamente por \u00f3rg\u00e3os institucionalizados, tendo a forma de leis, de costumes ou de tratados, ao passo que o Direito Natural n\u00e3o depende de lei alguma, sendo evidente, espont\u00e2neo, como por exemplo o direito \u00e0 vida.<\/p>","resposta":8204098,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8204098,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8204099,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia do Direito","oab":true,"nome":"Filosofia do Direito","pai":null,"assunto_raiz":400035,"materia":true,"id":400035,"slug":"filosofia-do-direito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Positivismo Jur\u00eddico","oab":false,"nome":"Positivismo Jur\u00eddico","pai":400035,"assunto_raiz":400035,"materia":false,"id":424061,"slug":"filosofia-do-direito-positivismo-juridico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":12910,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Arquivologia","id":6577,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquivologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia","id":15717,"slug":null},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Nutricionista","id":13017,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-nutricionista"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Hist\u00f3ria","id":12911,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-historia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia)","id":12912,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cl\u00ednica Geral)","id":13739,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-clinica-geral"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o art\u00edstica de seu ideal de \u201cpovo\u201c \u00e9 promovida pelos ditadores de modo a","provas":[{"id":32068,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":12910,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":32069,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2018"},{"id":32092,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Arquivologia","id":6577,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Arquivologia - 2018"},{"id":32093,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2018"},{"id":32118,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32119,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica","id":6558,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Estat\u00edstica - 2018"},{"id":32140,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia","id":15717,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia - 2018"},{"id":32141,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2018"},{"id":32142,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Nutricionista","id":13017,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-nutricionista","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Nutricionista - 2018"},{"id":32168,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Hist\u00f3ria","id":12911,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-historia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-historia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":32169,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2018"},{"id":32170,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia)","id":12912,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cardiologia) - 2018"},{"id":32246,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cl\u00ednica Geral)","id":13739,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-clinica-geral"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-clinica-geral","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Cl\u00ednica Geral) - 2018"},{"id":32247,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina (Psiquiatria) - 2018"},{"id":32248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":32249,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Medicina do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-12 08:44:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":996234,"hashId":"0ccc95917431edae97ead395f2e5825e","enunciado":"A express\u00e3o art\u00edstica de seu ideal de \u201cpovo\u201c \u00e9 promovida pelos ditadores de modo a","resposta":3478008,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revisitar os velhos anseios nacionalistas, corporificando-os e incutindo-lhes agora uma forma esteticamente revolucion\u00e1ria.","id":3478005,"corpo":"revisitar os velhos anseios nacionalistas, corporificando-os e incutindo-lhes agora uma forma esteticamente revolucion\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"expandir inventivamente as premissas democr\u00e1ticas da arte popular, valorizadas e transfiguradas em anseios nacionais de car\u00e1ter libert\u00e1rio.","id":3478006,"corpo":"expandir inventivamente as premissas democr\u00e1ticas da arte popular, valorizadas e transfiguradas em anseios nacionais de\r\ncar\u00e1ter libert\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"reconfigurar ritos antigos, inspiradores de uma nova ordem e capazes de resgatar os aut\u00eanticos valores da nacionalidade.","id":3478007,"corpo":"reconfigurar ritos antigos, inspiradores de uma nova ordem e capazes de resgatar os aut\u00eanticos valores da nacionalidade.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"redimensionar elementos de um passado m\u00edtico para obterem uma ades\u00e3o p\u00fablica e massificada aos ideais do regime que instalaram.","id":3478008,"corpo":"redimensionar elementos de um passado m\u00edtico para obterem uma ades\u00e3o p\u00fablica e massificada aos ideais do regime que\r\ninstalaram.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"radicalizar o culto aos movimentos nacionalistas derrotados no passado, invocando-os agora com a energia de uma convoca\u00e7\u00e3o participativa.","id":3478009,"corpo":"radicalizar o culto aos movimentos nacionalistas derrotados no passado, invocando-os agora com a energia de uma convoca\u00e7\u00e3o\r\nparticipativa.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368911,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32068\/27.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/996234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Licita\u00e7\u00e3o","id":14651,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-licitacao"},{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Contratos","id":14652,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-contratos"},{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Conv\u00eanios","id":14653,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-convenios"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento p\u00fablico ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da LOA requer uma s\u00e9rie de procedimentos que contribuem para maior controle da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos.Assim, ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da LOA, o detalhamento dos fluxos de entrada de recursos e pagamentos \u00e9 consubstanciado no(a):","provas":[{"id":29790,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Licita\u00e7\u00e3o","id":14651,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-licitacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-licitacao-licitacao-contratos-e-convenios","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Licita\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29791,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Contratos","id":14652,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-contratos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-contratos","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Contratos - 2018"},{"id":29792,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Conv\u00eanios","id":14653,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-convenios"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-convenios","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Conv\u00eanios - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-12 08:41:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":956319,"hashId":"1a5cc9a693aaa6fd1ef736d252c65f4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento p\u00fablico ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da LOA requer uma s\u00e9rie de procedimentos que contribuem para maior controle da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da LOA, o detalhamento dos fluxos de entrada de recursos e pagamentos \u00e9 consubstanciado no(a):<\/p>","resposta":3345352,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anexo de metas fiscais;","id":3345349,"corpo":"<p>anexo de metas fiscais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"anexo de origem e aplica\u00e7\u00e3o de recursos;","id":3345350,"corpo":"<p>anexo de origem e aplica\u00e7\u00e3o de recursos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias;","id":3345351,"corpo":"<p>lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"programa\u00e7\u00e3o financeira e cronograma de desembolso;","id":3345352,"corpo":"<p>programa\u00e7\u00e3o financeira e cronograma de desembolso;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal.","id":3345353,"corpo":"<p>relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o Financeira e Cronograma de Execu\u00e7\u00e3o Mensal de Desembolso","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o Financeira e Cronograma de Execu\u00e7\u00e3o Mensal de Desembolso","pai":411952,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412007,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-programacao-financeira-e-cronograma-de-execucao-mensal-de-desembolso"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/956319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Figura abaixo representa a se\u00e7\u00e3o mestra de um navio.O conjunto de itens que est\u00e3o corretamente identificados est\u00e1 apresentado em:","provas":[{"id":80821,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-naval-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 17:31:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":2419394,"hashId":"b2bf4d598405fc54fb0b0cc424865174","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Figura abaixo representa a se\u00e7\u00e3o mestra de um navio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80821\/questao\/2419394-20220603192655000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de itens que est\u00e3o corretamente identificados est\u00e1 apresentado em:<\/p>","resposta":9587960,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 vau; 2 \u2013 sicorda; 3 \u2013 caverna; 4 \u2013 longitudinal; 5 \u2013 caverna; 6 \u2013 sobrequilha; 7 \u2013 hastilha; 8 \u2013 quilha","id":9587956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 vau; 2 \u2013 sicorda; 3 \u2013 caverna; 4 \u2013 longitudinal; 5 \u2013 caverna; 6 \u2013 sobrequilha; 7 \u2013 hastilha; 8 \u2013 quilha<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 sicorda; 2 \u2013 vau; 3 \u2013 caverna; 4 \u2013 caverna; 5 \u2013 flange; 6 \u2013 rabeta; 7 \u2013 hastilha; 8 \u2013 quilha","id":9587957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 sicorda; 2 \u2013 vau; 3 \u2013 caverna; 4 \u2013 caverna; 5 \u2013 flange; 6 \u2013 rabeta; 7 \u2013 hastilha; 8 \u2013 quilha<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 sicorda; 2 \u2013 hastilha; 3 \u2013 pilar; 4 \u2013 caverna; 5 \u2013 flange; 6 \u2013 aleta; 7 \u2013 longarina; 8 \u2013 rabeta","id":9587958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 sicorda; 2 \u2013 hastilha; 3 \u2013 pilar; 4 \u2013 caverna; 5 \u2013 flange; 6 \u2013 aleta; 7 \u2013 longarina; 8 \u2013 rabeta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 longitudinal; 2 \u2013 caverna; 3 \u2013 pilar; 4 \u2013 longitudinal; 5 \u2013 caverna; 6 \u2013 aleta; 7 \u2013 longarina; 8 \u2013 sicorda","id":9587959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 longitudinal; 2 \u2013 caverna; 3 \u2013 pilar; 4 \u2013 longitudinal; 5 \u2013 caverna; 6 \u2013 aleta; 7 \u2013 longarina; 8 \u2013 sicorda<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 longitudinal; 2 \u2013 vau; 3 \u2013 pilar; 4 \u2013 longitudinal; 5 \u2013 caverna; 6 \u2013 aleta; 7 \u2013 longarina; 8 \u2013 quilha","id":9587960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 longitudinal; 2 \u2013 vau; 3 \u2013 pilar; 4 \u2013 longitudinal; 5 \u2013 caverna; 6 \u2013 aleta; 7 \u2013 longarina; 8 \u2013 quilha<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No projeto de concep\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es propulsoras de navio, deve-se estimar o coeficiente propulsivo cp, que \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre a pot\u00eancia requerida para deslocar o navio e a pot\u00eancia fornecida pela m\u00e1quina. Para um navio hipot\u00e9tico STARSEA, eh = 0,90 \u00e9 a efici\u00eancia do casco, et = 0,98 \u00e9 a efici\u00eancia de transmiss\u00e3o, ep = 0,80 \u00e9 a efici\u00eancia do propulsor, quando instalado e operando na popa da embarca\u00e7\u00e3o, ep0 = 0,85, a efici\u00eancia do propulsor em \u00e1gua aberta, e err, a efici\u00eancia relativa rotativa do propulsor. Nessa configura\u00e7\u00e3o, o valor estimado para cp ser\u00e1","provas":[{"id":80821,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-naval-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 17:31:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":2419393,"hashId":"8d916409f7cd50f165fe34be2b6d70a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No projeto de concep\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es propulsoras de navio, deve-se estimar o coeficiente propulsivo c<sub>p<\/sub>, que \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre a pot\u00eancia requerida para deslocar o navio e a pot\u00eancia fornecida pela m\u00e1quina. Para um navio hipot\u00e9tico STARSEA, e<sub>h<\/sub> = 0,90 \u00e9 a efici\u00eancia do casco, e<sub>t<\/sub> = 0,98 \u00e9 a efici\u00eancia de transmiss\u00e3o, e<sub>p<\/sub> = 0,80 \u00e9 a efici\u00eancia do propulsor, quando instalado e operando na popa da embarca\u00e7\u00e3o, e<sub>p0<\/sub> = 0,85, a efici\u00eancia do propulsor em \u00e1gua aberta, e e<sub>rr<\/sub>, a efici\u00eancia relativa rotativa do propulsor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa configura\u00e7\u00e3o, o valor estimado para c<sub>p<\/sub> ser\u00e1<\/p>","resposta":9587954,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5998","id":9587951,"corpo":"<p>0,5998<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,6664","id":9587952,"corpo":"<p>0,6664<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,6875","id":9587953,"corpo":"<p>0,6875<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,7056","id":9587954,"corpo":"<p>0,7056<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,7497","id":9587955,"corpo":"<p>0,7497<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":430325,"slug":"engenharia-naval-calculos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensaio mec\u00e2nico de flu\u00eancia \u00e9 um ensaio normalmente apresentado em um gr\u00e1fico","provas":[{"id":80828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 18:36:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2416369,"hashId":"0bb299df7ac76bbe672118336fab040b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensaio mec\u00e2nico de flu\u00eancia \u00e9 um ensaio normalmente apresentado em um gr\u00e1fico<\/p>","resposta":9574696,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deforma\u00e7\u00e3o versus tens\u00e3o, para uma taxa de alongamento constante","id":9574695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deforma\u00e7\u00e3o <em>versus <\/em>tens\u00e3o, para uma taxa de alongamento constante<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deforma\u00e7\u00e3o versus tempo, para carga e temperatura constante","id":9574696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deforma\u00e7\u00e3o <em>versus <\/em>tempo, para carga e temperatura constante<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"energia absorvida versus temperatura de ensaio","id":9574697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">energia absorvida <em>versus <\/em>temperatura de ensaio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tens\u00e3o versus n\u00famero de ciclos at\u00e9 a fratura, para temperatura constante","id":9574698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tens\u00e3o <em>versus<\/em> n\u00famero de ciclos at\u00e9 a fratura, para temperatura constante<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tens\u00e3o versus deforma\u00e7\u00e3o, para uma taxa de alongamento e temperatura constante","id":9574699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tens\u00e3o <em>versus <\/em>deforma\u00e7\u00e3o, para uma taxa de alongamento e temperatura constante<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 60 ","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","oab":false,"nome":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402697,"slug":"engenharia-mecanica-ensaios-mecanicos-e-tratamentos-termicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Funda\u00e7\u00e3o \u00e9 um patrim\u00f4nio personalizado afetado a um fm. Sua personaliza\u00e7\u00e3o ocorre porque sobre o patrim\u00f4nio incide normas jur\u00eddicas que o torna sujeito de direitos e obriga\u00e7\u00f5es. Seu objetivo \u00e9 perseguir um interesse, sempre p\u00fablico, pr\u00e9-determinado no ato de institui\u00e7\u00e3o.( ) Empresa p\u00fablica \u00e9 Pessoa Jur\u00eddica de Direito Privado, constitu\u00edda por capital exclusivamente p\u00fablico, ali\u00e1s, sua denomina\u00e7\u00e3o decorre justamente da origem de seu capital, isto \u00e9, p\u00fablico, e poder\u00e1 ser constitu\u00edda em qualquer uma das modalidades empresariais.( ) Sociedade de Economia Mista \u00e9 Pessoa Jur\u00eddica de Direito Privado, constitu\u00edda por capital p\u00fablico e privado, por isso ser denominada como mista. A parte do capital p\u00fablico deve ser maior, pois a maioria das a\u00e7\u00f5es devem estar sob o controle do Poder P\u00fablico. Somente poder\u00e1 ser constitu\u00edda na forma de S\/A.( ) As autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas respons\u00e1veis por atividades e servi\u00e7os exclusivos do Estado s\u00e3o chamadas ag\u00eancias executivas. Elas s\u00e3o a nova figura jur\u00eddica na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta.( ) As ag\u00eancias reguladoras s\u00e3o entes administrativos cuja miss\u00e3o \u00e9 regular e fiscalizar as atividades de um determinado setor","provas":[{"id":56110,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo","id":9853,"slug":"consultor-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-araraquara-sp-2018-ibfc-consultor-legislativo","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Consultor Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-12 19:14:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1684243,"hashId":"c0c6d1e3e1d4590f0c10f1395bbb12e7","enunciado":"<p>Analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).<strong> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Funda\u00e7\u00e3o \u00e9 um patrim\u00f4nio personalizado afetado a um fm. Sua personaliza\u00e7\u00e3o ocorre porque sobre o patrim\u00f4nio incide normas jur\u00eddicas que o torna sujeito de direitos e obriga\u00e7\u00f5es. Seu objetivo \u00e9 perseguir um interesse, sempre p\u00fablico, pr\u00e9-determinado no ato de institui\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Empresa p\u00fablica \u00e9 Pessoa Jur\u00eddica de Direito Privado, constitu\u00edda por capital exclusivamente p\u00fablico, ali\u00e1s, sua denomina\u00e7\u00e3o decorre justamente da origem de seu capital, isto \u00e9, p\u00fablico, e poder\u00e1 ser constitu\u00edda em qualquer uma das modalidades empresariais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sociedade de Economia Mista \u00e9 Pessoa Jur\u00eddica de Direito Privado, constitu\u00edda por capital p\u00fablico e privado, por isso ser denominada como mista. A parte do capital p\u00fablico deve ser maior, pois a maioria das a\u00e7\u00f5es devem estar sob o controle do Poder P\u00fablico. Somente poder\u00e1 ser constitu\u00edda na forma de S\/A.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas respons\u00e1veis por atividades e servi\u00e7os exclusivos do Estado s\u00e3o chamadas ag\u00eancias executivas. Elas s\u00e3o a nova figura jur\u00eddica na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As ag\u00eancias reguladoras s\u00e3o entes administrativos cuja miss\u00e3o \u00e9 regular e fiscalizar as atividades de um determinado setor<\/p>","resposta":6361080,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, V, F","id":6361077,"corpo":"<p>F, V, V, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, V, V, F","id":6361078,"corpo":"<p>V, V, V, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, F, F, V, V","id":6361079,"corpo":"<p>F, F, F, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F, V","id":6361080,"corpo":"<p>V, V, V, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V, F, F, V","id":6361081,"corpo":"<p>F, V, F, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Empresas P\u00fablicas","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404351,"slug":"direito-administrativo-empresas-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Empresas P\u00fablicas","pai":404351,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407863,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-das-empresas-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1684243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O campo de velocidade de um escoamento viscoso u(x,y,z,t) \u00e9 dado por: ux = 3x2t + yuy = x y t - t2uz = 0Sendo a acelera\u00e7\u00e3o desse campo dada por:a = DtDu\u200b= \u2202t\u2202u\u200b+u . \u2207u , onde u. \u2207 = ux\u200b \u2202x\u2202\u200b+uy\u200b \u2202y\u2202\u200b+uz\u200b \u2202z\u2202\u200b Com os dados acima e considerando o Sistema Internacional de Unidades (SI), a acelera\u00e7\u00e3o vetorial medida por um observador estacion\u00e1rio a x = 2 m, y = 3 m no tempo t = 2 s \u00e9","provas":[{"id":80821,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-naval-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 17:33:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":2419397,"hashId":"6ac331523e758ddeb2437f338d4c29fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O campo de velocidade de um escoamento viscoso u(x,y,z,t) \u00e9 dado por: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">u<sub>x<\/sub> = 3x<sup>2<\/sup>t + y<\/p><p style=\"text-align: justify;\">u<sub>y<\/sub> = x y t - t<sup>2<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>u<\/sup><sub>z<\/sub> = 0<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo a acelera\u00e7\u00e3o desse campo dada por:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">a = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{Du}{Dt}=\\ \\frac{\u2202u}{\u2202t}+u\\ .\\ \u2207u\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.21733em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">u<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.22511em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">u<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">u<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">\u2207<\/span><span class=\"mord mathnormal\">u<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , onde <span class=\"ql-formula\" data-value=\"u.\\ \u2207\\ =\\ u_x\\ \\frac{\u2202}{\u2202x}+u_y\\ \\frac{\u2202}{\u2202y}+u_z\\ \\frac{\u2202}{\u2202z}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">u<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">\u2207<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.22511em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">u<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.36122em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">u<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.22511em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">u<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.04398em;\">z<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.04398em;\">z<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com os dados acima e considerando o Sistema Internacional de Unidades (SI), a acelera\u00e7\u00e3o vetorial medida por um observador estacion\u00e1rio a x = 2 m, y = 3 m no tempo t = 2 s \u00e9<\/p>","resposta":9587974,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 i + 2 j","id":9587971,"corpo":"<p>10 <strong>i<\/strong> + 2 <strong>j<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"-12 i + 2 j","id":9587972,"corpo":"<p>-12 <strong>i <\/strong>+ 2 <strong>j<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"-12 i - 2 j","id":9587973,"corpo":"<p>-12 <strong>i -<\/strong> 2 <strong>j<\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"12 i + 2 j","id":9587974,"corpo":"<p>12 <strong>i <\/strong>+ 2 <strong>j<\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"12 i - 2 j","id":9587975,"corpo":"<p>12 <strong>i <\/strong>- 2 <strong>j<\/strong><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":430325,"slug":"engenharia-naval-calculos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental J\u00fanior","id":5345,"slug":"tecnico-ambiental-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Nacional de Preven\u00e7\u00e3o, Prepara\u00e7\u00e3o e Resposta R\u00e1pida a Acidentes Ambientais com Produtos Perigosos (P2R2) originou-se da preocupa\u00e7\u00e3o crescente relacionada aos riscos potenciais de contaminantes para a sa\u00fade humana e o meio ambiente. Para que o referido Plano Nacional atinja seus objetivos, suas a\u00e7\u00f5es devem ser direcionadas segundo os enfoques","provas":[{"id":80826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental J\u00fanior","id":5345,"slug":"tecnico-ambiental-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-tecnico-ambiental-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico Ambiental J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 01:42:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":2411092,"hashId":"ad56127abe17f515137da68b36838d9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Nacional de Preven\u00e7\u00e3o, Prepara\u00e7\u00e3o e Resposta R\u00e1pida a Acidentes Ambientais com Produtos Perigosos (P2R2) originou-se da preocupa\u00e7\u00e3o crescente relacionada aos riscos potenciais de contaminantes para a sa\u00fade humana e o meio ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para que o referido Plano Nacional atinja seus objetivos, suas a\u00e7\u00f5es devem ser direcionadas segundo os enfoques<\/p>","resposta":9550774,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efetivo e Distributivo","id":9550771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efetivo e Distributivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Efetivo e Sustent\u00e1vel","id":9550772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efetivo e Sustent\u00e1vel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Espec\u00edfico e \u00c1gil","id":9550773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espec\u00edfico e \u00c1gil<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Preventivo e Corretivo","id":9550774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preventivo e Corretivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sociais e Econ\u00f4micos","id":9550775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sociais e Econ\u00f4micos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Toxicologia e Epidemiologia","oab":false,"nome":"Toxicologia e Epidemiologia","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402946,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-toxicologia-e-epidemiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":6284,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, analisar a senten\u00e7a abaixo: A destina\u00e7\u00e3o de recursos para, direta ou indiretamente, cobrir necessidades de pessoas f\u00edsicas ou d\u00e9ficits de pessoas jur\u00eddicas dever\u00e1 ser autorizada por lei espec\u00edfica e atender \u00e0s condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, mas n\u00e3o deve estar prevista no or\u00e7amento ou em seus cr\u00e9ditos adicionais (1\u00aa parte). A exist\u00eancia de dota\u00e7\u00e3o espec\u00edfica \u00e9 uma das exig\u00eancias para a realiza\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia volunt\u00e1ria, al\u00e9m das estabelecidas na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":90627,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":6284,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-senador-salgado-filho-rs-2018-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Senador Salgado Filho - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 14:17:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2606674,"hashId":"4e5422d9faddfca3ad6598d7ecb65df3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A destina\u00e7\u00e3o de recursos para, direta ou indiretamente, cobrir necessidades de pessoas f\u00edsicas ou d\u00e9ficits de pessoas jur\u00eddicas dever\u00e1 ser autorizada por lei espec\u00edfica e atender \u00e0s condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, mas n\u00e3o deve estar prevista no or\u00e7amento ou em seus cr\u00e9ditos adicionais <\/em>(1\u00aa parte)<em>. A exist\u00eancia de dota\u00e7\u00e3o espec\u00edfica \u00e9 uma das exig\u00eancias para a realiza\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia volunt\u00e1ria, al\u00e9m das estabelecidas na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias <\/em>(2\u00aa parte)<em>. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":10395378,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":10395376,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":10395377,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":10395378,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":10395379,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405663,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transferencias-voluntarias-art-25"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos P\u00fablicos para o Setor Privado (Art. 26 ao 28)","oab":false,"nome":"Recursos P\u00fablicos para o Setor Privado (Art. 26 ao 28)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405664,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-recursos-publicos-para-o-setor-privado-art-26-ao-28"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (art. 25 da LRF)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (art. 25 da LRF)","pai":411899,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411913,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transferencias-voluntarias-art-25-da-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424312,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-transferencias-voluntarias-art-25"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos P\u00fablicos para o Setor Privado (Art. 26 ao 28)","oab":false,"nome":"Recursos P\u00fablicos para o Setor Privado (Art. 26 ao 28)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424314,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-recursos-publicos-para-o-setor-privado-art-26-ao-28"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto II, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s).I. Nos versos \u201cCheiramos flores de medo.\u201d e \u201cVestimos panos de medo.\u201d, observa-se que o poeta utiliza-se da semelhan\u00e7a sint\u00e1tica com o intuito de ressaltar a imagem do medo que aparece constantemente ao longo do poema.II. Em \u201cSomos apenas uns homens e a natureza traiu-nos.\u201d, o pronome \u201cnos\u201d poderia ser anteposto ao verbo \u201ctraiu\u201d, resultando em \u201cSomos apenas uns homens e a natureza nos traiu\u201d.III. Trata-se de uma poesia de cunho social, na qual se expressa as inquietudes do poeta frente \u00e0s condi\u00e7\u00f5es humanas desiguais e ao mundo fragmentado e ca\u00f3tico criado pelo pr\u00f3prio homem.","provas":[{"id":31413,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-10 05:39:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":985026,"hashId":"b564c5c90205e1057b3785e7a740d95a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto II, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nos versos \u201cCheiramos flores de medo.\u201d e \u201cVestimos panos de medo.\u201d, observa-se que o poeta utiliza-se da semelhan\u00e7a sint\u00e1tica com o intuito de ressaltar a imagem do medo que aparece constantemente ao longo do poema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em \u201cSomos apenas uns homens e a natureza traiu-nos.\u201d, o pronome \u201cnos\u201d poderia ser anteposto ao verbo \u201ctraiu\u201d, resultando em \u201cSomos apenas uns homens e a natureza nos traiu\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Trata-se de uma poesia de cunho social, na qual se expressa as inquietudes do poeta frente \u00e0s condi\u00e7\u00f5es humanas desiguais e ao mundo fragmentado e ca\u00f3tico criado pelo pr\u00f3prio homem.<\/p>","resposta":3442019,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3442015,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":3442016,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":3442017,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3442018,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3442019,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IIO MedoEm verdade temos medo.Nascemos no escuro.As exist\u00eancias s\u00e3o poucas;Carteiro, ditador, soldado.Nosso destino, incompleto.E fomos educados para o medo.Cheiramos flores de medo.Vestimos panos de medo.De medo, vermelhos riosVadeamos.Somos apenas uns homens e a natureza traiu-nos.H\u00e1 as \u00e1rvores, as f\u00e1bricas,Doen\u00e7as galopantes, fomes.Refugiamo-nos no amor,Este c\u00e9lebre sentimento,E o amor faltou: chovia,Ventava, fazia frio em S\u00e3o Paulo.Fazia frio em S\u00e3o Paulo...Nevava. [...](Poema extra\u00eddo da obra \u201cA Rosa do Povo\u201d. ANDRADE, Carlos Drummond de. Rio de Janeiro: Jos\u00e9 Olympio, 1945)As quest\u00f5es de 10 a 13 referem-se ao texto II.","id":366735,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O Medo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em verdade temos medo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nascemos no escuro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As exist\u00eancias s\u00e3o poucas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Carteiro, ditador, soldado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nosso destino, incompleto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E fomos educados para o medo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cheiramos flores de medo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vestimos panos de medo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De medo, vermelhos rios<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vadeamos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Somos apenas uns homens e a natureza traiu-nos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 as \u00e1rvores, as f\u00e1bricas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as galopantes, fomes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Refugiamo-nos no amor,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este c\u00e9lebre sentimento,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o amor faltou: chovia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ventava, fazia frio em S\u00e3o Paulo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fazia frio em S\u00e3o Paulo...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nevava. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">(Poema extra\u00eddo da obra \u201cA Rosa do Povo\u201d. ANDRADE, Carlos Drummond de. Rio de Janeiro: Jos\u00e9 Olympio, 1945)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 10 a 13 referem-se ao texto II.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 10 a 13","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/985026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Filosofia","id":13098,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma aula de Filosofia, o Professor pode apresentar aos seus alunos a charge a seguir: Dispon\u00edvel em http:\/\/www.filosofia.com.br\/Esta charge representa oportunidade de ampliar saberes e conhecimentos dos alunos a respeito da seguinte tem\u00e1tica:","provas":[{"id":77203,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Filosofia","id":13098,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-professor-da-educacao-basica-area-filosofia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 17:16:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":2324999,"hashId":"9adbba98d84d81beb3542ec8c8753e7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma aula de Filosofia, o Professor pode apresentar aos seus alunos a charge a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77203\/questao\/2324999-20220331171813000000-0.png\" width=\"478\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em http:\/\/www.filosofia.com.br\/<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta charge representa oportunidade de ampliar saberes e conhecimentos dos alunos a respeito da seguinte tem\u00e1tica:<\/p>","resposta":9181631,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A filosofia socr\u00e1tica.","id":9181631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A filosofia socr\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A teoria marxista.","id":9181632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria marxista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pressupostos de Kohlberg.","id":9181633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pressupostos de Kohlberg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A liberdade em Espinosa.","id":9181634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liberdade em Espinosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00f3crates","oab":false,"nome":"S\u00f3crates","pai":400935,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402895,"slug":"filosofia-socrates"}],"slug":"filosofia\/2324999","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Filosofia","id":13098,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aos seus alunos, o Professor poder\u00e1 apresentar a seguinte defini\u00e7\u00e3o: \u201cTermo empregado por Charles Fourier para designar a organiza\u00e7\u00e3o social ut\u00f3pica por ele prevista: um grupo de cerca de 1.600 pessoas vivendo em regime comunista, com liberdade de rela\u00e7\u00f5es sexuais e regulamenta\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e do consumo dos bens.\u201d No contexto da Filosofia, o fragmento acima conceitua:","provas":[{"id":77203,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Filosofia","id":13098,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-professor-da-educacao-basica-area-filosofia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 17:14:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":2324968,"hashId":"b5858fc71bfddfc34e2e62a36dd49cea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos seus alunos, o Professor poder\u00e1 apresentar a seguinte defini\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201cTermo empregado por Charles Fourier para designar a organiza\u00e7\u00e3o social ut\u00f3pica por ele prevista: um grupo de cerca de 1.600 pessoas vivendo em regime comunista, com liberdade de rela\u00e7\u00f5es sexuais e regulamenta\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e do consumo dos bens.\u201d <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No contexto da Filosofia, o fragmento acima conceitua:<\/p>","resposta":9181492,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Falansterio.","id":9181492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falansterio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ecletismo.","id":9181493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ecletismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"T\u00e1bula rasa.","id":9181494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e1bula rasa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tele\u00f3clise.","id":9181495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tele\u00f3clise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Filos\u00f3ficos","oab":false,"nome":"Conceitos Filos\u00f3ficos","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400933,"slug":"filosofia-conceitos-filosoficos"}],"slug":"filosofia\/2324968","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188,"slug":"tecnico-de-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas que apresentam a\u00e7\u00f5es do Programa Municipal de Preserva\u00e7\u00e3o e Valoriza\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio Natural, descritas no Plano Diretor do Munic\u00edpio de Santa B\u00e1rbara, e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) Implementar e incentivar a forma\u00e7\u00e3o de corredores ecol\u00f3gicos no munic\u00edpio buscando a integra\u00e7\u00e3o entre as matas ciliares, as \u00e1reas de reserva legal e as \u00e1reas ambientalmente protegidas. ( ) Identificar as \u00e1reas de nascentes e mananciais de abastecimento das comunidades rurais com vistas \u00e0 sua transforma\u00e7\u00e3o em \u00c1reas de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental (APA) de forma a incentivar o uso e a ocupa\u00e7\u00e3o nessas bacias. ( ) Implementar programa de revegeta\u00e7\u00e3o no interior de quadras e quarteir\u00f5es a fim de se intensificar o aumento do escoamento superficial das \u00e1guas pluviais. ( ) Implementar, na bacia do Ribeir\u00e3o Cara\u00e7a, medidas de fiscaliza\u00e7\u00e3o e ordenamento das atividades urbanas e de agropecu\u00e1ria e coibir despejos de efluentes de minera\u00e7\u00e3o. Assinale sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":40566,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188,"slug":"tecnico-de-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-tecnico-de-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-13 17:29:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1199099,"hashId":"83eb15855966b45de977037786a2e1e8","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as seguintes afirmativas que apresentam a\u00e7\u00f5es do Programa Municipal de Preserva\u00e7\u00e3o e Valoriza\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio Natural, descritas no Plano Diretor do Munic\u00edpio de Santa B\u00e1rbara, e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Implementar e incentivar a forma\u00e7\u00e3o de corredores ecol\u00f3gicos no munic\u00edpio buscando a integra\u00e7\u00e3o entre as matas ciliares, as \u00e1reas de reserva legal e as \u00e1reas ambientalmente protegidas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Identificar as \u00e1reas de nascentes e mananciais de abastecimento das comunidades rurais com vistas \u00e0 sua transforma\u00e7\u00e3o em \u00c1reas de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental (APA) de forma a incentivar o uso e a ocupa\u00e7\u00e3o nessas bacias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Implementar programa de revegeta\u00e7\u00e3o no interior de quadras e quarteir\u00f5es a fim de se intensificar o aumento do escoamento superficial das \u00e1guas pluviais.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Implementar, na bacia do Ribeir\u00e3o Cara\u00e7a, medidas de fiscaliza\u00e7\u00e3o e ordenamento das atividades urbanas e de agropecu\u00e1ria e coibir despejos de efluentes de minera\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":4314934,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V V V","id":4314931,"corpo":"<p align=justify>V V V V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F F F F","id":4314932,"corpo":"<p align=justify>F F F F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F V V F","id":4314933,"corpo":"<p align=justify>F V V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V F F V","id":4314934,"corpo":"<p align=justify>V F F V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Santa B\u00e1rbara - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Santa B\u00e1rbara - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":421214,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-santa-barbara-legislacao-aplicada"}],"slug":"direito-urbanistico\/1199099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Filosofia","id":13098,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma aula de Filosofia, o Professor pode apresentar aos seus alunos a charge a seguir: Dispon\u00edvel em http:\/\/profwladimir.blogspot.com.br\/Esta charge representa oportunidade de ampliar saberes e conhecimentos dos alunos a respeito da seguinte tem\u00e1tica:","provas":[{"id":77203,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Filosofia","id":13098,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-professor-da-educacao-basica-area-filosofia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 17:13:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":2324919,"hashId":"76542248e1e12cfc6ff0161fc4641292","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma aula de Filosofia, o Professor pode apresentar aos seus alunos a charge a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77203\/questao\/2324919-20220331165809000000-0.png\" width=\"312\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em <\/span><u style=\"font-size: 11px;\">http:\/\/profwladimir.blogspot.com.br\/<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta charge representa oportunidade de ampliar saberes e conhecimentos dos alunos a respeito da seguinte tem\u00e1tica:<\/p>","resposta":9181256,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Igualdade de g\u00eanero.","id":9181255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Igualdade de g\u00eanero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Meritocracia.","id":9181256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meritocracia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A racionalidade comunicativa.","id":9181257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A racionalidade comunicativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A fenomenologia de Husserl.","id":9181258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fenomenologia de Husserl.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Filosofia e Educa\u00e7\u00e3o","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413603,"slug":"filosofia-filosofia-e-educacao"}],"slug":"filosofia\/2324919","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura","id":15787,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PROXY implementado nas redes de empresas trata-se:","provas":[{"id":32408,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura","id":15787,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:26:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":999833,"hashId":"43bcc8cd97195c586b53adade35e8f9b","enunciado":"O PROXY implementado nas redes de empresas trata-se:","resposta":3494659,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas de um firewall que filtra acessos, conforme a pol\u00edtica de controle e\/ou seguran\u00e7a.","id":3494656,"corpo":"Apenas de um firewall que filtra acessos, conforme a pol\u00edtica de controle e\/ou seguran\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De um sistema que faz o roteamento (corre\u00e7\u00e3o de endere\u00e7amento) entre a rede dos micros com a internet.","id":3494657,"corpo":"De um sistema que faz o roteamento (corre\u00e7\u00e3o de endere\u00e7amento) entre a rede dos micros com a internet.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Do mecanismo de antiv\u00edrus que funciona dentro das empresas.","id":3494658,"corpo":"Do mecanismo de antiv\u00edrus que funciona dentro das empresas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De um sistema que intermedia o acesso da rede das m\u00e1quinas clientes da empresa com os servidores e do acesso \u00e0 internet, de forma que n\u00e3o existe uma conex\u00e3o direta entre as m\u00e1quinas clientes tanto com os servidores como para com a internet, tendo nela pol\u00edticas aplic\u00e1veis tanto de controle como de seguran\u00e7a al\u00e9m dos registros de acesso.","id":3494659,"corpo":"De um sistema que intermedia o acesso da rede das m\u00e1quinas clientes da empresa com os servidores e do acesso \u00e0 internet, de forma que n\u00e3o existe uma conex\u00e3o direta entre as m\u00e1quinas clientes tanto com os servidores como para com a internet, tendo nela pol\u00edticas aplic\u00e1veis tanto de controle como de seguran\u00e7a al\u00e9m dos registros de acesso.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369416,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gateways","oab":false,"nome":"Gateways","pai":397514,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397524,"slug":"tecnologia-da-informacao-gateways"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/999833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura","id":15787,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a diferen\u00e7a entre CIFS (Common Internet File Sistem) e SMB (Server Message Block):","provas":[{"id":32408,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura","id":15787,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 09:26:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":999838,"hashId":"d7dd1124c61c32f43d29a57dc7e799cf","enunciado":"Qual a diferen\u00e7a entre CIFS (Common Internet File Sistem) e SMB (Server Message Block):","resposta":3494678,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O SMB \u00e9 o padr\u00e3o do Windows, enquanto o CIFS \u00e9 o padr\u00e3o do Linux\/UNIX.","id":3494676,"corpo":"O SMB \u00e9 o padr\u00e3o do Windows, enquanto o CIFS \u00e9 o padr\u00e3o do Linux\/UNIX.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A CIFS se trata de um protocolo que funciona apenas com o NetBIOS, enquanto o SMB necessita do TCP\/IP.","id":3494677,"corpo":"A CIFS se trata de um protocolo que funciona apenas com o NetBIOS, enquanto o SMB necessita do TCP\/IP.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe diferen\u00e7a, ambas s\u00e3o nomenclaturas do protocolo de rede de camada de aplica\u00e7\u00e3o desenvolvido pela Microsoft, usado para compartilhar acesso a arquivos, impressoras e portas de comunica\u00e7\u00e3o via rede no padr\u00e3o Windows antes da populariza\u00e7\u00e3o do TCP\/IP.","id":3494678,"corpo":"N\u00e3o existe diferen\u00e7a, ambas s\u00e3o nomenclaturas do protocolo de rede de camada de aplica\u00e7\u00e3o desenvolvido pela Microsoft, usado para compartilhar acesso a arquivos, impressoras e portas de comunica\u00e7\u00e3o via rede no padr\u00e3o Windows antes da populariza\u00e7\u00e3o do TCP\/IP.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O SMB necessita do Servidor dedicado, enquanto o CIFS funciona diretamente entre computadores interligados.","id":3494679,"corpo":"O SMB necessita do Servidor dedicado, enquanto o CIFS funciona diretamente entre computadores interligados.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369417,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/999838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura","id":15787,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso do SSD (disco em estado s\u00f3lido) no lugar do HD no servidor serve para:","provas":[{"id":32408,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura","id":15787,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 09:26:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":999827,"hashId":"efd86e14c78be2a9c00ab81dfa013a2e","enunciado":"O uso do SSD (disco em estado s\u00f3lido) no lugar do HD no servidor serve para:","resposta":3494634,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente aumentar a confiabilidade do servidor.","id":3494632,"corpo":"Somente aumentar a confiabilidade do servidor.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente para diminuir o tempo de inicializa\u00e7\u00e3o do servidor.","id":3494633,"corpo":"Somente para diminuir o tempo de inicializa\u00e7\u00e3o do servidor.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Somente melhorar a performance do servidor.","id":3494634,"corpo":" Somente melhorar a performance do servidor.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aumentar a disponibilidade e confiabilidade do servidor.","id":3494635,"corpo":"Aumentar a disponibilidade e confiabilidade do servidor.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369416,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/999827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento","id":5110,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento"},{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura","id":15787,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura"},{"descricao":"Analista I","id":15803,"slug":"analista-i"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},{"descricao":"Analista I - \u00c1rea Recursos Humanos","id":16088,"slug":"analista-i-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Luciano, Carlos e Matheus s\u00e3o considerados suspeitos de praticar um grave delito. Ao serem interrogados por uma equipe de investigadores, Matheus se diz que inocente e afirma que Luciano e Carlos n\u00e3o falavam a verdade. Luciano, por sua vez, disse que Carlos n\u00e3o falava a verdade, enquanto Carlos disse que Matheus mente. A partir das informa\u00e7\u00f5es anteriormente descritas, a equipe de investiga\u00e7\u00e3o deve concluir ao analisar a l\u00f3gica dos argumentos que:","provas":[{"id":32407,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento","id":5110,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento - 2018"},{"id":32408,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura","id":15787,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"},{"id":32488,"cargo":{"descricao":"Analista I","id":15803,"slug":"analista-i"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-i","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista I - 2018"},{"id":33753,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-area-economia","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista I - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":33754,"cargo":{"descricao":"Analista I - \u00c1rea Recursos Humanos","id":16088,"slug":"analista-i-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-i-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista I - \u00c1rea Recursos Humanos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 09:26:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":999777,"hashId":"9aa30f10e4511cdf47ef845d2867a5ce","enunciado":"Luciano, Carlos e Matheus s\u00e3o considerados suspeitos de praticar um grave delito. Ao serem interrogados por uma equipe de investigadores, Matheus se diz que inocente e afirma que Luciano e Carlos n\u00e3o falavam a verdade. Luciano, por sua vez, disse que Carlos n\u00e3o falava a verdade, enquanto Carlos disse que Matheus mente. A partir das informa\u00e7\u00f5es anteriormente descritas, a equipe de investiga\u00e7\u00e3o deve concluir ao analisar a l\u00f3gica dos argumentos que:","resposta":3494435,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Luciano, Carlos e Matheus est\u00e3o mentindo.","id":3494432,"corpo":"Luciano, Carlos e Matheus est\u00e3o mentindo.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dois rapazes falam a verdade, e um deles mente.","id":3494433,"corpo":"Dois rapazes falam a verdade, e um deles mente.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Carlos n\u00e3o diz a verdade.","id":3494434,"corpo":"Carlos n\u00e3o diz a verdade.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Carlos fala a verdade e Matheus mente.","id":3494435,"corpo":"Carlos fala a verdade e Matheus mente.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369410,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verdades e Mentiras","oab":false,"nome":"Verdades e Mentiras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411084,"slug":"raciocinio-logico-verdades-e-mentiras"}],"slug":"raciocinio-logico\/999777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento","id":15786,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Classes e objetos s\u00e3o dois conceitos-chave da programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos. Com rela\u00e7\u00e3o a estes conceitos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":32407,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento","id":15786,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:24:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":999806,"hashId":"56c1eecdf3006479894be81f228718b1","enunciado":"Classes e objetos s\u00e3o dois conceitos-chave da programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos. Com rela\u00e7\u00e3o a estes conceitos, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3494549,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se pode definir uma classe como um pacote de software, de modo que, com a heran\u00e7a, um objeto define comportamento e forma-padr\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o de uma nova classe abstrata.","id":3494548,"corpo":"Se pode definir uma classe como um pacote de software, de modo que, com a heran\u00e7a, um objeto define comportamento e forma-padr\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o de uma nova classe abstrata.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma classe \u00e9 uma descri\u00e7\u00e3o de um ou mais objetos por meio de um conjunto uniforme de atributos e servi\u00e7os. Al\u00e9m disso, pode conter uma descri\u00e7\u00e3o de como criar novos objetos na classe.","id":3494549,"corpo":"Uma classe \u00e9 uma descri\u00e7\u00e3o de um ou mais objetos por meio de um conjunto uniforme de atributos e servi\u00e7os. Al\u00e9m disso, pode conter uma descri\u00e7\u00e3o de como criar novos objetos na classe.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma classe \u00e9 uma abstra\u00e7\u00e3o de alguma coisa no dom\u00ednio de um problema ou na sua implementa\u00e7\u00e3o, refletindo a capacidade de um sistema para manter informa\u00e7\u00f5es sobre ela, interagir com ela ou ambos.","id":3494550,"corpo":"Uma classe \u00e9 uma abstra\u00e7\u00e3o de alguma coisa no dom\u00ednio de um problema ou na sua implementa\u00e7\u00e3o, refletindo a capacidade de um sistema para manter informa\u00e7\u00f5es sobre ela, interagir com ela ou ambos.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um objeto \u00e9 um prot\u00f3tipo que define os atributos e m\u00e9todos comuns a todas as classes de um certo tipo.","id":3494551,"corpo":"Um objeto \u00e9 um prot\u00f3tipo que define os atributos e m\u00e9todos comuns a todas as classes de um certo tipo.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369414,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/999806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento","id":15786,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Windows Explorer acompanha o Windows e \u00e9 bastante utilizado por todos os usu\u00e1rios de computador. A descri\u00e7\u00e3o que melhor se encaixa a ele \u00e9:","provas":[{"id":32407,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento","id":15786,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 09:24:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":999793,"hashId":"13a25190bbdacc753b81c0c3eca0de1a","enunciado":"O Windows Explorer acompanha o Windows e \u00e9 bastante utilizado por todos os usu\u00e1rios de computador. A descri\u00e7\u00e3o que melhor se encaixa a ele \u00e9:","resposta":3494497,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um programa para varrer os discos procurando arquivos e pastas.","id":3494496,"corpo":"\u00c9 um programa para varrer os discos procurando arquivos e pastas.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um gerenciador de dados gravados, que permite-nos realizar v\u00e1rias opera\u00e7\u00f5es com arquivos, pastas e discos.","id":3494497,"corpo":"\u00c9 um gerenciador de dados gravados, que permite-nos realizar v\u00e1rias opera\u00e7\u00f5es com arquivos, pastas e discos.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um programa para consertar erros de grava\u00e7\u00e3o nos discos.","id":3494498,"corpo":"\u00c9 um programa para consertar erros de grava\u00e7\u00e3o nos discos.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um programa para transformar arquivos no formato hexadecimal em arquivos no formato bin\u00e1rio.","id":3494499,"corpo":"\u00c9 um programa para transformar arquivos no formato hexadecimal em arquivos no formato bin\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369412,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/999793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento","id":15786,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a abordagem do paradigma do ciclo de vida cl\u00e1ssico para a Engenharia de Software, \u00e9 correto afirmar que, durante a atividade:","provas":[{"id":32407,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento","id":15786,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:24:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":999808,"hashId":"2ef28e65132b3b7116ce951a6c145dd1","enunciado":"Segundo a abordagem do paradigma do ciclo de vida cl\u00e1ssico para a Engenharia de Software, \u00e9 correto afirmar que, durante a atividade:","resposta":3494557,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise e engenharia de sistemas, as exig\u00eancias s\u00e3o traduzidas em uma representa\u00e7\u00e3o do software, que pode ser avaliada quanto \u00e0 quantidade, antes que a codifica\u00e7\u00e3o se inicie.","id":3494556,"corpo":"An\u00e1lise e engenharia de sistemas, as exig\u00eancias s\u00e3o traduzidas em uma representa\u00e7\u00e3o do software, que pode ser avaliada quanto \u00e0 quantidade, antes que a codifica\u00e7\u00e3o se inicie.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Codifica\u00e7\u00e3o, o projeto deve ser traduzido em uma forma leg\u00edvel por m\u00e1quina. Quando o projeto \u00e9 bem detalhado, essa etapa pode ser realizada mecanicamente.","id":3494557,"corpo":"Codifica\u00e7\u00e3o, o projeto deve ser traduzido em uma forma leg\u00edvel por m\u00e1quina. Quando o projeto \u00e9 bem detalhado, essa etapa pode ser realizada mecanicamente.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prototipa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o realizados os testes para garantir que a entrada definida produza resultados reais que concordem com os resultados exigidos.","id":3494558,"corpo":"Prototipa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o realizados os testes para garantir que a entrada definida produza resultados reais que concordem com os resultados exigidos.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise de riscos, ocorrem adapta\u00e7\u00f5es a fim de acomodar mudan\u00e7as no ambiente externo e acr\u00e9scimos funcionais ou de desempenho.","id":3494559,"corpo":"An\u00e1lise de riscos, ocorrem adapta\u00e7\u00f5es a fim de acomodar mudan\u00e7as no ambiente externo e acr\u00e9scimos funcionais ou de desempenho.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369414,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/999808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento","id":15786,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"\u00c9 um erro da codifica\u00e7\u00e3o ou l\u00f3gica que faz um programa funcionar mal ou produzir resultados incorretos\". Estamos nos referindo a:","provas":[{"id":32407,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento","id":15786,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:24:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":999797,"hashId":"8a01856c72c1c6e43082a96a492975e4","enunciado":"\"\u00c9 um erro da codifica\u00e7\u00e3o ou l\u00f3gica que faz um programa funcionar mal ou produzir resultados incorretos\". Estamos nos referindo a:","resposta":3494513,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"buffer\".","id":3494512,"corpo":"\"buffer\".","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\"bug\"","id":3494513,"corpo":"\"bug\"","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\"bridge\".","id":3494514,"corpo":"\"bridge\".","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\"break\".","id":3494515,"corpo":"\"break\".","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369413,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/999797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento","id":5110,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento"},{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura","id":15787,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura"},{"descricao":"Analista I","id":15803,"slug":"analista-i"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},{"descricao":"Analista I - \u00c1rea Recursos Humanos","id":16088,"slug":"analista-i-area-recursos-humanos"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agr\u00f4nomo","id":23009,"slug":"engenheiro-area-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264,"slug":"engenheiro-area-alimentos"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o uso dos dois-pontos parra assinalar a alternativa que N\u00c3O corresponde ao emprego da sua pontua\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":32407,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento","id":5110,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento - 2018"},{"id":32408,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura","id":15787,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"},{"id":32488,"cargo":{"descricao":"Analista I","id":15803,"slug":"analista-i"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-i","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista I - 2018"},{"id":33753,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-area-economia","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista I - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":33754,"cargo":{"descricao":"Analista I - \u00c1rea Recursos Humanos","id":16088,"slug":"analista-i-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-i-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista I - \u00c1rea Recursos Humanos - 2018"},{"id":58756,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Engenheiro - \u00c1rea Civil - 2018"},{"id":58755,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-engenheiro-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2018"},{"id":58751,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agr\u00f4nomo","id":23009,"slug":"engenheiro-area-agronomo"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-engenheiro-area-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Engenheiro - \u00c1rea Agr\u00f4nomo - 2018"},{"id":58752,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264,"slug":"engenheiro-area-alimentos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-engenheiro-area-alimentos","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Engenheiro - \u00c1rea Alimentos - 2018"},{"id":58753,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Engenheiro - \u00c1rea Eletricista - 2018"},{"id":58754,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 09:26:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":999770,"hashId":"bc33ac353680a2a09849bc92f74a1d94","enunciado":"Considere o uso dos dois-pontos parra assinalar a alternativa que N\u00c3O corresponde ao emprego da sua pontua\u00e7\u00e3o:","resposta":3494407,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Visto que ela nada declarasse, o marido indagou: - Afinal, o que houve?","id":3494404,"corpo":"Visto que ela nada declarasse, o marido indagou: - Afinal, o que houve?","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"... Rubi\u00e3o recordou a sua entrada no escrit\u00f3rio do Camacho, o modo porque falou: e da\u00ed tornou atr\u00e1s, ao pr\u00f3prio ato.","id":3494405,"corpo":"... Rubi\u00e3o recordou a sua entrada no escrit\u00f3rio do Camacho, o modo porque falou: e da\u00ed tornou atr\u00e1s, ao pr\u00f3prio ato.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estirado no gabinete, evocou a cena: o menino, o carro, os cavalos, o grito, o salto que deu, levado de um \u00edmpeto irresist\u00edvel...","id":3494406,"corpo":"Estirado no gabinete, evocou a cena: o menino, o carro, os cavalos, o grito, o salto que deu, levado de um \u00edmpeto irresist\u00edvel...","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Joana conseguira: enfim realizar seu desejo maior seduzir Pedro. N\u00e3o porque o amasse, mas para magoar Lucila.","id":3494407,"corpo":"Joana conseguira: enfim realizar seu desejo maior seduzir Pedro. N\u00e3o porque o amasse, mas para magoar Lucila.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369409,"enunciado":"","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/999770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento","id":15786,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gerenciadores de Boot permitem ao usu\u00e1rio selecionar o sistema operacional a ser iniciado em um computador, no caso de dois ou mais estarem presentes em sua instala\u00e7\u00e3o. No ambiente LINUX, quem corresponde a essa descri\u00e7\u00e3o \u00e9 o:","provas":[{"id":32407,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento","id":15786,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:24:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":999785,"hashId":"a9f507d8cc4af8b328252126e849d893","enunciado":"Gerenciadores de Boot permitem ao usu\u00e1rio selecionar o sistema operacional a ser iniciado em um computador, no caso de dois ou mais estarem presentes em sua instala\u00e7\u00e3o. No ambiente LINUX, quem corresponde a essa descri\u00e7\u00e3o \u00e9 o:","resposta":3494464,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lilo.","id":3494464,"corpo":"Lilo.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gnome.","id":3494465,"corpo":"Gnome.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mandriva.","id":3494466,"corpo":"Mandriva.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Red Hat.","id":3494467,"corpo":"Red Hat.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369412,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/999785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o direitos dos trabalhadores urbanos e rurais, al\u00e9m de outros que visem \u00e0 melhoria de sua condi\u00e7\u00e3o social, exceto:","provas":[{"id":82370,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2018-ameosc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 11:20:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2510984,"hashId":"e7d0fa671894a494b2e6a3ce3a44b380","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o direitos dos trabalhadores urbanos e rurais, al\u00e9m de outros que visem \u00e0 melhoria de sua condi\u00e7\u00e3o social, exceto:<\/p>","resposta":9986538,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seguro-desemprego, em caso de desemprego involunt\u00e1rio.","id":9986535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguro-desemprego, em caso de desemprego involunt\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Igualdade de direitos entre o trabalhador com v\u00ednculo empregat\u00edcio permanente e o trabalhador avulso.","id":9986536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Igualdade de direitos entre o trabalhador com v\u00ednculo empregat\u00edcio permanente e o trabalhador avulso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Proibi\u00e7\u00e3o de distin\u00e7\u00e3o entre trabalho manual, t\u00e9cnico e intelectual ou entre os profissionais respectivos.","id":9986537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proibi\u00e7\u00e3o de distin\u00e7\u00e3o entre trabalho manual, t\u00e9cnico e intelectual ou entre os profissionais respectivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Proibi\u00e7\u00e3o de trabalho noturno, perigoso ou insalubre a menores de dezesseis anos, salvo na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz.","id":9986538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proibi\u00e7\u00e3o de trabalho noturno, perigoso ou insalubre a menores de dezesseis anos, salvo na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-da-duracao-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Trabalho Noturno","oab":true,"nome":"Do Trabalho Noturno","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406781,"slug":"direito-do-trabalho-do-trabalho-noturno"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo - UNIFESP \/ UFSP","sigla":"UNIFESP UFSP","oab":false,"id":473,"slug":"unifesp-ufsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fatos cont\u00e1beis modificativos s\u00e3o aqueles que alteram o Patrim\u00f4nio L\u00edquido. Assinale a alternativa abaixo que representa um fato cont\u00e1bil modificativo:","provas":[{"id":82128,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo - UNIFESP \/ UFSP","sigla":"UNIFESP UFSP","oab":false,"id":473,"slug":"unifesp-ufsp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifesp-ufsp-2018-unifesp-ufsp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UNIFESP \/ UFSP - UNIFESP \/ UFSP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 15:58:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2413224,"hashId":"71f080d2fc49d9cf54d51168700cc816","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fatos cont\u00e1beis modificativos s\u00e3o aqueles que alteram o Patrim\u00f4nio L\u00edquido. Assinale a alternativa abaixo que representa um fato cont\u00e1bil modificativo:<\/p>","resposta":9560816,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um pagamento a fornecedor em dinheiro.","id":9560812,"corpo":"<p>Um pagamento a fornecedor em dinheiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um dep\u00f3sito em Banco.","id":9560813,"corpo":"<p>Um dep\u00f3sito em Banco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma aplica\u00e7\u00e3o financeira.","id":9560814,"corpo":"<p>Uma aplica\u00e7\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Compra de mercadoria destinada a estoque e posterior revenda, sendo parte \u00e0 vista, em cheque, e parte a prazo.","id":9560815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compra de mercadoria destinada a estoque e posterior revenda, sendo parte \u00e0 vista, em cheque, e parte a prazo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pagamento de comiss\u00e3o aos vendedores da empresa em dinheiro.","id":9560816,"corpo":"<p>Pagamento de comiss\u00e3o aos vendedores da empresa em dinheiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 50","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Fatos Cont\u00e1beis","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4303,"slug":"contabilidade-geral-fatos-contabeis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":6284,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na obra de RIBEIRO, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: As Contas ___________ s\u00e3o as que representam os elementos componentes do patrim\u00f4nio. Dividem-se em ___________ (representativas dos Bens e dos Direitos) e ___________ (representativas das Obriga\u00e7\u00f5es e do Patrim\u00f4nio L\u00edquido).","provas":[{"id":90627,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":6284,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-senador-salgado-filho-rs-2018-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Senador Salgado Filho - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 15:56:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2606682,"hashId":"807a482464a9a4c085c05d0f2a17fcf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na obra de RIBEIRO, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>As Contas ___________ s\u00e3o as que representam os elementos componentes do patrim\u00f4nio. Dividem-se em ___________ (representativas dos Bens e dos Direitos) e ___________ (representativas das Obriga\u00e7\u00f5es e do Patrim\u00f4nio L\u00edquido).<\/em><\/p>","resposta":10395413,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Patrimoniais - Passivas - Ativas","id":10395410,"corpo":"<p>Patrimoniais - Passivas - Ativas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de Resultado - Ativas - Passivas","id":10395411,"corpo":"<p>de Resultado - Ativas - Passivas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de Resultado - Passivas - Ativas","id":10395412,"corpo":"<p>de Resultado - Passivas - Ativas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Patrimoniais - Ativas - Passivas","id":10395413,"corpo":"<p>Patrimoniais - Ativas - Passivas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Lei n\u00ba 8.987\/1995, que disp\u00f5e a respeito do regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, bem como em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 jurisprud\u00eancia dos Tribunais Superiores sobre a tem\u00e1tica dos servi\u00e7os p\u00fablicos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":31412,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2018-instituto-aocp-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 17:48:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":984993,"hashId":"ab8d096bbf8110b752e0a0682b6269a3","enunciado":"Acerca da Lei n\u00ba 8.987\/1995, que disp\u00f5e\r\na respeito do regime de concess\u00e3o e\r\npermiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\np\u00fablicos, bem como em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\njurisprud\u00eancia dos Tribunais Superiores\r\nsobre a tem\u00e1tica dos servi\u00e7os p\u00fablicos,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":3441852,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As concess\u00f5es comuns s\u00e3o caracterizadas pela circunst\u00e2ncia de que o concession\u00e1rio recebe, do poder concedente, determinada contrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria.","id":3441850,"corpo":"As concess\u00f5es comuns s\u00e3o caracterizadas\r\npela circunst\u00e2ncia de que o concession\u00e1rio\r\nrecebe, do poder concedente, determinada\r\ncontrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As tarifas n\u00e3o poder\u00e3o ser diferenciadas em fun\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas e dos custos espec\u00edficos provenientes do atendimento aos distintos segmentos de usu\u00e1rios.","id":3441851,"corpo":"As tarifas n\u00e3o poder\u00e3o ser diferenciadas\r\nem fun\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas e\r\ndos custos espec\u00edficos provenientes do\r\natendimento aos distintos segmentos de\r\nusu\u00e1rios.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O corte no fornecimento de energia el\u00e9trica somente pode recair sobre o im\u00f3vel que originou o d\u00e9bito, e n\u00e3o sobre outra unidade de consumo do usu\u00e1rio inadimplente.","id":3441852,"corpo":"O corte no fornecimento de energia el\u00e9trica\r\nsomente pode recair sobre o im\u00f3vel que\r\noriginou o d\u00e9bito, e n\u00e3o sobre outra unidade\r\nde consumo do usu\u00e1rio inadimplente.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A transfer\u00eancia de concess\u00e3o ou do controle societ\u00e1rio da concession\u00e1ria, sem pr\u00e9via anu\u00eancia do poder concedente, implicar\u00e1 a rescis\u00e3o da concess\u00e3o.","id":3441853,"corpo":"A transfer\u00eancia de concess\u00e3o ou do controle\r\nsociet\u00e1rio da concession\u00e1ria, sem pr\u00e9via\r\nanu\u00eancia do poder concedente, implicar\u00e1 a\r\nrescis\u00e3o da concess\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 ileg\u00edtimo o corte no fornecimento de servi\u00e7os p\u00fablicos essenciais quando inadimplente pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico.","id":3441854,"corpo":"\u00c9 ileg\u00edtimo o corte no fornecimento de\r\nservi\u00e7os p\u00fablicos essenciais quando\r\ninadimplente pessoa jur\u00eddica de direito\r\np\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366731,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404397,"slug":"direito-administrativo-delegacao-dos-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/984993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controladoria","id":15946,"slug":"analista-area-controladoria"},{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468,"slug":"analista-economico-financeiro"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":23857,"slug":"analista-de-recursos-humanos-area-psicologo"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma cidade, a raz\u00e3o entre o n\u00famero de praias pr\u00f3prias para banho e as impr\u00f3prias \u00e9 de 9:6.Se o n\u00famero de praias pr\u00f3prias para banho excede o n\u00famero de praias impr\u00f3prias em 15, ent\u00e3o o n\u00famero total de praias nessa cidade \u00e9:","provas":[{"id":30250,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30289,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista Cont\u00e1bil - 2018"},{"id":30290,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controladoria","id":15946,"slug":"analista-area-controladoria"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-area-controladoria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Controladoria - 2018"},{"id":30291,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Suporte - 2018"},{"id":60848,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468,"slug":"analista-economico-financeiro"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-economico-financeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista Econ\u00f4mico Financeiro - 2018"},{"id":60843,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Advogado - 2018"},{"id":60845,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":60846,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":23857,"slug":"analista-de-recursos-humanos-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-recursos-humanos-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":60847,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Recursos Humanos - 2018"},{"id":60871,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":60869,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-bioquimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Bioqu\u00edmico - 2018"},{"id":60872,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-jornalista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Jornalista - 2018"},{"id":60877,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-pedagogo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Pedagogo - 2018"},{"id":60887,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-quimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Qu\u00edmico - 2018"},{"id":60895,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-biologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":60915,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Assistente Social - 2018"},{"id":60923,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Secret\u00e1rio Executivo - 2018"},{"id":60922,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-geografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Ge\u00f3grafo - 2018"},{"id":60920,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Sanitarista - 2018"},{"id":60917,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Eletricista - 2018"},{"id":60916,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":60913,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":60912,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-auditor-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Auditor Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 18:10:45","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":964692,"hashId":"e8a847485f55b235ed871b8d2972e033","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma cidade, a raz\u00e3o entre o n\u00famero de praias pr\u00f3prias para banho e as impr\u00f3prias \u00e9 de 9:6.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se o n\u00famero de praias pr\u00f3prias para banho excede o n\u00famero de praias impr\u00f3prias em 15, ent\u00e3o o n\u00famero total de praias nessa cidade \u00e9:<\/p>","resposta":3374440,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior que 100.","id":3374437,"corpo":"<p>Maior que 100.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Maior que 90 e menor que 100.","id":3374438,"corpo":"<p>Maior que 90 e menor que 100.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Maior que 80 e menor que 90.","id":3374439,"corpo":"<p>Maior que 80 e menor que 90.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Maior que 70 e menor que 80.","id":3374440,"corpo":"<p>Maior que 70 e menor que 80.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Menor que 70.","id":3374441,"corpo":"<p>Menor que 70.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"}],"slug":"matematica\/964692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre o protocolo de rede ICMP. 1. Pacotes ICMP em implementa\u00e7\u00f5es IPv.4 s\u00e3o transmitidos via UDP, enquanto que em implementa\u00e7\u00f5es IPv.6 a transmiss\u00e3o ocorre sobre TCP. 2. Uma mensagem ICMP cont\u00e9m um campo denominado Tipo de 8 bits e outro campo denominado C\u00f3digo, tamb\u00e9m de 8 bits, al\u00e9m de um campo de checksum, esse de 16bits. 3. Algumas mensagens ICMP s\u00e3o de erros, como por ex. destino inalcan\u00e7\u00e1vel; enquanto outras mensagens s\u00e3o de consultas, como echo reply, empregada pelo utilit\u00e1rio Ping. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":60845,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 18:10:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1849554,"hashId":"5532b11352b2e19d7cf6edbc6a129cd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre o protocolo de rede ICMP. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Pacotes ICMP em implementa\u00e7\u00f5es IPv.4 s\u00e3o transmitidos via UDP, enquanto que em implementa\u00e7\u00f5es IPv.6 a transmiss\u00e3o ocorre sobre TCP. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Uma mensagem ICMP cont\u00e9m um campo denominado Tipo de 8 bits e outro campo denominado C\u00f3digo, tamb\u00e9m de 8 bits, al\u00e9m de um campo de checksum, esse de 16bits. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Algumas mensagens ICMP s\u00e3o de erros, como por ex. destino inalcan\u00e7\u00e1vel; enquanto outras mensagens s\u00e3o de consultas, como echo reply, empregada pelo utilit\u00e1rio Ping. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7109574,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":7109571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":7109572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":7109573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":7109574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":7109575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ICMP (INTERNET CONTROL MESSAGE PROTOCOL)","oab":false,"nome":"ICMP (INTERNET CONTROL MESSAGE PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419926,"slug":"informatica-icmp-internet-control-message-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ICMP (INTERNET CONTROL MESSAGE PROTOCOL)","oab":false,"nome":"ICMP (INTERNET CONTROL MESSAGE PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429343,"slug":"tecnologia-da-informacao-icmp-internet-control-message-protocol"}],"slug":"informatica\/1849554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controladoria","id":15946,"slug":"analista-area-controladoria"},{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468,"slug":"analista-economico-financeiro"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":23857,"slug":"analista-de-recursos-humanos-area-psicologo"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa sai para um exerc\u00edcio que consiste em caminhar e correr em linha reta do ponto A ao ponto B e voltar. Na primeira parte, de A a B, a pessoa caminha \u00e0 velocidade de 4 km\/h. Depois, sem intervalo, a pessoa retorna correndo a 12 km\/h. Para fazer este percurso a pessoa leva exatamente 4 horas.Portanto, o tempo em que a pessoa caminhou excedeu o tempo em que ela correu em:","provas":[{"id":30250,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30289,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista Cont\u00e1bil - 2018"},{"id":30290,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controladoria","id":15946,"slug":"analista-area-controladoria"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-area-controladoria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Controladoria - 2018"},{"id":30291,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Suporte - 2018"},{"id":60848,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468,"slug":"analista-economico-financeiro"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-economico-financeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista Econ\u00f4mico Financeiro - 2018"},{"id":60843,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Advogado - 2018"},{"id":60845,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":60846,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":23857,"slug":"analista-de-recursos-humanos-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-recursos-humanos-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":60847,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Recursos Humanos - 2018"},{"id":60871,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":60869,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-bioquimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Bioqu\u00edmico - 2018"},{"id":60872,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-jornalista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Jornalista - 2018"},{"id":60877,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-pedagogo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Pedagogo - 2018"},{"id":60887,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-quimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Qu\u00edmico - 2018"},{"id":60895,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-biologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":60915,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Assistente Social - 2018"},{"id":60923,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Secret\u00e1rio Executivo - 2018"},{"id":60922,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-geografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Ge\u00f3grafo - 2018"},{"id":60920,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Sanitarista - 2018"},{"id":60917,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Eletricista - 2018"},{"id":60916,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":60913,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":60912,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-auditor-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Auditor Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 18:10:45","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":964688,"hashId":"e7f1686d2e24ef91a3999930123da953","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa sai para um exerc\u00edcio que consiste em caminhar e correr em linha reta do ponto A ao ponto B e voltar. Na primeira parte, de A a B, a pessoa caminha \u00e0 velocidade de 4 km\/h. Depois, sem intervalo, a pessoa retorna correndo a 12 km\/h. Para fazer este percurso a pessoa leva exatamente 4 horas.<\/p><p>Portanto, o tempo em que a pessoa caminhou excedeu o tempo em que ela correu em:<\/p>","resposta":3374418,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 horas.","id":3374417,"corpo":"<p>1 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 horas.","id":3374418,"corpo":"<p>2 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 horas e 45 minutos.","id":3374419,"corpo":"<p>2 horas e 45 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 horas.","id":3374420,"corpo":"<p>3 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3 horas e 15 minutos.","id":3374421,"corpo":"<p>3 horas e 15 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/964688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controladoria","id":15946,"slug":"analista-area-controladoria"},{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468,"slug":"analista-economico-financeiro"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":23857,"slug":"analista-de-recursos-humanos-area-psicologo"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao navegar pela internet voc\u00ea se depara com uma mensagem de erro HTTP 404. Assinale a alternativa que descreve corretamente esse tipo de mensagem.","provas":[{"id":30250,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30289,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista Cont\u00e1bil - 2018"},{"id":30290,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controladoria","id":15946,"slug":"analista-area-controladoria"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-area-controladoria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Controladoria - 2018"},{"id":30291,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Suporte - 2018"},{"id":60848,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468,"slug":"analista-economico-financeiro"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-economico-financeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista Econ\u00f4mico Financeiro - 2018"},{"id":60843,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Advogado - 2018"},{"id":60845,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":60846,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":23857,"slug":"analista-de-recursos-humanos-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-recursos-humanos-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":60847,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Recursos Humanos - 2018"},{"id":60871,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":60869,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-bioquimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Bioqu\u00edmico - 2018"},{"id":60872,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-jornalista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Jornalista - 2018"},{"id":60877,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-pedagogo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Pedagogo - 2018"},{"id":60887,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-quimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Qu\u00edmico - 2018"},{"id":60895,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-biologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":60915,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Assistente Social - 2018"},{"id":60923,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Secret\u00e1rio Executivo - 2018"},{"id":60922,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-geografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Ge\u00f3grafo - 2018"},{"id":60920,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Sanitarista - 2018"},{"id":60917,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Eletricista - 2018"},{"id":60916,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":60913,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":60912,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-auditor-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Auditor Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 18:10:45","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":964698,"hashId":"bd45b59933bb598fd5ffb648f38eed87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao navegar pela internet voc\u00ea se depara com uma mensagem de erro HTTP 404. Assinale a alternativa que descreve <strong>corretamente <\/strong>esse tipo de mensagem.<\/p>","resposta":3374469,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indica um problema de endere\u00e7amento DHCP.","id":3374467,"corpo":"<p>Indica um problema de endere\u00e7amento DHCP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Indica falta de recursos de processamento no servidor.","id":3374468,"corpo":"<p>Indica falta de recursos de processamento no servidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Indica que a p\u00e1gina solicitada n\u00e3o foi encontrada pelo servidor.","id":3374469,"corpo":"<p>Indica que a p\u00e1gina solicitada n\u00e3o foi encontrada pelo servidor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Indica um problema de resolu\u00e7\u00e3o de nomes DNS.","id":3374470,"corpo":"<p>Indica um problema de resolu\u00e7\u00e3o de nomes DNS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Indica um problema de seguran\u00e7a no navegador do usu\u00e1rio.","id":3374471,"corpo":"<p>Indica um problema de seguran\u00e7a no navegador do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/964698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais s\u00e3o as quatro fases do ciclo de vida do projeto do processo de desenvolvimento de software RUP (Rational Unified Process)? ","provas":[{"id":60845,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 18:10:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1849546,"hashId":"ba3e7947f89b5141df08ab00898b061f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais s\u00e3o as quatro fases do ciclo de vida do projeto do processo de desenvolvimento de software RUP (Rational Unified Process)? <\/p>","resposta":7109533,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento \u2022 realiza\u00e7\u00e3o \u2022 teste \u2022 corre\u00e7\u00e3o","id":7109531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento \u2022 realiza\u00e7\u00e3o \u2022 teste \u2022 corre\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Planejamento \u2022 execu\u00e7\u00e3o \u2022 transi\u00e7\u00e3o \u2022 avalia\u00e7\u00e3o","id":7109532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento \u2022 execu\u00e7\u00e3o \u2022 transi\u00e7\u00e3o \u2022 avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inicia\u00e7\u00e3o \u2022 elabora\u00e7\u00e3o \u2022 constru\u00e7\u00e3o \u2022 transi\u00e7\u00e3o","id":7109533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inicia\u00e7\u00e3o \u2022 elabora\u00e7\u00e3o \u2022 constru\u00e7\u00e3o \u2022 transi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Concep\u00e7\u00e3o \u2022 constru\u00e7\u00e3o \u2022 transi\u00e7\u00e3o \u2022 avalia\u00e7\u00e3o","id":7109534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concep\u00e7\u00e3o \u2022 constru\u00e7\u00e3o \u2022 transi\u00e7\u00e3o \u2022 avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o \u2022 execu\u00e7\u00e3o \u2022 avalia\u00e7\u00e3o \u2022 corre\u00e7\u00e3o","id":7109535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elabora\u00e7\u00e3o \u2022 execu\u00e7\u00e3o \u2022 avalia\u00e7\u00e3o \u2022 corre\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","oab":false,"nome":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428785,"slug":"tecnologia-da-informacao-processos-metodologias-de-desenvolvimento-e-modelos-de-ciclo-de-vida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rational Unified Process (RUP)","oab":false,"nome":"Rational Unified Process (RUP)","pai":428785,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428791,"slug":"tecnologia-da-informacao-rational-unified-process-rup"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre o padr\u00e3o de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o ISO 27001. 1. A classifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o prescrita pela ISO 27001 \u00e9 composta das classifica\u00e7\u00f5es: confidencial; uso interno; e p\u00fablica. 2. A ISO 27001 especifica os requerimentos para estabelecer, implementar, manter e continuadamente melhorar as pr\u00e1ticas de processos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o em uma organiza\u00e7\u00e3o. 3. A vers\u00e3o da ISO 27001:2005 sofreu uma atualiza\u00e7\u00e3o em 2013 (ISO 27001:2013) que incorpora refinamentos como, por exemplo, controles de restri\u00e7\u00f5es \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de software e ambiente de desenvolvimento seguro. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":60845,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 18:10:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1849547,"hashId":"b1dffade9676fb0d247e504064b92b37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre o padr\u00e3o de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o ISO 27001. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A classifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o prescrita pela ISO 27001 \u00e9 composta das classifica\u00e7\u00f5es: confidencial; uso interno; e p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A ISO 27001 especifica os requerimentos para estabelecer, implementar, manter e continuadamente melhorar as pr\u00e1ticas de processos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o em uma organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A vers\u00e3o da ISO 27001:2005 sofreu uma atualiza\u00e7\u00e3o em 2013 (ISO 27001:2013) que incorpora refinamentos como, por exemplo, controles de restri\u00e7\u00f5es \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de software e ambiente de desenvolvimento seguro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7109536,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":7109536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":7109537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":7109538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":7109539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":7109540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429569,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-da-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SGSI - Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"SGSI - Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":429569,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429586,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-sistema-de-gestao-de-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","pai":429586,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429587,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27001"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controladoria","id":15946,"slug":"analista-area-controladoria"},{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468,"slug":"analista-economico-financeiro"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":23857,"slug":"analista-de-recursos-humanos-area-psicologo"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o gasta 1\/5 de seu sal\u00e1rio para pagar a presta\u00e7\u00e3o de sua casa e 1\/8 para pagar as utilidades (\u00e1gua, luz, etc).Qual porcentagem do sal\u00e1rio de Jo\u00e3o resta para outras despesas?","provas":[{"id":30250,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30289,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista Cont\u00e1bil - 2018"},{"id":30290,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controladoria","id":15946,"slug":"analista-area-controladoria"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-area-controladoria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Controladoria - 2018"},{"id":30291,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Suporte - 2018"},{"id":60848,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468,"slug":"analista-economico-financeiro"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-economico-financeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista Econ\u00f4mico Financeiro - 2018"},{"id":60843,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Advogado - 2018"},{"id":60845,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":60846,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":23857,"slug":"analista-de-recursos-humanos-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-recursos-humanos-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":60847,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Recursos Humanos - 2018"},{"id":60871,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":60869,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-bioquimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Bioqu\u00edmico - 2018"},{"id":60872,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-jornalista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Jornalista - 2018"},{"id":60877,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-pedagogo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Pedagogo - 2018"},{"id":60887,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-quimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Qu\u00edmico - 2018"},{"id":60895,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-biologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":60915,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Assistente Social - 2018"},{"id":60923,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Secret\u00e1rio Executivo - 2018"},{"id":60922,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-geografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Ge\u00f3grafo - 2018"},{"id":60920,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Sanitarista - 2018"},{"id":60917,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Eletricista - 2018"},{"id":60916,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":60913,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":60912,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-auditor-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Auditor Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 18:10:46","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":964691,"hashId":"d332c3313931a1798547f7a427def294","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o gasta 1\/5 de seu sal\u00e1rio para pagar a presta\u00e7\u00e3o de sua casa e 1\/8 para pagar as utilidades (\u00e1gua, luz, etc).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual porcentagem do sal\u00e1rio de Jo\u00e3o resta para outras despesas?<\/p>","resposta":3374433,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60% ","id":3374432,"corpo":"<p>60% <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"67,5%","id":3374433,"corpo":"<p>67,5%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"72,5%","id":3374434,"corpo":"<p>72,5%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"75% ","id":3374435,"corpo":"<p>75% <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"77,5%","id":3374436,"corpo":"<p>77,5%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/964691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controladoria","id":15946,"slug":"analista-area-controladoria"},{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468,"slug":"analista-economico-financeiro"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":23857,"slug":"analista-de-recursos-humanos-area-psicologo"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal.","provas":[{"id":30250,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30289,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista Cont\u00e1bil - 2018"},{"id":30290,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controladoria","id":15946,"slug":"analista-area-controladoria"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-area-controladoria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Controladoria - 2018"},{"id":30291,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Suporte - 2018"},{"id":60848,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468,"slug":"analista-economico-financeiro"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-economico-financeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista Econ\u00f4mico Financeiro - 2018"},{"id":60843,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Advogado - 2018"},{"id":60845,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":60846,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":23857,"slug":"analista-de-recursos-humanos-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-recursos-humanos-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":60847,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Recursos Humanos - 2018"},{"id":60871,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":60869,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-bioquimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Bioqu\u00edmico - 2018"},{"id":60872,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-jornalista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Jornalista - 2018"},{"id":60877,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-pedagogo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Pedagogo - 2018"},{"id":60887,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-quimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Qu\u00edmico - 2018"},{"id":60895,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-biologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":60915,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Assistente Social - 2018"},{"id":60923,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Secret\u00e1rio Executivo - 2018"},{"id":60922,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-geografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Ge\u00f3grafo - 2018"},{"id":60920,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Sanitarista - 2018"},{"id":60917,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Eletricista - 2018"},{"id":60916,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":60913,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":60912,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-auditor-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Auditor Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 18:10:46","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":964686,"hashId":"5a37b28f2d1d6a1d1117d370c2518774","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal.<\/p>","resposta":3374409,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nem eu nem voc\u00ea sabe dirigir.","id":3374407,"corpo":"<p>Nem eu nem voc\u00ea sabe dirigir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mais de um carro de choque se chocou.","id":3374408,"corpo":"<p>Mais de um carro de choque se chocou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ela tinha deixado de visit\u00e1-lo havia v\u00e1rios anos.","id":3374409,"corpo":"<p>Ela tinha deixado de visit\u00e1-lo havia v\u00e1rios anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um conselho, uma palavra amiga eram suficiente para coloc\u00e1-la tranquila.","id":3374410,"corpo":"<p>Um conselho, uma palavra amiga eram suficiente para coloc\u00e1-la tranquila.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Flores, vasos, toalhas, guardanapos, tudo que ser\u00e1 utilizado nas mesas est\u00e3o aqui.","id":3374411,"corpo":"<p>Flores, vasos, toalhas, guardanapos, tudo que ser\u00e1 utilizado nas mesas est\u00e3o aqui.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/964686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controladoria","id":15946,"slug":"analista-area-controladoria"},{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468,"slug":"analista-economico-financeiro"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":23857,"slug":"analista-de-recursos-humanos-area-psicologo"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma empresa trabalham 50 homens e 40 mulheres. Do total de homens 30% n\u00e3o tem cabelos curtos e do total de mulheres 20% tem cabelos curtos.Logo, o n\u00famero de funcion\u00e1rios dessa empresa que s\u00e3o mulheres ou tem cabelo curto \u00e9:","provas":[{"id":30250,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30289,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista Cont\u00e1bil - 2018"},{"id":30290,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controladoria","id":15946,"slug":"analista-area-controladoria"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-area-controladoria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Controladoria - 2018"},{"id":30291,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Suporte - 2018"},{"id":60848,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468,"slug":"analista-economico-financeiro"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-economico-financeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista Econ\u00f4mico Financeiro - 2018"},{"id":60843,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Advogado - 2018"},{"id":60845,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":60846,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":23857,"slug":"analista-de-recursos-humanos-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-recursos-humanos-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":60847,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Recursos Humanos - 2018"},{"id":60871,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":60869,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-bioquimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Bioqu\u00edmico - 2018"},{"id":60872,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-jornalista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Jornalista - 2018"},{"id":60877,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-pedagogo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Pedagogo - 2018"},{"id":60887,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-quimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Qu\u00edmico - 2018"},{"id":60895,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-biologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":60915,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Assistente Social - 2018"},{"id":60923,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Secret\u00e1rio Executivo - 2018"},{"id":60922,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-geografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Ge\u00f3grafo - 2018"},{"id":60920,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Sanitarista - 2018"},{"id":60917,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Eletricista - 2018"},{"id":60916,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":60913,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":60912,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-auditor-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Auditor Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 18:10:48","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":964693,"hashId":"4f17843e8f71ae4262ea6c7394d90eff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma empresa trabalham 50 homens e 40 mulheres. Do total de homens 30% <strong>n\u00e3o <\/strong>tem cabelos curtos e do total de mulheres 20% tem cabelos curtos.<\/p><p>Logo, o n\u00famero de funcion\u00e1rios dessa empresa que s\u00e3o mulheres ou tem cabelo curto \u00e9:<\/p>","resposta":3374442,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"75","id":3374442,"corpo":"<p>75<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"78","id":3374443,"corpo":"<p>78<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"82","id":3374444,"corpo":"<p>82<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"83","id":3374445,"corpo":"<p>83<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"90","id":3374446,"corpo":"<p>90<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjuntos","oab":false,"nome":"Conjuntos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403909,"slug":"matematica-conjuntos"}],"slug":"matematica\/964693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ICKDSF \u00e9 um programa IBM utilizado para executar diversas fun\u00e7\u00f5es no z\/OS. Assinale a alternativa que apresenta o comando ICKDSF utilizado para alterar a VTOC, de um volume modelo 3390, do formato OSVTOC para o formato IXVTOC.","provas":[{"id":34761,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-23 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1028809,"hashId":"26e98e830f6670b8f1d0b7f2773bd4e9","enunciado":"O ICKDSF \u00e9 um programa IBM utilizado para executar\r\ndiversas fun\u00e7\u00f5es no z\/OS.\r\nAssinale a alternativa que apresenta o comando\r\nICKDSF utilizado para alterar a VTOC, de um volume\r\nmodelo 3390, do formato OSVTOC para o formato\r\nIXVTOC.","resposta":3600788,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BUILDIX","id":3600788,"corpo":"BUILDIX","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"AIXVOL","id":3600789,"corpo":"AIXVOL","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"CONTROL","id":3600790,"corpo":"CONTROL","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"CREATEIX","id":3600791,"corpo":"CREATEIX","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"INSTALL","id":3600792,"corpo":"INSTALL","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374504,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1028809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":16216,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as tabelas abaixo definidas em SQL. Quais comandos executam sem falhas?","provas":[{"id":34762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":16216,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-23 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1028850,"hashId":"88bc39cf6b7b0f44a48c47f786560024","enunciado":"<p>Observe as tabelas abaixo definidas em SQL. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34762\/17.gif\"><\/p><p>Quais comandos executam sem falhas?<\/p>","resposta":3600994,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3600993,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3600994,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":3600995,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":3600996,"corpo":"Apenas I, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":3600997,"corpo":"Apenas II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374509,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1028850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12423,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":12820,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Inform\u00e1tica","id":15315,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-de-informatica"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":12821,"slug":"analista-de-saneamento-area-medico-do-trabalho"},{"descricao":"Analista de Saneamento- \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8070,"slug":"analista-de-saneamento-area-administracao"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Advocacia","id":22511,"slug":"analista-de-saneamento-area-advocacia"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":14823,"slug":"analista-de-saneamento-area-biologo"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135,"slug":"analista-de-saneamento-area-servico-social"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Psicologia","id":8260,"slug":"analista-de-saneamento-area-psicologia"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Jornalismo","id":8087,"slug":"analista-de-saneamento-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8108,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11915,"slug":"engenheiro-area-meio-ambiente"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084,"slug":"analista-de-saneamento-area-relacoes-publicas"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8112,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":8111,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Projetos","id":23928,"slug":"analista-area-engenharia-de-projetos"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":23927,"slug":"analista-area-engenharia-de-controle-e-automacao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para os elementos formadores dos voc\u00e1bulos destacados e os significados apresentados. Assinale a afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":31386,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12423,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":31387,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":12820,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho - 2018"},{"id":31388,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Inform\u00e1tica","id":15315,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":31916,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":12821,"slug":"analista-de-saneamento-area-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":57096,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento- \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8070,"slug":"analista-de-saneamento-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento  - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57097,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Advocacia","id":22511,"slug":"analista-de-saneamento-area-advocacia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-advocacia","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Advocacia - 2018"},{"id":57098,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":14823,"slug":"analista-de-saneamento-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-biologo","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":60857,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135,"slug":"analista-de-saneamento-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":60862,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Psicologia","id":8260,"slug":"analista-de-saneamento-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":60863,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Jornalismo","id":8087,"slug":"analista-de-saneamento-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Jornalismo - 2018"},{"id":60866,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8108,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-cargo-correto","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":60864,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11915,"slug":"engenheiro-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-engenheiro-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente - 2018"},{"id":60860,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084,"slug":"analista-de-saneamento-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2018"},{"id":60865,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8112,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2018"},{"id":60957,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":8111,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"},{"id":61065,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-area-economia","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":61073,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Projetos","id":23928,"slug":"analista-area-engenharia-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-area-engenharia-de-projetos","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista - \u00c1rea: Engenharia de Projetos - 2018"},{"id":61072,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":23927,"slug":"analista-area-engenharia-de-controle-e-automacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-area-engenharia-de-controle-e-automacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 09:51:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":461,"descricao":"Engenharia De Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":984631,"hashId":"6b70c9210f263f2958fc2b2c11094bbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atente para os elementos formadores dos voc\u00e1bulos destacados e os significados apresentados. Assinale a afirma\u00e7\u00e3o <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":3440670,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No sintagma \u201ccategorias nosol\u00f3gicas\u201d, o radical grego \u201cnosos\u201d significa \u201creferente a personalidade\u201d.","id":3440670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No sintagma \u201ccategorias nosol\u00f3gicas\u201d, o radical grego \u201cnosos\u201d significa \u201creferente a personalidade\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No item lexical esquizofrenia, h\u00e1 dois radicais gregos: \u201cschizo\u201d \/ esquizo (dividida) e \u201cphrenos\u201d \/ frenia (mente).","id":3440671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No item lexical esquizofrenia, h\u00e1 dois radicais gregos: \u201cschizo\u201d \/ esquizo (dividida) e \u201cphrenos\u201d \/ frenia (mente).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em \u201cessas hip\u00f3teses duvidosas\u201d, temos um prefixo grego, \u201chipo\u201d, que significa posi\u00e7\u00e3o inferior.","id":3440672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cessas hip\u00f3teses duvidosas\u201d, temos um prefixo grego, \u201chipo\u201d, que significa posi\u00e7\u00e3o inferior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em \u201cdist\u00farbios psiqui\u00e1tricos\u201d, o radical grego \u201cpsiqu\u00e9\u201d significa mente, alma ou esp\u00edrito.","id":3440673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cdist\u00farbios psiqui\u00e1tricos\u201d, o radical grego \u201cpsiqu\u00e9\u201d significa mente, alma ou esp\u00edrito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II A medicaliza\u00e7\u00e3o da vidaJackson C\u00e9sar Buonocore\tPodemos compreender o conceito de medicaliza\u00e7\u00e3o, como processo que transforma de forma artificial as quest\u00f5es n\u00e3o m\u00e9dicas em problemas m\u00e9dicos. S\u00e3o problemas de diferentes ordens que s\u00e3o apresentados como doen\u00e7as, transtornos e dist\u00farbios psiqui\u00e1tricos que escondem as grandes quest\u00f5es econ\u00f4micas, pol\u00edticas, sociais, culturais e emocionais \u2013 que atingem a vida das pessoas.\tA sociedade brasileira vive esse processo de medicaliza\u00e7\u00e3o em todas as dimens\u00f5es da vida, por uma busca desenfreada por explica\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas, fisiol\u00f3gicas e comportamentais \u2013 que possam dar conta de diversos tipos de sofrimento ps\u00edquico, entre os mais frequentes est\u00e3o a ansiedade, estresse, depress\u00e3o, s\u00edndrome do p\u00e2nico, transtorno bipolar e fobias.\tA medicaliza\u00e7\u00e3o da vida \u00e9 uma pr\u00e1tica comum, pois tornou-se corriqueiro ir a uma consulta e sair com uma receita em m\u00e3os. Nessa busca por um al\u00edvio imediato dos sintomas, cada vez mais pessoas colocam sua confian\u00e7a em receitas r\u00e1pidas, que possam diminuir o mal-estar sem compreender as origens desse sofrimento.\tAssim difunde-se a ideia de que existe um \u201cgene\u201d que poderia explicar o alcoolismo, o sofrimento ps\u00edquico, a infelicidade, a falta de aten\u00e7\u00e3o, a tristeza, etc., que transformariam os pacientes em portadores de dist\u00farbios de comportamento e de aprendizagem. Essas hip\u00f3teses duvidosas ainda s\u00e3o publicadas pela m\u00eddia como fatos comprovados, cumprindo a fun\u00e7\u00e3o social de abafar e ocultar viol\u00eancias f\u00edsicas e psicol\u00f3gicas.\tAl\u00e9m da acentuada carga medicamentosa prescrita aos adultos, uma constata\u00e7\u00e3o ainda mais preocupante \u2013 que \u00e9 o aumento da medicaliza\u00e7\u00e3o da inf\u00e2ncia. Atualmente observa-se que crian\u00e7as e adolescentes que apresentam caracter\u00edsticas de personalidade que diferem dos catalogados como normais s\u00e3o frequentemente enquadrados em categorias nosol\u00f3gicas.\tDiante desse contexto inquietante a respeit\u00e1vel psicanalista Elisabeth Roudinesco, alerta: \u201cQue sempre haver\u00e1 um medicamento a ser receitado, pois cada paciente \u00e9 tratado como um ser an\u00f4nimo, pertencente a uma totalidade org\u00e2nica. Imerso numa massa em que todos s\u00e3o criados \u00e0 imagem de um clone, ele v\u00ea ser-lhe receitado \u00e0 mesma gama de medicamentos, seja qual for o seu sintoma\u201d.\tNa mesma linha de racioc\u00ednio, o renomado jornalista americano Robert Whitaker, questiona os m\u00e9todos de tratamento adotados pela psiquiatria para os casos de pacientes com doen\u00e7as mentais. Whitaker escreveu dois livros analisando a evolu\u00e7\u00e3o de pacientes com esquizofrenia em pa\u00edses como \u00cdndia, Nig\u00e9ria e Estados Unidos, e afirma que a psiquiatria est\u00e1 entrando em um per\u00edodo de crise e conclui: \u201cA hist\u00f3ria que nos contaram desde os anos oitenta caiu por terra, de que a esquizofrenia e a depress\u00e3o s\u00e3o causadas por desequil\u00edbrios qu\u00edmicos no c\u00e9rebro\u201d.\tN\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas da import\u00e2ncia da utilidade dessas subst\u00e2ncias qu\u00edmicas e do conforto e da qualidade vida que elas trazem aos pacientes, desde que os psicof\u00e1rmacos \u2013 sejam prescritos de forma criteriosa e respons\u00e1vel s\u00e3o aliados indispens\u00e1veis na luta contra o sofrimento ps\u00edquico. Portanto, \u00e9 preciso contextualizar o uso abusivo que se faz de antidepressivos, antipsic\u00f3ticos e ansiol\u00edticos.(Jackson C\u00e9sar Buonocore Soci\u00f3logo e Psicanalista. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.psicologiasdobrasil.com.br\/medicalizacao-da-vida\/. Acesso em 20\/04\/2018).","id":366659,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A medicaliza\u00e7\u00e3o da vida<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Jackson C\u00e9sar Buonocore<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPodemos compreender o conceito de medicaliza\u00e7\u00e3o, como processo que transforma de forma artificial as quest\u00f5es n\u00e3o m\u00e9dicas em problemas m\u00e9dicos. S\u00e3o problemas de diferentes ordens que s\u00e3o apresentados como doen\u00e7as, transtornos e dist\u00farbios psiqui\u00e1tricos que escondem as grandes quest\u00f5es econ\u00f4micas, pol\u00edticas, sociais, culturais e emocionais \u2013 que atingem a vida das pessoas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA sociedade brasileira vive esse processo de medicaliza\u00e7\u00e3o em todas as dimens\u00f5es da vida, por uma busca desenfreada por explica\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas, fisiol\u00f3gicas e comportamentais \u2013 que possam dar conta de diversos tipos de sofrimento ps\u00edquico, entre os mais frequentes est\u00e3o a ansiedade, estresse, depress\u00e3o, s\u00edndrome do p\u00e2nico, transtorno bipolar e fobias.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA medicaliza\u00e7\u00e3o da vida \u00e9 uma pr\u00e1tica comum, pois tornou-se corriqueiro ir a uma consulta e sair com uma receita em m\u00e3os. Nessa busca por um al\u00edvio imediato dos sintomas, cada vez mais pessoas colocam sua confian\u00e7a em receitas r\u00e1pidas, que possam diminuir o mal-estar sem compreender as origens desse sofrimento.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAssim difunde-se a ideia de que existe um \u201cgene\u201d que poderia explicar o alcoolismo, o sofrimento ps\u00edquico, a infelicidade, a falta de aten\u00e7\u00e3o, a tristeza, etc., que transformariam os pacientes em portadores de dist\u00farbios de comportamento e de aprendizagem. Essas hip\u00f3teses duvidosas ainda s\u00e3o publicadas pela m\u00eddia como fatos comprovados, cumprindo a fun\u00e7\u00e3o social de abafar e ocultar viol\u00eancias f\u00edsicas e psicol\u00f3gicas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAl\u00e9m da acentuada carga medicamentosa prescrita aos adultos, uma constata\u00e7\u00e3o ainda mais preocupante \u2013 que \u00e9 o aumento da medicaliza\u00e7\u00e3o da inf\u00e2ncia. Atualmente observa-se que crian\u00e7as e adolescentes que apresentam caracter\u00edsticas de personalidade que diferem dos catalogados como normais s\u00e3o frequentemente enquadrados em categorias nosol\u00f3gicas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDiante desse contexto inquietante a respeit\u00e1vel psicanalista Elisabeth Roudinesco, alerta: \u201cQue sempre haver\u00e1 um medicamento a ser receitado, pois cada paciente \u00e9 tratado como um ser an\u00f4nimo, pertencente a uma totalidade org\u00e2nica. Imerso numa massa em que todos s\u00e3o criados \u00e0 imagem de um clone, ele v\u00ea ser-lhe receitado \u00e0 mesma gama de medicamentos, seja qual for o seu sintoma\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa mesma linha de racioc\u00ednio, o renomado jornalista americano Robert Whitaker, questiona os m\u00e9todos de tratamento adotados pela psiquiatria para os casos de pacientes com doen\u00e7as mentais. Whitaker escreveu dois livros analisando a evolu\u00e7\u00e3o de pacientes com esquizofrenia em pa\u00edses como \u00cdndia, Nig\u00e9ria e Estados Unidos, e afirma que a psiquiatria est\u00e1 entrando em um per\u00edodo de crise e conclui: \u201cA hist\u00f3ria que nos contaram desde os anos oitenta caiu por terra, de que a esquizofrenia e a depress\u00e3o s\u00e3o causadas por desequil\u00edbrios qu\u00edmicos no c\u00e9rebro\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas da import\u00e2ncia da utilidade dessas subst\u00e2ncias qu\u00edmicas e do conforto e da qualidade vida que elas trazem aos pacientes, desde que os psicof\u00e1rmacos \u2013 sejam prescritos de forma criteriosa e respons\u00e1vel s\u00e3o aliados indispens\u00e1veis na luta contra o sofrimento ps\u00edquico. Portanto, \u00e9 preciso contextualizar o uso abusivo que se faz de antidepressivos, antipsic\u00f3ticos e ansiol\u00edticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Jackson C\u00e9sar Buonocore Soci\u00f3logo e Psicanalista. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.psicologiasdobrasil.com.br\/medicalizacao-da-vida\/. Acesso em 20\/04\/2018).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura das Palavras","oab":false,"nome":"Estrutura das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403618,"slug":"lingua-portuguesa-estrutura-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/984631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":8093,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Brunner & Suddarth 2016, no que tange \u00e0s diretrizes para o in\u00edcio de uma infus\u00e3o intravenosa perif\u00e9rica, a a\u00e7\u00e3o de enfermagem e a justificativa para tal est\u00e3o corretas, EXCETO em:","provas":[{"id":31387,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":8093,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 09:51:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":984684,"hashId":"f686628f05a297871ab86fab6c80601c","enunciado":"De acordo com Brunner & Suddarth 2016, no que tange \u00e0s diretrizes para o in\u00edcio de uma infus\u00e3o intravenosa perif\u00e9rica, a a\u00e7\u00e3o de enfermagem e a justificativa para tal est\u00e3o corretas, EXCETO em:","resposta":3440883,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao final do procedimento, identifique no curativo o tipo e o comprimento da c\u00e2nula, a data, o hor\u00e1rio e as iniciais \u2013 A rotulagem facilita a avalia\u00e7\u00e3o e a descontinua\u00e7\u00e3o segura.","id":3440882,"corpo":"Ao final do procedimento, identifique no curativo o tipo e o comprimento da c\u00e2nula, a data, o hor\u00e1rio e as iniciais \u2013 A rotulagem facilita a avalia\u00e7\u00e3o e a descontinua\u00e7\u00e3o segura.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aplicar de um garrote exatamente acima do local \u2013 Isso ajudar\u00e1 o enfermeiro a localizar mais facilmente o exato lugar em que a veia ser\u00e1 puncionada.","id":3440883,"corpo":"Aplicar de um garrote exatamente acima do local \u2013 Isso ajudar\u00e1 o enfermeiro a localizar mais facilmente o exato lugar em que a veia ser\u00e1 puncionada.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conectar a bolsa de infus\u00e3o e movimentar a solu\u00e7\u00e3o por todo o comprimento do equipo antes da perfura\u00e7\u00e3o \u2013 O equipamento deve estar pronto para ser conectado logo ap\u00f3s a pun\u00e7\u00e3o venosa, de modo a evitar a coagula\u00e7\u00e3o.","id":3440884,"corpo":"Conectar a bolsa de infus\u00e3o e movimentar a solu\u00e7\u00e3o por todo o comprimento do equipo antes da perfura\u00e7\u00e3o \u2013 O equipamento deve estar pronto para ser conectado logo ap\u00f3s a pun\u00e7\u00e3o venosa, de modo a evitar a coagula\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Puncionar veias distais das m\u00e3os e dos bra\u00e7os \u2013 A op\u00e7\u00e3o inicial de locais distais preserva as partes proximais do local canulado para futuras pun\u00e7\u00f5es venosas.","id":3440885,"corpo":"Puncionar veias distais das m\u00e3os e dos bra\u00e7os \u2013 A op\u00e7\u00e3o inicial de locais distais preserva as partes proximais do local canulado para futuras pun\u00e7\u00f5es venosas.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366666,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"}],"slug":"enfermagem\/984684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12423,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":8093,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermagem-do-trabalho"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Inform\u00e1tica","id":15315,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-de-informatica"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":12821,"slug":"analista-de-saneamento-area-medico-do-trabalho"},{"descricao":"Analista de Saneamento- \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8070,"slug":"analista-de-saneamento-area-administracao"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Advocacia","id":22511,"slug":"analista-de-saneamento-area-advocacia"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":14823,"slug":"analista-de-saneamento-area-biologo"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135,"slug":"analista-de-saneamento-area-servico-social"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Psicologia","id":8260,"slug":"analista-de-saneamento-area-psicologia"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Jornalismo","id":8087,"slug":"analista-de-saneamento-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8108,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11915,"slug":"engenheiro-area-meio-ambiente"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084,"slug":"analista-de-saneamento-area-relacoes-publicas"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8112,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":8111,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Projetos","id":23928,"slug":"analista-area-engenharia-de-projetos"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":23927,"slug":"analista-area-engenharia-de-controle-e-automacao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O empregado que for convocado pela Comiss\u00e3o de \u00c9tica para prestar informa\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":31386,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12423,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":31387,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":8093,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho - 2018"},{"id":31388,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Inform\u00e1tica","id":15315,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":31916,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":12821,"slug":"analista-de-saneamento-area-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":57096,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento- \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8070,"slug":"analista-de-saneamento-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento  - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57097,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Advocacia","id":22511,"slug":"analista-de-saneamento-area-advocacia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-advocacia","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Advocacia - 2018"},{"id":57098,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":14823,"slug":"analista-de-saneamento-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-biologo","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":60857,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135,"slug":"analista-de-saneamento-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":60862,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Psicologia","id":8260,"slug":"analista-de-saneamento-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":60863,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Jornalismo","id":8087,"slug":"analista-de-saneamento-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Jornalismo - 2018"},{"id":60866,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8108,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-cargo-correto","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":60864,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11915,"slug":"engenheiro-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-engenheiro-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente - 2018"},{"id":60860,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084,"slug":"analista-de-saneamento-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2018"},{"id":60865,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8112,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2018"},{"id":60957,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":8111,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"},{"id":61065,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-area-economia","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":61073,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Projetos","id":23928,"slug":"analista-area-engenharia-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-area-engenharia-de-projetos","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista - \u00c1rea: Engenharia de Projetos - 2018"},{"id":61072,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":23927,"slug":"analista-area-engenharia-de-controle-e-automacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-area-engenharia-de-controle-e-automacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:51:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":461,"descricao":"Engenharia De Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":984643,"hashId":"12055939e7564c5ef2301eceff377001","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregado que for convocado pela Comiss\u00e3o de \u00c9tica para prestar informa\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":3440721,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve atend\u00ea-la, se estiver no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o.","id":3440718,"corpo":"<p>deve atend\u00ea-la, se estiver no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deve consultar sua respectiva Ger\u00eancia sobre a obriga\u00e7\u00e3o de atend\u00ea-la.","id":3440719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve consultar sua respectiva Ger\u00eancia sobre a obriga\u00e7\u00e3o de atend\u00ea-la.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pode se recusar a atender.","id":3440720,"corpo":"<p>pode se recusar a atender.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tem a obriga\u00e7\u00e3o irrecus\u00e1vel de atend\u00ea-la.","id":3440721,"corpo":"<p>tem a obriga\u00e7\u00e3o irrecus\u00e1vel de atend\u00ea-la.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COPASA MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COPASA MG","pai":401610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-copasa-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/984643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":12820,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermeiro-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o alguns cuidados de enfermagem na terapia intensiva, destinados \u00e0 assist\u00eancia do paciente criticamente enfermo, EXCETO:","provas":[{"id":31387,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":12820,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 09:51:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":984674,"hashId":"df76281c74a1213f3e032a6a6873aaf5","enunciado":"S\u00e3o alguns cuidados de enfermagem na terapia intensiva, destinados \u00e0 assist\u00eancia do paciente criticamente enfermo, EXCETO:","resposta":3440843,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balan\u00e7o h\u00eddrico, rigoroso.","id":3440842,"corpo":"Balan\u00e7o h\u00eddrico, rigoroso.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lavagem do acesso venoso central com solu\u00e7\u00e3o heparinizada.","id":3440843,"corpo":"Lavagem do acesso venoso central com solu\u00e7\u00e3o heparinizada.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Monitoriza\u00e7\u00e3o rigorosa dos par\u00e2metros vitais m\u00ednimos.","id":3440844,"corpo":"Monitoriza\u00e7\u00e3o rigorosa dos par\u00e2metros vitais m\u00ednimos.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Zeragem do sistema de transdu\u00e7\u00e3o de press\u00f5es invasivas a cada altera\u00e7\u00e3o do posicionamento do paciente.","id":3440845,"corpo":"Zeragem do sistema de transdu\u00e7\u00e3o de press\u00f5es invasivas a cada altera\u00e7\u00e3o do posicionamento do paciente.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366665,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428339,"slug":"enfermagem-terapia-intensiva-paciente-critico"}],"slug":"enfermagem\/984674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":12820,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermeiro-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Brunner & Suddarth 2016, sobre as interven\u00e7\u00f5es de enfermagem para manuten\u00e7\u00e3o da integridade cut\u00e2nea no cuidado do paciente com c\u00e2ncer, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":31387,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":12820,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 09:51:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":984685,"hashId":"3a1bd1fae9ebd2acc719f661e0ca822d","enunciado":"De acordo com Brunner & Suddarth 2016, sobre as interven\u00e7\u00f5es de enfermagem para manuten\u00e7\u00e3o da integridade cut\u00e2nea no cuidado do paciente com c\u00e2ncer, \u00e9 CORRETO afirmar:","resposta":3440886,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso ocorra a descama\u00e7\u00e3o \u00famida, n\u00e3o rompa nenhuma bolha que tenha se formado, j\u00e1 que essa a\u00e7\u00e3o aumenta o risco de infec\u00e7\u00e3o.","id":3440886,"corpo":"Caso ocorra a descama\u00e7\u00e3o \u00famida, n\u00e3o rompa nenhuma bolha que tenha se formado, j\u00e1 que essa a\u00e7\u00e3o aumenta o risco de infec\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em \u00e1reas eritematosas, o uso de roupas compressivas \u00e9 indicado para diminuir o edema.","id":3440887,"corpo":"Em \u00e1reas eritematosas, o uso de roupas compressivas \u00e9 indicado para diminuir o edema.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em \u00e1reas eritematosas, opte pela utiliza\u00e7\u00e3o de sab\u00f5es e de cosm\u00e9ticos j\u00e1 utilizados previamente pelo paciente, diminuindo o risco de potenciais alergias.","id":3440888,"corpo":"Em \u00e1reas eritematosas, opte pela utiliza\u00e7\u00e3o de sab\u00f5es e de cosm\u00e9ticos j\u00e1 utilizados previamente pelo paciente, diminuindo o risco de potenciais alergias.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Se ocorrer descama\u00e7\u00e3o \u00famida, proceda com frequentes lavagens da \u00e1rea, de modo a evitar a prolifera\u00e7\u00e3o de pat\u00f3genos e a consequente infec\u00e7\u00e3o do local.","id":3440889,"corpo":" Se ocorrer descama\u00e7\u00e3o \u00famida, proceda com frequentes lavagens da \u00e1rea, de modo a evitar a prolifera\u00e7\u00e3o de pat\u00f3genos e a consequente infec\u00e7\u00e3o do local.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366666,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"}],"slug":"enfermagem\/984685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":8093,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Brunner & Suddarth, 2016 a pancreatite aguda inclui desde um dist\u00farbio discreto e autolimitado at\u00e9 uma doen\u00e7a grave e rapidamente fatal, que n\u00e3o responde a nenhum tratamento. Algumas das interven\u00e7\u00f5es de enfermagem propostas para pacientes com esta condi\u00e7\u00e3o est\u00e3o listadas e corretamente justificadas abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":31387,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":8093,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 09:51:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":984676,"hashId":"56ec52c3f260272e8c6af216bb29d34f","enunciado":"De acordo com Brunner & Suddarth, 2016 a pancreatite aguda inclui desde um dist\u00farbio discreto e autolimitado at\u00e9 uma doen\u00e7a grave e rapidamente fatal, que n\u00e3o responde a nenhum tratamento. Algumas das interven\u00e7\u00f5es de enfermagem propostas para pacientes com esta condi\u00e7\u00e3o est\u00e3o listadas e corretamente justificadas abaixo, EXCETO:","resposta":3440852,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administrar plasma e derivados conforme prescri\u00e7\u00e3o - A reposi\u00e7\u00e3o com hemoderivados, plasma ou albumina ajuda a assegurar um volume sangu\u00edneo circulante efetivo.","id":3440850,"corpo":"Administrar plasma e derivados conforme prescri\u00e7\u00e3o - A reposi\u00e7\u00e3o com hemoderivados, plasma ou albumina ajuda a assegurar um volume sangu\u00edneo circulante efetivo.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Avaliar as fontes de perda de l\u00edquidos e eletr\u00f3litos - As perdas de eletr\u00f3litos ocorrem em consequ\u00eancia de aspira\u00e7\u00e3o nasog\u00e1strica, sudorese intensa, v\u00f4mitos e pelo pr\u00f3prio jejum do paciente, podendo impactar no estado geral do mesmo.","id":3440851,"corpo":" Avaliar as fontes de perda de l\u00edquidos e eletr\u00f3litos - As perdas de eletr\u00f3litos ocorrem em consequ\u00eancia de aspira\u00e7\u00e3o nasog\u00e1strica, sudorese intensa, v\u00f4mitos e pelo pr\u00f3prio jejum do paciente, podendo impactar no estado geral do mesmo.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Manter paciente no leito em posi\u00e7\u00e3o de proclive - Essa posi\u00e7\u00e3o aumenta a press\u00e3o sobre o diafragma, favorecendo a expans\u00e3o pulmonar.","id":3440852,"corpo":"Manter paciente no leito em posi\u00e7\u00e3o de proclive - Essa posi\u00e7\u00e3o aumenta a press\u00e3o sobre o diafragma, favorecendo a expans\u00e3o pulmonar.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Monitorizar rigorosamente a SDMO (S\u00edndrome de Disfun\u00e7\u00e3o de M\u00faltiplos \u00d3rg\u00e3os) - Todos os sistemas org\u00e2nicos podem falhar se a pancreatite for grave e refrat\u00e1ria ao tratamento.","id":3440853,"corpo":"Monitorizar rigorosamente a SDMO (S\u00edndrome de Disfun\u00e7\u00e3o de M\u00faltiplos \u00d3rg\u00e3os) - Todos os sistemas org\u00e2nicos podem falhar se a pancreatite for grave e refrat\u00e1ria ao tratamento.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366666,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/984676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":8093,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o exposto no enunciado da quest\u00e3o anterior sobre o atendimento pr\u00e9-hospitalar do paciente politraumatizado, no que se refere \u00e0 reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":31387,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":8093,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:51:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":984672,"hashId":"7c6cb20294d829f370a2785a93b5be1d","enunciado":"Considerando o exposto no enunciado da quest\u00e3o anterior sobre o atendimento pr\u00e9-hospitalar do paciente politraumatizado, no que se refere \u00e0 reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, \u00e9 CORRETO afirmar:","resposta":3440837,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em urg\u00eancia, o melhor acesso venoso \u00e9 o mais seguro, e o mais seguro \u00e9 o mais complexo.","id":3440834,"corpo":"Em urg\u00eancia, o melhor acesso venoso \u00e9 o mais seguro, e o mais seguro \u00e9 o mais complexo.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O acesso de escolha para reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica de qualquer paciente \u00e9 o intra-\u00f3sseo.","id":3440835,"corpo":"O acesso de escolha para reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica de qualquer paciente \u00e9 o intra-\u00f3sseo.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O melhor acesso venoso na urg\u00eancia s\u00e3o veias centrais, como veia femoral e veia subcl\u00e1via.","id":3440836,"corpo":"O melhor acesso venoso na urg\u00eancia s\u00e3o veias centrais, como veia femoral e veia subcl\u00e1via.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O melhor acesso venoso na urg\u00eancia s\u00e3o veias perif\u00e9ricas, em membros superiores.","id":3440837,"corpo":"O melhor acesso venoso na urg\u00eancia s\u00e3o veias perif\u00e9ricas, em membros superiores.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366665,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413295,"slug":"enfermagem-trauma"}],"slug":"enfermagem\/984672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":8093,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que voc\u00ea \u00e9 o enfermeiro da sala de emerg\u00eancia e precisa repassar \u00e0 sua equipe a confer\u00eancia das principais medica\u00e7\u00f5es utilizadas para tratamento da dor tor\u00e1cica isqu\u00eamica (S\u00edndrome Coronariana Aguda), conforme protocolo da AHA (American Heart Association), voc\u00ea considera, EXCETO:","provas":[{"id":31387,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":8093,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:51:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":984673,"hashId":"2417d1267893ebf4776f89437cd784ff","enunciado":"Considerando que voc\u00ea \u00e9 o enfermeiro da sala de emerg\u00eancia e precisa repassar \u00e0 sua equipe a confer\u00eancia das principais medica\u00e7\u00f5es utilizadas para tratamento da dor tor\u00e1cica isqu\u00eamica (S\u00edndrome Coronariana Aguda), conforme protocolo da AHA (American Heart Association), voc\u00ea considera, EXCETO:","resposta":3440840,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AAS (\u00e1cido acetil salic\u00edlico).","id":3440838,"corpo":"AAS (\u00e1cido acetil salic\u00edlico).","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Clopidogrel.","id":3440839,"corpo":"Clopidogrel.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dipirona.","id":3440840,"corpo":"Dipirona.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nitrato (Isossorbida e Nitroglicerina).","id":3440841,"corpo":"Nitrato (Isossorbida e Nitroglicerina).","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366665,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/984673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura","id":15787,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o h\u00e1 liberdade nem vontade pessoal. Enquanto na administra\u00e7\u00e3o particular \u00e9 l\u00edcito fazer tudo que a lei n\u00e3o pro\u00edbe, na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica s\u00f3 \u00e9 permitido fazer o que a lei autoriza. A lei, para o particular, significa \u201cpode fazer assim\u201d, para o administrador p\u00fablico significa \u201cdeve fazer assim\u201d\u201d. A que princ\u00edpio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica se refere esse texto:","provas":[{"id":32408,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura","id":15787,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 09:27:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":999840,"hashId":"0f54d560c6f764ccd1fc11d655d86680","enunciado":"Na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o h\u00e1 liberdade nem vontade pessoal. Enquanto na administra\u00e7\u00e3o particular \u00e9 l\u00edcito fazer tudo que a lei n\u00e3o pro\u00edbe, na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica s\u00f3 \u00e9 permitido fazer o que a lei autoriza. A lei, para o particular, significa \u201cpode fazer assim\u201d, para o administrador p\u00fablico significa \u201cdeve fazer assim\u201d\u201d. A que princ\u00edpio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica se refere esse texto:","resposta":3494687,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Moralidade","id":3494684,"corpo":"Moralidade","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Impessoalidade","id":3494685,"corpo":"Impessoalidade","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia","id":3494686,"corpo":"Efici\u00eancia","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Legalidade","id":3494687,"corpo":"Legalidade","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369417,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/999840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura","id":15787,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"VMWare ou Hyper-V trata-se de:","provas":[{"id":32408,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura","id":15787,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:27:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":999834,"hashId":"57aced2d63b346fc7c74324d22a86ab3","enunciado":"VMWare ou Hyper-V trata-se de:","resposta":3494661,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Programas de realidade virtual, onde trabalha com diversas telas de v\u00eddeo, possibilitando interatividade simult\u00e2nea com diversos usu\u00e1rios.","id":3494660,"corpo":"Programas de realidade virtual, onde trabalha com diversas telas de v\u00eddeo, possibilitando interatividade simult\u00e2nea com diversos usu\u00e1rios.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Programas que \u201cvirtualiza\u201d a exist\u00eancia de uma m\u00e1quina dentro de um \u00fanico hardware, possibilitando a \u201cmontagem\u201d de diversas m\u00e1quinas diferentes podendo at\u00e9 ter sistemas operacionais diferentes sendo executados simultaneamente.","id":3494661,"corpo":" Programas que \u201cvirtualiza\u201d a exist\u00eancia de uma m\u00e1quina dentro de um \u00fanico hardware, possibilitando a \u201cmontagem\u201d de diversas m\u00e1quinas diferentes podendo at\u00e9 ter sistemas operacionais diferentes sendo executados simultaneamente.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Recursos de hardware envolvendo especificamente o uso de diversas placas de v\u00eddeo, que s\u00e3o utilizados principalmente para \u201cdata-mining\u201d.","id":3494662,"corpo":" Recursos de hardware envolvendo especificamente o uso de diversas placas de v\u00eddeo, que s\u00e3o utilizados principalmente para \u201cdata-mining\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Recursos podendo utilizar tanto hardware como softwares espec\u00edficos voltados para monitoramento de ambientes virtuais que s\u00e3o criados como se\u00e7\u00f5es dentro da internet.","id":3494663,"corpo":"Recursos podendo utilizar tanto hardware como softwares espec\u00edficos voltados para monitoramento de ambientes virtuais que s\u00e3o criados como se\u00e7\u00f5es dentro da internet.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369417,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/999834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 16","id":4005,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crefito-16-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o 423\/2013, o procedimento \u00e9tico-disciplinar inicia-se:","provas":[{"id":44686,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 16","id":4005,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crefito-16-ma"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-16-ma-2018-inaz-do-para-motorista","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 16 - Motorista - 2018"},{"id":44690,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 16","id":4005,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crefito-16-ma"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-16-ma-2018-inaz-do-para-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 16 - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:25:20","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1352923,"hashId":"9a7a334ef19b9509a77b1f3fcdb88bd5","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o 423\/2013, o procedimento \u00e9tico-disciplinar inicia-se:<\/p>","resposta":4960381,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mediante representa\u00e7\u00e3o ou em decorr\u00eancia de den\u00fancia an\u00f4nima.","id":4960377,"corpo":"<p align=justify>Mediante representa\u00e7\u00e3o ou em decorr\u00eancia de den\u00fancia an\u00f4nima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mediante representa\u00e7\u00e3o, exclusivamente de paciente, ou em decorr\u00eancia de ato fiscalizat\u00f3rio.","id":4960378,"corpo":"<p align=justify>Mediante representa\u00e7\u00e3o, exclusivamente de paciente, ou em decorr\u00eancia de ato fiscalizat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mediante den\u00fancia de paciente ou em decorr\u00eancia de ato saneador.","id":4960379,"corpo":"<p align=justify>Mediante den\u00fancia de paciente ou em decorr\u00eancia de ato saneador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mediante den\u00fancia de paciente ou em decorr\u00eancia de ato fiscalizat\u00f3rio realizado por comiss\u00e3o de tr\u00eas membros do CREFITO.","id":4960380,"corpo":"<p align=justify>Mediante den\u00fancia de paciente ou em decorr\u00eancia de ato fiscalizat\u00f3rio realizado por comiss\u00e3o de tr\u00eas membros do CREFITO.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mediante representa\u00e7\u00e3o de qualquer pessoa ou em decorr\u00eancia de ato fiscalizat\u00f3rio.","id":4960381,"corpo":"<p align=justify>Mediante representa\u00e7\u00e3o de qualquer pessoa ou em decorr\u00eancia de ato fiscalizat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","pai":395470,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395143,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-coffito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1352923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de amino\u00e1cidos n\u00e3o essenciais:","provas":[{"id":43764,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 05:16:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1312113,"hashId":"68e00ff7cb5d437b4f923191aabf74ba","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos de amino\u00e1cidos n\u00e3o essenciais:<\/p>","resposta":4789368,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"glicina, \u00e1cido asp\u00e1rtico e arginina.","id":4789365,"corpo":"<p align=justify>glicina, \u00e1cido asp\u00e1rtico e arginina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"alanina, glicina e treonina.","id":4789366,"corpo":"<p align=justify>alanina, glicina e treonina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"prolina, treonina e \u00e1cido asp\u00e1rtico.","id":4789367,"corpo":"<p align=justify>prolina, treonina e \u00e1cido asp\u00e1rtico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"alanina, prolina e glicina.","id":4789368,"corpo":"<p align=justify>alanina, prolina e glicina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00ednas","oab":false,"nome":"Prote\u00ednas","pai":417949,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417952,"slug":"nutricao-proteinas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/1312113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 16","id":4005,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crefito-16-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o COFFITO N\u00ba 423\/2013, os processos \u00e9ticos-disciplinares de primeira inst\u00e2ncia s\u00e3o processados e julgados:","provas":[{"id":44696,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 16","id":4005,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crefito-16-ma"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crefito-16-ma-2018-inaz-do-para-advogado","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 16 - Advogado - 2018"},{"id":44705,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 16","id":4005,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crefito-16-ma"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crefito-16-ma-2018-inaz-do-para-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 16 - Analista de Sistemas - 2018"},{"id":44698,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 16","id":4005,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crefito-16-ma"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crefito-16-ma-2018-inaz-do-para-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 16 - Agente Fiscal - 2018"},{"id":44691,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 16","id":4005,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crefito-16-ma"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crefito-16-ma-2018-inaz-do-para-administrador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 16 - Administrador - 2018"},{"id":44707,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 16","id":4005,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crefito-16-ma"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crefito-16-ma-2018-inaz-do-para-contador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 16 - Contador - 2018"},{"id":44713,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 16","id":4005,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crefito-16-ma"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crefito-16-ma-2018-inaz-do-para-jornalista","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 16 - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:25:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1353081,"hashId":"ddbbae6cf6c8e6c1222e195878ccd08d","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o COFFITO N\u00ba 423\/2013, os processos \u00e9ticos-disciplinares de primeira inst\u00e2ncia s\u00e3o processados e julgados:<\/p>","resposta":4961142,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pela Comiss\u00e3o Permanente de \u00c9tica e Disciplina quando o processado for um membro efetivo ou suplente do Conselho Regional ou Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional, que adotar\u00e1 o processo e o procedimento estabelecido na presente Resolu\u00e7\u00e3o.","id":4961138,"corpo":"<p align=justify>Pela Comiss\u00e3o Permanente de \u00c9tica e Disciplina quando o processado for um membro efetivo ou suplente do Conselho Regional ou Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional, que adotar\u00e1 o processo e o procedimento estabelecido na presente Resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pelo Tribunal de \u00c9tica e Disciplina quando o processado for um membro efetivo ou suplente do Conselho Regional ou Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional, que adotar\u00e1 o processo e o procedimento estabelecido na presente Resolu\u00e7\u00e3o.","id":4961139,"corpo":"<p align=justify>Pelo Tribunal de \u00c9tica e Disciplina quando o processado for um membro efetivo ou suplente do Conselho Regional ou Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional, que adotar\u00e1 o processo e o procedimento estabelecido na presente Resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pelo Plen\u00e1rio do Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional (COFFITO), quando o processado for um membro efetivo ou suplente do Conselho Regional ou Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional, que adotar\u00e1 o processo e o procedimento estabelecido na presente Resolu\u00e7\u00e3o.","id":4961140,"corpo":"<p align=justify>Pelo Plen\u00e1rio do Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional (COFFITO), quando o processado for um membro efetivo ou suplente do Conselho Regional ou Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional, que adotar\u00e1 o processo e o procedimento estabelecido na presente Resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pela Comiss\u00e3o Especial do Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional (COFFITO), quando o processado for um membro efetivo ou suplente do Conselho Regional ou Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional, que adotar\u00e1 o processo e o procedimento estabelecido na presente Resolu\u00e7\u00e3o.","id":4961141,"corpo":"<p align=justify>Pela Comiss\u00e3o Especial do Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional (COFFITO), quando o processado for um membro efetivo ou suplente do Conselho Regional ou Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional, que adotar\u00e1 o processo e o procedimento estabelecido na presente Resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pelo Plen\u00e1rio do Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional (COFFITO), quando o processado for um membro efetivo ou suplente do Conselho Regional ou Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional, que adotar\u00e1 o processo e o procedimento estabelecido na presente Resolu\u00e7\u00e3o.","id":4961142,"corpo":"<p align=justify>Pelo Plen\u00e1rio do Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional (COFFITO), quando o processado for um membro efetivo ou suplente do Conselho Regional ou Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional, que adotar\u00e1 o processo e o procedimento estabelecido na presente Resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 30","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","pai":395470,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395143,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-coffito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1353081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as informa\u00e7\u00f5es abaixo est\u00e3o corretas de acordo com o texto, EXCETO:","provas":[{"id":41123,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg-2018-fumarc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Carneirinho - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-24 05:35:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1218516,"hashId":"88ce20d44faa2c8190050588d633ebc4","enunciado":"<p align=justify>Todas as informa\u00e7\u00f5es abaixo est\u00e3o corretas de acordo com o texto, EXCETO:<\/p>","resposta":4393326,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A epidemia de obesidade levou o governo chileno a interferir nos h\u00e1bitos alimentares de toda a popula\u00e7\u00e3o.","id":4393326,"corpo":"<p align=justify>A epidemia de obesidade levou o governo chileno a interferir nos h\u00e1bitos alimentares\r\nde toda a popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As restri\u00e7\u00f5es impostas pelo governo chileno fizeram com que o tigre Tony, dos cereais a\u00e7ucarados Kellogg&#39;s, fosse retirado da embalagem.","id":4393327,"corpo":"<p align=justify>As restri\u00e7\u00f5es impostas pelo governo chileno fizeram com que o tigre Tony, dos\r\ncereais a\u00e7ucarados Kellogg&#39;s, fosse retirado da embalagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O excesso de peso pode causar uma s\u00e9rie de mol\u00e9stias graves como diabetes, doen\u00e7as cardiovasculares e at\u00e9 alguns tipos de c\u00e2ncer.","id":4393328,"corpo":"<p align=justify>O excesso de peso pode causar uma s\u00e9rie de mol\u00e9stias graves como diabetes,\r\ndoen\u00e7as cardiovasculares e at\u00e9 alguns tipos de c\u00e2ncer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O governo chileno determinou que as embalagens de alimentos que contenham altos teores de sal, a\u00e7\u00facar e gordura tragam alertas para o risco de consumir o produto.","id":4393330,"corpo":"<p align=justify>O governo chileno determinou que as embalagens de alimentos que contenham\r\naltos teores de sal, a\u00e7\u00facar e gordura tragam alertas para o risco de consumir\r\no produto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"SA\u00daDE E LIBERDADE Victor Ruiz Caballero\/The New York Times A epidemia mundial de obesidade \u00e9 fen\u00f4meno concreto e constitui um desafio para as autoridades sanit\u00e1rias. O excesso de peso, afinal, est\u00e1 associado a uma s\u00e9rie de mol\u00e9stias graves como diabetes, doen\u00e7as cardiovasculares e at\u00e9 alguns tipos de c\u00e2ncer. Diante de uma disparada dos \u00edndices de sobrepeso infantil, o governo chileno declarou guerra a alimentos insalubres, impondo mudan\u00e7as nas embalagens, criando restri\u00e7\u00f5es \u00e0 publicidade e elevando a carga tribut\u00e1ria de produtos como os refrigerantes. A meta se mostra, a princ\u00edpio, correta. Resta saber se os meios escolhidos s\u00e3o os mais indicados. Objetivos sociais relevantes n\u00e3o raro se chocam com garantias \u00e0s liberdades individuais. Seria uma intromiss\u00e3o descabida do Estado na vida privada, por exemplo, proibir todo o consumo de \u00e1lcool para reduzir as mortes no tr\u00e2nsito. As regras adotadas no Chile n\u00e3o chegam, obviamente, a tamanha arbitrariedade. Ainda assim, ensejam discuss\u00e3o - o tema tamb\u00e9m est\u00e1 em pauta no Brasil. L\u00e1, o governo determinou que as embalagens de alimentos que contenham altos teores de sal, a\u00e7\u00facar e gordura tragam alertas para o risco de consumir o produto. Tais normas de rotulagem parecem corretas, desde que se evite o alarmismo. Empresas n\u00e3o podem se furtar \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o de fornecer a melhor informa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica dispon\u00edvel sobre o que comercializam. Mais controversas s\u00e3o as restri\u00e7\u00f5es ao marketing, que j\u00e1 baniram \u00edcones como o tigre Tony, dos cereais a\u00e7ucarados Kellogg&#39;s. Neste caso se interfere na liberdade de express\u00e3o: se disciplinar a publicidade \u00e9 razo\u00e1vel, o veto total a determinados conte\u00fados s\u00f3 se justifica em casos extremos. Tamb\u00e9m inspira cautela a ideia de elevar a tributa\u00e7\u00e3o de artigos muito cal\u00f3ricos, a exemplo do que v\u00e1rios pa\u00edses j\u00e1 fazem com o cigarro e o \u00e1lcool. Embora defens\u00e1vel, o uso de tal instrumento deve mirar apenas o consumo abusivo -n\u00e3o faria sentido, por exemplo, sobretaxar o p\u00e3o e o macarr\u00e3o. Deve-se levar em conta que, diferentemente do cigarro - uma droga que vicia e prejudica n\u00e3o somente seus usu\u00e1rios como aqueles que os cercam -, alimentos s\u00e3o necess\u00e1rios \u00e0 vida. Mesmo os que engordam n\u00e3o s\u00e3o inadequados para todos a todo momento. Cabe ao Estado, sem d\u00favida, promover h\u00e1bitos saud\u00e1veis. Mas h\u00e1 que preservar ao m\u00e1ximo a liberdade das empresas de atuar e, principalmente, a do cidad\u00e3o de escolher o que vai ou n\u00e3o comer. Dispon\u00edvel em: editoriais@grupofolha.com.br","id":398551,"enunciado":"<p align=\"center\">SA\u00daDE E LIBERDADE\r\n<\/p><p align=\"right\">Victor Ruiz Caballero\/The New York Times\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">             A epidemia mundial de obesidade \u00e9 fen\u00f4meno concreto e constitui um desafio\r\npara as autoridades sanit\u00e1rias. O excesso de peso, afinal, est\u00e1 associado a\r\numa s\u00e9rie de mol\u00e9stias graves como diabetes, doen\u00e7as cardiovasculares e at\u00e9\r\nalguns tipos de c\u00e2ncer.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             Diante de uma disparada dos \u00edndices de sobrepeso infantil, o governo chileno\r\ndeclarou guerra a alimentos insalubres, impondo mudan\u00e7as nas embalagens,\r\ncriando restri\u00e7\u00f5es \u00e0 publicidade e elevando a carga tribut\u00e1ria de produtos como os\r\nrefrigerantes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             A meta se mostra, a princ\u00edpio, correta. Resta saber se os meios escolhidos\r\ns\u00e3o os mais indicados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">            Objetivos sociais relevantes n\u00e3o raro se chocam com garantias \u00e0s liberdades\r\nindividuais. Seria uma intromiss\u00e3o descabida do Estado na vida privada, por\r\nexemplo, proibir todo o consumo de \u00e1lcool para reduzir as mortes no tr\u00e2nsito.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           \r\nAs regras adotadas no Chile n\u00e3o chegam, obviamente, a tamanha arbitrariedade.\r\nAinda assim, ensejam discuss\u00e3o - o tema tamb\u00e9m est\u00e1 em pauta no Brasil.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             L\u00e1, o governo determinou que as embalagens de alimentos que contenham\r\naltos teores de sal, a\u00e7\u00facar e gordura tragam alertas para o risco de consumir\r\no produto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             Tais normas de rotulagem parecem corretas, desde que se evite o alarmismo.\r\nEmpresas n\u00e3o podem se furtar \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o de fornecer a melhor informa\u00e7\u00e3o\r\ncient\u00edfica dispon\u00edvel sobre o que comercializam.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             Mais controversas s\u00e3o as restri\u00e7\u00f5es ao marketing, que j\u00e1 baniram \u00edcones\r\ncomo o tigre Tony, dos cereais a\u00e7ucarados Kellogg&#39;s. Neste caso se interfere na\r\nliberdade de express\u00e3o: se disciplinar a publicidade \u00e9 razo\u00e1vel, o veto total a determinados\r\nconte\u00fados s\u00f3 se justifica em casos extremos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">            Tamb\u00e9m inspira cautela a ideia de elevar a tributa\u00e7\u00e3o de artigos muito cal\u00f3ricos,\r\na exemplo do que v\u00e1rios pa\u00edses j\u00e1 fazem com o cigarro e o \u00e1lcool. Embora\r\ndefens\u00e1vel, o uso de tal instrumento deve mirar apenas o consumo abusivo -n\u00e3o\r\nfaria sentido, por exemplo, sobretaxar o p\u00e3o e o macarr\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             Deve-se levar em conta que, diferentemente do cigarro - uma droga que\r\nvicia e prejudica n\u00e3o somente seus usu\u00e1rios como aqueles que os cercam -, alimentos\r\ns\u00e3o necess\u00e1rios \u00e0 vida. Mesmo os que engordam n\u00e3o s\u00e3o inadequados\r\npara todos a todo momento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Cabe ao Estado, sem d\u00favida, promover h\u00e1bitos saud\u00e1veis. Mas h\u00e1 que\r\npreservar ao m\u00e1ximo a liberdade das empresas de atuar e, principalmente, a do\r\ncidad\u00e3o de escolher o que vai ou n\u00e3o comer.\r\n<\/p><p align=\"right\">Dispon\u00edvel em: <a href=\"mailto:editoriais@grupofolha.com.br\">editoriais@grupofolha.com.br<\/a><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1218516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"COREMU - UNIFESP","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"coremu-unifesp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia","id":17420,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-neonatologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia","id":17421,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-obstetricia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"},{"nome":"Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1","sigla":"UNIFESSPA","id":4152,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesspa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil promulgado em 5 de outubro de 1988, a Sa\u00fade \u00e9 colocada como direito(s):","provas":[{"id":50574,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia","id":17420,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"},"banca":{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"COREMU - UNIFESP","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"coremu-unifesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2018-comissao-de-residencia-multiprofissional-enfermagem-em-neonatologia","tipo":1,"nome":"COREMU - UNIFESP - UNIFESP \/ UFSP - Enfermagem em Neonatologia - 2018"},{"id":50579,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia","id":17421,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1","sigla":"UNIFESSPA","id":4152,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesspa"},"banca":{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"COREMU - UNIFESP","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"coremu-unifesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifesspa-2018-coremu-unifesp-residencia-em-enfermagem-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"COREMU - UNIFESP - UNIFESSPA - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":50570,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"},"banca":{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"COREMU - UNIFESP","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"coremu-unifesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2018-coremu-unifesp-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COREMU - UNIFESP - UNIFESP \/ UFSP - Enfermagem - 2018"},{"id":95236,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia","id":17421,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"},"banca":{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"COREMU - UNIFESP","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"coremu-unifesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2018-coremu-unifesp-residencia-em-enfermagem-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"COREMU - UNIFESP - UNIFESP \/ UFSP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-25 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1527391,"hashId":"15da3382f7e72b38c32f459b8782f877","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil promulgado em 5 de outubro de 1988, a Sa\u00fade \u00e9 colocada como direito(s):<\/p>","resposta":5706330,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pol\u00edtico, assim como o de direito pelo voto direto e secreto, com valor igual para todos;","id":5706326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtico, assim como o de direito pelo voto direto e secreto, com valor igual para todos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Civil, assim como o direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade;","id":5706327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Civil, assim como o direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Social, assim como a prote\u00e7\u00e3o contra a publicidade enganosa e abusiva;","id":5706328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Social, assim como a prote\u00e7\u00e3o contra a publicidade enganosa e abusiva;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Civil, assim como o de direito pelo voto direto e secreto, com valor igual para todos;","id":5706329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Civil, assim como o de direito pelo voto direto e secreto, com valor igual para todos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Social, assim como os direitos a educa\u00e7\u00e3o, a alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, dentre outros.","id":5706330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Social, assim como os direitos a educa\u00e7\u00e3o, a alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, dentre outros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais ou direitos sociais em esp\u00e9cie (artigo 6\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais ou direitos sociais em esp\u00e9cie (artigo 6\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407574,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-ou-direitos-sociais-em-especie-artigo-6o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1527391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Geografia","id":5455,"slug":"professor-docente-i-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir consta em um material publicit\u00e1rio de um empreendimento imobili\u00e1rio em Maric\u00e1.Fonte adaptada de: https:\/\/www.properati.com.br\/ (Acesso em 15\/07\/18).A op\u00e7\u00e3o que melhor representa uma an\u00e1lise fundamentada \u00e0 luz do olhar geogr\u00e1fico e a identifica\u00e7\u00e3o de um problema de inconsist\u00eancia t\u00e9cnica, respectivamente, \u00e9:","provas":[{"id":51083,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Geografia","id":5455,"slug":"professor-docente-i-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-professor-docente-i-area-geografia","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - \u00c1rea Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-24 06:14:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1542323,"hashId":"f7d27afd1e593f26cc6825dea180eb54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir consta em um material publicit\u00e1rio de um empreendimento imobili\u00e1rio em Maric\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51083\/questao\/1542323-20210216164506000000-0.png\" width=\"452\" style=\"\"><\/p><p><sub>Fonte adaptada de: https:\/\/www.properati.com.br\/ (Acesso em 15\/07\/18).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A op\u00e7\u00e3o que melhor representa uma an\u00e1lise fundamentada \u00e0 luz do olhar geogr\u00e1fico e a identifica\u00e7\u00e3o de um problema de inconsist\u00eancia t\u00e9cnica, respectivamente, \u00e9:<\/p>","resposta":5771354,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tend\u00eancia \u00e0 autossegrega\u00e7\u00e3o residencial\/ aus\u00eancia de orienta\u00e7\u00e3o.","id":5771350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tend\u00eancia \u00e0 autossegrega\u00e7\u00e3o residencial\/ aus\u00eancia de orienta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"destaque para as amenidades naturais \/n\u00e3o indica\u00e7\u00e3o da proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica.","id":5771351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destaque para as amenidades naturais \/n\u00e3o indica\u00e7\u00e3o da proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"valoriza\u00e7\u00e3o do potencial tur\u00edstico \/ aus\u00eancia de escala cartogr\u00e1fica.","id":5771352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valoriza\u00e7\u00e3o do potencial tur\u00edstico \/ aus\u00eancia de escala cartogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"antecipa\u00e7\u00e3o espacial \/aus\u00eancia de legenda.","id":5771353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antecipa\u00e7\u00e3o espacial \/aus\u00eancia de legenda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apagamento de formas de ocupa\u00e7\u00e3o e de agentes na paisagem \/ distor\u00e7\u00e3o da escala.","id":5771354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apagamento de formas de ocupa\u00e7\u00e3o e de agentes na paisagem \/ distor\u00e7\u00e3o da escala.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1542323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental J\u00fanior","id":5345,"slug":"tecnico-ambiental-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o nome do processo dado ao fen\u00f4meno de multiplica\u00e7\u00e3o das algas vermelhas pelo ac\u00famulo dos n\u00edveis de fosfato em rios, lagos e praias cujo excesso prejudica a oxigena\u00e7\u00e3o da \u00e1gua? ","provas":[{"id":80826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental J\u00fanior","id":5345,"slug":"tecnico-ambiental-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-tecnico-ambiental-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico Ambiental J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 20:04:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":2411159,"hashId":"f40de9a470a5dd6cf1164d7ac5a81606","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o nome do processo dado ao fen\u00f4meno de multiplica\u00e7\u00e3o das algas vermelhas pelo ac\u00famulo dos n\u00edveis de fosfato em rios, lagos e praias cujo excesso prejudica a oxigena\u00e7\u00e3o da \u00e1gua? <\/p>","resposta":9551097,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desfosfata\u00e7\u00e3o","id":9551094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desfosfata\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Desnitrifica\u00e7\u00e3o","id":9551095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desnitrifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Eucariza\u00e7\u00e3o","id":9551096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eucariza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Eutrofiza\u00e7\u00e3o","id":9551097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eutrofiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fosfata\u00e7\u00e3o","id":9551098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fosfata\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Aqu\u00e1tico","oab":false,"nome":"Meio Aqu\u00e1tico","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403470,"slug":"meio-ambiente-meio-aquatico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental J\u00fanior","id":5345,"slug":"tecnico-ambiental-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os reservat\u00f3rios podem ser divididos em tr\u00eas partes, que representam diferentes caracter\u00edsticas do ambiente aqu\u00e1tico: zona de rio, zona de transi\u00e7\u00e3o e zona de lago. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 zona de rio, a zona de lago apresenta ","provas":[{"id":80826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental J\u00fanior","id":5345,"slug":"tecnico-ambiental-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-tecnico-ambiental-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico Ambiental J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 20:03:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":2411119,"hashId":"ef36c2ef67d86d48ce426d43b73d55ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os reservat\u00f3rios podem ser divididos em tr\u00eas partes, que representam diferentes caracter\u00edsticas do ambiente aqu\u00e1tico: zona de rio, zona de transi\u00e7\u00e3o e zona de lago. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 zona de rio, a zona de lago apresenta <\/p>","resposta":9550896,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maior turbidez e igual fluxo de \u00e1gua","id":9550894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maior turbidez e igual fluxo de \u00e1gua<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"maior turbidez e maior fluxo de \u00e1gua","id":9550895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maior turbidez e maior fluxo de \u00e1gua<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"menor turbidez e menor fluxo de \u00e1gua","id":9550896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">menor turbidez e menor fluxo de \u00e1gua<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"menor turbidez e maior fluxo de \u00e1gua","id":9550897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">menor turbidez e maior fluxo de \u00e1gua<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"menor profundidade e maior fluxo de \u00e1gua","id":9550898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">menor profundidade e maior fluxo de \u00e1gua<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos L\u00edquidos","pai":401117,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403480,"slug":"meio-ambiente-residuos-liquidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico de Pra\u00e7as da Armada - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":21898,"slug":"quadro-tecnico-de-pracas-da-armada-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas da senten\u00e7a abaixo, referente \u00e0 tens\u00e3o cr\u00edtica de flambagem. A tens\u00e3o cr\u00edtica de flambagem dever\u00e1 ser ______________ \u00e0 tens\u00e3o de __________ do material. Dessa forma, observa-se que o material dever\u00e1 estar sempre na regi\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o el\u00e1stica, pois o limite de ___________ constituiu-se no limite m\u00e1ximo para validade da lei de Hooke.","provas":[{"id":55069,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico de Pra\u00e7as da Armada - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":21898,"slug":"quadro-tecnico-de-pracas-da-armada-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2018-sspm-quadro-tecnico-de-pracas-da-armada-area-mecanica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico de Pra\u00e7as da Armada - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1678970,"hashId":"a1fa7049f4b8178f65a87556f87a04d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas da senten\u00e7a abaixo, referente \u00e0 tens\u00e3o cr\u00edtica de flambagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tens\u00e3o cr\u00edtica de flambagem dever\u00e1 ser ______________ \u00e0 tens\u00e3o de __________ do material. Dessa forma, observa-se que o material dever\u00e1 estar sempre na regi\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o el\u00e1stica, pois o limite de ___________ constituiu-se no limite m\u00e1ximo para validade da lei de Hooke.<\/p>","resposta":6337222,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menor ou igual \/ proporcionalidade \/ proporcionalidade","id":6337222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">menor ou igual \/ proporcionalidade \/ proporcionalidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"menor ou igual \/ ruptura \/ ruptura","id":6337223,"corpo":"<p>menor ou igual \/ ruptura \/ ruptura<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"maior ou igual \/ proporcionalidade \/ ruptura","id":6337224,"corpo":"<p>maior ou igual \/ proporcionalidade \/ ruptura<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"menor ou igual \/ proporcionalidade \/ ruptura","id":6337225,"corpo":"<p>menor ou igual \/ proporcionalidade \/ ruptura<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"maior ou igual \/ ruptura \/ proporcionalidade","id":6337226,"corpo":"<p>maior ou igual \/ ruptura \/ proporcionalidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/1678970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico de Pra\u00e7as da Armada - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":21898,"slug":"quadro-tecnico-de-pracas-da-armada-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a propriedade que \u00b7 um composto qu\u00edmico N\u00c3O deve ter para se credenciar como refrigerante.","provas":[{"id":55069,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico de Pra\u00e7as da Armada - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":21898,"slug":"quadro-tecnico-de-pracas-da-armada-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2018-sspm-quadro-tecnico-de-pracas-da-armada-area-mecanica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico de Pra\u00e7as da Armada - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1678933,"hashId":"630f7e323fbc28591f2220bd8f206833","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a propriedade que \u00b7 um composto qu\u00edmico N\u00c3O deve ter para se credenciar como refrigerante.<\/p>","resposta":6337065,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caracter\u00edstica termodin\u00e2mica favor\u00e1vel.","id":6337061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracter\u00edstica termodin\u00e2mica favor\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estabilidade qu\u00edmica.","id":6337062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabilidade qu\u00edmica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atoxicidade.","id":6337063,"corpo":"<p>Atoxicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Compatibilidade com o \u00f3leo de lubrifica\u00e7\u00e3o do compressor.","id":6337064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compatibilidade com o \u00f3leo de lubrifica\u00e7\u00e3o do compressor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Perniciosidade ao meio ambiente.","id":6337065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perniciosidade ao meio ambiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400889,"slug":"quimica-quimica-tecnologia-sociedade-e-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"}],"slug":"quimica\/1678933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico de Pra\u00e7as da Armada - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":21898,"slug":"quadro-tecnico-de-pracas-da-armada-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos esfor\u00e7os de compress\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que uma pe\u00e7a estar\u00e1 submetida \u00e0 compress\u00e3o quando uma carga:","provas":[{"id":55069,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico de Pra\u00e7as da Armada - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":21898,"slug":"quadro-tecnico-de-pracas-da-armada-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2018-sspm-quadro-tecnico-de-pracas-da-armada-area-mecanica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico de Pra\u00e7as da Armada - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1678998,"hashId":"f69f22f560a474403f4680b20c304f8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos esfor\u00e7os de compress\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que uma pe\u00e7a estar\u00e1 submetida \u00e0 compress\u00e3o quando uma carga:<\/p>","resposta":6337347,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"normal atua sobre a \u00e1rea transversal da pe\u00e7a na dire\u00e7\u00e3o do eixo longitudinal com o sentido dirigido para o exterior da pe\u00e7a.","id":6337344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">normal atua sobre a \u00e1rea transversal da pe\u00e7a na dire\u00e7\u00e3o do eixo longitudinal com o sentido dirigido para o exterior da pe\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"atua perpendicularmente na \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o longitudinal da pe\u00e7a na dire\u00e7\u00e3o radial com o sentido para o interior da pe\u00e7a.","id":6337345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atua perpendicularmente na \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o longitudinal da pe\u00e7a na dire\u00e7\u00e3o radial com o sentido para o interior da pe\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"atua perpendicularmente na \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o longitudinal da pe\u00e7a na dire\u00e7\u00e3o radial com o sentido para o exterior da pe\u00e7a.","id":6337346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atua perpendicularmente na \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o longitudinal da pe\u00e7a na dire\u00e7\u00e3o radial com o sentido para o exterior da pe\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"normal atua sobre a \u00e1rea transversal da pe\u00e7a na dire\u00e7\u00e3o do eixo longitudinal com o sentido dirigido para o interior da pe\u00e7a.","id":6337347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">normal atua sobre a \u00e1rea transversal da pe\u00e7a na dire\u00e7\u00e3o do eixo longitudinal com o sentido dirigido para o interior da pe\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"atua perpendicularmente no meio da pe\u00e7a.","id":6337348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atua perpendicularmente no meio da pe\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1678998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140,"slug":"sargento-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que identifica a tese defendida pelo autor do texto \u201cA necessidade da Interatividade entre a Pol\u00edcia e a Popula\u00e7\u00e3o\u201d. ","provas":[{"id":84929,"cargo":{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140,"slug":"sargento-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2018-crs-pmmg-sargento-da-policia-militar-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Sargento da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2490868,"hashId":"5ec7f4272e5d287d3ae697e9f816efd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que identifica a tese defendida pelo autor do texto \u201cA necessidade da Interatividade entre a Pol\u00edcia e a Popula\u00e7\u00e3o\u201d. <\/p>","resposta":9900020,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trabalho conjunto com um \u00fanico objetivo: resgatar a confian\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":9900017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalho conjunto com um \u00fanico objetivo: resgatar a confian\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Leis mais r\u00edgidas e menos burocr\u00e1ticas garantindo \u00e0 Pol\u00edcia exclusividade no combate \u00e0 criminalidade.","id":9900018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leis mais r\u00edgidas e menos burocr\u00e1ticas garantindo \u00e0 Pol\u00edcia exclusividade no combate \u00e0 criminalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O ponto de vista do autor teve origem no comportamento da sociedade que pouco ou nada faz para ajudar a Pol\u00edcia, no entanto, espera desta toda a prote\u00e7\u00e3o poss\u00edvel e at\u00e9 imposs\u00edvel.","id":9900019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ponto de vista do autor teve origem no comportamento da sociedade que pouco ou nada faz para ajudar a Pol\u00edcia, no entanto, espera desta toda a prote\u00e7\u00e3o poss\u00edvel e at\u00e9 imposs\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Pol\u00edcia precisa da conscientiza\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o de toda a sociedade para alcan\u00e7ar seu principal objetivo: manter a ordem p\u00fablica.","id":9900020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edcia precisa da conscientiza\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o de toda a sociedade para alcan\u00e7ar seu principal objetivo: manter a ordem p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A necessidade da Interatividade entre a Pol\u00edcia e a Popula\u00e7\u00e3o Por Archimedes Jose Melo Marques Em um pa\u00eds em que a sociedade clama por uma seguran\u00e7a p\u00fablica mais eficaz e mais presente, nota-se que o organismo estatal sente-se impotente e incapaz para debelar sozinho a crescente onda de viol\u00eancia que assola todos os lugares.A Pol\u00edcia como figura principal encarregada de manter a ordem p\u00fablica para a consequente presta\u00e7\u00e3o da paz social precisa da conscientiza\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o de toda a sociedade para alcan\u00e7ar os seus objetivos, entretanto, \u00e9 fato presente que o povo, na sua maioria, ainda tem a pol\u00edcia como se fosse ent\u00e3o esta institui\u00e7\u00e3o a \u00fanica respons\u00e1vel pelo assolamento da viol\u00eancia no pa\u00eds, a principal respons\u00e1vel pelo recrudescimento da criminalidade, como se fossem ent\u00e3o os policiais seres Onipotentes e Onipresentes para estarem em todos os lugares, a todo o momento, a fim de evitar ou descobrir crimes como num passe de m\u00e1gica.A viol\u00eancia e o aumento da criminalidade que atingem o povo, atingem tamb\u00e9m a Pol\u00edcia, o Governo. Atingem a toda a sociedade. Todos n\u00f3s estamos na mesma afli\u00e7\u00e3o.A paz \u00e9 a aspira\u00e7\u00e3o e o desejo fundamental de todo ser humano, entretanto, s\u00f3 poder\u00e1 ser atingida com a ordena\u00e7\u00e3o da potencialidade da sociedade e do poder p\u00fablico em torno do ideal comum de uma seguran\u00e7a justa, cooperativa e interativa.A Lei entrega \u00e0 Pol\u00edcia o poder do uso da for\u00e7a. Essa exclusividade da viol\u00eancia legal visa t\u00e3o somente ajudar a regular as intera\u00e7\u00f5es sociais. Atrav\u00e9s desse poder legitimado e da fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de manter a ordem p\u00fablica, a sociedade espera da sua Pol\u00edcia toda a prote\u00e7\u00e3o poss\u00edvel e at\u00e9 imposs\u00edvel, entretanto, pouco ou nada faz para ajud\u00e1-la.O estudo das rela\u00e7\u00f5es humanas constitui uma verdadeira ci\u00eancia complementada por uma arte, a de se obter e conservar a coopera\u00e7\u00e3o e a confian\u00e7a das partes envolvidas, por isso o presente apelo que visa uma verdadeira interatividade entre a Pol\u00edcia e a sociedade para melhor se combater a viol\u00eancia e a criminalidade reinante no pa\u00eds.Durante muito tempo, a sociedade pouco se incomodou com a quest\u00e3o da viol\u00eancia, da criminalidade e tinha a Pol\u00edcia apenas como um mal necess\u00e1rio quando na verdade \u00e9 esta valorosa institui\u00e7\u00e3o de defesa do cidad\u00e3o, um bem essencial, um real instrumento da cidadania e da ordem p\u00fablica. A Pol\u00edcia \u00e9, antes de tudo, a guardi\u00e3 das Leis Penais e o alicerce da Justi\u00e7a. Sem a Pol\u00edcia haveria o caos social absoluto.O preceito constitucional de que a seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 direito e responsabilidade de todos deve sempre crescer at\u00e9 ganhar apoio da maioria populacional e n\u00e3o apenas de uma parcela da sociedade. Os conselhos de seguran\u00e7a dos Estados, das cidades, dos bairros, dos povoados e as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais devem se fortalecer cada vez mais com a conscientiza\u00e7\u00e3o e a uni\u00e3o ampla e irrestrita para ajudar a Pol\u00edcia na sua \u00e1rdua miss\u00e3o de combater o crime e resgatar a ordem ferida.A sociedade brasileira precisa confiar mais na sua Pol\u00edcia, no seu Minist\u00e9rio P\u00fablico, na sua Justi\u00e7a. Precisamos resgatar a confian\u00e7a do povo nas suas institui\u00e7\u00f5es de combate ao crime, perdida atrav\u00e9s dos tempos.Na mesma velocidade em que a criminalidade e a viol\u00eancia avan\u00e7am no nosso pa\u00eds por motivos diversos, o crime organizado ganha for\u00e7as principalmente com o tr\u00e1fico de drogas que termina sendo a raiz de todos os outros crimes subsequentes, tais como: sequestros, homic\u00eddios, latroc\u00ednios, roubos, torturas, corrup\u00e7\u00f5es, extors\u00f5es, les\u00f5es corporais...Precisamos, al\u00e9m de leis mais r\u00edgidas e menos burocr\u00e1ticas, da uni\u00e3o de todos os segmentos da sociedade e em especial do poder p\u00fablico para formar uma Pol\u00edcia verdadeiramente forte trabalhando sempre em interatividade com a popula\u00e7\u00e3o para enfim combatermos a marginalidade com mais presen\u00e7a, combate este que deve ter um maior investimento em a\u00e7\u00f5es preventivas para n\u00e3o sobrecarregar as a\u00e7\u00f5es repressivas como de fato vem ocorrendo no nosso pa\u00eds.Assim teremos uma for\u00e7a satisfeita, trabalhando todos como verdadeiros parceiros contra o crime em busca do ideal comum de uma seguran\u00e7a p\u00fablica mais adequada e constante que a sofrida popula\u00e7\u00e3o brasileira bem merece. Autor: Archimedes Marques (delegado de Pol\u00edcia no Estado de Sergipe. P\u00f3s-Graduado em Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica de Seguran\u00e7a P\u00fablica pela UFS) \u2013 adaptado da vers\u00e3o dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.infoescola.com\/...\/a-necessidade-da-interatividade-entre-apolicia-e-a-pop...&gt;. Acesso em: 05 fev. 2018.","id":542523,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A necessidade da Interatividade entre a Pol\u00edcia e a Popula\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Archimedes Jose Melo Marques<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em um pa\u00eds em que a sociedade clama por uma seguran\u00e7a p\u00fablica mais eficaz e mais presente, nota-se que o organismo estatal sente-se impotente e incapaz para debelar sozinho a crescente onda de viol\u00eancia que assola todos os lugares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edcia como figura principal encarregada de manter a ordem p\u00fablica para a consequente presta\u00e7\u00e3o da paz social precisa da conscientiza\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o de toda a sociedade para alcan\u00e7ar os seus objetivos, entretanto, \u00e9 fato presente que o povo, na sua maioria, ainda tem a pol\u00edcia como se fosse ent\u00e3o esta institui\u00e7\u00e3o a \u00fanica respons\u00e1vel pelo assolamento da viol\u00eancia no pa\u00eds, a principal respons\u00e1vel pelo recrudescimento da criminalidade, como se fossem ent\u00e3o os policiais seres Onipotentes e Onipresentes para estarem em todos os lugares, a todo o momento, a fim de evitar ou descobrir crimes como num passe de m\u00e1gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A viol\u00eancia e o aumento da criminalidade que atingem o povo, atingem tamb\u00e9m a Pol\u00edcia, o Governo. Atingem a toda a sociedade. Todos n\u00f3s estamos na mesma afli\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A paz \u00e9 a aspira\u00e7\u00e3o e o desejo fundamental de todo ser humano, entretanto, s\u00f3 poder\u00e1 ser atingida com a ordena\u00e7\u00e3o da potencialidade da sociedade e do poder p\u00fablico em torno do ideal comum de uma seguran\u00e7a justa, cooperativa e interativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Lei entrega \u00e0 Pol\u00edcia o poder do uso da for\u00e7a. Essa exclusividade da viol\u00eancia legal visa t\u00e3o somente ajudar a regular as intera\u00e7\u00f5es sociais. Atrav\u00e9s desse poder legitimado e da fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de manter a ordem p\u00fablica, a sociedade espera da sua Pol\u00edcia toda a prote\u00e7\u00e3o poss\u00edvel e at\u00e9 imposs\u00edvel, entretanto, pouco ou nada faz para ajud\u00e1-la.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O estudo das rela\u00e7\u00f5es humanas constitui uma verdadeira ci\u00eancia complementada por uma arte, a de se obter e conservar a coopera\u00e7\u00e3o e a confian\u00e7a das partes envolvidas, por isso o presente apelo que visa uma verdadeira interatividade entre a Pol\u00edcia e a sociedade para melhor se combater a viol\u00eancia e a criminalidade reinante no pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Durante muito tempo, a sociedade pouco se incomodou com a quest\u00e3o da viol\u00eancia, da criminalidade e tinha a Pol\u00edcia apenas como um mal necess\u00e1rio quando na verdade \u00e9 esta valorosa institui\u00e7\u00e3o de defesa do cidad\u00e3o, um bem essencial, um real instrumento da cidadania e da ordem p\u00fablica. A Pol\u00edcia \u00e9, antes de tudo, a guardi\u00e3 das Leis Penais e o alicerce da Justi\u00e7a. Sem a Pol\u00edcia haveria o caos social absoluto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O preceito constitucional de que a seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 direito e responsabilidade de todos deve sempre crescer at\u00e9 ganhar apoio da maioria populacional e n\u00e3o apenas de uma parcela da sociedade. Os conselhos de seguran\u00e7a dos Estados, das cidades, dos bairros, dos povoados e as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais devem se fortalecer cada vez mais com a conscientiza\u00e7\u00e3o e a uni\u00e3o ampla e irrestrita para ajudar a Pol\u00edcia na sua \u00e1rdua miss\u00e3o de combater o crime e resgatar a ordem ferida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sociedade brasileira precisa confiar mais na sua Pol\u00edcia, no seu Minist\u00e9rio P\u00fablico, na sua Justi\u00e7a. Precisamos resgatar a confian\u00e7a do povo nas suas institui\u00e7\u00f5es de combate ao crime, perdida atrav\u00e9s dos tempos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na mesma velocidade em que a criminalidade e a viol\u00eancia avan\u00e7am no nosso pa\u00eds por motivos diversos, o crime organizado ganha for\u00e7as principalmente com o tr\u00e1fico de drogas que termina sendo a raiz de todos os outros crimes subsequentes, tais como: sequestros, homic\u00eddios, latroc\u00ednios, roubos, torturas, corrup\u00e7\u00f5es, extors\u00f5es, les\u00f5es corporais...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Precisamos, al\u00e9m de leis mais r\u00edgidas e menos burocr\u00e1ticas, da uni\u00e3o de todos os segmentos da sociedade e em especial do poder p\u00fablico para formar uma Pol\u00edcia verdadeiramente forte trabalhando sempre em interatividade com a popula\u00e7\u00e3o para enfim combatermos a marginalidade com mais presen\u00e7a, combate este que deve ter um maior investimento em a\u00e7\u00f5es preventivas para n\u00e3o sobrecarregar as a\u00e7\u00f5es repressivas como de fato vem ocorrendo no nosso pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim teremos uma for\u00e7a satisfeita, trabalhando todos como verdadeiros parceiros contra o crime em busca do ideal comum de uma seguran\u00e7a p\u00fablica mais adequada e constante que a sofrida popula\u00e7\u00e3o brasileira bem merece.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Autor: Archimedes Marques (delegado de Pol\u00edcia no Estado de Sergipe. P\u00f3s-Graduado em Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica de Seguran\u00e7a P\u00fablica pela UFS) \u2013 adaptado da vers\u00e3o dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.infoescola.com\/...\/a-necessidade-da-interatividade-entre-apolicia-e-a-pop...&gt;. Acesso em: 05 fev. 2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140,"slug":"sargento-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA. Depreende-se que o autor do texto caracteriza a sociedade atual como:","provas":[{"id":84929,"cargo":{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140,"slug":"sargento-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2018-crs-pmmg-sargento-da-policia-militar-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Sargento da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2490876,"hashId":"398081992d2c532016c7e41a10771752","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. Depreende-se que o autor do texto caracteriza a sociedade atual como:<\/p>","resposta":9900054,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Part\u00edcipe.","id":9900052,"corpo":"<p>Part\u00edcipe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Resoluta.","id":9900053,"corpo":"<p>Resoluta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ap\u00e1tica.","id":9900054,"corpo":"<p>Ap\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Emp\u00e1tica.","id":9900055,"corpo":"<p>Emp\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A necessidade da Interatividade entre a Pol\u00edcia e a Popula\u00e7\u00e3o Por Archimedes Jose Melo Marques Em um pa\u00eds em que a sociedade clama por uma seguran\u00e7a p\u00fablica mais eficaz e mais presente, nota-se que o organismo estatal sente-se impotente e incapaz para debelar sozinho a crescente onda de viol\u00eancia que assola todos os lugares.A Pol\u00edcia como figura principal encarregada de manter a ordem p\u00fablica para a consequente presta\u00e7\u00e3o da paz social precisa da conscientiza\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o de toda a sociedade para alcan\u00e7ar os seus objetivos, entretanto, \u00e9 fato presente que o povo, na sua maioria, ainda tem a pol\u00edcia como se fosse ent\u00e3o esta institui\u00e7\u00e3o a \u00fanica respons\u00e1vel pelo assolamento da viol\u00eancia no pa\u00eds, a principal respons\u00e1vel pelo recrudescimento da criminalidade, como se fossem ent\u00e3o os policiais seres Onipotentes e Onipresentes para estarem em todos os lugares, a todo o momento, a fim de evitar ou descobrir crimes como num passe de m\u00e1gica.A viol\u00eancia e o aumento da criminalidade que atingem o povo, atingem tamb\u00e9m a Pol\u00edcia, o Governo. Atingem a toda a sociedade. Todos n\u00f3s estamos na mesma afli\u00e7\u00e3o.A paz \u00e9 a aspira\u00e7\u00e3o e o desejo fundamental de todo ser humano, entretanto, s\u00f3 poder\u00e1 ser atingida com a ordena\u00e7\u00e3o da potencialidade da sociedade e do poder p\u00fablico em torno do ideal comum de uma seguran\u00e7a justa, cooperativa e interativa.A Lei entrega \u00e0 Pol\u00edcia o poder do uso da for\u00e7a. Essa exclusividade da viol\u00eancia legal visa t\u00e3o somente ajudar a regular as intera\u00e7\u00f5es sociais. Atrav\u00e9s desse poder legitimado e da fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de manter a ordem p\u00fablica, a sociedade espera da sua Pol\u00edcia toda a prote\u00e7\u00e3o poss\u00edvel e at\u00e9 imposs\u00edvel, entretanto, pouco ou nada faz para ajud\u00e1-la.O estudo das rela\u00e7\u00f5es humanas constitui uma verdadeira ci\u00eancia complementada por uma arte, a de se obter e conservar a coopera\u00e7\u00e3o e a confian\u00e7a das partes envolvidas, por isso o presente apelo que visa uma verdadeira interatividade entre a Pol\u00edcia e a sociedade para melhor se combater a viol\u00eancia e a criminalidade reinante no pa\u00eds.Durante muito tempo, a sociedade pouco se incomodou com a quest\u00e3o da viol\u00eancia, da criminalidade e tinha a Pol\u00edcia apenas como um mal necess\u00e1rio quando na verdade \u00e9 esta valorosa institui\u00e7\u00e3o de defesa do cidad\u00e3o, um bem essencial, um real instrumento da cidadania e da ordem p\u00fablica. A Pol\u00edcia \u00e9, antes de tudo, a guardi\u00e3 das Leis Penais e o alicerce da Justi\u00e7a. Sem a Pol\u00edcia haveria o caos social absoluto.O preceito constitucional de que a seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 direito e responsabilidade de todos deve sempre crescer at\u00e9 ganhar apoio da maioria populacional e n\u00e3o apenas de uma parcela da sociedade. Os conselhos de seguran\u00e7a dos Estados, das cidades, dos bairros, dos povoados e as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais devem se fortalecer cada vez mais com a conscientiza\u00e7\u00e3o e a uni\u00e3o ampla e irrestrita para ajudar a Pol\u00edcia na sua \u00e1rdua miss\u00e3o de combater o crime e resgatar a ordem ferida.A sociedade brasileira precisa confiar mais na sua Pol\u00edcia, no seu Minist\u00e9rio P\u00fablico, na sua Justi\u00e7a. Precisamos resgatar a confian\u00e7a do povo nas suas institui\u00e7\u00f5es de combate ao crime, perdida atrav\u00e9s dos tempos.Na mesma velocidade em que a criminalidade e a viol\u00eancia avan\u00e7am no nosso pa\u00eds por motivos diversos, o crime organizado ganha for\u00e7as principalmente com o tr\u00e1fico de drogas que termina sendo a raiz de todos os outros crimes subsequentes, tais como: sequestros, homic\u00eddios, latroc\u00ednios, roubos, torturas, corrup\u00e7\u00f5es, extors\u00f5es, les\u00f5es corporais...Precisamos, al\u00e9m de leis mais r\u00edgidas e menos burocr\u00e1ticas, da uni\u00e3o de todos os segmentos da sociedade e em especial do poder p\u00fablico para formar uma Pol\u00edcia verdadeiramente forte trabalhando sempre em interatividade com a popula\u00e7\u00e3o para enfim combatermos a marginalidade com mais presen\u00e7a, combate este que deve ter um maior investimento em a\u00e7\u00f5es preventivas para n\u00e3o sobrecarregar as a\u00e7\u00f5es repressivas como de fato vem ocorrendo no nosso pa\u00eds.Assim teremos uma for\u00e7a satisfeita, trabalhando todos como verdadeiros parceiros contra o crime em busca do ideal comum de uma seguran\u00e7a p\u00fablica mais adequada e constante que a sofrida popula\u00e7\u00e3o brasileira bem merece. Autor: Archimedes Marques (delegado de Pol\u00edcia no Estado de Sergipe. P\u00f3s-Graduado em Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica de Seguran\u00e7a P\u00fablica pela UFS) \u2013 adaptado da vers\u00e3o dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.infoescola.com\/...\/a-necessidade-da-interatividade-entre-apolicia-e-a-pop...&gt;. Acesso em: 05 fev. 2018.","id":542523,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A necessidade da Interatividade entre a Pol\u00edcia e a Popula\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Archimedes Jose Melo Marques<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em um pa\u00eds em que a sociedade clama por uma seguran\u00e7a p\u00fablica mais eficaz e mais presente, nota-se que o organismo estatal sente-se impotente e incapaz para debelar sozinho a crescente onda de viol\u00eancia que assola todos os lugares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edcia como figura principal encarregada de manter a ordem p\u00fablica para a consequente presta\u00e7\u00e3o da paz social precisa da conscientiza\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o de toda a sociedade para alcan\u00e7ar os seus objetivos, entretanto, \u00e9 fato presente que o povo, na sua maioria, ainda tem a pol\u00edcia como se fosse ent\u00e3o esta institui\u00e7\u00e3o a \u00fanica respons\u00e1vel pelo assolamento da viol\u00eancia no pa\u00eds, a principal respons\u00e1vel pelo recrudescimento da criminalidade, como se fossem ent\u00e3o os policiais seres Onipotentes e Onipresentes para estarem em todos os lugares, a todo o momento, a fim de evitar ou descobrir crimes como num passe de m\u00e1gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A viol\u00eancia e o aumento da criminalidade que atingem o povo, atingem tamb\u00e9m a Pol\u00edcia, o Governo. Atingem a toda a sociedade. Todos n\u00f3s estamos na mesma afli\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A paz \u00e9 a aspira\u00e7\u00e3o e o desejo fundamental de todo ser humano, entretanto, s\u00f3 poder\u00e1 ser atingida com a ordena\u00e7\u00e3o da potencialidade da sociedade e do poder p\u00fablico em torno do ideal comum de uma seguran\u00e7a justa, cooperativa e interativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Lei entrega \u00e0 Pol\u00edcia o poder do uso da for\u00e7a. Essa exclusividade da viol\u00eancia legal visa t\u00e3o somente ajudar a regular as intera\u00e7\u00f5es sociais. Atrav\u00e9s desse poder legitimado e da fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de manter a ordem p\u00fablica, a sociedade espera da sua Pol\u00edcia toda a prote\u00e7\u00e3o poss\u00edvel e at\u00e9 imposs\u00edvel, entretanto, pouco ou nada faz para ajud\u00e1-la.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O estudo das rela\u00e7\u00f5es humanas constitui uma verdadeira ci\u00eancia complementada por uma arte, a de se obter e conservar a coopera\u00e7\u00e3o e a confian\u00e7a das partes envolvidas, por isso o presente apelo que visa uma verdadeira interatividade entre a Pol\u00edcia e a sociedade para melhor se combater a viol\u00eancia e a criminalidade reinante no pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Durante muito tempo, a sociedade pouco se incomodou com a quest\u00e3o da viol\u00eancia, da criminalidade e tinha a Pol\u00edcia apenas como um mal necess\u00e1rio quando na verdade \u00e9 esta valorosa institui\u00e7\u00e3o de defesa do cidad\u00e3o, um bem essencial, um real instrumento da cidadania e da ordem p\u00fablica. A Pol\u00edcia \u00e9, antes de tudo, a guardi\u00e3 das Leis Penais e o alicerce da Justi\u00e7a. Sem a Pol\u00edcia haveria o caos social absoluto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O preceito constitucional de que a seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 direito e responsabilidade de todos deve sempre crescer at\u00e9 ganhar apoio da maioria populacional e n\u00e3o apenas de uma parcela da sociedade. Os conselhos de seguran\u00e7a dos Estados, das cidades, dos bairros, dos povoados e as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais devem se fortalecer cada vez mais com a conscientiza\u00e7\u00e3o e a uni\u00e3o ampla e irrestrita para ajudar a Pol\u00edcia na sua \u00e1rdua miss\u00e3o de combater o crime e resgatar a ordem ferida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sociedade brasileira precisa confiar mais na sua Pol\u00edcia, no seu Minist\u00e9rio P\u00fablico, na sua Justi\u00e7a. Precisamos resgatar a confian\u00e7a do povo nas suas institui\u00e7\u00f5es de combate ao crime, perdida atrav\u00e9s dos tempos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na mesma velocidade em que a criminalidade e a viol\u00eancia avan\u00e7am no nosso pa\u00eds por motivos diversos, o crime organizado ganha for\u00e7as principalmente com o tr\u00e1fico de drogas que termina sendo a raiz de todos os outros crimes subsequentes, tais como: sequestros, homic\u00eddios, latroc\u00ednios, roubos, torturas, corrup\u00e7\u00f5es, extors\u00f5es, les\u00f5es corporais...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Precisamos, al\u00e9m de leis mais r\u00edgidas e menos burocr\u00e1ticas, da uni\u00e3o de todos os segmentos da sociedade e em especial do poder p\u00fablico para formar uma Pol\u00edcia verdadeiramente forte trabalhando sempre em interatividade com a popula\u00e7\u00e3o para enfim combatermos a marginalidade com mais presen\u00e7a, combate este que deve ter um maior investimento em a\u00e7\u00f5es preventivas para n\u00e3o sobrecarregar as a\u00e7\u00f5es repressivas como de fato vem ocorrendo no nosso pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim teremos uma for\u00e7a satisfeita, trabalhando todos como verdadeiros parceiros contra o crime em busca do ideal comum de uma seguran\u00e7a p\u00fablica mais adequada e constante que a sofrida popula\u00e7\u00e3o brasileira bem merece.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Autor: Archimedes Marques (delegado de Pol\u00edcia no Estado de Sergipe. P\u00f3s-Graduado em Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica de Seguran\u00e7a P\u00fablica pela UFS) \u2013 adaptado da vers\u00e3o dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.infoescola.com\/...\/a-necessidade-da-interatividade-entre-apolicia-e-a-pop...&gt;. Acesso em: 05 fev. 2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140,"slug":"sargento-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal ou nominal. ","provas":[{"id":84929,"cargo":{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140,"slug":"sargento-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2018-crs-pmmg-sargento-da-policia-militar-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Sargento da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2490885,"hashId":"89d5d98cfeffc1ecb71b29c063d9e8e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal ou nominal. <\/p>","resposta":9900094,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A confian\u00e7a, a interatividade, a preven\u00e7\u00e3o, tudo isso nos proporcionam a paz. ","id":9900092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A confian\u00e7a, a interatividade, a preven\u00e7\u00e3o, tudo isso nos proporcionam a paz. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Pol\u00edcia avisa que n\u00e3o ser\u00e1 permitida picha\u00e7\u00f5es na cidade.","id":9900093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edcia avisa que n\u00e3o ser\u00e1 permitida picha\u00e7\u00f5es na cidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio muita confian\u00e7a.","id":9900094,"corpo":"<p>\u00c9 necess\u00e1rio muita confian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As comunidades devem ficar alertas.","id":9900095,"corpo":"<p>As comunidades devem ficar alertas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 15","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}